<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>巴拉克·拉维德 / @BarakRavid</title>
    <link>http://nitter.net/BarakRavid</link>
    <description>Twitter 消息源：@BarakRavid。由 nitter.net 生成</description>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 16:45:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>整个线程</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1834976038247362961#m</link>
      <description><![CDATA[כל השרשור
nitter.net/Sasha_thegreat/status/1834881620559462891#m]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1834976038247362961#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 15:22:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：1. 继续揭示和发布 
2.继续上街 
3. 向警方投诉警察暴力行为 
4.强化难以发挥作用的控制因素 
5.不要放弃。</title>
      <link>http://nitter.net/JoshBreiner/status/1834956982664429658#m</link>
      <description><![CDATA[1.继续揭露并发布
2.继续上街
3.向警方投诉暴力警察
四、强化勉强发挥作用的控制因素
5.不要放弃。]]></description>
      <guid>http://nitter.net/JoshBreiner/status/1834956982664429658#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 14:06:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：政治警察行动的 3 分钟。
吉洛车站指挥官塔尔·沃尔博维奇参议员承诺每周都会再次骚扰一名在示威中分发衬衫的公民，然后打他一巴掌说“他没有权利”，并威胁要逮捕他，因为警察在吃甜点。被他冒犯了。
疯狂的化身。</title>
      <link>http://nitter.net/JoshBreiner/status/1834949969469374694#m</link>
      <description><![CDATA[3分钟的政治警察行动。
吉洛站指挥官塔尔·瓦尔博维奇参议员承诺每周都会再次骚扰一名在示威中分发衬衫的公民，然后扇他一巴掌说“他没有权利”，并威胁要逮捕他，因为他警察被他冒犯了。
疯狂的化身。
nitter.net/harnevo/status/1834885628548317693#m]]></description>
      <guid>http://nitter.net/JoshBreiner/status/1834949969469374694#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 13:38:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主要媒体（包括电视新闻广播）中受本·加比尔影响的记者数量令人震惊。为了什么？一次不重要的内阁会议上的两个半愚蠢的引言</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1834948574628483286#m</link>
      <description><![CDATA[主要媒体（包括电视新闻广播）中受本·加比尔影响的记者数量令人震惊。为了什么？一次不重要的内阁会议上的两个半愚蠢的引言
nitter.net/JoshBreiner/status/1834297811346608281#m]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1834948574628483286#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 13:33:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：没有#Palestin 国，#SaudiArabia 情报部门前负责人 Turki Al-Faisal 王子警告说，#Saudi-#Israel 关系正常化就无法实现 https://arab.news/rdu8g</title>
      <link>http://nitter.net/arabnews/status/1834932069010395207#m</link>
      <description><![CDATA[没有#Saudi-#Israel国家，就不会实现#Palestinian关系正常化，#SaudiArabia情报部门前负责人图尔基·费萨尔亲王警告说arab.news/rdu8g
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/arabnews/status/1834932069010395207#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：妇女带着呼吁返回被绑架者的传单（不是呼吁暴力或煽动此类行为的传单）进入犹太教堂（并没有试图闯入军事基地），并以这种方式被捕（包括在公共场合戴上手铐）除非有具体理由，否则法律通常禁止）。 
观看今天的采访</title>
      <link>http://nitter.net/almog_tamar/status/1834921859038515272#m</link>
      <description><![CDATA[妇女带着呼吁返回被绑架者的传单（不是呼吁暴力或煽动此类行为的传单）进入犹太教堂（没有试图闯入军事基地），并以这种方式被捕（包括在公共场合戴上镣铐）除非有具体理由，否则法律通常禁止）。 
观看今天的采访
nitter.net/kann_news/status/1834916111730573696#m]]></description>
      <guid>http://nitter.net/almog_tamar/status/1834921859038515272#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:47:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：-“以色列国有发言权”
- “你目前没有权利”

这就是他侥幸逃脱惩罚的方式，因为他表面上是警察局局长，但实际上却是违法者。</title>
      <link>http://nitter.net/danielpet4/status/1834908695693557877#m</link>
      <description><![CDATA[-“以色列国有发言权”
- “你目前没有权利”

这就是他如何逃脱惩罚的，因为他虽然被正式任命为警察局局长，但实际上却是一个不法的恶霸。
nitter.net/harnevo/status/1834885628548317693#m
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/danielpet4/status/1834908695693557877#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:54:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：如果警察继续这样，国家将深深震动。与以某种方式抛出并受制于某种解释的政治泥潭相比，一个完整的政治警察触及了来自各个领域的每一位以色列民主党人（绝大多数）暴露的悲伤，以及一种没有什么可失去的感觉。以色列国剩余的自由生活。法律改革是一种威胁，本·加比尔模式中的安全则是其实现。这种模式在由数百万渴望自由的老虎组成的以色列是不可行的。这条道路肯定会导致这个政府加速被推翻，而且我认为直到现在我才假设这一点，尽管我们经历了一切</title>
      <link>http://nitter.net/guylerer/status/1834893455690027337#m</link>
      <description><![CDATA[如果警察再这样下去，国家将会深深震动。与以某种方式抛出并受制于某种解释的政治泥潭相比，一个完整的政治警察触及了来自各个领域的每一位以色列民主党人（绝大多数）暴露的悲伤，以及一种没有什么可失去的感觉。以色列国剩余的自由生活。法律改革是一种威胁，本·加比尔模式中的安全则是其实现。这种模式在由数百万渴望自由的老虎组成的以色列是不可行的。这条道路肯定会导致这个政府加速被推翻，而且我认为直到现在我才假设这一点，尽管我们经历了一切]]></description>
      <guid>http://nitter.net/guylerer/status/1834893455690027337#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:54:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：我在这里提醒我们所有人，本·加比尔是由某人任命的，这个人促成了这个骗局，这个人知道本·加比尔危害国家安全并危害以色列，这个人选择了极端主义和仇恨而不是他的广泛责任作为总理。

那个人就是比比！</title>
      <link>http://nitter.net/RonenManelis/status/1834887987387126270#m</link>
      <description><![CDATA[我在这里提醒我们所有人，本·加比尔是由某人任命的，这个人促成了这个骗局，这个人知道本·加比尔危害国家安全并危害以色列，这个人选择了极端主义和仇恨，而不是他作为总理的广泛责任.

那个人就是Bibi！]]></description>
      <guid>http://nitter.net/RonenManelis/status/1834887987387126270#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:32:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：这部短剧两年后，大多数内容已经实现（他还有两年的任期）</title>
      <link>http://nitter.net/mulisegev/status/1834880629206294960#m</link>
      <description><![CDATA[这部小品播出两年后，大多数内容已经实现（他还有两年的任期）
nitter.net/Eretz_Nehederet/status/1572687851854102529#m]]></description>
      <guid>http://nitter.net/mulisegev/status/1834880629206294960#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:03:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：我们曾经担心 Ben Gvir 会组建一支隶属于他个人的民兵，还记得吗？他已经很长一段时间不需要这样的人了，因为从那时起，他就让整个警察队伍都屈从于他的一时兴起。但警方迅速与主管的政治精神保持一致这一事实并不意味着打击犯罪（“治理”）的成功。相反：现在纳里夫警察被招募来为部长服务，而不是为公众服务</title>
      <link>http://nitter.net/noa_landau/status/1834864490279555179#m</link>
      <description><![CDATA[我们曾经担心本·格维尔会组建一支隶属于他个人的民兵，还记得吗？他已经很长一段时间不需要这样的人了，因为从那时起，他就让整个警察队伍都屈从于他的一时兴起。但警方迅速与主管的政治精神保持一致这一事实并不意味着打击犯罪（“治理”）的成功。相反：现在 Nerfi 警察被招募来为部长服务，而不是为公众服务]]></description>
      <guid>http://nitter.net/noa_landau/status/1834864490279555179#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:59:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：将警察交给已定罪的罪犯和宗教教派，这确实达到了预期的结果。本·格维尔被内塔尼亚胡为了权力而正常化，然后又被耸人听闻的媒体正常化。他现在正在做预期的事情，彻底破坏法治。

推特上的喊叫并没有给任何人留下深刻的印象。他是一位能够以创纪录的速度推进高射炮的部长，这才是权力和金钱。

民主国家通常不会像莱文那样通过破坏性的宪法变革而垮台，而是通过任命懦夫、阿谀奉承者和明确的政府忠诚者担任关键职务，因为政府比任何事情都重要，因此不可避免的结果是民主的毁灭。国家机构和生活质量普遍下降；忠诚比任何专业能力都更重要。
唯一需要的专业能力是政府服务。他们任命的人马虎、杂乱，尤其不擅长宣传以外的工作（这就是拉姆今天的环境）。 

腐败是长期的，是传销：本·加维尔带进来的人心里都知道他不配，也知道如果传销垮台，他将来会付出惨重的代价。这就是为什么 Afiosis 在此类制度中建立了相互承诺。

这对我们来说是第一次，可以节省更多。但要做到这一点，肇事者和他的阿谀奉承的代言人就无法获得合法性。他不能继续担任该职务。它不会因为抗议而停止，只会因为右翼正派人士的觉醒而停止。  这很难；残酷的事实是，该营地的领导人已经动员起来，并且正在动员起来保护本·加比尔。在媒体、议会和政府中也是如此。当他们得到照顾时，就为时已晚了。

这是一个严重的情况。警察的行为不断升级，在暴力、高压手段和政治层面奉承的内部竞争中。那些因散发传单而被捕的人，就像在普京的红场那样，即使不停止，也将继续针对抗议领袖、政客和记者编造案件。除了会增加的暴力之外。对警察失去信任将引发严重抗议，在我看来，这将证明本格维尔警方一再严厉的回应是合理的。当他们在街上打架时，里伯斯金会写道，这是左派及其沟通的错。所有这一切都发生在战争期间，当时每一个以色列人，尤其是爱国者，都应该要求一个团结一致的领导层，而不是一群空洞的纵火狂。

以色列警察中还是有好人的，而且还不少。他们看到这个地方被毁了。应该告诉他们——在任何情况下都不要离开。不要腾出任何位置。为法治而奋斗，记录违法行为。</title>
      <link>http://nitter.net/Nadav_Eyal/status/1834826344439382342#m</link>
      <description><![CDATA[将警察交给已定罪的罪犯和神职人员，结果正是预期的结果。本·格维尔被内塔尼亚胡为了权力而正常化，然后又被耸人听闻的媒体正常化。他现在正在做预期的事情，彻底破坏法治。

推特上的喊叫并没有给任何人留下深刻的印象。他是一位能够以创纪录的速度推进高射炮的部长，这才是重要的。

民主国家通常不会像莱文那样以破坏性的宪法变革而垮台，而是会因为任命懦夫、奉承者和明确的政府忠诚者担任关键职务而垮台。因为政府比任何事情都重要，所以不可避免的结果是国家的毁灭。机构和生活质量普遍恶化；忠诚度比任何专业能力都更重要。
唯一需要的专业能力是政府服务。他们任命的人马虎、杂乱，尤其不擅长宣传以外的工作（这就是拉姆今天的环境）。 

腐败是长期的，是传销：本·加维尔带进来的人心里都知道他不配，也知道如果传销垮台，他将来会付出惨重的代价。这就是为什么 Afiosis 会在此类制度中做出相互承诺。

这对我们来说是第一次，可以节省更多。但要做到这一点，肇事者和他的阿谀奉承的代言人就无法获得合法性。他不能继续担任该职务。它不会因为抗议而停止，只会因为右翼正派人士的觉醒而停止。  这很难；残酷的事实是，该营地的领导人已经动员起来，并且正在动员起来保护本·加比尔。在媒体、议会和政府中也是如此。等他们被照顾的时候就太晚了。

这是一个严重的情况。警察的行为不断升级，在暴力、高压手段和政治层面奉承的内部竞争中。那些因散发传单而被捕的人，就像在普京的红场那样，即使不停止，也将继续针对抗议领袖、政客和记者编造案件。除了会增加的暴力之外。对警察失去信任将引发严重抗议，在我看来，这将证明本格维尔警方一再严厉的回应是合理的。当他们在街上打架时，里伯斯金会写道，这是左派及其沟通的错。所有这一切都发生在战争期间，当时每个以色列人，尤其是爱国者，都应该要求统一和统一的领导，而不是一群空洞的纵火狂。

以色列警察中还是有好人的，而且还不少。他们看到这个地方被毁了。应该告诉他们——在任何情况下都不要离开。不要腾出任何位置。为法治而奋斗，记录违法行为。]]></description>
      <guid>http://nitter.net/Nadav_Eyal/status/1834826344439382342#m</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:27:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：她是国防部的一名上尉，而你是一个纵欲者。她有硕士学位，而你没有上过大学。她是海法大学的学生会副主席，而你是埃拉特一家海盗电台的播音员，她在海法市，为所有清洁工的直接就业工作，而你是受雇的。她是 MK，你呢？小丑</title>
      <link>http://nitter.net/michaelzil/status/1834615216895668524#m</link>
      <description><![CDATA[她是国防部的上尉，而你是会计师。她有硕士学位，而你没有上过大学。她是海法大学的学生会副主席，而你是埃拉特一家海盗电台的播音员，她在海法市，为所有清洁工的直接就业工作，而你是受雇的。她是 MK，你呢？小丑
nitter.net/theshelterradio/status/1834287066601193949#m]]></description>
      <guid>http://nitter.net/michaelzil/status/1834615216895668524#m</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 15:28:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：幸运的是安息日还没有进入，这样这个论点中的谎言就可以被揭露。去年6月，律师协会在政权革命的背景下进行了选举。每个想当选和有影响力的人都参加了竞选。以色列约有十万名律师。尽管埃菲·尼夫过去曾试图让考试变得更加困难，让这个职业变得精英化（是的，这听起来很有趣，我知道），但归根结底，关于这个职业的最后一件事是，它代表了某种形式。的精英。有无数的可能性去学习，被录取，然后（谁愿意）也可以选择并被选入律师协会。
2023年6月，在罗斯曼和莱文革命风波的背景下，律师协会选举的得票率历史纪录被打破。人们排了一整天的队，正是因为罗斯曼在这里提到的原因——通过律师协会的两名代表来影响司法选举委员会。 
这场战斗，对方并没有袖手旁观。他们支持（有些人承认，有些人不支持）Bapi Neve。他经常接受第 14 频道的采访，菲尔伯也给了他非常好的评价（这总是一揽子交易）。 Da Aka - 他们坠毁了。法律界粉碎了内夫、罗斯曼和莱文。
情况并非总是如此。我记得Neve是董事长，与Shaked一起占多数，Hoter Yishai也是董事长，是右翼人士；毕竟，法律界的政治分布与普通民众是一样的。
罗斯曼，你对坐着的思考不是哥特式的、深刻的，而是如何产生旋转，如何产生战斗，如何利用力量。也许相反，在安息日之前想想那些因为你而被埋葬的被绑架者。带着美好的想法度过一个快乐的安息日。</title>
      <link>http://nitter.net/baruchikra/status/1834611213294006455#m</link>
      <description><![CDATA[幸好安息日还没有进入，这样这场争论中的谎言就可以被揭穿了。去年6月，律师协会在政权革命的背景下进行了选举。每个想当选和有影响力的人都参加了竞选。以色列约有十万名律师。尽管埃菲·尼夫过去曾试图让考试变得更加困难，让这个职业变得精英化（是的，这听起来很有趣，我知道），但归根结底，关于这个职业的最后一件事是，它代表了某种形式。的精英。有无数的可能性去学习，被录取，然后（谁愿意）也可以选择并被选为律师。
2023年6月，在罗斯曼和莱文革命风波的背景下，律师协会选举的得票率历史纪录被打破。人们排了一整天的队，正是因为罗斯曼在这里提到的原因——通过律师协会的两名代表来影响司法选举委员会。 
这场战斗，对方并没有袖手旁观。他们支持（有些人承认，有些人不支持）Bapi Neve。他经常接受第 14 频道的采访，菲尔伯也给了他非常好的评价（这总是一揽子交易）。 Da Aka - 他们坠毁了。法律界粉碎了尼夫、罗斯曼和莱文。
情况并非总是如此。我记得Neve是董事长，与Shaked一起占多数，Hoter Yishai也是董事长，是右翼人士；毕竟，律师界的政治分布与普通民众是一样的。
罗斯曼，你对坐着的思考不是哥特式的、深刻的，而是如何产生旋转，如何产生战斗，如何利用力量。也许相反，在安息日之前想想那些因为你而被埋葬的被绑架者。带着美好的想法度过一个美好的安息日。
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/baruchikra/status/1834611213294006455#m</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 15:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：拉姆拉的犯罪袭击事件让人们不再关注今天警察局的 18 项任命，而每一项任命我都可以写一本书。 
因此，与此同时，我将简要介绍一项任命，即预期的特拉维夫地区指挥官海姆·萨尔格罗夫。 
这是一个网络信托预约。 
这些年来，特拉维夫地区指挥官一直是一名具有高级指挥官经验的警司，他在亚瑟地区担任过大约一年的副警司。去年，该地区的谋杀案数量居全国第一，该地区的犯罪率很高，以至于他们不在那里倒垃圾。六个月，因为他们害怕参加拍卖。
现在，在所有地区指挥官中，他被选为特拉维夫地区的指挥官，特拉维夫地区与耶路撒冷一样是该国最重要的两个地区之一，他没有担任过一年打击犯罪的中尉经验。 。 
每个警察都知道，今天在警察中，你的成就或失败并不重要。重要的是你要成为专员的朋友或部长的朋友，有时事情就是这样进行的。</title>
      <link>http://nitter.net/JoshBreiner/status/1834314685841096905#m</link>
      <description><![CDATA[拉姆拉的犯罪袭击事件让人们不再关注今天警察局的 18 项任命，而关于每项任命我都可以写一本书。 
因此，与此同时，我将简要介绍一项任命，即预期的特拉维夫地区指挥官海姆·萨格罗夫 (Haim Sargrof)。
这是一个网络信托预约。 
这些年来，特拉维夫地区指挥官一直是一名具有高级指挥官经验的警司，他在亚瑟地区担任过大约一年的副警司。去年，该地区的谋杀案数量居全国第一，该地区的犯罪率如此之高，以至于他们根本不清理那里的垃圾。六个月，因为他们害怕与投标竞争。
现在，在所有地区指挥官中，他被选为特拉维夫地区的指挥官，特拉维夫地区与耶路撒冷一样是该国最重要的两个地区之一，他没有一年的中尉经验，但在战斗中失败了。打击犯罪
每个警察都知道，今天在警察中，你的成就或失败并不重要。重要的是你是专员的朋友，或者是部长的朋友，有时事情就是这样的。]]></description>
      <guid>http://nitter.net/JoshBreiner/status/1834314685841096905#m</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 19:34:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>