<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>巴拉克·拉维德 / @BarakRavid</title>
    <link>http://nitter.net/BarakRavid</link>
    <description>Twitter 消息源：@BarakRavid。由 nitter.net 生成</description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 18:23:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>R 致 @BarakRavid：内塔尼亚胡在内阁会议上告诉 Gallant：“我希望释放所有人质，我和你一样。我为释放人质而奋斗，我甚至在其中一次行动中受伤。我相信我所领导的坚定立场是正确的道路。既然我们在上次内阁会议上通过了一项非常合理的决定（关于费城走廊），现在我们要取消它吗？在我们的人质惨遭杀害之后，这样的举动将向哈马斯发出危险的信号，并导致越来越多的让步，危及以色列的安全，比如从加沙地带全面撤军，允许人质偷运到西奈半岛，再从那里偷运到伊朗。我在 5 月 27 日和 8 月 16 日对美国人说了“是”。谈判中存在灵活性，但费城走廊是哈马斯的生命线，原则上却没有灵活性。既然美国同意了，你为什么反对？”</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830300446566838401#m</link>
      <description><![CDATA[内塔尼亚胡在内阁会议上告诉加兰特：“我希望释放所有人质，我和你一样。我为释放人质而奋斗，我甚至在其中一次行动中受伤。我相信我所走的坚​​定道路是正确的道路。既然我们在上次内阁会议上通过了一项非常合理的决定（关于费城走廊），现在我们要取消它吗？在我们的人质惨遭杀害之后，这样的举动将向哈马斯发出危险的信号，并导致越来越多的让步，危及以色列的安全，比如从加沙地带全面撤军，允许人质偷运到西奈半岛，再从那里偷运到伊朗。我在 5 月 27 日和 8 月 16 日对美国人说了“是”。谈判中存在灵活性，但不是哈马斯生命线费城走廊的原则。既然美国同意了，你为什么反对？”]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830300446566838401#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:43:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：以色列人民将矛头直指内塔尼亚胡未能达成停火/释放人质协议</title>
      <link>http://nitter.net/TVietor08/status/1830298623302902227#m</link>
      <description><![CDATA[以色列人民将矛头直指内塔尼亚胡未能达成停火/释放人质协议
nitter.net/BarakRavid/status/1830292233922482540#m]]></description>
      <guid>http://nitter.net/TVietor08/status/1830298623302902227#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:36:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>R 致@BarakRavid：内塔尼亚胡在内阁中对 Gallant 说：“我想释放我们所有被绑架者，不亚于你。我为释放被绑架者而奋斗，不亚于你，我什至在其中一次行动中受伤。我相信我所领导的坚定不移的道路是正确的道路，因为我们在上届内阁中做出了一项决定，在我们的人质遭到可怕的谋杀之后，这将向哈马斯发出一个危险的信息，即这将导致更多的事件。会危及以色列安全的让步。我们将被要求从加沙地带撤军，以允许将人质偷运到西奈半岛，并从那里偷运到伊朗。这就是我在5月27日向美国人表示同意的原因。 8月16日。谈判有灵活性，但不是像哈马斯的费城轴心这样的事情。美国同意后，你为什么反对？”</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830297557727150552#m</link>
      <description><![CDATA[内塔尼亚胡在内阁中对加兰特说：“我想释放我们所有被绑架者，不亚于你。我为释放被绑架者而奋斗，不亚于你，我什至在其中一次行动中受伤。我相信这条道路我领导的坚定立场是正确的道路，我们在上届内阁中做出的决定是一个超级公正的决定，我们现在会取消这样的步骤吗？这将导致越来越多的让步，从而危及以色列的安全，允许将人质偷运到西奈半岛并从那里偷运到伊朗。这就是我在5月27日和8月16日向美国人表示同意的原因。谈判中，但不是原则性的事情，就是哈马斯氧气管道，美国同意了，你为什么反对？”]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830297557727150552#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:31:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今晚，数万名以色列人在特拉维夫举行示威，抗议内塔尼亚胡政府推迟加沙人质协议的举措（视频：Amir Turkle）</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830292233922482540#m</link>
      <description><![CDATA[今晚，数万名以色列人在特拉维夫举行示威，抗议内塔尼亚胡政府推迟加沙人质协议的举措（视频：Amir Turkle）
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830292233922482540#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:10:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>R 致 @BarakRavid：🚨🚨以色列国防军人质部队指挥官 Nitzan Alon 少将在内阁会议上表示：“人质的生命面临直接危险 - 这种危险在最近几天有所加剧”</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830290356526809252#m</link>
      <description><![CDATA[🚨🚨以色列国防军人质部队指挥官尼赞·阿隆少将在内阁会议上表示：“人质的生命面临直接危险——这种危险在最近几天有所加剧”]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830290356526809252#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:03:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>R 致@BarakRavid：内阁会议上，部长 Ron Dermer 表示：改变周四关于费城走廊的决定将是一个严重的错误。甚至谈论这件事都会是一场灾难，会激起谋杀的动机。我们应该让哈马斯为谋杀人质付出沉重的代价。这将让他们明白，这种事情绝不能再发生</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830289688696918439#m</link>
      <description><![CDATA[部长 Ron Dermer 在内阁会议上表示：改变周四关于费城走廊的决定将是一个严重的错误。甚至谈论它都将是一场灾难，会激励谋杀。我们应该让哈马斯为谋杀人质付出沉重的代价。这将让他们明白，这种事情绝不能再发生]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830289688696918439#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:00:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：以色列大规模示威：
许多国外的朋友一直在问，为什么以色列人今天走上街头，举行自 10 月 7 日以来最大规模的示威活动。

既然哈马斯处决了人质，为什么他们要示威反对政府？

原因很明显：以色列安全机构内部，包括国防部长、总参谋长和摩萨德负责人，都一致认为，内塔尼亚胡领导的政府提出的要求可能会破坏达成归还人质协议的真正机会。这些要求缺乏真正的安全价值，被视为出于政治动机。

值得注意的是，以色列没有人幻想哈马斯一定对协议感兴趣。以色列人明白，哈马斯犯下的大规模谋杀、绑架、强奸和抢劫行为，是造成我们目前处境的原因。然而，以色列人——尤其是人质家属，以及那些已经返回的人的家属，无论生死——都希望以色列政府尽一切努力将他们带回家。这包括愿意达成协议。

以色列已经在谈判中取得了重大成功，包括温和派国家和哈马斯达成默契，即这项协议不会标志着战争的结束。据了解，在达成一项临时协议后，以色列国防军将继续追捕哈马斯，该协议原本应释放 18 至 30 名活着的人质，其中一些人在周四晚上至周五期间被哈马斯冷血处决。

大多数以色列人不信任这个政府。自 2023 年 3 月以来，也就是 10 月 7 日之前，它就没有赢得过一次有信誉的民意调查，而且从那以后它肯定没有赢得过任何民意调查。多数民意调查显示，大多数以色列人认为，总理优先考虑的是自己的政治生存——具体来说，就是保留联盟中的极右翼——而不是人质的归来。这种对选举惨败和政治生涯可能结束的担忧似乎占据了首要地位。

这就是为什么数十万以色列人（其中许多是预备役军人）在战争时期抗议的背景。

他们提出了一个要求：政府尽一切努力将人质带回家。他们这样做是完全理解这不仅取决于政府，而且敌人既残忍又有心计。

这一要求远不止是向政府施加政治压力。它关乎以色列作为一个社会的本质，它奉行团结的价值，这体现在米什纳的教义中，即拯救一个灵魂就等于拯救整个世界。

以色列将尽一切努力——不仅通过军事力量（这一点无人怀疑），而且通过政治温和与妥协——遣返那些被残忍的敌人绑架的以色列人，有时甚至从床上就被绑架，这一想法是以色列人身份的核心。而政府通过其行动完全摧毁了以色列身份的这一部分。人们正在为以色列身份的这一部分进行示威。https://twitter.com/KhalilAsslan/status/1830286931692863636/video/1</title>
      <link>http://nitter.net/Nadav_Eyal/status/1830289176270454797#m</link>
      <description><![CDATA[以色列爆发大规模示威：
许多国外的朋友一直在问，为什么以色列人今天要走上街头，举行自10月7日以来最大规模的示威游行。

既然哈马斯处决了人质，他们为什么要示威反对政府？

原因很明显：以色列安全机构内部，包括国防部长、总参谋长和摩萨德负责人，都一致认为，内塔尼亚胡领导的政府提出的要求可能会破坏达成归还人质协议的真正机会。这些要求缺乏真正的安全价值，被视为出于政治动机。

值得注意的是，以色列没有人幻想哈马斯一定对协议感兴趣。以色列人明白，哈马斯犯下的大规模谋杀、绑架、强奸和抢劫行为，是造成我们目前处境的原因。然而，以色列人——尤其是人质家属，以及那些已经返回的人的家属，无论生死——都希望以色列政府尽一切努力将他们带回家。这包括愿意达成协议。

以色列已经在谈判中取得了重大成功，包括温和派国家和哈马斯达成默契，即这项协议不会标志着战争的结束。据了解，在达成一项临时协议后，以色列国防军将继续追捕哈马斯，该协议原本应释放 18 至 30 名活着的人质，其中一些人在周四晚上至周五被哈马斯冷血处决。

大多数以色列人不信任这个政府。自 2023 年 3 月以来，早在 10 月 7 日之前，它就没有赢得过一次有信誉的民意调查，而且从那时起它肯定没有赢得过任何民意调查。多数民意调查显示，大多数以色列人认为总理优先考虑的是自己的政治生存——具体来说，就是保住联盟中的极右翼——而不是人质回国。这种对选举惨败和政治生涯可能终结的担忧似乎占据了首要地位。

这就是为什么数十万以色列人（其中许多是预备役军人）在战争时期抗议的背景。

他们提出了一个要求：政府尽一切努力将人质带回家。他们这样做完全理解这不仅取决于政府，而且敌人既残忍又狡猾。

这个要求远不止是向政府施加政治压力。它关乎以色列作为一个社会的本质，它崇尚团结的价值，这体现在米什纳的教义中，即拯救一个灵魂就等于拯救整个世界。

以色列将尽一切努力——不仅通过军事力量（这一点无人怀疑），而且通过政治温和与妥协——遣返那些被残忍的敌人绑架的以色列人，有时甚至从床上被绑架，这一想法是以色列身份的核心。而政府通过其行动完全成功地瓦解了以色列身份的这一部分。人们正在为以色列身份的这一部分进行示威。nitter.net/KhalilAsslan/sta…]]></description>
      <guid>http://nitter.net/Nadav_Eyal/status/1830289176270454797#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:58:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列国防部长加兰特周日在内阁会议上表示：人质们没有时间。我们昨天就得到了证据。继续施加诸如对费城走廊做出决定之类的限制将导致我们无法实现战争目标。我们以人质的生命为代价优先考虑费城走廊，这是一种严重的道德耻辱</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830288954031010151#m</link>
      <description><![CDATA[以色列国防部长加兰特周日在内阁会议上表示：人质们没有时间。我们昨天就得到了证据。继续施加诸如对费城走廊做出决定之类的限制将导致我们无法实现战争目标。我们以人质的生命为代价优先考虑费城走廊，这是严重的道德耻辱]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830288954031010151#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:57:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：拒绝内塔尼亚胡的征服和死亡愿景。选择生命 - 我在@haaretzcom 上关于今天事件的最新消息 https://www.haaretz.com/opinion/2024-09-01/ty-article/.premium/reject-netanyahus-vision-of-conquest-and-death-choose-life/00000191-adf3-d67c-a3bd-eff7d2320000?utm_source=App_Share&utm_medium=iOS_Native</title>
      <link>http://nitter.net/noa_landau/status/1830284919806816519#m</link>
      <description><![CDATA[拒绝内塔尼亚胡的征服和死亡愿景。选择生命 - 我在 @haaretzcom 上关于今天事件的最新报道 haaretz.com/opinion/2024-09-…
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/noa_landau/status/1830284919806816519#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:41:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：今天，我们看到以色列发生了自 10 月 7 日以来最大规模的示威活动，支持人质协议，反对内塔尼亚胡在多个方面的彻底失败。
最大的疑问是：这次示威活动，加上明天宣布的总罢工，是一次性的，还是持续的压力。</title>
      <link>http://nitter.net/amirtibon/status/1830284607356571667#m</link>
      <description><![CDATA[今天，我们看到以色列爆发了自 10 月 7 日以来最大规模的示威活动，支持人质协议，反对内塔尼亚胡在多个方面的彻底失败。
最大的疑问是：这场示威活动，加上明天宣布的总罢工，是一次性的，还是持续的压力。]]></description>
      <guid>http://nitter.net/amirtibon/status/1830284607356571667#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:40:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>R 致@BarakRavid：内阁部长 Ron Dermer：推翻周四对费城的决定将是一个严重的错误。说起来，这也是一场会杀人的灾难。应该向他们收取非常惨重的代价。费城不是一个操作问题，而是一个战略问题。我们在国际论坛上付出了惨重的代价。由于您（安全系统）必须提供价格，外出和回来将非常困难。他们（哈马斯）必须付出非常惨重的代价（谋杀被绑架者）才能让他们明白这样的事情不能再发生</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830284279714128091#m</link>
      <description><![CDATA[内阁部长罗恩·德默（Ron Dermer）：如果从周四起改变费城问题的决定，那将是一个严重的错误。说起来，这也是一场会杀人的灾难。应该向他们收取非常惨重的代价。费城不是一个操作问题，而是一个战略问题。我们在国际论坛上付出了惨重的代价。由于您（安全系统）必须提供价格，外出和回来将非常困难。他们（哈马斯）应该付出非常惨重的代价（为被绑架者的谋杀），让他们明白这样的事情绝不能再发生]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830284279714128091#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:39:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>R 致@BarakRavid：内阁中的勇敢：我听到了你从这里找到的有关我投降的简报。我是推动这一策略的人，并表示只有军事压力才会有效，但在我们想要炸毁的集团内部，有一些东西需要温和地取出——那就是人质。在打击恐怖主义方面，我已经准备好在餐桌上看到任何人的名片</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830284046221693301#m</link>
      <description><![CDATA[内阁中的戈兰特：我听到了你从这里找到的有关我投降的简报。我是推动这一策略的人，并表示只有军事压力才会有效，但在我们想要炸毁的集团内部，有一些东西需要温和地取出——那就是人质。在打击恐怖主义方面，我已准备好在餐桌上看到每个人的名片]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830284046221693301#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:38:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>R 致@BarakRavid：内阁英勇：绑匪没有时间。我们得到了证明。继续施加诸如费城决定之类的限制将导致我们无法实现战争目标。他们优先考虑费城，并以被偷走的生命为代价拒绝离开那里六个星期，这一事实严重缺乏启蒙</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830283688715735239#m</link>
      <description><![CDATA[内阁里的勇敢：绑匪没有时间。我们得到了证明。继续施加诸如费城决定之类的限制将导致我们无法实现战争目标。他们优先考虑费城，并以牺牲生命为代价拒绝离开那里六个星期，这一事实严重缺乏启蒙]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830283688715735239#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:36:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：现在@WallaNews - 据与总理关系密切的消息人士透露，内塔尼亚胡今天与他的亲密圈子就日益增长的要求人质协议的抗议活动进行了会谈，出现的可能性之一是“利用这场骚乱”将加兰特赶下了国防部长的位置。 

总理办公室官员：“没有这样的事情”
https://news.walla.co.il/item/3688318</title>
      <link>http://nitter.net/talshalev1/status/1830280195393122616#m</link>
      <description><![CDATA[现在@WallaNews - 据与总理关系密切的消息人士透露，内塔尼亚胡今天与他的亲密圈子举行了会谈关于要求达成人质协议的抗议活动不断扩大，出现的可能性之一就是“利用骚乱”将加兰特从国防部长的位置上赶下来

总理府官员：“没有这样的事”
news.walla.co.il/item/368831…
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/talshalev1/status/1830280195393122616#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:22:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚨🚨🚨 以色列国防军被绑架指挥部负责人尼赞·阿隆少将在内阁中表示，“被绑架者面临着直接的生命危险 - 他们的生命威胁正在恶化”，据一名以色列人称了解详情的高级官员</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830280124106731872#m</link>
      <description><![CDATA[🚨🚨🚨 以色列国防军被绑架者总部负责人尼赞·阿隆 (Nitzan Alon) 少将在内阁中表示，“被绑架者面临着直接的生命危险 - 他们的生命面临着越来越严重的威胁，”一位以色列高级官员说。知情官员]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1830280124106731872#m</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:22:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>