<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>巴拉克·拉维德 / @BarakRavid</title>
    <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid</link>
    <description>Twitter 消息源：@BarakRavid。由 nitter.privacydev.net 生成</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 09:20:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：非常非常有趣的报告@BarakRavid：

A. 似乎美国政府和温和的逊尼派国家正试图通过推动各方在加沙停火来“诱使”伊朗不作出回应，而很明显，伊朗袭击以色列可能会阻止这一举动，德黑兰政权可能也对此感兴趣。

B. 如果伊朗将这一提议视为“胜利”，它可能会放弃回应。这将给德黑兰带来政治成就，而很明显，美国站在以色列后面，并将尽最大努力挫败任何伊朗的袭击。

C. 面对地区战争的风险，人们怀疑是否有人对此感兴趣，政府正试图为所有相关人员提供一个阶梯（同时利用对升级的恐惧），采取严肃而重大的行动，这将导致人质协议，从而将该地区从升级甚至战争中拯救出来（胡萝卜加大棒外交）。

C. 此举有几个问题——首先是#Hezbollah。与伊朗不同，伊朗可以将这一声明视为一项成就，最大的问题是真主党是否会放弃为 Fouad Shucker 被杀而报仇，并为了召开一个成功几率不明的峰会而与以色列保持威慑平衡？真主党会考虑推迟甚至取消其回应吗？

E. 此外，如果会议失败会发生什么？如果你在准备会议时制造了这样的“炒作”，而会议失败了，那么是否有能力阻止地区局势升级是值得怀疑的，因此看来这次会议真的是停火和地区战争之间的“十字路口”。

F. 而且，所有这一切都只有在伊朗和/或真主党在会议开始前不做出反应的情况下才会发生。这将导致在会议召开之前局势升级，并威胁到会议的成功。

底线是，我们正处于战争/升级与停火之间的最后阶段，最重要的是释放人质。会议召开前和会议期间的接下来几天对于该地区的未来至关重要。从以色列和真主党之间的现状来看，很明显，如果加沙没有停火，战争几乎迫在眉睫。</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/citrinowicz/status/1821691648453001639#m</link>
      <description><![CDATA[非常非常有趣的报告 @BarakRavid : 

A. 似乎美国政府和温和的逊尼派国家正试图通过推动各方在加沙停火来“诱使”伊朗不作出回应，而很明显，伊朗攻击以色列可能会阻止这一举动，德黑兰政权
可能也对此感兴趣。

B. 如果伊朗将这一提议视为“胜利”，它可能会放弃回应。这将使德黑兰获得政治成就，而美国显然站在以色列身后，将尽最大努力挫败任何伊朗的袭击。

C. 面对地区战争的风险，而人们怀疑是否有人对此感兴趣，政府正试图为所有相关人员提供一个阶梯（同时利用对升级的恐惧），采取严肃而重大的举措，以达成人质协议，从而将该地区从升级甚至战争中拯救出来（胡萝卜加大棒外交）。

C. 此举存在几个问题 - 首先是#Hezbollah。与可以将这一声明视为成就的伊朗不同，最大的问题是真主党是否会放弃为福阿德·舒克被杀而报仇，并平衡与以色列的威慑方程式，只是为了召开一次成功几率不明的峰会？真主党会考虑推迟甚至取消回应吗？

E. 此外，如果会议失败会发生什么？如果你在准备会议时制造了这样的“炒作”，而会议失败了，那么是否有能力阻止地区局势升级就值得怀疑了，因此看来这次会议真的是停火和地区战争之间的“十字路口”。

F. 而且，只有伊朗和/或真主党在会议开始前不做出反应，这一切才会发生。这将导致局势在会议召开前就升级，并威胁到会议的成功。

底线是，我们正处于战争/升级和
停火之间的最后阶段，最重要的是释放人质。会议前和会议期间的几天对于该地区的未来至关重要。通过观察以色列和真主党之间的当前局势，可以明显看出，如果加沙没有停火，战争几乎一触即发。]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/citrinowicz/status/1821691648453001639#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:35:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：非常非常有趣的报告@BarakRavid：
 
一个。看来，政府和温和的逊尼派国家正试图“引诱”伊朗不要做出回应，这一举动对加沙停火来说似乎非常严重，而伊朗向以色列开火显然可能会阻碍停火。德黑兰政权也对此感兴趣。如果伊朗认为这一提议是“胜利”，它可能会保留自己的反应，主要是因为美国在行动上非常明显地站在以色列一边，而且对伊朗的威胁是显而易见的。 

在。面对地区性运动的危险（怀疑是否有人对此感兴趣），政府正试图以更严肃和更重大的举措的形式为每个人提供一根绳子（利用对升级的恐惧）与过去的举动相比，这将导致一项人质协议，从而使该地区免于升级。 

第三。这个问题有几个问题——首先是真主党。与伊朗将这一声明视为一项成就不同，最大的问题是真主党是否会为了召开一次成功机会不明的峰会而放弃报复并平衡与以色列的关系？真主党会考虑推迟回应吗？

d.另外，如果会议失败怎么办？如果停止这样的“炒作”准备就会失败，是否有能力阻止地区升级值得怀疑，看来这次会议确实是停火与地区战争之间的“十字路口” 。而这一切的前提是，伊朗和/或真主党在会议之前不做出反应，甚至在会议召开之前就导致局势升级。 

底线，
我们正处于战争/升级与平静之间的最后一致，最重要的是释放人质。会议召开之前和会议期间的未来几天对于该地区的未来至关重要。</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/citrinowicz/status/1821685680142974993#m</link>
      <description><![CDATA[非常非常有趣的报告@BarakRavid：

一个。看来，政府和温和的逊尼派国家正试图“引诱”伊朗不要做出回应，这一举动对加沙停火来说似乎非常严重，而伊朗向以色列开火显然可能会阻碍停火。德黑兰政权也对此感兴趣。如果伊朗认为这一提议是“胜利”，它可能会保留其反应，主要是因为美国在行动上非常明显地站在以色列一边，而且对伊朗的威胁是显而易见的

在。面对地区性运动的危险（怀疑是否有人对此感兴趣），政府正试图以更严肃和更重大的举措的形式为每个人提供一根绳子（利用对升级的恐惧）与过去的举动相比，这将导致一项人质协议，从而使该地区免于升级。 

第三。这个问题有几个问题——首先是真主党。与伊朗将这一声明视为一项成就不同，最大的问题是真主党是否会为了召开一次成功机会不明的峰会而放弃报复并平衡与以色列的关系？真主党会考虑推迟回应吗？

d.另外，如果会议失败怎么办？如果停止这样的“炒作”准备就会失败，是否有能力阻止地区升级值得怀疑，看来这次会议确实是停火与地区战争之间的“十字路口” 。而这一切的前提是，伊朗和/或真主党在会议之前不做出反应，甚至在会议召开之前就导致局势升级。 

底线，
我们正处于战争/升级与平静之间的最后一致，最重要的是释放人质。会议之前和会议期间的接下来几天对于该地区的未来至关重要。]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/citrinowicz/status/1821685680142974993#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:11:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登政府为达成加沙人质和停火协议而做出的最后一搏的新的和有趣的细节： 🚨一位美国高级官员告诉记者，决定发表联合声明并在下周召开峰会，是拜登总统周二与卡塔尔埃米尔和埃及总统通话的结果。美方官员称，召开峰会是埃及和卡塔尔的提议，拜登总统对此表示支持
🚨美方官员称，周四峰会前，各方团队将进行筹备会谈，为峰会奠定基础
🚨“周四将恢复谈判。我们预计周四不会达成协议。这是一个开始，而不是结束。现在迫切需要让这一进程重回正轨，”美方官员称
🚨美方官员指出，在人质和停火协议执行方面，双方在四五个问题上仍存在分歧，双方在这些问题上的立场都很强硬
🚨他强调，如果到周四以色列和哈马斯之间的分歧仍未弥合，而美国、埃及和卡塔尔认为这样做会有所帮助，他们可能会提出弥合分歧的弥合建议
🚨“剩下的分歧是可以弥合的，我们没有时间可以浪费，”美方官员称。官员说。“本周我们与以色列进行了深入讨论。我们认为有一条前进的道路。以色列和哈马斯必须做出决定。大部分工作已经完成，协议已经摆在桌面上——而且有可能达成协议。生命危在旦夕”。
🚨这位美国官员说，邀请参加峰会与伊朗和真主党之间的地区紧张局势没有直接关系，并强调无论如何都必须达成释放人质和加沙停火的协议。
🚨“但伊朗已经公开表示，如果加沙停火，可能会影响其地位。如果他们在中东发动一场大战，并对以色列发动攻击，这将危及实现加沙停火的任何机会”，这位美国官员说。
🚨他进一步强调，伊朗没有合法的依据对以色列发动军事攻击。“这种袭击对伊朗及其经济的后果将是严重的，”这位美国官员说</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821680861575590101#m</link>
      <description><![CDATA[拜登政府为达成加沙人质和停火协议而做出的最后一搏的新的和有趣的细节：
🚨一位美国高级官员告诉记者，决定发表联合声明并在下周召开峰会，是拜登总统周二与卡塔尔埃米尔和埃及总统通话的结果。美方官员称，召开峰会是埃及和卡塔尔的提议，拜登总统对此表示支持
🚨美方官员称，周四峰会前，各方团队将进行筹备会谈，为峰会奠定基础
🚨“周四将恢复谈判。我们预计周四不会达成协议。这是一个开始，而不是结束。现在迫切需要让这一进程重回正轨，”美方官员称
🚨美方官员指出，在人质和停火协议执行方面，双方在四五个问题上仍存在分歧，双方在这些问题上立场强硬
🚨他强调，如果到周四以色列和哈马斯之间的分歧仍未弥合，而美国、埃及和卡塔尔认为这样做会有所帮助——他们可能会提出一项弥合分歧的过渡性建议
🚨“分歧剩下的问题都是可以解决的，我们没有时间可以浪费，”美国官员说。“本周我们与以色列进行了深入讨论。我们认为有一条前进的道路。以色列和哈马斯将不得不做出决定。大部分工作已经完成，协议已经摆在桌面上——有可能达成协议。这是生命攸关的事。”
🚨美国官员表示，邀请参加峰会与伊朗和真主党之间的地区紧张局势没有直接关系，并强调无论如何都必须达成释放人质和加沙停火的协议
🚨“但伊朗已公开表示，如果加沙停火，可能会影响其立场。如果他们在中东发动大规模战争并对以色列发动攻击，这将危及实现加沙停火的任何机会”，美国官员说
🚨他进一步强调，伊朗对以色列发动军事攻击没有合法依据。“这种袭击的后果对伊朗及其经济来说将是严重的，”美国官员说
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661980580835407#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821680861575590101#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:52:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下周绑架交易峰会的有趣更新： 
🚨 一位美国官员表示，发布公告并召开峰会的决定是拜登总统周二与卡塔尔埃米尔和埃及总统通电话的结果。美国官员表示，召开峰会是埃及人和卡塔尔人的提议，拜登总统表示支持
🚨 美国官员在新闻发布会上表示，在周四峰会之前，工作层面的团队将进行预备会谈，以做好准备
🚨“周四，谈判将重新开始。我们预计周四不会达成协议。这是一个开始，而不是结束。 迫切需要让这一进程重回正轨。”美国官员表示
🚨 美方官员表示，在协议执行相关的四五个问题上仍存在分歧，双方在这些问题上都持强硬立场
🚨 据他说，如果到周四以色列和哈马斯之间的立场没有和解，美国、埃及和卡塔尔会认为这会有所帮助 - 他们将提出一项调解建议来缩小这些差距
🚨“仍然悬而未决的问题可以通过调解解决，我们没有时间可以浪费，”这位美国官员说。 “上周我们与以色列人进行了深入讨论。我们认为有一条前进的道路。以色列和哈马斯将不得不做出妥协。大部分工作已经完成，交易已摆在桌面上——并且有可能达成协议。人类的生命受到威胁。”
🚨 美国官员表示，此次峰会的邀请与伊朗和真主党的地区紧张局势没有直接关系，并强调无论如何有必要就释放被绑架者和加沙停火达成协议
🚨”但伊朗公开表示，如果加沙停火将影响其立场。如果他们在中东发动一场大规模战争并对以色列发动袭击，这将危及加沙实现停火的任何机会，”这位美国高级官员表示。
🚨他进一步强调，伊朗对以色列发动军事攻击没有合法依据。这位美国官员表示：“此类袭击将对伊朗及其经济造成严重后果。”</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821679919195132255#m</link>
      <description><![CDATA[下周绑架交易峰会的有趣更新：
🚨 一位美国官员表示，发布公告并召开峰会的决定是拜登总统周二与卡塔尔埃米尔和埃及总统通电话的结果。美国官员表示，召开峰会是埃及人和卡塔尔人的提议，拜登总统支持
🚨 美国官员在新闻发布会上表示，周四峰会之前，工作层面的团队将进行预备会谈，以做好准备
🚨“周四，谈判将重新开始。我们预计周四不会达成协议。这是一个开始，而不是结束。 迫切需要让这一进程重回正轨。”美国官员表示
🚨美方官员指出，协议执行相关的四五个问题仍存在分歧，双方在这些问题上都持强硬立场
🚨 据他说，如果到周四以色列和哈马斯之间的立场没有和解，美国、埃及和卡塔尔会认为这会有所帮助 - 他们将提出一项调解建议来缩小这些差距
🚨“仍然悬而未决的问题可以通过调解解决，我们没有时间可以浪费，”这位美国官员说。 “上周我们与以色列人进行了深入讨论。我们认为有一条前进的道路。以色列和哈马斯将不得不做出妥协。大部分工作已经完成，交易已摆在桌面上——并且有可能达成协议。人的生命受到威胁。”
🚨 美国官员表示，邀请参加峰会与伊朗和真主党的地区紧张局势没有直接关系，并强调有必要就释放被绑架者和加沙停火达成协议。
🚨”但伊朗公开表示，如果加沙停火将影响其立场。如果他们在中东发动一场大规模战争并对以色列发动攻击，这将危及在加沙实现停火的任何机会，”美国官员表示
🚨他进一步强调，伊朗对以色列发动军事攻击没有合法依据。这位美国官员表示：“此类袭击将对伊朗及其经济造成严重后果。”]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821679919195132255#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:48:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：调解人呼吁就人质问题举行盛大峰会，峰会将于 8 月 15 日在开罗或多哈举行。

三方调解人（美国、卡塔尔和埃及）发表联合声明称：“现在是时候立即结束加沙地带人民以及人质及其家人的长期苦难了。现在是时候敲定停火协议并释放人质和被拘留者了。他们说：“不能再浪费时间了，任何一方都不应该再找借口拖延谈判。”

他们的想法是创造一个像戴维营那样的盛大时刻，以色列和哈马斯要么同意达成协议，要么把危机归咎于制造问题的一方。

这是一个好主意，因为双方都有拖延答复和拒绝提议的坏习惯，不承认他们拒绝了这些提议，并在最后一刻增加新的条件。

希望谈判结果更像 1978 年的戴维营，而不是 2000 年的戴维营。</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/academic_la/status/1821670773284864069#m</link>
      <description><![CDATA[调解人呼吁就人质问题举行盛大峰会，峰会将于 8 月 15 日在开罗或多哈举行。

三方调解人（美国、卡塔尔和埃及）发表联合声明称：“现在是时候立即结束加沙地带人民以及人质及其家人的长期苦难了。现在是时候达成停火协议并释放人质和被拘留者了。他们表示：“不能再浪费时间了，任何一方都不应该再找借口推迟谈判。”

我们的想法是创造一个像戴维营那样的盛大时刻，以色列和哈马斯要么同意达成协议，要么把危机归咎于制造问题的一方。

这是一个好主意，因为双方都有拖延答复和拒绝提议的坏习惯，不承认自己拒绝了提议，并在最后一刻增加新的条件。

希望谈判结果更像 1978 年的戴维营，而不是 2000 年的戴维营。
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661980580835407#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/academic_la/status/1821670773284864069#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:12:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列总理办公室：“根据美国和调解人的提议，以色列将于8月15日派遣谈判小组前往一个尚未确定的地点，敲定实施加沙人质协议框架的细节”</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821666814209744978#m</link>
      <description><![CDATA[以色列总理办公室：“根据美国和调解人的提议，以色列将于8月15日派遣谈判小组前往一个待定地点，敲定实施加沙人质协议框架的细节”
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661980580835407#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821666814209744978#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:56:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总理府：根据美国和调解人的提议，以色列将于8月15日派出谈判代表团前往待定地点，以总结框架协议的执行细节</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821666175228809353#m</link>
      <description><![CDATA[总理府：根据美国和调解人的提议，以色列将于8月15日派出谈判代表团前往待定地点，以总结框架协议的执行细节
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821649769153913177#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821666175228809353#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:53:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：“美国官员近日表示，加沙人质和停火协议是平息地区紧张局势的唯一途径。自上周以色列在贝鲁特暗杀真主党高级军事指挥官并在德黑兰暗杀哈马斯政治领导人以来，地区紧张局势达到了新的高度。”👇</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/AhmadiBijanFA/status/1821663666565214613#m</link>
      <description><![CDATA[“美国官员近日表示，加沙人质和停火协议是平息地区紧张局势的唯一途径。上周，以色列在贝鲁特暗杀了真主党高级军事指挥官，并在德黑兰暗杀了哈马斯的政治领导人，该地区的紧张局势达到了新的高度。”👇
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661980580835407#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/AhmadiBijanFA/status/1821663666565214613#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:43:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一位熟悉谈判情况的消息人士称，计划中的峰会是拜登政府为达成加沙人质和停火协议并防止地区战争而做出的“万福玛利亚”式尝试</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821663052158398662#m</link>
      <description><![CDATA[一位熟悉谈判情况的消息人士表示，计划中的峰会是拜登政府为达成加沙人质和停火协议并防止地区战争而做出的“万福玛利亚”式尝试
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661980580835407#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821663052158398662#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:41:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：美国、卡塔尔和埃及邀请以色列和哈马斯举行峰会，敲定加沙人质和停火协议。我在@axios 上的故事 
https://www.axios.com/2024/08/08/biden-gaza-hostage-ceasefire-deal-israel-hamas-summit</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661980580835407#m</link>
      <description><![CDATA[美国、卡塔尔和埃及邀请以色列和哈马斯举行峰会，敲定加沙人质和停火协议。我的故事在@axios 
axios.com/2024/08/08/biden-g…
]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661980580835407#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:37:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚨🚨以色列高级官员表示，举行峰会达成人质协议是美国最近几天提出的想法，以色列事先知道了美国、埃及和卡塔尔的联合声明
🚨🚨一位以色列官员告诉我：“以色列愿意去任何地方，配合任何可以促成释放人质协议的倡议”</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661352445854176#m</link>
      <description><![CDATA[🚨🚨以色列高级官员表示，举行峰会达成人质协议是美国最近几天提出的想法，以色列事先知道了美国、埃及和卡塔尔的联合声明
🚨🚨一位以色列官员告诉我：“以色列愿意去任何地方并配合任何可以促成释放人质协议的倡议”
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821650808082931909#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821661352445854176#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:34:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚨 以色列官员告诉我，达成协议的峰会是美国这几天提出的想法，以色列提前知道美国、埃及和卡塔尔三方宣布的消息
🚨 一位以色列官员告诉我：“以色列将前往任何地方并配合任何能够促进释放被绑架者协议的行动”</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821660902980251851#m</link>
      <description><![CDATA[🚨以色列官员告诉我，达成协议的峰会是美国这几天提出的想法，以色列提前知道美国、埃及和卡塔尔三方的宣布
🚨一位以色列官员告诉我：“以色列将前往任何地方并配合任何能够促进释放被绑架者协议的行动”
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821649905623892312#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821660902980251851#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:32:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：现在是英文版——对所有人而言都很重要的信息。</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/wendyrsherman/status/1821660307657220331#m</link>
      <description><![CDATA[现在用英语 - 对所有人的重要信息。
nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821650808082931909#m]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/wendyrsherman/status/1821660307657220331#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:30:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>@BarakRavid 的转发：我建议阅读 @BarakRavid 的这篇文章，它没有夸张的陈述和“事实验证”的品牌，打破了内塔尼亚胡对《时代》杂志的所有谎言。这就是关于这个可怕男人的每一篇报道都应该是这样的 

https://news.walla.co.il/item/3683369</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/dverthaim/status/1821656343691866433#m</link>
      <description><![CDATA[建议阅读 @BarakRavid 撰写的这篇文章，不要有夸大的陈述和“事实核查”的烙印内塔尼亚胡对时间的所有谎言。这就是关于这个可怕男人的每一篇报道应该是什么样的

news.walla.co.il/item/368336…
]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/dverthaim/status/1821656343691866433#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>突发消息：拜登总统、卡塔尔埃米尔和埃及总统发表联合声明，呼吁以色列和哈马斯于 8 月 15 日进行最后一轮谈判，以达成加沙人质和停火协议</title>
      <link>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821650808082931909#m</link>
      <description><![CDATA[突发新闻：拜登总统、卡塔尔埃米尔和埃及总统发表联合声明，呼吁以色列和哈马斯于 8 月 15 日进行最后一轮谈判，以达成加沙人质和停火协议]]></description>
      <guid>https://nitter.privacydev.net/BarakRavid/status/1821650808082931909#m</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 20:52:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>