<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>巴拉克·拉维德 / @BarakRavid</title>
    <link>http://nitter.net/BarakRavid</link>
    <description>Twitter 消息源：@BarakRavid。由 nitter.net 生成</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 13:20:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🚨🇮🇱🇪🇬 一名以色列高级官员表示，周四在开罗举行的会谈中，以色列和埃及缩小了双方在埃及-加沙边境菲拉德尔菲走廊沿线部署以色列国防军部队的分歧
🇮🇱 内塔尼亚胡总理要求以色列国防军继续部署在整个菲拉德尔菲走廊，这已成为达成加沙人质和停火协议的主要和最终争论点之一
🇪🇬 埃及人强烈反对以色列国防军继续部署在菲拉德尔菲走廊沿线。鉴于埃及的反对，与哈马斯的谈判无法取得进展。
🚨以色列辛贝特局局长罗南·巴尔、摩萨德局长戴维·巴尼亚和以色列国防军战略部负责人埃利泽·托莱达诺将军会见了埃及情报局局长阿巴斯·卡迈勒和其他埃及官员
🇺🇸拜登总统的中东事务高级顾问布雷特·麦格克也参加了会谈
🇮🇱一名以色列高级官员说，会谈期间，以色列向埃及提供了人质交易第一阶段以色列国防军在加沙地带的部署地图，其中包括费城走廊沿线。
🇪🇬以色列官员指出，埃及方面已经取得进展，预计埃及将于周六向哈马斯提供以色列地图，以便得到该组织的回应
🇺🇸🇶🇦🇪🇬🇮🇱周日，预计在开罗举行峰会，美国中央情报局局长比尔·伯恩斯、卡塔尔首相穆罕默德·本·阿卜杜勒·拉赫曼·阿勒萨尼以及以色列和埃及的高级官员将参加。
🚨以色列高级官员表示，以色列希望哈马斯对以色列的地图作出回应，并同意参加周日的谈判，以便调解人能够实时在双方之间进行近距离会谈，并朝着达成协议的方向前进</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826970074940350539#m</link>
      <description><![CDATA[🚨🇮🇱🇪🇬一名以色列高级官员表示，周四在开罗举行的会谈中，以色列和埃及缩小了双方在以色列国防军沿埃及-加沙边境的菲拉德尔菲走廊部署部队问题上的分歧
🇮🇱内塔尼亚胡总理要求以色列国防军继续沿整个菲拉德尔菲走廊部署部队，这已成为加沙人质和停火协议道路上的主要和最终争论点之一
🇪🇬埃及人强烈反对以色列国防军继续沿菲拉德尔菲走廊部署部队。由于埃及的反对，与哈马斯的谈判未能取得进展。
🚨以色列辛贝特局局长罗南·巴尔、摩萨德局长戴维·巴尼亚和以色列国防军战略部负责人埃利泽·托莱达诺将军会见了埃及情报局局长阿巴斯·卡迈勒和其他埃及官员
🇺🇸拜登总统的中东事务高级顾问布雷特·麦格克也参加了会谈
🇮🇱一名以色列高级官员表示，在会谈中，以色列向埃及提供了人质交易第一阶段以色列国防军在加沙地带部署的地图，包括费城走廊沿线。
🇪🇬以色列官员指出，与埃及人已经取得了进展，预计埃及人将于周六将以色列的地图交给哈马斯，以便得到该组织的回应
🇺🇸🇶🇦🇪🇬🇮🇱周日，预计在开罗举行峰会，美国中央情报局局长比尔·伯恩斯、卡塔尔首相穆罕默德·本·阿卜杜勒·拉赫曼·阿勒萨尼以及以色列和埃及的高级官员将参加。
🚨以色列高级官员表示，以色列希望哈马斯对以色列的地图作出回应，同意参加周日的谈判，以便调解人能够实时在双方之间进行近距离会谈，并朝着达成协议的方向前进]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826970074940350539#m</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:09:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一位以色列高级官员表示，昨晚在开罗举行的会谈中，以色列和埃及在沿费城轴线部署以色列国防军的问题上缩小了分歧
为什么这很重要：
🇮🇱总理内塔尼亚胡要求以色列国防军部队继续沿费城轴线全长部署，这已成为释放被绑架者协议的主要和最后争论点之一
🇪🇬埃及人强烈反对以色列国防军继续沿费城轴线部署。由于埃及的反对，与哈马斯的谈判未能取得进展
🚨昨天在开罗，辛贝特罗南酒吧负责人、摩萨德德迪巴尼亚负责人和以色列国防军战略部门负责人埃利泽·托莱达诺少将会见了埃及情报局长阿巴斯·卡迈勒和其他埃及官员。拜登总统的高级顾问布雷特·麦格克也参加了会谈
🇮🇱以色列官员表示，在会谈期间，埃及获得了人质协议第一阶段以色列国防军在加沙地带的部署地图，特别是沿费城轴线的部署图
🇪🇬以色列官员指出，与埃及方面已取得进展，预计明天将向哈马斯交付以色列地图，以便收到该组织的回应。
🇺🇸🇶🇦🇮🇱🇪🇬 周日，一场谈判峰会预计将在开罗召开，美国中央情报局局长比尔·伯恩斯、卡塔尔总理穆罕默德·本·阿卜杜勒·拉赫曼·阿勒萨尼以及以色列和埃及的高级官员将参加
🚨 以色列官员表示，以色列希望哈马斯对以色列地图做出回应，同意周日加入谈判，以便调解员能够实时在各方之间进行跳跃，在达成协议的道路上前进</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826967937753772142#m</link>
      <description><![CDATA[🇮🇱🇪🇬以色列高级官员表示，昨晚在开罗举行的会谈中，以色列和埃及就以色列国防军沿费城轴线部署问题缩小了分歧
为什么这很重要：
🇮🇱总理内塔尼亚胡要求以色列国防军部队继续沿费城轴线全长部署，已成为释放被绑架者协议的主要和最后争论点之一
🇪🇬埃及人强烈反对以色列国防军继续沿费城轴线部署。由于埃及的反对，与哈马斯的谈判未能取得进展
🚨昨天在开罗，辛贝特罗南酒吧负责人、摩萨德德迪巴尼亚负责人和以色列国防军战略部门负责人埃利泽·托莱达诺少将会见了埃及情报局长阿巴斯·卡迈勒和其他埃及官员。拜登总统的高级顾问布雷特·麦格克也参加了会谈
🇮🇱以色列官员表示，在会谈中埃及获得了人质协议第一阶段以色列国防军在加沙地带的部署地图，特别是沿费城轴线的部署图
🇪🇬以色列官员表示，与埃及方面已经取得进展，预计明天将向哈马斯交付以色列地图，以便得到该组织的回应。
🇺🇸🇶🇦🇮🇱🇪🇬 周日，预计将在开罗召开谈判峰会，美国中央情报局局长比尔·伯恩斯、卡塔尔总理穆罕默德·本·阿卜杜勒-拉赫曼·阿勒萨尼和以色列高级官员将参加和埃及
🚨 以色列官员表示，以色列希望哈马斯对以色列地图做出回应，同意周日加入谈判，以便调解员能够实时在各方之间进行跳跃，在达成协议的道路上前进]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826967937753772142#m</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:01:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在提名演讲中表示：现在是达成加沙人质和停火协议的时候了</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826821226154647676#m</link>
      <description><![CDATA[哈里斯在提名演讲中表示：现在是达成加沙人质和停火协议的时候了]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826821226154647676#m</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：卡玛拉·哈里斯表示她将对伊朗及其代理人采取强硬态度......</title>
      <link>http://nitter.net/WatchSalemNews/status/1826820707143029237#m</link>
      <description><![CDATA[卡玛拉·哈里斯表示，她将对伊朗及其代理人采取强硬态度……
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/WatchSalemNews/status/1826820707143029237#m</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：无价：当卡玛拉说“我将永远捍卫以色列的自卫权利”并谈论哈马斯时，查克舒默的反应。</title>
      <link>http://nitter.net/NeriaKraus/status/1826820249343217798#m</link>
      <description><![CDATA[无价：当卡玛拉说“我将永远捍卫以色列的自卫权”并谈到哈马斯时，查克·舒默的反应。
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/NeriaKraus/status/1826820249343217798#m</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国副总统卡马拉·哈里斯在接受民主党总统提名的演讲中表示：“拜登总统和我正在夜以继日地工作，因为现在是就释放人质和加沙停火达成协议的时候了。我将永远支持以色列自卫的权利，也有能力自卫，因为以色列绝不能再面临10月7日那样的威胁。与此同时，加沙发生的事情令人震惊。那么多无辜的人失去了生命。我们正在努力结束这场战争，使以色列安全、被绑架者获释、加沙苦难结束、巴勒斯坦人能够赢得自决权。我将毫不犹豫地对伊朗及其代理人采取行动，以保护我们的士兵和我们的利益</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826818988061430212#m</link>
      <description><![CDATA[美国副总统卡马拉·哈里斯在接受民主党总统候选人提名的演讲中表示：“拜登总统和我正在夜以继日地工作，因为现在是达成释放人质和停火协议的时候了在加沙。我将永远支持以色列自卫的权利，也有能力自卫，因为以色列绝不能再面临10月7日那样的威胁。与此同时，加沙发生的事情令人震惊。那么多无辜的人失去了生命。我们正在努力结束这场战争，使以色列安全、被绑架者获释、加沙苦难结束、巴勒斯坦人能够赢得自决权。我将毫不犹豫地对伊朗及其代理人采取行动，以保护我们的士兵和我们的利益]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826818988061430212#m</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:09:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：“以色列安全局局长巴尔、摩萨德局长巴尼亚和以色列国防军战略部门负责人托莱达诺周四飞往埃及进行会谈……并带来了一张最新地图，反映了以色列对以色列国防军在费城走廊部署的官方立场。”@BarakRavid
https://www.axios.com/2024/08/22/us-israel-egypt-gaza-border-security-talks</title>
      <link>http://nitter.net/ShalomLipner/status/1826774746953830447#m</link>
      <description><![CDATA[“以色列安全局局长巴尔、摩萨德负责人巴尼亚和以色列国防军战略部门负责人托莱达诺于周四飞往埃及进行会谈……并带来了一张最新地图，该地图反映了以色列对在费城走廊沿线部署以色列国防军的官方立场。” @BarakRavid
axios.com/2024/08/22/us-isra…
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/ShalomLipner/status/1826774746953830447#m</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:13:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：让我们用两分钟时间来讨论每个人试图将被绑架者与费城轴心相比的情况 

前提：每个以色列人都希望被绑架者和被绑架者在家中。你们所有人现在。讨论的内容是价格。

我真正理解我们当中有些人已经确信费城不是一个值得付出的代价。我想提醒您的是：
我们等了7个月才更接近费城 
我们摧毁了轴线上的大部分隧道 
我们击败了拉法旅
即使哈马斯想修建新隧道也需要很长时间

以色列可以要求安全安排、安全空间、安全措施，以及任何允许根据威胁的严重程度做出合理反应但又促进达成协议的安排

你不可能让我相信，这条轴心值得一个被遗弃、现在被恐怖分子关押在加沙的儿子的生命。
我们决不能允许这个轴心被正常化为至圣所。</title>
      <link>http://nitter.net/RonenManelis/status/1826703484064031106#m</link>
      <description><![CDATA[让我们用两分钟时间来讨论每个人都试图将绑匪与费城轴心相比较

前提：每个以色列人都希望被绑架者和被绑架者在家中。你们所有人现在。讨论的是价格。

我真正理解我们当中有些人已经确信费城不是一个值得付出的代价。我想提醒大家的是：
我们等了7个月才更接近费城
我们摧毁了轴线上的大部分隧道
我们击败了拉法旅
即使哈马斯想修建新隧道也需要很长时间

以色列可以要求安全安排、安全空间、安全措施，以及任何允许根据威胁的严重程度做出合理反应但促进达成协议的安排

你不可能让我相信，这条轴心值得一个被遗弃、现在被恐怖分子关押在加沙的儿子的生命。
我们决不能允许这条轴线被正常化为至圣所。]]></description>
      <guid>http://nitter.net/RonenManelis/status/1826703484064031106#m</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 19:30:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这正是 Shin Bet 负责人在 @guypch2news 透露的信中谈到的事情</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826695019946016863#m</link>
      <description><![CDATA[这正是辛贝特负责人在@guypch2news透露的信中谈到的事情&lt; /p&gt;
nitter.net/moyshis/status/1826664583525789993#m]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826695019946016863#m</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:56:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近发生的事件凸显了地区战争可能带来的危险，从而凸显了外交的重要性。因此，以色列和美国必须优先解决相关的以色列-真主党冲突，丹尼尔·索贝尔曼写道 
https://www.mei.edu/publications/israel-and-axis-resistance-wake-gaza-war</title>
      <link>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826689416850801110#m</link>
      <description><![CDATA[最近发生的事件凸显了地区战争可能带来的危险，从而凸显了外交的重要性。因此，以色列和美国必须优先解决相关的以色列-真主党冲突，丹尼尔·索贝尔曼写道
mei.edu/publications/israel-…
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/BarakRavid/status/1826689416850801110#m</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:34:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT by @BarakRavid：以色列安全局局长罗南·巴尔发出了我见过的最严厉的信函，警告以色列定居者恐怖主义的威胁正在显现。他认为，以色列定居者恐怖主义得到了体制内许多人的支持，并将发展成为一场威胁以色列福祉的运动。以下是 12 频道 Guy Peleg 报道的信函中最重要的部分：

“我怀着痛苦和深深的恐惧给您写这封信。作为一名犹太人、一名以色列人和安全官员，我了解到山顶青年犹太恐怖主义现象日益严重。山顶青年现象长期以来对巴勒斯坦人造成了大量恐怖主义。

随着安全局势的恶化，以及警方执法能力的不足，以及可能来自他们的暗中鼓励，这一现象正在发生变化并变得更加重要。从个人的工作开始，现在已有数百人参与其中。由于他们在那里得到了良好的条件，因此不再担心被行政拘留。

他们获释后会得到钱，会得到议会成员的赞扬，同时安全部门也被非法化。它已经从秘密和狭隘的活动转变为公开和大规模的组织。有时，这是由于使用国家提供的武器。从躲避安全部队到攻击他们。从脱离建制到获得部分建制的支持。

答案不是辛贝特。辛贝特是用来对付一小群极端分子的创可贴。它不能解决问题的根源。我们需要的是一个导航员联盟，包括部长、政府部门、拉比和地区领导人。没有这个，强权就是公理。

这一运动的领导人试图让这个系统完全失控。我们正处于一个将改变我们现实的过程的边缘。对以色列和大多数定居者的损害难以形容：

1. 即使在我们最亲密的朋友中，全球合法性也会被剥夺。

2. 需要大量以色列国防军，他们已经在努力满足作战需求。

3. 报复性袭击将在已经存在的多线战争中开辟另一条战线。

4. 恐怖周期中出现了新的元素。

5. 滑向无法无天的深渊。
6. 难以建立针对什叶派轴心的地区联盟。
7. 最重要的是，这是犹太教和我们所有人的污点。

继续朝这个方向发展将导致大量流血事件，并使以色列的面貌变得面目全非。”

归根结底，以色列社会中有太多因素支持犹太恐怖主义。同时，它导致的结果可能会破坏以色列作为一个犹太民主国家的存在。这是一个必须解决的危机。</title>
      <link>http://nitter.net/academic_la/status/1826688451548532832#m</link>
      <description><![CDATA[以色列安全局局长罗南·巴尔发出了我见过的最严厉的信函，警告以色列定居者恐怖主义的威胁正在显现。他认为，定居者恐怖主义得到了体制内许多人的支持，并将发展成为一场威胁以色列福祉的运动。以下是 12 频道 Guy Peleg 报道的信函中最重要的部分：

“我怀着痛苦和深深的恐惧给您写这封信。作为一名犹太人、一名以色列人和安全官员，我了解到山顶青年犹太恐怖主义现象日益严重。山顶青年现象长期以来对巴勒斯坦人造成了大量恐怖主义。

随着安全局势的恶化，以及警方执法能力的下降，以及可能来自他们的暗中鼓励，这一现象正在发生变化并变得更加重要。从个人的工作开始，现在已有数百人参与其中。由于他们在那里的条件良好，他们不再担心被行政拘留。

随着他们获释后收到的钱和议会成员的赞扬，以及安全部门的非法化，它已经从秘密和狭隘的活动转变为公开和大规模的组织。有时，这是由于使用国家提供的武器。从躲避安全部队到攻击他们。从脱离体制到接受体制部分的支持。

答案不是辛贝特。辛贝特是用来对付一小群极端分子的创可贴。它不能解决问题的根源。我们需要的是一个导航者联盟，包括部长、政府部门、拉比和地区领导人。没有这个，强权就是公理。

这场运动的领导人试图让系统完全失控。我们正处于一个将改变我们现实的过程的边缘。对以色列和大多数定居者造成的损害难以描述：

1. 即使是在我们最亲密的朋友中，全球合法性也遭到破坏。
2. 需要大量以色列国防军，他们已经在努力满足作战需求。
3. 报复性袭击将在已经存在的多线战争中开辟另一条战线。
4. 恐怖循环之外的新元素进入。
5. 滑向无法无天的境地。
6. 难以建立针对什叶派轴心的地区联盟。
7. 最重要的是，这是犹太教和我们所有人的污点。


继续朝这个方向发展将导致大量流血事件，使以色列的面貌变得面目全非。”

底线是，以色列社会中有太多元素支持犹太恐怖主义。与此同时，结果这可能会破坏以色列作为一个犹太民主国家的存在。这是一场必须解决的危机。]]></description>
      <guid>http://nitter.net/academic_la/status/1826688451548532832#m</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:30:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：看看这张照片，本·格维尔（Ben Gvir）令人惊讶地撤销了 SNA 的军衔，并给予梅厄·苏伊萨（Meir Suisa），尽管同谋议员阿夫希·佩莱德（Avshi Peled）受到羞辱并进行合作，而不是支持做出决定的警察指挥人员。只有在对他不利的情况下，苏萨才会晋升 将结束请注意国家警察学院指挥官科雷什·巴·努尔（Koresh Bar Noor）右边那张震惊的脸</title>
      <link>http://nitter.net/moyshis/status/1826664583525789993#m</link>
      <description><![CDATA[看看这张照片，本·加比尔（Ben Gabir）令人惊讶地取消了 SNA 的军衔，并给予梅厄·苏伊萨（Meir Suisa），尽管总督察阿夫希·佩莱德（Avshi Peled）受到羞辱并进行合作，而不是支持决定苏伊萨的警察指挥人员。只有在针对他的案件结案后才会得到晋升。并注意国家警察学院指挥官科雷什·巴尔·努尔右侧震惊的表情
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/moyshis/status/1826664583525789993#m</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:55:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：高级安全官员在内阁会议上警告：哈马斯领导人最近表现出日益增强的自信</title>
      <link>http://nitter.net/Milifney/status/1826652776379941062#m</link>
      <description><![CDATA[国防机构官员在内阁会议上警告：哈马斯领导人最近表现出日益增强的自信
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/Milifney/status/1826652776379941062#m</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:08:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：美丽、恰当的口号</title>
      <link>http://nitter.net/NoffBarzel/status/1826623760595911011#m</link>
      <description><![CDATA[漂亮、恰当的口号
]]></description>
      <guid>http://nitter.net/NoffBarzel/status/1826623760595911011#m</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:13:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RT @BarakRavid：嗨
战争开始时，我代表一个选定的组织建立了一个名为“正统派妇女”的项目，在该项目的框架内，我们派正统派妇女每天到以色列国防军基地做志愿者。 
我不能入伍，因为我是单亲家长。
我教育我的儿子有关以色列的知识，而泰赫勒的招募就源于此，我发出了支持这一点的极端正统派的声音，这对我来说很重要。
我回答你的问题了吗？</title>
      <link>http://nitter.net/tzippylavi/status/1826500675011744186#m</link>
      <description><![CDATA[嗨
战争开始时，我代表一个选定的组织建立了一个名为“东正教伙伴”的项目，在该项目的框架内，我们每天派出极端正统派妇女到以色列国防军基地做志愿者
我不能入伍，因为我是单亲家长。
我教育我的儿子有关以色列的知识，这就是泰赫勒招募的根源，我发出了极端正统的声音支持这一点，这对我来说很重要。
我回答你的问题了吗？]]></description>
      <guid>http://nitter.net/tzippylavi/status/1826500675011744186#m</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:04:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>