<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 16:38:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯传媒报道普京表示计划下月访问中国</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E5%82%B3%E5%AA%92%E5%A0%B1%E9%81%93%E6%99%AE%E4%BA%AC%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E8%A8%88%E5%8A%83%E4%B8%8B%E6%9C%88%E8%A8%AA%E5%95%8F%E4%B8%AD%E5%9C%8B.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯传媒报道，俄罗斯总统普京在出席俄罗斯工业家和企业家联盟活动时表示，他计划于下月访问中国。报道指，普京没有明确说明访华的具体日期，但考虑到他提到的月份，这次访问可能会是普京开启新任期后的首次出访。克里姆林宫发言人佩斯科夫之前被问到，普京连任后首次出访的国家是否中国时表示，俄方会及时公布有关消息。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E5%82%B3%E5%AA%92%E5%A0%B1%E9%81%93%E6%99%AE%E4%BA%AC%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E8%A8%88%E5%8A%83%E4%B8%8B%E6%9C%88%E8%A8%AA%E5%95%8F%E4%B8%AD%E5%9C%8B.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 15:55:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耶伦：经济表现强劲增长　通胀正向下行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E8%80%B6%E5%80%AB-%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%A1%A8%E7%8F%BE%E5%BC%B7%E5%8B%81%E5%A2%9E%E9%95%B7-%E9%80%9A%E8%84%B9%E6%AD%A3%E5%90%91%E4%B8%8B%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[美国上季国内生产总值(GDP)，按季年率初值增长1.6%，差过预期。美国财长耶伦表示，GDP数据反映消费和投资支出强劲，认为经济表现强劲增长。她指，有关数据之后可能会有修订，经济活动的潜在核心驱动力相当强劲。她表示，就业市场强劲，没有证据表明工资压力是通胀的源头。她认为，通胀正向下行，但联储局希望看到持续下降的额外证据，又指毫不怀疑房地产对通胀的贡献将在今年减少。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E8%80%B6%E5%80%AB-%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%A1%A8%E7%8F%BE%E5%BC%B7%E5%8B%81%E5%A2%9E%E9%95%B7-%E9%80%9A%E8%84%B9%E6%AD%A3%E5%90%91%E4%B8%8B%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 15:40:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>间谍风波 德国驻中国大使称受北京召见</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E9%96%93%E8%AB%9C%E9%A2%A8%E6%B3%A2-%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E9%A7%90%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E7%A8%B1%E5%8F%97%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%8F%AC%E8%A6%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社北京25日综合外电报导）德国驻中国大使傅融（Patricia Flor）今天表示，4名德国人涉嫌为中国从事间谍活动而被捕，中国当局已为此召见她。法新社报导，傅融在社群媒体平台X上发文说：「本周有4名德国人因涉嫌为中国情报机构从事间谍活动而被捕，今天我因此被中国外交部召见。」德国检方22日在德国西部逮捕3名德国人，称他们涉嫌为中国情报机构效力，把可供军事用途的海事科技交给中方；隔天又逮捕一名极右派德国另类选择党（AfD）的欧洲议会（European Parliament）议员助理，称他疑似为中国从事间谍活动，且「案情十分严重」。傅融在贴文中表示，中方召见她的行动「耐人寻味」，但也提供「解释一些事情的良好机会」。她写道：「一、我们绝不容忍德国境内发生任何间谍行动，无论来自哪个国家。二、我们通过法治手段来保护我们的民主和法治国家。三、德国联邦总检察长领导调查工作，最终将由独立法院对上述指控做出判决。」（译者：何宏儒/核稿：张正芊）1130425#中国#德国#间谍]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E9%96%93%E8%AB%9C%E9%A2%A8%E6%B3%A2-%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E9%A7%90%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E7%A8%B1%E5%8F%97%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%8F%AC%E8%A6%8B.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列媒体称加沙乱葬坑并非以军所为</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/25/DW-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%A7%B0%E5%8A%A0%E6%B2%99%E4%B9%B1%E8%91%AC%E5%9D%91%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E4%BB%A5%E5%86%9B%E6%89%80%E4%B8%BA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-25T14:26:02.382Z以军称哈马斯控制下的Civil Defense的说法毫无依据（德国之声中文网）《以色列邮报》周三晚间引述对图像材料的分析称，在加沙南部汗尤尼斯的纳赛尔医院附近的乱葬坑早在以色列军队的地面攻势到达该地区以前就已存在。报道称，这是由独立分析人士对卫星和视频图像进行评估的结论。报道称，哈马斯及阿拉伯媒体散播的对以色列的指控是错误的。此前据美国CNN报道，哈马斯控制下的Civil Defense组织称，以色列军方撤离该地点后，在该处发现有324具遗体的乱葬坑。这一说法无法确认。联合国人权事务高级专员蒂尔克（Volker Türk）以及欧盟安全与对外高级官员均对发现乱葬坑的报道表示震惊，并呼吁对事件背景进行独立调查。周二晚间，以色列驻日内瓦大使馆发表声明称，有关这是以色列军方所为的说法毫无依据。以色列士兵仅仅是在搜寻以色列人质时，对乱葬坑中的遗体进行了检查。&quot;检查是按照情报部门提供的线索，完全是只在可能有人质下落的地点小心进行的。&quot;声明称，逝者的尊严得到维护。检查的巴勒斯坦人遗体放回原地。以色列军方也做出类似表态，并称这些遗体是此前巴勒斯坦人埋葬的。以色列发布了视频，称显示巴勒斯坦人在以色列军方到来前挖掘这些坟墓的画面。哈马斯视频：以色列人质指责内塔尼亚胡与此同时，哈马斯发布了一则显示以色列一名人质的视频。该视频中，23岁的有以色列、美国双重国籍的苟德伯格-波林（Hersh Goldberg-Polin）指责内塔尼亚胡政府对人质弃之不顾。而这是苟德伯格-柏林被哈马斯劫持200余天以来首次传递出他还活着的讯息。他的父母近七个月来一直为儿子的命运奔走，包括与美国总统拜登、教宗方济各会面。哈马斯发布这一视频后，数十名抗议者在周三至周四夜前往内塔尼亚胡私人官邸前，要求&quot;将人质带回家&quot;。示威者与警方发生冲突。数周前，以色列还曾估计尚未返回的约130名人质中，可能近100人还活着。如今，以色列担心其中可能有明显更多的人已经死亡。（德新社、路透社、法新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/25/DW-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AA%92%E4%BD%93%E7%A7%B0%E5%8A%A0%E6%B2%99%E4%B9%B1%E8%91%AC%E5%9D%91%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E4%BB%A5%E5%86%9B%E6%89%80%E4%B8%BA.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国总统的“肉夹馍“外交引发争议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/25/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84-%E8%82%89%E5%A4%B9%E9%A6%8D-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%BC%95%E5%8F%91%E4%BA%89%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-25T14:33:38.770Z（德国之声中文网）德国总统施泰因迈尔抵达土耳其后设宴招待各界来宾，而晚宴亮点则是在德国家喻户晓的土耳其特色小吃“肉夹馍”（Döner)。为此目的，总统代表团特意安排了一名在柏林经营土耳其烤肉店的师傅以及六十公斤的冻肉。Döner是一种由面饼夹烤肉和色拉而成的小吃，类似于中国西北肉夹馍，半个多世纪前由土耳其移民在德国推出，现在已经风靡整个欧洲。 德国总统施泰因迈尔此次自带“肉夹馍”访问土耳其，本意是要体现土耳其移民在德国社会的成功融入。然而，这场“肉夹馍外交”却在网络和媒体重引发热议，尤其引起在德土耳其移民的强烈不满。法兰克福土耳其裔律师耶尔德茨（ Seda Başay-Yıldız）对《明镜》周刊表示：“我想施泰因迈尔及其顾问团队带着肉夹馍出访土耳其，肯定没有恶意。但令我震惊的是，在2024年的今天，他们想到土耳其裔人士时，还是只能联想到肉夹馍。难道能和在德土耳其裔联想到一起的，就只有这个小吃吗？”出生在伊斯坦布尔、少年时代移民德国的社民党政治家阿克昆（ Lale Akgün）也不无讽刺地表示：“看来土耳其裔人士受德国社会认可的程度，还远远不及肉夹馍。” 她说，在德土耳其人正在为获得平等社会地位而抗争，而德国总统却直接把他们和肉夹馍小吃店划上了等号。土耳其总统埃尔多安欢迎德国总统施泰因迈尔到访。德国左翼党土耳其裔政治家艾克布拉特（Gökay Akbulut）则表示，此次施泰因迈尔总统访问土耳其，本来可以带去更有意义的礼物：“鉴于土耳其恶劣的人权记录，我更希望施泰因迈尔带给土耳其总统埃尔多安一份土耳其文本的《欧洲人权公约》。”不过，《肉夹馍 - 一段德国土耳其文化史》一书的作者赛德尔(Eberhard Seidel)则对德国总统此次携带“肉夹馍”出访土耳其表示赞赏。他在《明镜》周刊表示：“迄今为止，德国高层出访土耳其的外事活动中，总是会让具有土耳其血统的艺术家、企业家或者作家一道随行，但艰苦经营小吃店的普通土耳其裔人士却没有这样的机会。从这个意义上讲，德国总统此次携带肉夹馍出访，恰恰是对吃苦耐劳的土耳其第一代移民及其后代的高度认可，他们有资格在国事活动中的获得一席之地。“（明镜在线，N-TV）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/25/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84-%E8%82%89%E5%A4%B9%E9%A6%8D-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%BC%95%E5%8F%91%E4%BA%89%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙：欧洲“必须表明它绝不是美国的附庸”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/25/DW-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99-%E6%AC%A7%E6%B4%B2-%E5%BF%85%E9%A1%BB%E8%A1%A8%E6%98%8E%E5%AE%83%E7%BB%9D%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%99%84%E5%BA%B8.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-25T14:16:58.912Z马克龙长期以来一直呼吁欧盟在面对美国和中国的竞争时，要维护自己作为一个有凝聚力的地缘政治集团的地位，并且是布鲁塞尔所宣称的实现“战略自主”政策的坚定支持者。（德国之声中文网）法国总统马克龙周四在巴黎索邦大学（Sorbonne University）发表演讲时呼吁建立一个“更加团结、自主和民主”的欧洲，以应对众多地缘政治和经济挑战。马克龙就欧盟议题说了什么？马克龙说：“我们必须清楚地认识到，欧洲可能会消亡。”他说，欧盟的生存“仅取决于我们的选择”。他警告说，“游戏规则”已经改变，欧盟没有“武装起来应对我们面临的风险”。“我们仍然太缓慢，雄心不足，”他呼吁建立一个“强大的欧洲”。这位法国总统长期以来一直呼吁欧盟在面对美国和中国的竞争时，要维护自己作为一个有凝聚力的地缘政治集团的地位，并且是布鲁塞尔所宣称的实现“战略自主”政策的坚定支持者。他在提到美国通胀削减法案时指责华盛顿和北京决定“停止尊重贸易规则”。他表示，此类政策可能让欧洲“陷入贫困”。他说：“如果我们是世界上唯一遵守15年前制定的贸易规则的国家，如果中国和美国不再尊重这些规则，而是对关键部门进行补贴，那么贸易规则就无法再发挥作用。”马克龙表示，欧洲“必须表明它绝不是美国的附庸，而且它也知道如何与世界其他地区对话”。马克龙表示，许多欧洲国家已将国防“委托”给美国，能源“委托”给俄罗斯，其他事务“委托”给中国。他表示，最近的“重新本地化”努力在欧洲历史上是“前所未有的”，并强调法国在“工业和技术领域已不再天真”，而且正在“纠正”其贸易政策，同时开始建立“技术主权”。马克龙对《欧洲绿色新政》（European Green Deal）表示称赞，他说欧洲是世界上唯一充分规划实施绿色转型的地区。他表示，欧盟的经济法规已经变得“过于复杂”，并呼吁减少针对中小企业的繁文缛节。马克龙呼吁欧洲进行“可靠的”防御法国总统表示，面对俄罗斯的侵略，欧洲需要建立“可靠”的防御战略，包括加强导弹防御系统和维持核威慑。他呼吁在进行军备采购时优先考虑欧洲供应商。马克龙还强调说：“欧洲安全的主要危险是乌克兰战争，我们安全的必要条件是俄罗斯不能赢得这场侵略战争。”今年2月，马克龙暗示巴黎不排除未来向乌克兰派遣地面部队。对此，几个北约盟国，特别是德国强调，他们不打算出兵。马克龙在周四的讲话中还表示，欧盟已明确表示乌克兰、摩尔多瓦和西巴尔干地区是“欧洲大家庭”的一部分，最终将加入欧盟。他表示，布鲁塞尔一直在努力支持候选国入盟所需的改革。马克龙还表示，欧盟已经 “开始明确重申其边界的存在”，他指的是欧盟移民和庇护政策的改革。“没有边界就没有主权。”他说。（路透社、法新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/25/DW-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99-%E6%AC%A7%E6%B4%B2-%E5%BF%85%E9%A1%BB%E8%A1%A8%E6%98%8E%E5%AE%83%E7%BB%9D%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%99%84%E5%BA%B8.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国乔总经理曾嘉雄兼永续长 2030年减碳排放45%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E5%9C%8B%E5%96%AC%E7%B8%BD%E7%B6%93%E7%90%86%E6%9B%BE%E5%98%89%E9%9B%84%E5%85%BC%E6%B0%B8%E7%BA%8C%E9%95%B7-2030%E5%B9%B4%E6%B8%9B%E7%A2%B3%E6%8E%92%E6%94%BE45.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者潘智义台北25日电）国乔石化今天董事会通过设置永续长，由总经理曾嘉雄兼任，以深化国乔石化的永续发展策略目标。国乔石化总经理暨首任永续长曾嘉雄宣布，国乔永续转型2大重点，一是以2015年为基准年，设定2030年减少碳排放量45%，努力朝向2050年净零碳排的愿景迈进。曾嘉雄说，二是以高值化研发结合ESG（环境保护、社会责任、公司治理），以技术创新驱动绿色供应链，透过低碳产品、再生材料开发及氢能发展，提升产业绿色竞争力，国乔会致力在企业成长及永续发展间取得平衡。曾嘉雄强调，减碳及净零碳排是石化产业、也是全球最重要的未来趋势，其中涉及选择能源使用的种类、塑料回收再利用及新技术开发等。他指出，石化产业是台湾经济发展的重要支柱，支持着半导体业、电动车、绿能光电、生技医材等产业供应链，但也是当前能源使用、碳排放的主要产业之一，永续发展和环境保护是企业无法回避的责任。 （编辑：林克伦、杨兰轩）1130425永续台湾大台中净零新经济高峰论坛卢秀燕盼兼顾环保经济2024/04/25 17:55沃旭第一阶段离岸风场完工总统：奠定净零竞争力2024 /04/25 12:47期交所拼碳中和买碳交所1350公吨国际碳权2024/04/24 16:15鸿海净零目标获SBTi批准台湾企业第7家2024/04/24 15: 06环团指延宕公布碳费冲击民生吁环境部加速订定2024/04/24 12:23环部：减碳成果逐步展现持续朝2050净零迈进2024/04/23 19:09]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E5%9C%8B%E5%96%AC%E7%B8%BD%E7%B6%93%E7%90%86%E6%9B%BE%E5%98%89%E9%9B%84%E5%85%BC%E6%B0%B8%E7%BA%8C%E9%95%B7-2030%E5%B9%B4%E6%B8%9B%E7%A2%B3%E6%8E%92%E6%94%BE45.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国3月二手楼临时买卖合约指数按月升3.4%　高于预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B3%E6%9C%88%E4%BA%8C%E6%89%8B%E6%A8%93%E8%87%A8%E6%99%82%E8%B2%B7%E8%B3%A3%E5%90%88%E7%B4%84%E6%8C%87%E6%95%B8%E6%8C%89%E6%9C%88%E5%8D%873.4-%E9%AB%98%E6%96%BC%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[美国3月二手楼临时买卖合约指数按月上升3.4%，高过市场预期及2月。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B3%E6%9C%88%E4%BA%8C%E6%89%8B%E6%A8%93%E8%87%A8%E6%99%82%E8%B2%B7%E8%B3%A3%E5%90%88%E7%B4%84%E6%8C%87%E6%95%B8%E6%8C%89%E6%9C%88%E5%8D%873.4-%E9%AB%98%E6%96%BC%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:42:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神舟十八号载人飞船发射圆满成功　航天员乘组状态良好</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E7%A5%9E%E8%88%9F%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F%E8%BC%89%E4%BA%BA%E9%A3%9B%E8%88%B9%E7%99%BC%E5%B0%84%E5%9C%93%E6%BB%BF%E6%88%90%E5%8A%9F-%E8%88%AA%E5%A4%A9%E5%93%A1%E4%B9%98%E7%B5%84%E7%8B%80%E6%85%8B%E8%89%AF%E5%A5%BD.html</link>
      <description><![CDATA[神舟十八号载人飞船发射，取得圆满成功。长征二号F遥十八运载火箭，晚上约8时59分在酒泉卫星发射中心点火发射，约10分钟后神十八飞船与火箭成功分离，进入预定轨道，航天员乘组状态良好，发射取得圆满成功。根据中国载人航天工程办公室，飞船入轨后将按照预定程序，与空间站组合体进行自主快速交会对接，神十八乘组将与神十七乘组进行在轨轮换。空间站组合体目前已进入对接轨道，工作状态良好，满足与神十八飞船交会对接及航天员进驻条件。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E7%A5%9E%E8%88%9F%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%99%9F%E8%BC%89%E4%BA%BA%E9%A3%9B%E8%88%B9%E7%99%BC%E5%B0%84%E5%9C%93%E6%BB%BF%E6%88%90%E5%8A%9F-%E8%88%AA%E5%A4%A9%E5%93%A1%E4%B9%98%E7%B5%84%E7%8B%80%E6%85%8B%E8%89%AF%E5%A5%BD.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:41:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫星影像：俄国运送北韩军火货轮在中国船厂维修</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E8%A1%9B%E6%98%9F%E5%BD%B1%E5%83%8F-%E4%BF%84%E5%9C%8B%E9%81%8B%E9%80%81%E5%8C%97%E9%9F%93%E8%BB%8D%E7%81%AB%E8%B2%A8%E8%BC%AA%E5%9C%A8%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E8%88%B9%E5%BB%A0%E7%B6%AD%E4%BF%AE.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿25日综合外电报导）美国对中国支持俄罗斯攻打乌克兰日益引以为忧之际，根据路透社取得的卫星影像，中国私人船厂正为一艘据信涉及运送北韩武器到俄国、受到美国制裁的俄国货轮提供维修。路透社报导，英国国防及安全智库皇家联合军事研究所（Royal United Services Institute, RUSI）指出，俄国货轮「安加拉号」（Angara）自2月以来一直停泊在中国浙江省东部的中国私人船厂船坞。这艘货轮自去年8月起已将数千个据信装有北韩弹药的货柜运至俄国港口。安加拉号出现在中国船坞，凸显美国及其盟友试图切断俄国军事和经济支援所面临的挑战。随着乌克兰面临新一波俄国攻势以及弹药短缺问题，美国官员对于中国在俄国战争初期受挫后协助俄国重建军队，发出越来越严厉的警告。美国国务卿布林肯（Antony Blinken）访问北京之际，中国对俄国的支持行动预计会成为首要议题。美国副国务卿康贝尔（Kurt Campbell）本月曾表示，若北京持续增加对莫斯科当局的支持，华府将不会「坐视不管」。美国国务院发言人提到，已经透过「可信、公开来源的报告」得知安加拉号目前停泊在中国港口，并已向中国当局提出这项问题。这名官员表示，「我们呼吁所有成员国履行联合国安理会第2397号决议案所规定的义务」。这项联合国决议限制与北韩的贸易，并要求联合国成员国注销任何与非法活动有关的船舶登记。美国国务院发言人表示：「国务卿布林肯本周与中华人民共和国（中国）外交部长王毅会面时将讨论一系列问题，包括俄罗斯对乌克兰的战争，以及俄罗斯与朝鲜民主主义人民共和国（北韩正式国名）的关系。」皇家联合军事研究所近数月来从地球观测影像公司星球实验室PBC（Planet Labs PBC）等业者取得的卫星影像显示，安加拉号停靠浙江省舟山市鑫亚船舶修造有限公司船坞。这家公司官网表示，它是中国最大民营船舶修理公司。根据皇家联合军事研究所，这艘货轮2022年5月遭到美国制裁，自去年8月起至少11次在北韩罗津港（Rajin）和俄罗斯港口之间运货。运用公开来源资料监视北韩规避制裁网络的皇家联合军事研究所，对这艘货轮进行追踪。中国驻华府大使馆表示，不清楚与安加拉号有关的细节，强调中国「向来反对片面制裁以及没有国际法基础、未获联合国安全理事会正式授权的长臂管辖权」。中国外交部也表示，没有与此有关的讯息可以提供。美国和数十个其他国家今年稍早曾经表示，北韩对俄罗斯提供武器「公然」违反安理会多项决议。皇家联合军事研究所研究员柏恩（Joseph Byrne）表示，中国政府应该知道这艘遭到美国制裁的货轮停靠在境内的船坞。柏恩说：「如果中国未对安加拉号进行检查，且让它在刚维修后离港，这就显示中国可能不会对俄罗斯船舶采取行动。」自从俄罗斯2022年2月对乌克兰展开全面侵略以来，华府就一再要求中国不要在这场战争援助莫斯科。布林肯上周批评中国支持俄罗斯国防工业，强调北京提供武器装备关键零组件，成为目前莫斯科能够对基辅进行战争的主要原因。俄罗斯外交部和舟山市鑫亚船舶修造有限公司没有回应置评请求。 （译者：王嘉语、何宏儒/核稿：陈政一）1130425]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E8%A1%9B%E6%98%9F%E5%BD%B1%E5%83%8F-%E4%BF%84%E5%9C%8B%E9%81%8B%E9%80%81%E5%8C%97%E9%9F%93%E8%BB%8D%E7%81%AB%E8%B2%A8%E8%BC%AA%E5%9C%A8%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E8%88%B9%E5%BB%A0%E7%B6%AD%E4%BF%AE.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国神舟18号载人飞船发射成功</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A5%9E%E8%88%9F18%E8%99%9F%E8%BC%89%E4%BA%BA%E9%A3%9B%E8%88%B9%E7%99%BC%E5%B0%84%E6%88%90%E5%8A%9F.html</link>
      <description><![CDATA[搭载中国神舟18号载人飞船的长征二号F遥18运载火箭，25日晚上8时59分在酒泉卫星发射中心点火发射升空（图）。进入预定轨道后，官方宣布中国2024年度首次载人发射任务取得圆满成功。 （中新社提供）中央社113年4月25日（中央社台北25日电）搭载中国神舟18号载人飞船的长征二号F遥18运载火箭，今晚8时59分在酒泉卫星发射中心点火发射升空，约10分钟后，成功将载有3名太空人的神舟18号载人飞船送入预定轨道。据央视新闻，中国载人航太工程办公室晚间近10时作以上宣布，并指3名太空人状态良好，中国2024年度首次载人发射任务取得圆满成功。神舟18号将连结中国太空站，替换在站已近半年的神舟17号3名太空人。报导称，目前，空间站组合体已进入对接轨道，工作状态良好，满足与神舟18号载人飞船交会对接和太空人进驻条件。据报导，此次任务是中国载人航太工程进入太空站应用与发展阶段的第3次载人飞行任务，是工程立案实施以来的第32次发射任务，也是长征系列运载火箭的第518次飞行。据中国新闻网，中国载人航太工程新闻发言人林西强昨天在神舟18号载人飞行任务新闻发布会表示，神舟18号乘组在轨期间将展开90余项试验，实施6次载荷货物气闸舱出舱任务和2到3次出舱活动。他表示，神舟18号乘组将实施中国首次在轨水生生态研究专案，以斑马鱼和金鱼藻为研究物件，在轨建立稳定运行的空间自循环水生生态系统，实现中国在太空培养脊椎动物的突破。此外，还将实施国际上首次植物茎尖干细胞功能在轨研究，揭示植物进化对重力的适应机制，为后续定向设计适应太空环境的空间作物提供理论支撑。林西强说，按计划，神舟18号载人飞船入轨后，将采用自主快速交会对接模式，约6.5小时后对接于太空站天和核心舱径向端口，形成3船3舱组合体。在轨驻留期间，神舟18号太空人乘组将迎来天舟8号货运飞船的补给和神舟19号载人飞船的来访，计画于今年10月下旬返回东风着陆场。据报导，神舟17号组员与神舟18号组员完成在轨轮换后，计画于4月30日返回东风着陆场。 （编辑：杨升儒/陈铠妤）1130425]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A5%9E%E8%88%9F18%E8%99%9F%E8%BC%89%E4%BA%BA%E9%A3%9B%E8%88%B9%E7%99%BC%E5%B0%84%E6%88%90%E5%8A%9F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:36:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金管会首季开罚6578万元年增逾2成 台中银吃最大单</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E9%87%91%E7%AE%A1%E6%9C%83%E9%A6%96%E5%AD%A3%E9%96%8B%E7%BD%B06578%E8%90%AC%E5%85%83%E5%B9%B4%E5%A2%9E%E9%80%BE2%E6%88%90-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%8A%80%E5%90%83%E6%9C%80%E5%A4%A7%E5%96%AE.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北25日电）金管会今年首季罚锾金额达新台币6578.5万元，年增21.66%，保险局及证期局开罚金额均下滑，仅银行局走升，其中以前台中银行董事长王贵锋花公款奢华度日，台中银因内控疏失挨罚1200万元最重。金管会统计，今年首季银行局、保险局及证期局罚锾金额合计达6578.5万元，相比2023年同期的5407.5万元，年增21.66%。其中又以银行局罚锾金额达3362.5万元，占比逾半最高。银行局今年首季罚锾金额达3362.5万元，年增2.16倍，罚锾件数7件，年减1件。其中，前台中银行董事长王贵锋花公款奢华度日，台中银因未完善建立且未确实执行内控制度，挨罚1200万元最重。银行局今年首季次重罚为新光银行，因前理财主管透过网银转帐挪用客户款项且与客户有私下资金往来，挨罚800万元，以及国泰世华银行前兰雅分行柜员挪用客户款项，导致国泰世华银挨罚800万元。保险局及证期局首季罚锾金额均下滑。保险局首季开罚金额2140万元，年减13.01%，罚锾件数6件，年减10件。证期局首季对证券期货投信投顾业及上市柜公司等合计开罚1076万元，年减42.89%。先前法巴产险及法巴人寿因违反产、寿险分业经营原则，保险局认定公司治理运作及内控制度有重大缺失，开罚法巴人寿900万元、法巴产险600万元，为今年首季保险局开罚金额前2大业者。保险局首季开出第3大罚单为台中银保经，因卷入王贵锋花公款奢华度日案，亦挨罚300万元。证期局方面，时间投顾总经理违反不得兼任全委投资经理人规定，导致时间投顾挨罚120万元，为证期局首季开出最大单，其次依序为联邦投信及大展证券在一般业务金检被查到违规，各挨罚60万元及54万元。根据金融监督管理基金预算书，金管会编列今年度违规罚款收入预算为2亿7468.2万元，金管会今年首季实际罚锾金额达6578.5万元，达预算数的23.95%。虽然监理单位罚锾多寡备受外界关注，但金管会主委黄天牧已强调，裁罚仅是金管会监理手段之一，且完全以客观事实为本，罚款收入预算数并非金管会一定要达成的目标，即便金管会没有达到年度罚款收入预算数，对金管会没有任何压力，亦不会为罚而罚。 （编辑：杨兰轩）1130425]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E9%87%91%E7%AE%A1%E6%9C%83%E9%A6%96%E5%AD%A3%E9%96%8B%E7%BD%B06578%E8%90%AC%E5%85%83%E5%B9%B4%E5%A2%9E%E9%80%BE2%E6%88%90-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%8A%80%E5%90%83%E6%9C%80%E5%A4%A7%E5%96%AE.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居小西湾28岁男子感染登革热　潜伏期没外游列本地个案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E5%B1%85%E5%B0%8F%E8%A5%BF%E7%81%A328%E6%AD%B2%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%99%BB%E9%9D%A9%E7%86%B1-%E6%BD%9B%E4%BC%8F%E6%9C%9F%E6%B2%92%E5%A4%96%E9%81%8A%E5%88%97%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%80%8B%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[卫生防护中心正调查一宗本地登革热个案，涉及一名过往健康良好的28岁男子，他现时情况稳定，血液样本经检验后，证实对登革热病毒呈阳性反应。这名男子上星期六起出现发烧，翌日到私家诊所求医。病人于过去的星期一日出现皮疹，前日及昨日到圣保禄医院求医，昨日再到东区医院急症室求医，并入院接受治疗。初步调查显示，病人居于小西湾富怡花园，潜伏期内没有外游，他表示过去三星期不曾被蚊叮，家居接触者现时没有出现病征，正接受医学监察。卫生防护中心人员已视察病人的住所，并会向邻近居民进行问卷调查。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E5%B1%85%E5%B0%8F%E8%A5%BF%E7%81%A328%E6%AD%B2%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%99%BB%E9%9D%A9%E7%86%B1-%E6%BD%9B%E4%BC%8F%E6%9C%9F%E6%B2%92%E5%A4%96%E9%81%8A%E5%88%97%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%80%8B%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:29:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界卫生组织呼吁加强全球禽流感监测</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%A1%9B%E7%94%9F%E7%B5%84%E7%B9%94%E5%91%BC%E7%B1%B2%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E5%85%A8%E7%90%83%E7%A6%BD%E6%B5%81%E6%84%9F%E7%9B%A3%E6%B8%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社日内瓦25日综合外电报导）世界卫生组织（WHO）今天呼吁加强全球H5N1型禽流感监测网路，目前已有多种动物感染H5N1型禽流感。法新社报导，世卫流行病暨疫情准备与预防部门主管范科霍芙（Maria Van Kerkhove）在记者会上表示，虽然对于鸟类和家禽的禽流感监测已经非常发达，全球仍需对其他动物进行监测。监测范围需延伸至牛奶及乳制品，才能保障人类的安全。本月稍早，在感染H5N1牛只产出的生乳和未经巴氏杀菌的牛奶中，发现了高浓度病毒。范科霍芙建议使用巴氏杀菌法，此法藉由加热消灭细菌，相当安全。她不认为在乳牛身上检测到病毒会改变世卫风险评估的结果，但最近的发现令人担忧。目前还没有证据显示H5N1型禽流感会在人与人之间传播。 H5N1型病毒于1996年首次发现，自2020年以来，鸟类中出现越来越多相关疫情，受感染的哺乳动物数量也在增加。 H5N1病毒株已经造成大量家禽死亡，以及野鸟与陆地和海洋哺乳动物遭到感染。美国当局本月稍早表示，一名德州乳牛牧场的工作人员感染禽流感，正在复原中。这是美国境内第2起人类检测禽流感病毒阳性的案例。 （实习编译:石岂嫚/核稿:刘淑琴）1130425]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%A1%9B%E7%94%9F%E7%B5%84%E7%B9%94%E5%91%BC%E7%B1%B2%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E5%85%A8%E7%90%83%E7%A6%BD%E6%B5%81%E6%84%9F%E7%9B%A3%E6%B8%AC.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:16:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国1台南段货柜车翻覆无人伤 一度回堵7公里</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E5%9C%8B1%E5%8F%B0%E5%8D%97%E6%AE%B5%E8%B2%A8%E6%AB%83%E8%BB%8A%E7%BF%BB%E8%A6%86%E7%84%A1%E4%BA%BA%E5%82%B7-%E4%B8%80%E5%BA%A6%E5%9B%9E%E5%A0%B57%E5%85%AC%E9%87%8C.html</link>
      <description><![CDATA[国道1号台南段南下近大湾交流道处25日晚间发生货柜车翻覆事故，波及2辆自小客车，所幸无人受伤，但货柜车车身占据3个车道，造成车流回堵。 （国道警察局提供）中央社记者张荣祥台南传真113年4月25日（中央社记者张荣祥台南25日电）国道1号台南段南下近大湾交流道今天晚间6时许发生货柜车翻覆，并碰撞2辆自小客车事故，虽无人受伤，但货柜车横躺跨越3个车道，一度严重回堵7公里，相关单位仍在排除事故。内政部警政署国道公路警察局第四公路警察大队告诉中央社记者，39岁陈姓女子驾车于国1台南段南下323.9公里主线车道时，想变换车道下大湾交流道，后方58岁李姓男子驾驶货柜车煞车不及而失控翻覆，且碰撞34岁陈姓男子、48岁张姓男子各自驾驶的自小客车，驾驶都无酒测反应。事故导致货柜车横躺跨越3个车道，这路段车流量大，适逢雨势明显，一度严重回堵7公里直到永康段一带，国道警察全力疏导，3小时后车流虽仍阻塞，但回堵距离已减到2公里。国道警察表示，已出动吊车处理，但天气、视线不佳，仍在排除中。 （编辑：李明宗）1130425]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/25/CNA-%E5%9C%8B1%E5%8F%B0%E5%8D%97%E6%AE%B5%E8%B2%A8%E6%AB%83%E8%BB%8A%E7%BF%BB%E8%A6%86%E7%84%A1%E4%BA%BA%E5%82%B7-%E4%B8%80%E5%BA%A6%E5%9B%9E%E5%A0%B57%E5%85%AC%E9%87%8C.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>