<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 16:40:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国驻日使馆就日本启动第七批福岛核污染水排海表示强烈不满</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A7%90%E6%97%A5%E4%BD%BF%E9%A4%A8%E5%B0%B1%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%95%9F%E5%8B%95%E7%AC%AC%E4%B8%83%E6%89%B9%E7%A6%8F%E5%B3%B6%E6%A0%B8%E6%B1%A1%E6%9F%93%E6%B0%B4%E6%8E%92%E6%B5%B7%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E5%BC%B7%E7%83%88%E4%B8%8D%E6%BB%BF.html</link>
      <description><![CDATA[日本东京电力公司启动第七轮福岛核污染水排海，预计持续至下月16日，计划排放约7800吨。 中国驻日本使馆发言人说，对日方不顾国内外正义呼声，顽固坚持排放核污染水表示坚决反对和强烈不满。近期，东京电力公司仍不时发生意外事故，其管理能力和核污染水处理水平令人质疑。 发言人重申，建立周边邻国等利益攸关方实质参与、独立、有效的长期国际监测安排，是妥善处理核污染水排海问题的正确出路。 较早前，外交部发言人毛宁在北京表示，日方执意透过排海把核污染风险转嫁给全世界，是对全人类健康、全球海洋环境、国际公共利益的公然漠视。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A7%90%E6%97%A5%E4%BD%BF%E9%A4%A8%E5%B0%B1%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%95%9F%E5%8B%95%E7%AC%AC%E4%B8%83%E6%89%B9%E7%A6%8F%E5%B3%B6%E6%A0%B8%E6%B1%A1%E6%9F%93%E6%B0%B4%E6%8E%92%E6%B5%B7%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E5%BC%B7%E7%83%88%E4%B8%8D%E6%BB%BF.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:09:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：美国6月消费者信心好过预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/28/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E7%BE%8E%E5%9C%8B6%E6%9C%88%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E5%A5%BD%E9%81%8E%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[美国密歇根大学6月消费者情绪指数终值跌至68.2，但高于市场预期及初值。 调查显示，消费者1年通胀预期终值降至3%，低于初值；5年通胀预期终值维持3%，但低于初值。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/28/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E7%BE%8E%E5%9C%8B6%E6%9C%88%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E5%A5%BD%E9%81%8E%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:14:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国台办强烈反对民进党当局污蔑抹黑大陆及威胁恐吓台湾民众</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/28/RTHK-%E5%9C%8B%E5%8F%B0%E8%BE%A6%E5%BC%B7%E7%83%88%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%B1%A1%E8%94%91%E6%8A%B9%E9%BB%91%E5%A4%A7%E9%99%B8%E5%8F%8A%E5%A8%81%E8%84%85%E6%81%90%E5%9A%87%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%B0%91%E7%9C%BE.html</link>
      <description><![CDATA[国台办发言人朱凤莲评论台陆委会措施时指出，民进党当局的说法及行径完全是对大陆污蔑抹黑、对台湾民众威胁恐吓的政治操弄，对此强烈反对。 根据国台办新闻稿，有记者说陆委会昨日表示因目前发生多宗民众赴大陆遭「非法扣押、留置、盘查」等情况，即日起提升赴大陆及港澳地区旅游警示为「橙色」，建议民众避免非必要赴大陆及港澳地区旅行，国台办对此有何评论。 朱凤莲指民进党当局捏造借口欺骗岛内民众，阻挠两岸交流，煽动两岸对立对抗，完全违背岛内要和平、要发展、要交流、要合作的主流民意；台湾民众来大陆旅游的兴趣意愿强烈，民进党当局不单止不回应民意，反而粗暴恐吓阻挠台湾民众来大陆旅游，严重损害台湾民众及相关业者利益，剥夺各界民众出行自由，不得人心。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/28/RTHK-%E5%9C%8B%E5%8F%B0%E8%BE%A6%E5%BC%B7%E7%83%88%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%B1%A1%E8%94%91%E6%8A%B9%E9%BB%91%E5%A4%A7%E9%99%B8%E5%8F%8A%E5%A8%81%E8%84%85%E6%81%90%E5%9A%87%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%B0%91%E7%9C%BE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:00:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>44岁居天瑞村男子感染登革热　与早前同村个案有流行病学关连</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/28/RTHK-44%E6%AD%B2%E5%B1%85%E5%A4%A9%E7%91%9E%E9%82%A8%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%99%BB%E9%9D%A9%E7%86%B1-%E8%88%87%E6%97%A9%E5%89%8D%E5%90%8C%E9%82%A8%E5%80%8B%E6%A1%88%E6%9C%89%E6%B5%81%E8%A1%8C%E7%97%85%E5%AD%B8%E9%97%9C%E9%80%A3.html</link>
      <description><![CDATA[卫生防护中心表示，一名44岁男子本地感染登革热，初步调查显示与另一宗早前公布，居于天水围天瑞（一）村的本地感染个案有流行病学关连，呼吁曾到天水围天瑞（一）村并出现登革热病征的人士，应尽快与中心联络。 中心表示，44岁男子上星期五发烧，翌日前往天水围医院急症室求诊，之后再因持续发烧、牙肉出血和皮疹到天水围医院急症室，同日入院治理，现时情况稳定。 中心指，病人居住于瑞意楼，与早前另一宗个案所居住的瑞胜楼相邻，病人在潜伏期内曾短暂离开香港，其余全部时间皆逗留在港，所以较大可能在本地感染，而由于两宗个案的住所十分相近，相信两宗个案属流行病学关连个案。 中心表示，因应首宗个案，已经联络天水围天瑞（一）村超过1800个住户的逾4500名住客跟进， 中心今日再次联络住户，并呼吁出现登革热病征的人士致电中心热线2125 2374，安排化验调查或转介作适当跟进。中心亦连同食环署于明晚9时于天瑞社区中心举行健康讲座，同场亦会为出现相关病征的当区人士进行免费登革热抗体检测。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/28/RTHK-44%E6%AD%B2%E5%B1%85%E5%A4%A9%E7%91%9E%E9%82%A8%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%99%BB%E9%9D%A9%E7%86%B1-%E8%88%87%E6%97%A9%E5%89%8D%E5%90%8C%E9%82%A8%E5%80%8B%E6%A1%88%E6%9C%89%E6%B5%81%E8%A1%8C%E7%97%85%E5%AD%B8%E9%97%9C%E9%80%A3.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:42:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强晤秘鲁总统　称两国要持续扩大贸易规模及深化人文合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/28/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E6%99%A4%E7%A7%98%E9%AD%AF%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E7%A8%B1%E5%85%A9%E5%9C%8B%E8%A6%81%E6%8C%81%E7%BA%8C%E6%93%B4%E5%A4%A7%E8%B2%BF%E6%98%93%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E5%8F%8A%E6%B7%B1%E5%8C%96%E4%BA%BA%E6%96%87%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[国务院总理李强下午在北京人民大会堂会见访华的秘鲁总统博鲁阿尔特。李强表示，中秘友好往来源远流长，中方高度重视对秘关系，愿与秘方一同遵照两国元首战略引领，深化互利合作，推动中秘全面战略伙伴关系不断迈上新台阶，更好造福两国人民。 李强又说，双方要加强发展战略对接，以高质量共建「一带一路」为引领，持续扩大贸易规模，继续深化教育、文化、青年、旅游等人文合作，推动两国友好深入人心。 博鲁阿尔特表示，秘中同为文明古国，双边友好深入民心，中国企业的投资合作，有力促进秘鲁经济社会发展。秘方愿与中方进一步拓展基础设施建设、新能源、绿色发展、教育等领域务实合作，加强多边协作，共同促进世界和平与发展。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/28/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E6%99%A4%E7%A7%98%E9%AD%AF%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E7%A8%B1%E5%85%A9%E5%9C%8B%E8%A6%81%E6%8C%81%E7%BA%8C%E6%93%B4%E5%A4%A7%E8%B2%BF%E6%98%93%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E5%8F%8A%E6%B7%B1%E5%8C%96%E4%BA%BA%E6%96%87%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:39:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国资产在周日大选前遭遇抛售</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/06/28/WSJ-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E8%B5%84%E4%BA%A7%E5%9C%A8%E5%91%A8%E6%97%A5%E5%A4%A7%E9%80%89%E5%89%8D%E9%81%AD%E9%81%87%E6%8A%9B%E5%94%AE.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/06/28/WSJ-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E8%B5%84%E4%BA%A7%E5%9C%A8%E5%91%A8%E6%97%A5%E5%A4%A7%E9%80%89%E5%89%8D%E9%81%AD%E9%81%87%E6%8A%9B%E5%94%AE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:33:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>和平共处五原则70周年 中国将发表「北京宣言」</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%85%B1%E8%99%95%E4%BA%94%E5%8E%9F%E5%89%8770%E9%80%B1%E5%B9%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B0%87%E7%99%BC%E8%A1%A8-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%AE%A3%E8%A8%80.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北28日电）中国外交部长王毅今天表示，今年是中国提出「和平共处五项原则」70周年，70年后的今天，和平共处五项原则不能削弱、多边主义不容动摇，鉴往知来，中方将发表「北京宣言」，彰显各方重要共识。今年是中国提出和平共处五原则70周年，中国国家主席习近平今天表示，现在比以往都更加需要弘扬和平共处五原则的精神内涵，并表示中方将成立「全球南方」研究中心。据中国外交部网站，王毅28日在纪念和平共处五项原则发表70周年午餐会致辞表示，当年中国领导人携手印度、缅甸共同倡导和平共处五项原则，顺应了亚非拉民族独立解放运动的潮流，为处理国与国关系这一重大命题给出答案。王毅表示，鉴往以知来，循道而致远。作为纪念活动主办方，中方将发表「北京宣言」，以彰显各方重要共识。他说，70年前，中国铸就了国家不论大小强弱、不分东方西方，都应当相互尊重、平等相待的国际关系准则。 70年后的今天，和平共处五项原则不能削弱、只能加强，多边主义不容动摇、必须坚守，国际关系民主化不能倒退。王毅说，面对未来，要落实好习近平提出的「全球南方」开放包容合作倡议，共同做维护和平的稳定力量、开放发展的中坚力量。他表示，中国将坚持扩大高水准对外开放，谋划实施进一步全面深化改革重大举措，不断以中国式现代化新发展为世界现代化提供新机遇。 （编辑：唐佩君/杨升儒）1130628王毅王毅出席金砖国家外长会议称要以大金砖抗小圈子王毅会俄外长北京：双方对俄乌战争交换意见习近平中国与西方经贸争端频仍习近平：架起沟通桥梁和平共处五原则70年中国宣布成立全球南方研究中心习近平中国与西方经贸争端频仍习近平：架起沟通桥梁2024/06/28 19:33和平共处五原则70年中国宣布成立全球南方研究中心2024 /06/28 12:39中共20届三中全会7月15至18日召开2024/06/27 14:41中共三中全会前官媒刊文谈全面深化改革特点2024/06/27 14:34习近平称美怂恿北京攻台分析：反映中国菁英观点2024/06/27 11:39蒲亭访问河内后习近平会见越南总理2024/06/26 19:53]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%85%B1%E8%99%95%E4%BA%94%E5%8E%9F%E5%89%8770%E9%80%B1%E5%B9%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B0%87%E7%99%BC%E8%A1%A8-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%AE%A3%E8%A8%80.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波隆那世界插画大奖展来台巡展 台湾作品入列</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E6%B3%A2%E9%9A%86%E9%82%A3%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%8F%92%E7%95%AB%E5%A4%A7%E7%8D%8E%E5%B1%95%E4%BE%86%E5%8F%B0%E5%B7%A1%E5%B1%95-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%85%A5%E5%88%97.html</link>
      <description><![CDATA[「波隆那世界插画大奖展」29日起至9月22日将在国立台湾科学教育馆开展，28日举办媒体预展，现场呈现79名插画家、近400幅精彩作品，充满童心与想像。中央社记者裴禛摄113年6月28日（中央社记者王宝儿台北28日电）波隆那世界插画大奖展连续4年来台巡展，集结79名国际插画家作品明天起展出，其中可见6名曾入选的台湾插画家作品，一探插画想像世界。翡冷翠文创主办波隆那世界插画大奖展，今天举办媒体日，并透过新闻稿表示，插画是种强大的视觉语言，波隆那插画展创立于1967年，每年吸引全世界优秀插画家参加角逐，参赛作品由5幅一组的画作构成。此次展览展出79名插画家，391幅作品自3873名插画师投稿作品中脱颖而出，其中包含6名曾入选展出的台湾插画家作品，包含邹骏升、林廉恩、Ballboss（周宜贤）、黄一文、陈盈儒及游智珺（黑耳），而最年轻的入选者则是年仅20岁的法国插画家欧根连（Alice Ourghanlian）。参展作品以「乐园」、「森林」、「星空」、「传说」主题分区呈现。翡冷翠文创观察，本届展览的作品比往年更童趣，内容、体裁也更丰富，不仅有生活小品、寓言故事，还有别出心裁的视觉表达。翡冷翠文创期盼透过这次展览，让观众欣赏到世界顶尖的插画作品，更重要的是能够启发大家，特别是年轻一代，感受到艺术创作的力量和美丽。波隆那世界插画大奖展明天起将在国立台湾科学教育馆7楼展出至9月22日。 （编辑：郭谕儒）11306282024波隆那世界插画大奖展29日将正式开展，本届共有6名台湾插画家入选参展，包含插画家陈盈儒（右起）、Ballboss（周宜贤）、游智珺（黑耳）等，3人28日也现身媒体预展现场，分享创作历程。中央社记者裴禛摄113年6月28日2024波隆那世界插画大奖展29日起将在国立台湾科学教育馆正式开展，现场汇集近400幅精彩插画创作，让观众近距离欣赏「插画界奥斯卡」的精彩作品，感受艺术创作的力量。中央社记者裴禛摄113年6月28日2024波隆那世界插画大奖展29日将正式在国立台湾科学教育馆开展，展出作品以5幅一组的画作构成，并分为「乐园」、 「森林」、「星空」、「传说」4大主题展区，向众人诉说天马行空的故事与想像。中央社记者裴禛摄　113年6月28日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E6%B3%A2%E9%9A%86%E9%82%A3%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%8F%92%E7%95%AB%E5%A4%A7%E7%8D%8E%E5%B1%95%E4%BE%86%E5%8F%B0%E5%B7%A1%E5%B1%95-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%85%A5%E5%88%97.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王宇翔穿花西装外套获桃猿指名 感谢哥哥成全</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E7%8E%8B%E5%AE%87%E7%BF%94%E7%A9%BF%E8%8A%B1%E8%A5%BF%E8%A3%9D%E5%A4%96%E5%A5%97%E7%8D%B2%E6%A1%83%E7%8C%BF%E6%8C%87%E5%90%8D-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E5%93%A5%E5%93%A5%E6%88%90%E5%85%A8.html</link>
      <description><![CDATA[台东体中毕业投手王宇翔28日穿着抢眼的花西装外套出席2024中职选秀会，他笑说平时就会穿花衬衫，与平时的穿着风格相符，也很开心在第4轮被乐天桃猿队选进。中央社记者张新伟摄 113年6月28日（中央社记者谢静雯台中28日电）穿抢眼花西装外套出席今天中华职业棒球大联盟选秀会的投手王宇翔笑说，平时就会穿花衬衫、风格相符。第4轮被乐天桃猿队选进，很开心获青睐，感谢哥哥护送他进职棒成全梦想。毕业自国立台东大学附属体育高级中学的王宇翔身材不算突出，但有好资质，直球最快球速逼近150公里，勇于攻击打者内角，短局数压制力不错，具备养成终结者条件。王宇翔穿着很有特色的黑白花纹西装外套出席选秀会、十分抢眼。他笑说，进西装店第一眼就看上，与平时穿着风格相符。至于前3轮还没听到自己名字，王宇翔直言很紧张，听到桃猿第4轮喊到他名字后才放松，本来设定的目标就是挑战5轮内入选。最近比赛近况没特别好，很谢谢球团青睐及从小到大指导过他的教练。王宇翔哥哥王宇杰也是具破150公里球速投手，目前效力业余台湾电力公司棒球队，也入选今年U23世界杯棒球赛培训队。王宇翔笑说，前3轮还没被叫到名字时，哥哥有传讯息呛他，问什么时候才会被选，「现在可以回他说，不要瞧不起我了」。兄弟俩虽爱斗嘴但感情好，王宇翔表示，本来就说好1个人拼职棒、1个人在业余打拼求安定，「谢谢哥哥把机会留给我，护送我进职棒、成全我进职棒的梦」，进职棒会好好打拼。 （编辑：李明宗）1130628王宇翔王宇翔玉山杯后援飙149公里修正变速球拼选秀玉山杯青棒赛30日开打18队力争亚青国手资格中职王宇翔穿花西装外套获桃猿指名感谢哥哥成全2024 /06/28 22:19投手李致霖「想拼看看能走到哪」 选秀获龙队2轮指名2024/06/28 22:06龙队选8人有7名高中生首轮曾圣安有突出数据2024 /06/28 21:54]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E7%8E%8B%E5%AE%87%E7%BF%94%E7%A9%BF%E8%8A%B1%E8%A5%BF%E8%A3%9D%E5%A4%96%E5%A5%97%E7%8D%B2%E6%A1%83%E7%8C%BF%E6%8C%87%E5%90%8D-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E5%93%A5%E5%93%A5%E6%88%90%E5%85%A8.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民团发起罢免谢国梁 朱立伦：民进党全党要杀一人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E6%B0%91%E5%9C%98%E7%99%BC%E8%B5%B7%E7%BD%B7%E5%85%8D%E8%AC%9D%E5%9C%8B%E6%A8%91-%E6%9C%B1%E7%AB%8B%E5%80%AB-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E5%85%A8%E9%BB%A8%E8%A6%81%E6%AE%BA%E4%B8%80%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[公民团体「山海公民拆梁行动」发起罢免基隆市长谢国梁（中），国民党主席朱立伦（右）28日晚间到基隆为谢国梁站台，指出谢国梁没有做错任何事，唯一一件事是可能影响某些特定人的利益，但谢国梁是为守护基隆财产，谢国梁做了对的事，值得肯定。 （国民党提供）中央社记者沉如峰基隆传真 113年6月28日（中央社记者沉如峰基隆28日电）公民团体「山海公民拆梁行动」发起罢免基隆市长谢国梁行动。国民党主席朱立伦今天晚间到基隆为谢国梁站台时表示，现在根本是「民进党现在是全党要杀一人」，吁绿营回头是岸。朱立伦晚间前往国民党基隆市党部，出席第三波民主改革国会改革说明会基隆市场次，谢国梁与基隆多名民代出席。朱立伦接受媒体采访时指出，谢国梁就任市长后非常认真努力，用爱与和平，让基隆市充满阳光、充满爱，让这个城市更有希望，而民进党想要用斗、恨与对立让这个城市不能安居乐业，这非全民之福。他表示，为了基隆的未来，希望民进党能回头是岸，及时煞车，毕竟这个城市未来要进步，这是属于所有基隆市民。朱立伦指出，谢国梁没有做错任何一件事，唯一件事是可能影响某些特定人的利益，但谢国梁是为了守护基隆市财产，谢国梁做了对事，值得肯定。针对基隆绿营批评国民党现在是要「全党救一人」，朱立伦表示，「民进党现在是全党要杀一人」，目的就是要造成社会对立，民进党就是要用谢国梁当起头。记者提问，国民党智库副执行长凌涛今天表示如果罢免谢国梁连署成案，国民党会全面迎战，基隆市议长童子玮在过程中煽风点火配合政治操作，国民党有高度可能性发起罢免童子玮的看法。朱立伦表示，若民进党这样做，一定会有很多人不满，「同样会以其人之道还治其人之身」，对整个基隆而言，非基隆之福，再次呼吁所有要伤害基隆的人及时回头。针对前联电董事长曹兴诚29日可能受邀到基隆为发起罢免行动助讲，朱立伦指出，不要用仇恨造成社会的对立。谢国梁在这场国会改革说明会致词表示，这几天他受到很多人的鼓励，基隆市长选举经过很多艰难才胜选，如今他胜选努力做事，碰到困难是天经地义。他指出，身为一名国民党籍市长，他会坚定地把市政做好，让民众有更好的生活，这是他最重要的使命，也会努力坚持下去。 （编辑：戴光育）1130628]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E6%B0%91%E5%9C%98%E7%99%BC%E8%B5%B7%E7%BD%B7%E5%85%8D%E8%AC%9D%E5%9C%8B%E6%A8%91-%E6%9C%B1%E7%AB%8B%E5%80%AB-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E5%85%A8%E9%BB%A8%E8%A6%81%E6%AE%BA%E4%B8%80%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX将建太空船送国际空间站最后一程</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/28/DW-spacex%E5%B0%86%E5%BB%BA%E5%A4%AA%E7%A9%BA%E8%88%B9%E9%80%81%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%AB%99%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E7%A8%8B.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-28T14:12:12.787Z国际空间站重430吨，是迄今为止太空中最大的人造物体（德国之声中文网）国际空间站计划运行到2030年，之后将&quot;寿终正寝&quot;。美国宇航局NASA宣布，SpaceX公司将为这一复杂的&quot;送终&quot;计划建造必要的运载工具。为此，NASA与SpaceX公司签署了金额高达8.43亿美元的合同。此前，NASA曾计划由俄罗斯推进器接管国际空间站的返航作业。由SpaceX建造的搭载国际空间站的太空船取名为&quot;美国脱轨飞行器（U.S.Deorbit Vehicle）&quot;。美国宇航局称，美国及其国际太空合作伙伴希望借助这一飞行器&quot;确保国际空间站在运行结束后安全、负责任地过渡到近地轨道&quot;。建成后，该飞行器将成为美国航天局的财产，送国际空间站返航的任务也将由美国航天局自己执行。国际空间站逗留太空四分之一个世纪国际空间站重430吨，是迄今为止太空中最大的人造物体。专家预测，国际空间站的大部分材料将在返回大气层时汽化，但大块材料会残留。美国宇航局将坠落地点定为太平洋的所谓尼莫点（Point Nemo）地区。这是世界最偏远地点，号称卫星和太空船的坟场。国际空间站从1998年开始建造。美国、日本、加拿大和欧洲航天局（ESA）的参与国希望其运营至2030年，但太空领域极其重要的合作伙伴俄罗斯是迄今只承诺将其运营至2028年。俄罗斯与西方伙伴在国际空间站领域的合作多年来经受住了地缘政治的考验，包括俄乌战争。俄罗斯全面入侵乌克兰的战争导致西方和俄罗斯几乎中断了所有合作。（路透社、法新社、德新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/28/DW-spacex%E5%B0%86%E5%BB%BA%E5%A4%AA%E7%A9%BA%E8%88%B9%E9%80%81%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%AB%99%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E7%A8%8B.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这些年 岁月如何蚀刻了阿桑奇的容颜?</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/28/DW-%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%B9%B4-%E5%B2%81%E6%9C%88%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%9A%80%E5%88%BB%E4%BA%86%E9%98%BF%E6%A1%91%E5%A5%87%E7%9A%84%E5%AE%B9%E9%A2%9C.html</link>
      <description><![CDATA[2010年10月，伦敦：2010年11月28日起，阿桑奇参与创办的维基解密网站开始与一些国际新闻媒体合作发布一系列美国机密外交电报。此前，网站还披露了一系列美国在境外非法行径的信息。11月30日，瑞典方面指控阿桑奇涉嫌性侵，发布国际逮捕令；一周后，阿桑奇在伦敦向警方投案，但是否认这一指控。2011年1月，伦敦：这张照片摄于伦敦的“前线俱乐部”。他手中持有的光盘包含有一些境外银行账户持有人可能逃税的信息。在这一年中，维基解密继续爆料，而阿桑奇也在伦敦多次出庭，但伦敦高等法院作出了将他引渡到瑞典的决定。这意味着他被进一步引渡到美国的可能性增大。2012年12月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：阿桑奇上诉失败，英国最高法院2012年5月底裁定阿桑奇可以因强奸指控而被引渡到瑞典。随后，为避免被捕，他躲入厄瓜多尔大使馆寻求庇护。而厄瓜多尔也正式向他提供政治避难权。这一年，维基解密继续运作，阿桑奇的发色则明显变得灰白。图为12月20日，阿桑奇在厄瓜多尔使馆阳台上发表讲话。2013年11月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：阿桑奇踏入大使馆后，就再也没能离开。在这一年中，困境中的阿桑奇通过网络视频连线，声援被判重型的美军士兵曼宁、以及同样因爆料而遭美国追捕的斯诺登。2014年8月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：2014年夏天，阿桑奇通过律师申请撤消国际逮捕令，但是斯德哥尔摩检察院驳回了申请。本图摄于8月，厄瓜多尔外长帕蒂诺(Ricardo Patino)在使馆内与阿桑奇进行会晤。2015年8月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：这一年，维基解密继续爆出各类猛料，而他的人身自由，也依然局限在小小的大使馆内。好消息是，伦敦警方撤消了使馆门前的24小时监视；坏消息是，他只要一离开厄瓜多尔驻伦敦大使馆，他依然会随时被逮捕。这也意味着他无法前往为他提供政治避难的厄瓜多尔本土。2016年2月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：这一年，维基解密的爆料力度丝毫不减，还在美国大选关键时期爆出对希拉里·克林顿不利的资料。这也引发了厄瓜多尔当局的不满，对他施以“断网”惩罚。这一年也有好消息：2月初，联合国一委员会裁定阿桑奇受到了不公正的“肆意拘禁”，不过英国、瑞典当局对此裁决并不买账。图为阿桑奇在大使馆阳台展示联合国裁决书。2017年5月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：2017年5月19日，瑞典检方宣布中止对阿桑奇涉嫌强奸案的调查。随后，阿桑奇在使馆阳台上发表讲话，表示这是他的一场重大胜利。2019年4月，伦敦威斯敏斯特法院：4月11日，英国警方逮捕了维基解密创办人之一的阿桑奇。此前，他在厄瓜多尔驻伦敦大使馆的外交庇护身份已经被取消。2024年6月，阿桑奇重获自由：2024年6月26日，阿桑奇在塞班岛美国地区法院承认了针对他的“共谋获取和披露国防信息”的指控。根据他与美国达成的认罪协议条款，阿桑奇可能会被判处63个月监禁量刑等同他在英国服刑的时间。庭审结束的当天，阿桑奇已乘坐私人飞机离开塞班岛飛往澳洲首都堪培拉。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/28/DW-%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%B9%B4-%E5%B2%81%E6%9C%88%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%9A%80%E5%88%BB%E4%BA%86%E9%98%BF%E6%A1%91%E5%A5%87%E7%9A%84%E5%AE%B9%E9%A2%9C.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及专家：加萨战争是以色列侵吞约旦河西岸烟幕弹</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E5%9F%83%E5%8F%8A%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E5%8A%A0%E8%96%A9%E6%88%B0%E7%88%AD%E6%98%AF%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%BE%B5%E5%90%9E%E7%B4%84%E6%97%A6%E6%B2%B3%E8%A5%BF%E5%B2%B8%E7%85%99%E5%B9%95%E5%BD%88.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者施婉清开罗28日专电）以色列去年10月初，因哈玛斯突袭而开始对加萨地区强烈反击至今，不顾国际多国反对谴责声浪，也不愿接受调停斡旋。埃及政治专家就以色列领导人历史轨迹提出「加萨以哈战争是以色列侵吞约旦河西岸烟幕弹」的看法。常于埃及各大媒体发表时事评论的埃及前外交部长助理哈里迪（Hussein Haridy），25日在埃及媒体「金字塔报」（Al Ahram），针对加萨以哈战争发展至今的情势提出论述。哈里迪认为，就美国作为以色列和巴勒斯坦伊斯兰武装组织「哈玛斯」（Hamas）之间的一名调人，于5月31日提出的停火新提议「三阶段路线图」，路线图第一阶段相当完整详细。预计持续6周的第一阶段主要内容在于停火和释放人质，已取得哈玛斯及「巴勒斯坦伊斯兰圣战组织」（Palestinian Islamic Jihad）同意，也获得国际社会普遍支持。联合国安理会在6月10日，以第2735号决议全盘采纳美国这项提议。然而，以色列坚持拒绝永久停火，也拒绝完全从加萨地区撤军。另方面，哈玛斯则要求必须保证停火和撤军这两项条件。哈里迪说，埃及和卡达自6月10日，开始试图弥合以色列与哈玛斯之间的立场分歧。哈里迪还说，卡达官方消息人士日前表示，已为双方共识取得一些进展，只是仍有差距。纽约时报（New York Times）22日报导，以色列隶属宗教锡安主义（Religious Zionism）政党的极右派财政部长史莫崔赫（Bezalel Smotrich），6月9日在屯民（Settler）代表非公开会议上表示，以色列政府正在进行一场秘密行动，行动目标是改变约旦河西岸的统治方式，意即要防止约旦河西岸成为巴勒斯坦国的一部分。哈里迪提及，以色列总理尼坦雅胡（Benjamin Netanyahu）和他的执政团队是自1948年以来最极端的政府组织。他们无意停止一场符合以色列自身政治利益的战争，也没有兴趣为结束战争制定战略。哈里迪认为，从史莫崔赫这场会议和尼坦雅胡的政治诉求来看，去年10月爆发的这场加萨战争，刚好可为以色列想逐步侵吞约旦河西岸的野心，做为最佳烟幕弹，并有助于尼坦雅胡继续掌权。哈里迪也认为，以色列军队可能很快就会对黎巴嫩南部的真主党发动大规模军事行动。因为以色列政府日前表示，要让其在加萨的军队结束第三阶段战争，并采取「以摧毁哈玛斯为目的」的针对性攻击。哈里迪分析说，以色列此种军事策略转变是因为，以色列无法同时在两条战线上作战，尤其是在国内政府已明显呈现两极化和分裂的情况下。而且，哈里迪也考虑到，同属尼坦雅胡极右派联盟伙伴的国家安全部长班吉维尔（Itamar Ben Gvir），于5月曾发表声明称，加萨战争可能会再持续7个月。且至今也没有迹象表明，安理会第2735号决议已达成协议。 （编辑：陈承功）1130628哈玛斯专家：加萨下阶段军事行动 以色列拟接掌民政管理以色列倾向藉由外交斡旋 化解与真主党冲突]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E5%9F%83%E5%8F%8A%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E5%8A%A0%E8%96%A9%E6%88%B0%E7%88%AD%E6%98%AF%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%BE%B5%E5%90%9E%E7%B4%84%E6%97%A6%E6%B2%B3%E8%A5%BF%E5%B2%B8%E7%85%99%E5%B9%95%E5%BD%88.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>军备局上校遭桃检带回侦讯 军方：全力配合调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E8%BB%8D%E5%82%99%E5%B1%80%E4%B8%8A%E6%A0%A1%E9%81%AD%E6%A1%83%E6%AA%A2%E5%B8%B6%E5%9B%9E%E5%81%B5%E8%A8%8A-%E8%BB%8D%E6%96%B9-%E5%85%A8%E5%8A%9B%E9%85%8D%E5%90%88%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[图为桃园地检署。 （中央社档案照片）（中央社记者吴书纬台北28日电）国防部军备局今天晚间表示，桃园地检署指挥桃园市调查处，于昨天至军备局搜索、约询采购相关人员后，将林姓上校带回侦讯。网路媒体「菱传媒」今天报导，桃园地检署昨天大动作搜索军备局，并带回一名林姓上校科长与多名业者侦讯，并指出疑与「抗弹纤维布」采购涉弊有关，而案情可能涉及国防机密，因此桃检低调缄默，暂不说明。国防部军备局今天晚间透过新闻稿指出，桃园地检署指挥桃园市调查处，于27日至军备局搜索、约询采购相关人员后，将林姓上校带回侦讯。国防部军备局表示，尊重司法侦查作为，将秉「依法行政、毋枉毋纵」原则，全力配合司法调查。若有涉法事实，将依法秉公处理，绝不宽贷。 （编辑：苏龙麒）1130628]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-%E8%BB%8D%E5%82%99%E5%B1%80%E4%B8%8A%E6%A0%A1%E9%81%AD%E6%A1%83%E6%AA%A2%E5%B8%B6%E5%9B%9E%E5%81%B5%E8%A8%8A-%E8%BB%8D%E6%96%B9-%E5%85%A8%E5%8A%9B%E9%85%8D%E5%90%88%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fed偏好通膨指标 美5月核心PCE年增率降至3年多新低</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-fed%E5%81%8F%E5%A5%BD%E9%80%9A%E8%86%A8%E6%8C%87%E6%A8%99-%E7%BE%8E5%E6%9C%88%E6%A0%B8%E5%BF%83pce%E5%B9%B4%E5%A2%9E%E7%8E%87%E9%99%8D%E8%87%B33%E5%B9%B4%E5%A4%9A%E6%96%B0%E4%BD%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿28日综合外电报导）美国政府今天公布的官方数据显示，联邦准备理事会（Fed）偏好的通膨指标、核心个人消费支出物价指数（PCE）在5月年增2.6%，为2021年3月以来最小增幅，显示通膨持续降温。法新社报导，美国商务部透过声明指出，5月PCE指数年增率为2.6%，月增率大致与4月持平。这些数据与道琼新闻社（Dow Jones Newswires）和「华尔街日报」（The Wall Street Journal）访调经济学者预估的中位数相符。在美国通膨年增率于今年第1季小幅升高后，这项最新数据进一步证明，联准会的抗通膨战役正回到正轨。这项数据使联准会考虑降息可能性升高，但不太可能促使决策官员立即采行动，因为目前通膨仍高于联准会的2%长期目标。剔除食品与能源等价格波动较大的项目后，5月核心PCE指数年增率放缓至2.6%，符合市场预期，显示通膨进一步降温。 （译者：洪启原/核稿：陈正健）1130628联准会Fed偏好通膨指标美5月核心PCE年增率降至3年多新低2024/06/28 22:07投资人观望日圆汇价与美国通膨数据亚股走势分歧2024/06/27 19:37美31家大型银行全数通过联准会年度压力测试2024/06/27 09:39]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/28/CNA-fed%E5%81%8F%E5%A5%BD%E9%80%9A%E8%86%A8%E6%8C%87%E6%A8%99-%E7%BE%8E5%E6%9C%88%E6%A0%B8%E5%BF%83pce%E5%B9%B4%E5%A2%9E%E7%8E%87%E9%99%8D%E8%87%B33%E5%B9%B4%E5%A4%9A%E6%96%B0%E4%BD%8E.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:07:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>