<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 12:31:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜国家运动员在女子10米气手枪决赛第五及第六完赛</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/28/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%81%8B%E5%8B%95%E5%93%A1%E5%9C%A8%E5%A5%B3%E5%AD%9010%E7%B1%B3%E6%B0%A3%E6%89%8B%E6%A7%8D%E6%B1%BA%E8%B3%BD%E7%AC%AC%E4%BA%94%E5%8F%8A%E7%AC%AC%E5%85%AD%E5%AE%8C%E8%B3%BD.html</link>
      <description><![CDATA[南韩运动员以破奥运记录成绩，夺得女子10米气手枪金牌，国家队选手李雪和姜冉馨在决赛分别以第五及第六名完成赛事，两人稍后仍然会参加10米气手枪混合团体赛。 南韩选手吴艺珍夺金成绩是243.2环，较夺得银牌的另一名南韩选手多1.9分，铜牌由印度运动员夺得。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/28/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%81%8B%E5%8B%95%E5%93%A1%E5%9C%A8%E5%A5%B3%E5%AD%9010%E7%B1%B3%E6%B0%A3%E6%89%8B%E6%A7%8D%E6%B1%BA%E8%B3%BD%E7%AC%AC%E4%BA%94%E5%8F%8A%E7%AC%AC%E5%85%AD%E5%AE%8C%E8%B3%BD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:05:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜何玮桁在男子重剑个人赛32强止步</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/28/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E4%BD%95%E7%91%8B%E6%A1%81%E5%9C%A8%E7%94%B7%E5%AD%90%E9%87%8D%E5%8A%8D%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%B3%BD32%E5%BC%B7%E6%AD%A2%E6%AD%A5.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运，港队剑击代表何玮桁在男子重剑个人赛32强，以9:15不敌日本剑手山田优，无缘晋级。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/28/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E4%BD%95%E7%91%8B%E6%A1%81%E5%9C%A8%E7%94%B7%E5%AD%90%E9%87%8D%E5%8A%8D%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%B3%BD32%E5%BC%B7%E6%AD%A2%E6%AD%A5.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:57:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称依临时安排放行菲律宾运补船 挨批曲解协议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A8%B1%E4%BE%9D%E8%87%A8%E6%99%82%E5%AE%89%E6%8E%92%E6%94%BE%E8%A1%8C%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93%E9%81%8B%E8%A3%9C%E8%88%B9-%E6%8C%A8%E6%89%B9%E6%9B%B2%E8%A7%A3%E5%8D%94%E8%AD%B0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社马尼拉28日综合外电报导）菲律宾昨天完成对仁爱暗沙搁浅船舰的运补任务后，中国宣称这次运补是根据与菲方达成的「临时性安排」，经中方现场确认放行。菲国外交部今天指责中国「曲解」两国的协议。路透社报导，由于多次在南海争议性的仁爱暗沙（Second Thomas Shoal）发生冲突，菲中两国本月针对向驻扎于登陆舰马德雷山号（BRP Sierra Madre）的军人执行补给任务，达成「临时性安排」。马尼拉当局1999年蓄意将马德雷山号搁浅在仁爱暗沙，并派兵驻守，借以声索海上主权。菲律宾外交部发言人达沙（Teresita Daza）昨天表示，在中国海警船维持「合理距离」的情况下，当天的运补任务顺利完成。然而，中国外交部发言人表示，此次运补是在中方提前被告知的情况下进行，经中方「现场确认」后「予以放行」。达沙今天对此表示，中国「曲解」这次补给任务「令人遗憾」。她透过声明表示：「该名发言人未认可两国如何处理分歧，以避免误判和误解，反而选择歪曲菲律宾与中国之间已达成的协议。」达沙指出：「菲律宾和中国之间的协议是出于善意达成，双方明确约定不会损害国家立场。」她还说：「对已达成的协议和执行方式不断提出错误的概念并无益处。」菲律宾南海工作小组今天透过另一份声明表示，对于士兵的运补行动，马尼拉当局未寻求中国允许，「也没有让中国海警登船检查」。 （译者：王嘉语/核稿：杨昭彦）1130728#中国#南海#菲律宾#仁爱暗沙达沙南海运补任务与中国达成谅解 菲：继续伸张权利]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A8%B1%E4%BE%9D%E8%87%A8%E6%99%82%E5%AE%89%E6%8E%92%E6%94%BE%E8%A1%8C%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93%E9%81%8B%E8%A3%9C%E8%88%B9-%E6%8C%A8%E6%89%B9%E6%9B%B2%E8%A7%A3%E5%8D%94%E8%AD%B0.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屏东特搜找到山区失联成大教授团队 4人皆平安</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E5%B1%8F%E6%9D%B1%E7%89%B9%E6%90%9C%E6%89%BE%E5%88%B0%E5%B1%B1%E5%8D%80%E5%A4%B1%E8%81%AF%E6%88%90%E5%A4%A7%E6%95%99%E6%8E%88%E5%9C%98%E9%9A%8A-4%E4%BA%BA%E7%9A%86%E5%B9%B3%E5%AE%89.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄郁菁屏东县28日电）日前传出在屏东山区失联的成大考古系教授考察团队已寻获。屏东县政府消防人员今天表示，在玛家乡旧筏湾部落石板屋找到一行人共4人，全数平安粮食无虞，无下山意愿。负责带领搜救行动的屏东县消防局特搜大队小队长蔡孟哲告诉中央社记者，昨天晚上近11时接获报案，雾台乡旧好茶部落有成大考古系教授前往做研究、联系不上，因道路阻断无法进入救援请求协助；由于时间太晚无法空拍勘查，今天一早请空勤总队出动直升机，4名警消与1名山域机能型义消飞往旧好茶部落搜救，并搭配无人机空拍搜索。搜救队上午8时许出发，蔡孟哲说，不到半小时就在石板屋发现人影，石板屋历经台风状况仍良好，教授等4人表示手机没有讯号因而失联，粮食尚有5天，因此没有随队下山；石板屋算坚固，虽然道路打通要好几天，粮食水源充足无立即危险。蔡孟哲指出，气象资料显示今天上午11时天气不稳定，因此趁早行动，也作好过夜山域搜救打算，所幸人员平安，也留下搜救队准备干粮给教授一行人。 （编辑：李淑华）1130728]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E5%B1%8F%E6%9D%B1%E7%89%B9%E6%90%9C%E6%89%BE%E5%88%B0%E5%B1%B1%E5%8D%80%E5%A4%B1%E8%81%AF%E6%88%90%E5%A4%A7%E6%95%99%E6%8E%88%E5%9C%98%E9%9A%8A-4%E4%BA%BA%E7%9A%86%E5%B9%B3%E5%AE%89.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜伍泰龙将成历来第4位港队代表出战三项铁人赛</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/28/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E4%BC%8D%E6%B3%B0%E9%BE%8D%E5%B0%87%E6%88%90%E6%AD%B7%E4%BE%86%E7%AC%AC4%E4%BD%8D%E6%B8%AF%E9%9A%8A%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%87%BA%E6%88%B0%E4%B8%89%E9%A0%85%E9%90%B5%E4%BA%BA%E8%B3%BD.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运三项铁人项目赛事将在香港时间7月30日下午2时上演，港队代表伍泰龙应战，成为历来第4位代表香港参与该项目的运动员。 伍泰龙表示，原本自己的目标是角逐2028年的奥运，但提前于今年获得巴黎奥运参赛资格。面对比预期提前4年到来的奥运舞台，伍泰龙说，感到非常兴奋，但亦不想给自己太大压力，希望能有好的表现。 为备战奥运，伍泰龙说，早于6月初离港前往瑞士进行高原训练，并于7月下旬到法国，进行最后阶段的备战及适应时差。 由于赛事的游泳部分将在塞纳河进行，外界忧虑水质问题或会影响赛事举行。伍泰龙表示，不太担心，因为即使最终取消游泳部分，所有选手都会处于同样状态。他认为，过度担心反而会影响发挥，所以会专注发挥实力，全力备战。他又说，奥委会已告知各选手，如果比赛当日的水质欠佳，赛事将延期一至两日举行。若果届时水质仍未达标，游泳部分就会取消。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/28/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E4%BC%8D%E6%B3%B0%E9%BE%8D%E5%B0%87%E6%88%90%E6%AD%B7%E4%BE%86%E7%AC%AC4%E4%BD%8D%E6%B8%AF%E9%9A%8A%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%87%BA%E6%88%B0%E4%B8%89%E9%A0%85%E9%90%B5%E4%BA%BA%E8%B3%BD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:53:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑怡静直落4轻取对手 巴黎奥运桌球女单预赛开胡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E9%84%AD%E6%80%A1%E9%9D%9C%E7%9B%B4%E8%90%BD4%E8%BC%95%E5%8F%96%E5%B0%8D%E6%89%8B-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E6%A1%8C%E7%90%83%E5%A5%B3%E5%96%AE%E9%A0%90%E8%B3%BD%E9%96%8B%E8%83%A1.html</link>
      <description><![CDATA[郑怡静（前）28日在巴黎奥运女单预赛首轮击败喀麦隆的汉芙。 （中央社档案照片）（中央社记者黎建忠巴黎28日电）台湾桌球一姐郑怡静今天在巴黎奥运女单预赛首轮，对上喀麦隆的汉芙，度过首局还在熟悉对方球路后，最终以12比10、11比5、11比1、14比12轻松击败对手，顺利开胡。女单世界排名第12的郑怡静，奥运预赛首轮对上37岁的喀麦隆老将汉芙（Sarah Hanffou），首局郑怡静还在熟悉对方球路，双方战到10比10平手后，才由郑怡静连拿2分抢下。第2、3局郑怡静势如破竹，2局只让对手合计拿到6分，关键第4局，对方顽强抵抗，双方从10比10打成3度平手后，郑怡静才用招牌的正手拍连拿2分顺利晋级。 （编辑：张雅净）1130728#巴黎奥运#郑怡静#台湾加油延伸阅读高承睿奥运桌球男单晋级拼16强师父庄智渊场边坐镇奥运桌球混双爆冷门日本张本智和、早田希娜止步16强败给北韩伏兵戴资颖38分钟拿巴黎奥运预赛首胜直落2过关「心情还不错」奥运射箭台湾女团晋级棒次有巧思8强战想赢韩国盼发挥水准巴黎奥运塞纳河水质差巴黎奥运铁人三项首次游泳练习取消加拿大女足无人机情搜奥运分组赛扣6分教练禁赛1年郑怡静奥运桌球签表出炉林昀儒、郑怡静8强都有挑战巴黎奥运柔道桌球选手启程郑怡静带粉丝应援小物台湾加油郑怡静直落4轻取对手巴黎奥运桌球女单预赛开胡2024/07/28 19:53高承睿奥运桌球男单晋级拼16强师父庄智渊场边坐镇2024/07/28 18:07高承睿扳倒伊朗选手挺进巴黎奥运桌球男单32强2024/07/28 17:40]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E9%84%AD%E6%80%A1%E9%9D%9C%E7%9B%B4%E8%90%BD4%E8%BC%95%E5%8F%96%E5%B0%8D%E6%89%8B-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E6%A1%8C%E7%90%83%E5%A5%B3%E5%96%AE%E9%A0%90%E8%B3%BD%E9%96%8B%E8%83%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中央灾害应变中心撤除 回归各部会灾后复原工作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E7%81%BD%E5%AE%B3%E6%87%89%E8%AE%8A%E4%B8%AD%E5%BF%83%E6%92%A4%E9%99%A4-%E5%9B%9E%E6%AD%B8%E5%90%84%E9%83%A8%E6%9C%83%E7%81%BD%E5%BE%8C%E5%BE%A9%E5%8E%9F%E5%B7%A5%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄丽芸台北28日电）中央灾害应变中心今晚表示，台风凯米灾情趋缓，现已转为灾后复原工作，晚间撤除后将回归到各部会运作机制；这次全国灾情共1万5794件，农林渔牧灾损逾21亿元。中央灾害应变中心晚间举行台风凯米第18次工作会报，根据消防署统计至今晚6时30分资料显示，这次全国台风共造成1万5794件灾情，酿成10人死亡、2人失踪（嘉义县）、904人受伤。另外，海难搜救共10件，计1死、4失踪、65上岸、29人在船上；山域事故，「南二段」3名登山客于台风警报发布前已入山，但27日后失联，持续积极搜索救援。农业部也表示，这次全国农林渔牧业产物及设施总灾损约新台币21.82亿余元，主要为农产和渔产较多。国防部提到，因应台南市有90万只畜禽毙死，明天将持续支援50名兵力协助清运工作；此外，民航局明天已无军机派遣需求。交通部说，离岛澎湖、金门和马祖南竿现已无滞留旅客，明天可恢复正常疏运。经济部表示，全国曾停电87万2311户、仍有2513户待修复，估29日中午修复完成；全国基地台有509座故障，94座待修复；市话中断1815户、待修87户。最后，副指挥官、交通部政务次长伍胜园裁示，台风灾情已趋缓，行政院公共工程委员会也针对台风凯米灾后抢修复建工作开设专案，现阶段工作已转为灾后复原工作，中央灾害应变中心在这次工作会报后回归到各部会运作机制，依权责执行各项善后工作。 （编辑：李淑华）1130728伍胜园台风凯米远离 仍有2593户停电7/29中午复电台日签署铁道观光行销协定 周永晖：将推专属优惠]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E7%81%BD%E5%AE%B3%E6%87%89%E8%AE%8A%E4%B8%AD%E5%BF%83%E6%92%A4%E9%99%A4-%E5%9B%9E%E6%AD%B8%E5%90%84%E9%83%A8%E6%9C%83%E7%81%BD%E5%BE%8C%E5%BE%A9%E5%8E%9F%E5%B7%A5%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>川普向基督徒喊话：选我当总统4年后不用再投票</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E5%90%91%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E5%96%8A%E8%A9%B1-%E9%81%B8%E6%88%91%E7%95%B6%E7%B8%BD%E7%B5%B14%E5%B9%B4%E5%BE%8C%E4%B8%8D%E7%94%A8%E5%86%8D%E6%8A%95%E7%A5%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿28日综合外电报导）美国共和党总统候选人川普近日向一群保守派基督徒喊话，如果他们在11月大选投票给他，「4年过后，你们就不用再投票了，我们会搞定好一切」，但这番言论意涵为何尚不清楚。保守派基督徒组织「转折点行动」（Turning Point Action）26日晚间于佛罗里达州西棕榈滩（West Palm Beach）举办活动，前总统川普（Donald Trump）出席并发表演说。川普表示：「基督徒们，出来投票，就这一次，之后你们就不用再投了。再4年，你们知道吗，一切都会整顿好，一切都会好起来，你们不必再投票了。」川普还说：「我爱你们，基督徒。我是基督徒，我爱你们，出门吧，你们得出门投票。4年后，你们就不用再投票了，我们会搞定好一切，你们不需再投票。」路透社报导，目前尚不清楚川普这番言论的意涵。当被要求澄清川普的言论，川普竞选团队发言人史蒂文．张（Steven Cheung）并未直接回应，仅说川普「是在谈论团结这个国家」。华盛顿邮报（The Washington Post）报导，部分民主党人认为川普的言论表明他计划成为独裁者，并暗示如果他赢得第2个总统任期，将终结美国的选举。美国今年总统大选很可能陷入胶着，川普26日的发言显示，两大党于选战期间都需激出各自的基本盘选民。在过去两次总统大选，福音派基督徒都坚定支持川普。 （译者：洪培英/核稿：陈彦钧）1130728#川普#美国#美国总统大选2024美国大选川普向基督徒喊话：选我当总统4年后不用再投票2024/07/28 19:46美国总统大选倒数百日川普与贺锦丽互批疯狂2024/07/28 18:50川普：比特币象征自由主权若当选将列战略储备2024/07/28 14:08]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E5%90%91%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E5%96%8A%E8%A9%B1-%E9%81%B8%E6%88%91%E7%95%B6%E7%B8%BD%E7%B5%B14%E5%B9%B4%E5%BE%8C%E4%B8%8D%E7%94%A8%E5%86%8D%E6%8A%95%E7%A5%A8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿委建议放宽救助标准 淹水未达50公分救助5000元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E7%B6%A0%E5%A7%94%E5%BB%BA%E8%AD%B0%E6%94%BE%E5%AF%AC%E6%95%91%E5%8A%A9%E6%A8%99%E6%BA%96-%E6%B7%B9%E6%B0%B4%E6%9C%AA%E9%81%9450%E5%85%AC%E5%88%86%E6%95%91%E5%8A%A95000%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈俊华台北28日电）凯米台风造成中南部地区出现淹水灾情，民众屋内家具电器泡水损坏。民进党立委建议，行政院应体恤民情，放宽现行救助标准，让淹水未达50公分的住户，至少能获得政府救助新台币5000元，减轻灾后负担。民进党立委蔡易余今天透过新闻稿表示，依「水灾灾害救助种类及标准」规定，目前淹水低于50公分无法申请补助，但事实上，淹水50公分以下同样对民众生活和财产造成影响，且这次淹水来得快且急，出现家具泡水损坏、电器短路等状况。蔡易余指出，第一线公务员在认定是否符合50公分门槛时，恐将面临巨大压力。因此，淹水补助应更具弹性，根据不同淹水深度分级处理，让更多受灾民众获得补助。民进党立委邱议莹晚间发布新闻稿表示，这次凯米台风暴露现行救助措施仍有改进空间，高雄无论山区或市区，都有许多民宅淹水未满50公分，但同样遭受家电等财产损失，虽然总统赖清德已宣布补助，但为使民众感受政府慰问的心意，应朝法制化处理。邱议莹说，相较于修改社会救助法须经立法院三读，不如由卫生福利部依权责在社会救助法施行细则中，增订淹水未达50公分者，至少救助5000元的内容，可达一体适用的效果。邱议莹强调，淹水是全台都可能面临的灾害，这次建议修改社会救助法施行细则，比修改母法社会救助法要来得省时省力，且符合母法精神与授权范围，相信朝野立委都会乐观其成。民进党立委林岱桦也透过媒体群组表示，许多家庭的家具、衣物和床垫在这次灾害中全部损毁，面对高昂的重建成本，民众迫切希望政府能够伸出援手提供无息贷款，帮助他们重建生活的希望与空间。林岱桦指出，高雄市政府除应对淹水深度达50公分以上的受灾家庭，提供1万5000元的补助外，建请中央政府追加2万元的补助，也呼吁中央政府应开办20万元以下的免息纾困贷款，可分10年或20年偿还，让受灾户能够迅速恢复正常的居住环境。 （编辑：林兴盟）1130728邱议莹随赖总统赴高雄果园勘灾邱议莹争取放宽农损救助台风来袭高雄山区撤离逾2千人邱议莹关心送物资蔡易余抢修台铁八掌溪桥路基李孟谚：先抢通东正线联结车驾驶陈情未超速盼正视行车记录器大饼证据力]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E7%B6%A0%E5%A7%94%E5%BB%BA%E8%AD%B0%E6%94%BE%E5%AF%AC%E6%95%91%E5%8A%A9%E6%A8%99%E6%BA%96-%E6%B7%B9%E6%B0%B4%E6%9C%AA%E9%81%9450%E5%85%AC%E5%88%86%E6%95%91%E5%8A%A95000%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美首次召开“延伸威慑”相关部长会议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/28/KYODO-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%8F%AC%E5%BC%80-%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E5%A8%81%E6%85%91-%E7%9B%B8%E5%85%B3%E9%83%A8%E9%95%BF%E4%BC%9A%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月28日电】日本与美国政府28日在东京，举行了外长和防长出席的安全保障磋商委员会（2+2）会议，确认调整日本自卫队和驻日美军的指挥统制框架，以及强化在防卫装备品等安全保障领域的合作。此外，还召开了美国通过包括核武器的战力参与日本防卫的“延伸威慑”首次部长会议，向国内外展示旨在提高同盟威慑力与应对力的紧密合作。 磋商伊始，日本外相上川阳子强调“为彻底守护国际秩序，将不断强化同盟，提高威慑力”，防卫相木原稔称“为维持自由开放的印度太平洋，有必要强化合作”。美国国防部长奥斯汀强调：“对于日本防卫，美国的决心毫不动摇。延伸威慑是日美同盟的核心。”美国国务卿布林肯也出席了会议。 在自卫队与驻日美军的指挥统制框架的调整上，考虑到统一指挥陆海空自卫队的“统合作战司令部”将在2024年度末成立，会上确认将把驻日美军整编为“统合军司令部”并加强合作。 日美围绕延伸威慑，从2010年起举行工作级别磋商，在2+2会议上也被作为了议题。此次首次召开部长会议，目的是在中国增强核战力、朝鲜推进核与导弹开发的形势下，向国际社会彰显日美部长之间共享美国“核保护伞”的重要性。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/28/KYODO-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%8F%AC%E5%BC%80-%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E5%A8%81%E6%85%91-%E7%9B%B8%E5%85%B3%E9%83%A8%E9%95%BF%E4%BC%9A%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（28日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/28/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-28%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[终日在公邸度过。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/28/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-28%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特首出访东盟｜吴杰庄冀了解东盟3国商机　寻找合作机会</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/28/RTHK-%E7%89%B9%E9%A6%96%E5%87%BA%E8%A8%AA%E6%9D%B1%E7%9B%9F-%E5%90%B3%E5%82%91%E8%8E%8A%E5%86%80%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%9D%B1%E7%9B%9F3%E5%9C%8B%E5%95%86%E6%A9%9F-%E5%B0%8B%E6%89%BE%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%A9%9F%E6%9C%83.html</link>
      <description><![CDATA[率领代表团出访3个东盟成员国的行政长官李家超，下午抵达首站老挝，多名当地人员在停机坪迎接。李家超与随行的财政司副司长黄伟纶、商务及经济发展局局长丘应桦，与在场欢迎人员握手，其后登上专车离开机场。李家超晚上在下榻的酒店拜访中国驻老挝大使方虹，并进行晚宴。 代表团成员之一的选委界立法会议员吴杰庄表示，期望借今次机会多了解这3个东盟国家的商机，并寻找更多合作机会，尤其是创科或电子支付等领域。他指，自己在老挝亦有与电子支付相关的合作项目，希望透过今次行程加强合作，令项目不只局限于老挝，亦能成为香港及东盟之间的桥梁，在贸易上提供更多支付方案。 吴杰庄又提到，老挝目前已支持内地很多支付方法，但希望便利旅客之外，亦能提供更便宜快捷的支付方式，方便中小企进行贸易。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/28/RTHK-%E7%89%B9%E9%A6%96%E5%87%BA%E8%A8%AA%E6%9D%B1%E7%9B%9F-%E5%90%B3%E5%82%91%E8%8E%8A%E5%86%80%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%9D%B1%E7%9B%9F3%E5%9C%8B%E5%95%86%E6%A9%9F-%E5%B0%8B%E6%89%BE%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%A9%9F%E6%9C%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:30:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界软式少棒赛台湾队闯决赛 孙易磊现身打气</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%BB%9F%E5%BC%8F%E5%B0%91%E6%A3%92%E8%B3%BD%E5%8F%B0%E7%81%A3%E9%9A%8A%E9%97%96%E6%B1%BA%E8%B3%BD-%E5%AD%AB%E6%98%93%E7%A3%8A%E7%8F%BE%E8%BA%AB%E6%89%93%E6%B0%A3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨启芳台北28日电）第42届世界少年软式棒球锦标赛台湾队今天在旅日好手孙易磊打气下夺2连胜，8强赛以10比0胜中国北京，4强赛再以6比1打败日本2（大阪），前进冠军战，明天将挑战金杯。台湾队由软式少棒联赛冠军南投县新丰国小取得组训权，赴日本东京江户川参加WBF（I.B.A-BOYS）世界少年软式棒球锦标赛，昨天预赛夺下2连胜，以分组第1晋级8强。台湾队今天上午在8强赛与中国北京交手，1局下阳念先敲出安打带起攻势，单局一举攻下6分；2局下靠着林晋择敲二垒安打再下一城，3局下添3分，加上2任投手卢柏宇、张淳博合力压制，台湾队终场以10比0夺胜，拿下4强门票。台湾队接着在4强赛与日本2（大阪）交锋，一开赛就靠着周震泉、金承昊、松以勒连续敲3支安打，加上触身球、推进得2分，之后几局又陆续攻下分数；再加上先发投手黄力垣好投，投4局仅被敲1安打没有失分，最终以6比1夺胜，晋级冠军战。日职北海道火腿斗士台湾好手孙易磊今天趁赛程空档，到东京饭店为学弟加油打气，孙易磊是东园国小出身，这次台湾队阵中也有东园国小球员，教练赖敏男也是教练团一员。台湾队总教练林欣甫表示，刚好火腿队时间有搭上，很荣幸也幸运，希望孙易磊能为小将们带动士气。 （编辑：张雅净）1130728孙易磊栗山英树来台看明星赛谈孙易磊赞有一军水准孙易磊日职二军中继登板2局失1分无关胜败周震泉华南少棒赛北市击败台东县夺冠获亚少棒台湾组训权]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%BB%9F%E5%BC%8F%E5%B0%91%E6%A3%92%E8%B3%BD%E5%8F%B0%E7%81%A3%E9%9A%8A%E9%97%96%E6%B1%BA%E8%B3%BD-%E5%AD%AB%E6%98%93%E7%A3%8A%E7%8F%BE%E8%BA%AB%E6%89%93%E6%B0%A3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美财长：中国想当世界工厂 越来越多国家可不想这样</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E7%BE%8E%E8%B2%A1%E9%95%B7-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%83%B3%E7%95%B6%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%B7%A5%E5%BB%A0-%E8%B6%8A%E4%BE%86%E8%B6%8A%E5%A4%9A%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%8F%AF%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%80%99%E6%A8%A3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北28日电）美国财政部长叶伦日前在里约热内卢出席G20财长会议时直指，对中国过度投资制造业进而主导全球制造业的忧心和不满，已从已开发国家蔓延到新兴国家。中国想借此成为「世界工厂」，但其他国家可不想这样。综合路透社及美国之音（VOA）报导，叶伦（Janet Yellen）当地时间26日在巴西里约热内卢出席20国集团（G20）财长会议时表示，对于中国过度投资制造业、进而以廉价产品淹没全球的忧心，已从7国集团（G7）国家蔓延到其他国家，其中就包括G20财长会议的地主国巴西。叶伦指出，中国没有接受国际货币基金（IMF）及他国建议，透过增加消费者支出与服务需求等措施振兴经济，反而将国内生产毛额（GDP）的过多比重投入先进制造业，导致廉价中国产品涌向全球。然而，中国经济规模如今已庞大到无法透过这一模式持续成长。她指出，全球许多国家对中国想独霸全球制造业感到不满，这将使他国的制造业面临倒闭，中国想借此成为「世界工厂」，但其他国家可不想这样。而这正是团结各国的根基，是各国应该传达的讯息。中国制造业诸如电动车、太阳能、钢材等领域的产能过剩及补贴现况，近来引起欧美国家强烈非议。此前，叶伦曾多次针对中国产能过剩问题，藉由访问中国及其他场合公开反映，但中国至今仍强烈否认，且未改变其既定产业方针。 （编辑：邱国强）1130728叶伦美国宣布新指导方针 提振碳交易市场信心谷月涵：台股美股风险偏高 520因素有正面影响]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E7%BE%8E%E8%B2%A1%E9%95%B7-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%83%B3%E7%95%B6%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%B7%A5%E5%BB%A0-%E8%B6%8A%E4%BE%86%E8%B6%8A%E5%A4%9A%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%8F%AF%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%80%99%E6%A8%A3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抢修台铁八掌溪桥路基 李孟谚：先抢通东正线</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E6%90%B6%E4%BF%AE%E5%8F%B0%E9%90%B5%E5%85%AB%E6%8E%8C%E6%BA%AA%E6%A9%8B%E8%B7%AF%E5%9F%BA-%E6%9D%8E%E5%AD%9F%E8%AB%BA-%E5%85%88%E6%90%B6%E9%80%9A%E6%9D%B1%E6%AD%A3%E7%B7%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者姜宜菁嘉义县28日电）台风凯米重创台铁轨道，南靖至后壁间八掌溪桥路基流失，台铁近日抢修，交通部长李孟谚今天到现场了解抢修情形，要求31日先行抢通东正线，8月1日恢复单线双向运行。凯米台风来袭带来南部地区豪大雨，25日台铁桥梁管理系统预警通报八掌溪铁路桥水位已达警戒值，台铁持续派遣人员前往察看，当天下午2时20分巡查人报东、西线路基因溪水暴涨溢堤，遭冲刷掏空，台铁工务处嘉义工务段立即成立紧急抢修工作小组，并协同水利署第五河川分署启动抢修计画。交通部长李孟谚今天在民进党立委蔡易余陪同下前往台铁八掌溪南桥台路线中断现场视察抢修作业情形，听取台铁公司总经理冯辉升简报后，随即到现场巡视后指示。李孟谚表示，目前八掌溪水位已消退，请台铁公司与第五河川分署共同协力加速抢修作业，先行抢东线尽速恢复铁路运行，并且叮咛相关人员及注意施工安全。为加速抢通作业，台铁公司26日已立即联络水利署第五河川分署进行现场勘查，第五河川分署随即协助提供3000立方公尺路基级配料供台铁公司进行路基回填。昨天沿岸积水稍退，抢修机具开始进行施工便道整理及太空包回填，今天持续加速进行钢板桩分层打设及路基回填作业。预计7月30日前完成路基级配填补及钢板桩防护打设作业，7月31日进行电力线设备、通讯号志缆线复旧与试运转作业等，预计7月31日先行抢通东正线， 8月1日恢复单线双向运行。针对北回线花莲强震后变脆弱，台铁启动改线评估，李孟谚表示，会做长远评估，让台铁在苏花段更具有韧性，尚未完成永久性方案前，现地立即加强明隧道、防落石等措施。 （编辑：李淑华）1130728李孟谚台风凯米致灾冲毁南横明霸克露桥李孟谚：采3阶段抢通花莲铁公路抢灾人员遇坍方险遇难李孟谚：加强监控蔡易余联结车驾驶陈情未超速盼正视行车记录器大饼证据力郑铭谦：国会调查权行使完全违反585号解释意旨]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/28/CNA-%E6%90%B6%E4%BF%AE%E5%8F%B0%E9%90%B5%E5%85%AB%E6%8E%8C%E6%BA%AA%E6%A9%8B%E8%B7%AF%E5%9F%BA-%E6%9D%8E%E5%AD%9F%E8%AB%BA-%E5%85%88%E6%90%B6%E9%80%9A%E6%9D%B1%E6%AD%A3%E7%B7%9A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>