<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 16:41:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>货机事故致约450班客机延误　机管局实施多项措施疏导抵港旅客</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E8%B2%A8%E6%A9%9F%E4%BA%8B%E6%95%85%E8%87%B4%E7%B4%84450%E7%8F%AD%E5%AE%A2%E6%A9%9F%E5%BB%B6%E8%AA%A4-%E6%A9%9F%E7%AE%A1%E5%B1%80%E5%AF%A6%E6%96%BD%E5%A4%9A%E9%A0%85%E6%8E%AA%E6%96%BD%E7%96%8F%E5%B0%8E%E6%8A%B5%E6%B8%AF%E6%97%85%E5%AE%A2.html</link>
      <description><![CDATA[因应早前货机事故，机管局实施多项措施疏导抵港旅客，运作大致畅顺，其中机场旅客捷运系统、机管局客户服务柜台，会延长服务时间至凌晨3时，以疏导及协助有需要的旅客；清洁承办商、行李手推车服务商亦会加派人手，航空公司亦会增派人员协助旅客。 另外，为确保旅客能顺利前往市区，机管局已联络各公共交通工具营办商，加强来往机场的交通服务，其中港铁机场快线午夜后将增加班次， 城巴、龙运巴士等亦将加强服务。 受货机降落后轮胎爆裂及油压系统故障事件影响，预计由早上7 时至午夜，机场共处理932 航班，累计这段期间约450 班客机延误，估计凌晨时分将疏导今日延误离港及抵港的航班。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E8%B2%A8%E6%A9%9F%E4%BA%8B%E6%95%85%E8%87%B4%E7%B4%84450%E7%8F%AD%E5%AE%A2%E6%A9%9F%E5%BB%B6%E8%AA%A4-%E6%A9%9F%E7%AE%A1%E5%B1%80%E5%AF%A6%E6%96%BD%E5%A4%9A%E9%A0%85%E6%8E%AA%E6%96%BD%E7%96%8F%E5%B0%8E%E6%8A%B5%E6%B8%AF%E6%97%85%E5%AE%A2.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:52:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港铁凌晨延长机场快线服务以接载抵港旅客及乘客前往市区</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E5%87%8C%E6%99%A8%E5%BB%B6%E9%95%B7%E6%A9%9F%E5%A0%B4%E5%BF%AB%E7%B6%AB%E6%9C%8D%E5%8B%99%E4%BB%A5%E6%8E%A5%E8%BC%89%E6%8A%B5%E6%B8%AF%E6%97%85%E5%AE%A2%E5%8F%8A%E4%B9%98%E5%AE%A2%E5%89%8D%E5%BE%80%E5%B8%82%E5%8D%80.html</link>
      <description><![CDATA[因应今早一班货机折返机场降落后爆胎令航班升降受影响，为配合机管局要求，港铁将于周二凌晨延长机场快线服务，增加由机场站开往香港站班次，以接载抵港旅客及乘客前往市区。 机场快线机场站的尾班车原定于凌晨0时48分开出，周二凌晨将延长服务至1时30分由机场站开出，途经青衣站、九龙站，并以香港站为终点站。 机场快线由香港站往机场方向的服务则维持正常，尾班车凌晨0时48分开出，其他本地铁路线服务亦维持不变。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E5%87%8C%E6%99%A8%E5%BB%B6%E9%95%B7%E6%A9%9F%E5%A0%B4%E5%BF%AB%E7%B6%AB%E6%9C%8D%E5%8B%99%E4%BB%A5%E6%8E%A5%E8%BC%89%E6%8A%B5%E6%B8%AF%E6%97%85%E5%AE%A2%E5%8F%8A%E4%B9%98%E5%AE%A2%E5%89%8D%E5%BE%80%E5%B8%82%E5%8D%80.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:49:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>翠华料全年度盈利不超过4200万元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E7%BF%A0%E8%8F%AF%E6%96%99%E5%85%A8%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%9B%88%E5%88%A9%E4%B8%8D%E8%B6%85%E9%81%8E4200%E8%90%AC%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[翠华控股预计，截至今年3月底止，全年度盈利不超过4200万元，因为中国及澳门业务，由疫情的负面影响恢复而有所反弹。虽然对上年度录得盈利6060万元，但若不计出售物业的收益，则录得亏损2360万元。 公司将于6月底前公布业绩。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E7%BF%A0%E8%8F%AF%E6%96%99%E5%85%A8%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%9B%88%E5%88%A9%E4%B8%8D%E8%B6%85%E9%81%8E4200%E8%90%AC%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:10:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新创建拟发熊猫债　可提供较低成本替代资金来源</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E6%96%B0%E5%89%B5%E5%BB%BA%E6%93%AC%E7%99%BC%E7%86%8A%E8%B2%93%E5%82%B5-%E5%8F%AF%E6%8F%90%E4%BE%9B%E8%BC%83%E4%BD%8E%E6%88%90%E6%9C%AC%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E8%B3%87%E9%87%91%E4%BE%86%E6%BA%90.html</link>
      <description><![CDATA[新创建公布，向中国证监会及上海证券交易所，申请注册总金额不高于50亿元人民币，并将于适当时候由公司分多个批次发行的熊猫债券。 建议发行将在接获中证监的注册通知书起计两年内进行，由于申请正在处理中，申请能否及何时获批准、熊猫债券的注册能否及何时获完成仍未确定。 公司指，今次是首次于上交所申请发行公司债券，有利拓宽融资渠道。由于预期美元或港元贷款借贷利率，与人民币借贷利率，将在短至中期内仍维持一定差距，建议发行可以为公司提供一个较低成本的替代资金来源，改善资本结构。而公司资产及收入相当一部分，以人民币计价，建议发行亦可作为对人民币汇率波动的自然对冲，以减低相关外汇风险。 发行熊猫债券所得款项，拟用作偿还有息银行贷款本息、赎回永续资本证券及补充流动资金。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E6%96%B0%E5%89%B5%E5%BB%BA%E6%93%AC%E7%99%BC%E7%86%8A%E8%B2%93%E5%82%B5-%E5%8F%AF%E6%8F%90%E4%BE%9B%E8%BC%83%E4%BD%8E%E6%88%90%E6%9C%AC%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E8%B3%87%E9%87%91%E4%BE%86%E6%BA%90.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:08:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威胁巴勒斯坦支持者 德教育部国务秘书遭解职</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/17/DW-%E5%A8%81%E8%83%81%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%80%85-%E5%BE%B7%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E7%A7%98%E4%B9%A6%E9%81%AD%E8%A7%A3%E8%81%8C.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T14:36:02.589Z教育部国务秘书多林被勒令提前退休（德国之声中文网）自民党籍的德国教育部长施塔克-瓦青格(Bettina Stark-Watzinger)在6月17日宣布，立即接触教育部国务秘书多林(Sabine Döring)的职务、勒令其提前退休。施塔克-瓦青格解释说，学术自由受到德国《基本法》的保护，而多林的行为将会长久地损害科研人员对联邦教育部的信任。做出这一决定的背景是多林在一封教育部内部邮件中要求下属核查能否削减部分柏林高校教师所获得的科研教育项目资助。据德广联一星期前报道，今年5月柏林一些高校教师联署公开信，反对警方在柏林自由大学校园内进行清场，当时一些支持巴勒斯坦的师生占领了部分校园区域。德广联的爆料还称，内部邮件显示一些教育部官员表达了对核查行动的担忧。内部邮件被曝光后，包括知名宪法学者阿茨特(Clemens Arzt)在内的多名教育界人士都对联邦教育部“企图干预学术自由的动向”进行了抨击。内部邮件曝光后 教育部长施塔克-瓦青格受到了政府内部的很大压力现在，教育部长施塔克-瓦青格表示将公开彻查这起事件。“可以确定的是，教育部确实已经让相关部门开始研究是否能削减补助资金。……而正是负责高等教育的国务秘书多林让人开始了这样的研究。”施塔克-瓦青格进一步指出，尽管多林后来表示她此前的表述引发了误解，但是已经令人产生了不良印象，从而违背了学术自由之原则。施塔克-瓦青格本人也曾在今年5月对柏林百余名高校教师的公开信“表示失望”。她在6月17日宣布解除多林职务的声明中也再次表示那封公开信“片面地无视了哈马斯的恐怖行径”。同属执政联盟的社民党对施塔克-瓦青格的决定表示赞赏。社民党联邦议会党团教育政策发言人卡茨马雷克(Oliver Kaczmarek)表示，教育部调查此案并做出人事决定是正确的，“现在必须为重新赢回信任而奋斗。”卡茨马雷克呼吁，应当采取措施确保此类事件不再重演，“学术自由不容妥协，这也是联合执政的基石。”（德新社、明镜周刊、德广联）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/17/DW-%E5%A8%81%E8%83%81%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%80%85-%E5%BE%B7%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E7%A7%98%E4%B9%A6%E9%81%AD%E8%A7%A3%E8%81%8C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被指兜路及不满被拍摄容貌与乘客争执　的士司机开审前认罪判罚款</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E8%A2%AB%E6%8C%87%E5%85%9C%E8%B7%AF%E5%8F%8A%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E8%A2%AB%E6%8B%8D%E6%94%9D%E5%AE%B9%E8%B2%8C%E8%88%87%E4%B9%98%E5%AE%A2%E7%88%AD%E5%9F%B7-%E7%9A%84%E5%A3%AB%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E9%96%8B%E5%AF%A9%E5%89%8D%E8%AA%8D%E7%BD%AA%E5%88%A4%E7%BD%B0%E6%AC%BE.html</link>
      <description><![CDATA[一名的士司机接载乘客时兜路，乘客下车拍摄司机外貌及车牌，双方发生口角，司机以粗言秽语指骂乘客。司机原本否认兜路、无礼貌及不守规矩两罪，案件在九龙城裁判法院开审，司机在开审前改认两罪，暂委裁判官周羡颐判刑时指，被告的动作行为在法例上已构成袭击，考虑被告过往交通定罪纪录及求情陈词后，判处罚款900元。 案情指，被告刘耀祖去年7月4日早上9时40分，在青衣乡事会路15号接载乘客前往伊利沙伯医院，被告驶到拔萃女书院附近时表明塞车，要求乘客下车，乘客拒绝下车后，被告驶往加士居道再次要求乘客下车，乘客继续拒绝下车，乘客最终在早上10时07分到达目的地，总车费为$128.6。涉案路线总长为 12.64 公里，收费公里为12.34公里，比警方量度的最直接路线长了1.24 公里。 被告没有律师代表，他在警方调查时已承认他与乘客对骂及无礼貌，自行应讯时称「个导航好乱，指唔到我要行慨地方」，强调他没有意图兜路以多收车费。被告指乘客指骂他故意兜路，拍摄其容貌及车牌后扬言会「摆上网」作网络公审，即时情绪变差，形容乘客以非法手段公审去发泄不满，想打烂他的饭碗。 暂委裁判官周羡颐表示，控方只需证明被告没有采取最直接可行的路线，已能满足控罪元素，即使被告指称导航系统不清晰，亦并非法律上的抗辩理由，相反法律上期待专业的的士司机会采取最直接可行路线，另一方面，裁判官指香港没有肖像权，故拍摄后放上网不可以说是非法的。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E8%A2%AB%E6%8C%87%E5%85%9C%E8%B7%AF%E5%8F%8A%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E8%A2%AB%E6%8B%8D%E6%94%9D%E5%AE%B9%E8%B2%8C%E8%88%87%E4%B9%98%E5%AE%A2%E7%88%AD%E5%9F%B7-%E7%9A%84%E5%A3%AB%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E9%96%8B%E5%AF%A9%E5%89%8D%E8%AA%8D%E7%BD%AA%E5%88%A4%E7%BD%B0%E6%AC%BE.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:28:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡解散以色列战争内阁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/17/DW-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1%E8%A7%A3%E6%95%A3%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%88%98%E4%BA%89%E5%86%85%E9%98%81.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T14:16:24.265Z内塔尼亚胡在国内受到越来越大的压力（德国之声中文网）以色列总理发言人周一（6月17日）证实，总理内塔尼亚胡解散了战争内阁。去年成立的战争内阁负责指挥加沙战争，具有重要影响力。上周，战争内阁3名成员之一、前国防部长本尼·甘茨（Benny Gantz）宣布退出后，外界普遍预期内塔尼亚胡会采取这一步骤。甘茨与内塔尼亚胡就加沙战争走向的立场分歧日益明显，尤其是对于加沙地带在战争结束后应如何处置。美联社报道称，甘茨的离职使内塔尼亚胡愈发依赖其极端民族主义的执政伙伴。而战时内阁的解散表明，随着以色列在加沙继续已进行了八个月的战争，国内政坛的转变正在发生。本尼·甘茨宣布退出战争内阁多名以色列官员透露，今后内塔尼亚胡将与他的一些政府成员举行规模较小的磋商，讨论与战争有关的敏感问题。比如政府安全内阁，该内阁成员也包括内塔尼亚胡的极右翼执政伙伴，他们反对停火谈判，并表示支持重新占领加沙地带。战争内阁是在加沙战争初期组建的，当时中间派反对党领导人甘茨加入了联合政府，以显示在以色列受到攻击后对政府的支持。去年10月7日，伊斯兰主义极端组织哈马斯武装分子对以色列南部发起恐怖袭击，造成一千多名以色列人被杀，并绑架了两百多名人质。甘茨当时要求由一个小型决策机构来指导战争，目的是将内塔尼亚胡政府中的极右翼成员边缘化。战争内阁由3人组成：总理内塔尼亚胡、甘茨和国防部长加兰特（Yoav Gallant），他们共同对战争的路线问题做出重要决策。甘茨的离职尽管暂时不会对内塔尼亚胡的执政地位构成直接威胁，但在敏感时刻让以色列的政坛受到冲击。作为在民众中受欢迎程度较高的曾经的军队领导人，甘茨被视为提升以色列国际信誉的领导人物，尤其是在目前该国受到空前孤立的背景下。而缺少了甘茨领导的党派的支持，内塔尼亚胡可能会更加听命于极右翼盟友。这些盟友曾多次威胁，如果不满足他们的要求，他们就会让联合政府垮台。批评者认为，内塔尼亚胡的战争内阁过于受到政府中极端民族主义党派的影响。内塔尼亚胡否认上述指责，坚称自己始终以国家利益为重。 （美联社、德新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/17/DW-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1%E8%A7%A3%E6%95%A3%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%88%98%E4%BA%89%E5%86%85%E9%98%81.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与菲律宾因南海碰撞事件而陷入对峙</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/17/AJ-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%8E%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE%E5%9B%A0%E5%8D%97%E6%B5%B7%E7%A2%B0%E6%92%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E8%80%8C%E9%99%B7%E5%85%A5%E5%AF%B9%E5%B3%99.html</link>
      <description><![CDATA[中国与菲律宾在南海船只碰撞事件中互相指责。 当地时间6月17日，“中国海警”(CCG)在一份声明中指出，一艘菲律宾补给船与一艘中国船只发生轻微碰撞，责任完全在菲方。菲律宾迅速否认了这一指控，背景是最近发生的一些围绕南海问题的争议事件加剧了紧张局势。阅读更多 以色列总理内塔尼亚胡宣布解散战时内阁美国称哈马斯应为停火延迟负责，但责任在哈马斯还是以色列？非洲是否正成为俄罗斯与西方冲突的新战场？内塔尼亚胡反对以色列军方对加沙援助采取“战术暂停” 中方发布声明称，一艘菲律宾运输和补给船无视中方的多次“严正警告”，并且“以不专业的方式蓄意危险接近”中方正常航行的船只，从而导致船只发生擦碰。 声明并未提及是否有人受伤，也没有具体说明这些未具名的船只受损的严重程度。 中方指责菲律宾船只非法闯入中国南沙群岛仁爱礁附近海域。 中方补充称，“中国海警依法对菲律宾船只采取管控措施”，但没有对此进行详细说明。 菲律宾武装部队公共事务办公室主任薛西斯·特立尼达对记者声称中国海警的声明是“欺骗和误导”，并称军方不会讨论补给任务的行动细节。 “中国海警的行动正在加剧该地区的紧张局势。” 这位军方官员还声称中国船只在仁爱礁地区的存在和活动是“非法的”，并声称事发地点位于菲律宾的专属经济区内。 菲律宾在南海的活动激怒中国 (半岛电视台) 中方坚持其在南海水域的主权，从而挑战了菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱等几个东南亚国家的竞争性主张。 数月以来，中国和菲律宾一直在就浅滩地区发生的危险操作和碰撞而相互指责。 中国一再警告菲律宾不要侵入其领海水域，同时还颁布了已于6月15日生效的海警新规。这些规则执行了中国在2021年通过的一项法律，以允许其海警卫队在拥有主权的水域对非法闯入的外国船只使用致命武力。 中国海警还可以拘留涉嫌非法侵入的外国人多达60天时间而无需经过审判。 总部位于海牙的国际法庭在2016年的一项裁决中驳回中方对南海的主权主张，但该裁决并未得到中方的认可。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/17/AJ-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%8E%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE%E5%9B%A0%E5%8D%97%E6%B5%B7%E7%A2%B0%E6%92%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E8%80%8C%E9%99%B7%E5%85%A5%E5%AF%B9%E5%B3%99.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育局指孔教学院大成小学管理失效　将委任校董加入法团校董会</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B1%80%E6%8C%87%E5%AD%94%E6%95%99%E5%AD%B8%E9%99%A2%E5%A4%A7%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%A4%B1%E6%95%88-%E5%B0%87%E5%A7%94%E4%BB%BB%E6%A0%A1%E8%91%A3%E5%8A%A0%E5%85%A5%E6%B3%95%E5%9C%98%E6%A0%A1%E8%91%A3%E6%9C%83.html</link>
      <description><![CDATA[黄大仙孔教学院大成小学的办学团体早前宣布，将于2025/26年度停收小一，2026/27学年结束营办，校长表示事前并不知情，批评办学团体未有咨询法团校董会，单方面决定停办。 办学团体孔教学院回应指，去年至今曾有数间教育团体主动接触孔教学院并提出合作建议，目前仍未落实任何决定。校监汤伟伦在4月已向多名校董，包括校长袁潘淑娴，交代将停收小一学生及转型的决定，认为有成员未有听闻决定的说法与事实不符，孔教学院会确保学生完善的转校安排，乐意就支持方案听取意见，期望尽快与家长及教职员亲身交流。 教育局表示，曾多次与办学团体及校长会面和沟通，指双方在讨论过程中出现争拗，亦未能就过渡方案达成共识，学校管理失效。局方将会根据《教育条例》，委任校董加入学校的法团校董会，以协助法团校董会履行职责，确保学校以适当方式促进学生的教育，以及管理令人满意，并按机制和程序处理学校停办事宜。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B1%80%E6%8C%87%E5%AD%94%E6%95%99%E5%AD%B8%E9%99%A2%E5%A4%A7%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%A4%B1%E6%95%88-%E5%B0%87%E5%A7%94%E4%BB%BB%E6%A0%A1%E8%91%A3%E5%8A%A0%E5%85%A5%E6%B3%95%E5%9C%98%E6%A0%A1%E8%91%A3%E6%9C%83.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:47:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美记者在俄被控间谍罪将受审 美俄接触谈判换囚</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/17/DW-%E7%BE%8E%E8%AE%B0%E8%80%85%E5%9C%A8%E4%BF%84%E8%A2%AB%E6%8E%A7%E9%97%B4%E8%B0%8D%E7%BD%AA%E5%B0%86%E5%8F%97%E5%AE%A1-%E7%BE%8E%E4%BF%84%E6%8E%A5%E8%A7%A6%E8%B0%88%E5%88%A4%E6%8D%A2%E5%9B%9A.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-17T13:29:04.414Z2024年4月23日，被俄罗斯关押的《华尔街日报》记者格什科维奇在莫斯科出席法庭听证会（德国之声中文网）美国《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）2023年3月在俄罗斯叶卡捷琳堡采访时遭到逮捕，此后一直被关押在俄罗斯列福尔托监狱中。格什科维奇成为苏联时代以来，第一位因被控从事间谍活动遭到俄罗斯逮捕的西方记者。上周，俄罗斯总检察长指控格什科维奇为美国中央情报局（CIA）工作，并在他被捕的斯维尔德洛夫斯克洲「收集」有关俄罗斯坦克制造商乌拉尔机车车辆厂（Uralvagonzavod）的「秘密信息」。美国称这些指控「毫无可信度」，《华尔街日报》则抨击俄罗斯的声明「蛮横无耻」。莫斯科此前并未公开任何有关该案的细节，只称格什科维奇「当场被抓获」。本周一（6月17日），处理该案的斯维尔德洛夫斯克地方法院在声明中表示，6月26日将闭门审理此案。2024年3月29日格什科维奇被俄罗斯监禁满一周年，《华尔街日报》头版刊登了一篇“无字天书”，标题写着“他的报道原本应刊登在此”现年32岁的格什科维奇若被判有罪，将面临长达20年的监禁。格什科维奇、其家人和雇主以及美国当局否认对他的所有指控，坚称这名即将离任的记者只是在完成自己的工作。《华尔街日报》主编塔克（Emma Tucker）及高层管理人员在声明中表示：「格什科维奇面临的是毫无根据的虚假指控。俄罗斯最新的虚假审判动作虽在意料之中，但仍令人深感失望，同时也令人愤慨。」     华盛顿去年便宣称格什科维奇被「错误拘留」，意即白宫将他视为政治人质。美国国务院发言人米勒（Matthew Miller）上周表示，「我们从一开始就很清楚，埃文没有做错任何事。他本来就不应该被捕。」「对他的指控是虚假的，俄罗斯当局也知道这些指控是假的。他应该立即获释。」俄罗斯总统普京此前表示，他希望通过换囚释放格什科维奇，与美国的讨论正在进行中俄罗斯有意换囚  华盛顿指责莫斯科以毫无根据的指控逮捕美国公民，将其作为谈判筹码，以换取在国外被定罪的俄罗斯公民获释。俄罗斯总统普京今年二月曾经表示，他希望通过换囚释放格什科维奇，与美国的讨论正在进行中。但普京也清楚表明，无论达成什么样的协议，他希望能释放一名因为杀害车臣异议人士而被关押的俄罗斯人。克里姆林宫周一表示，俄罗斯已就格什科维奇可能换囚一事与美国接触，但此事不应向媒体透露。普京本月稍早前同国际新闻社编辑会晤时曾表示，俄罗斯和美国正就这一问题进行接触。克里姆林宫发言人佩斯科夫（Dmitry Peskov）表示：「这些接触仍在持续，但应继续在完全保密的情况下进行……因此，不能就此时发布任何公告、声明或信息。」当被问及为何要对格什科维奇间谍案进行秘密审判时，佩斯科夫不愿置评。「这是法院的决定。我们不能对此发表评论。」（法新社、路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/17/DW-%E7%BE%8E%E8%AE%B0%E8%80%85%E5%9C%A8%E4%BF%84%E8%A2%AB%E6%8E%A7%E9%97%B4%E8%B0%8D%E7%BD%AA%E5%B0%86%E5%8F%97%E5%AE%A1-%E7%BE%8E%E4%BF%84%E6%8E%A5%E8%A7%A6%E8%B0%88%E5%88%A4%E6%8D%A2%E5%9B%9A.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>就业难竞争大 史丹佛博士录取为安徽乡镇公务员</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/17/CNA-%E5%B0%B1%E6%A5%AD%E9%9B%A3%E7%AB%B6%E7%88%AD%E5%A4%A7-%E5%8F%B2%E4%B8%B9%E4%BD%9B%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E9%8C%84%E5%8F%96%E7%82%BA%E5%AE%89%E5%BE%BD%E9%84%89%E9%8E%AE%E5%85%AC%E5%8B%99%E5%93%A1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北17日电）在中国青年就业不易，年轻人蜂拥报考公务员的情况下，安徽省宿州市昨晚公布的报考公务员录取名单中，赫然出现一名拥有美国史丹佛大学博士学位者，被录取为宿州市辖下灵璧县的乡镇机关基层事务管理人员。澎湃新闻报导，16日晚间，安徽省宿州市公务员局公布该市今年度公务员考试的第2批「拟录用人员」。根据公布资讯，一位名叫「苏朕」的被录取者，不但拥有史丹佛大学博士学位，且在宿州前后两批共录取的434人中，是唯一的博士。报导指出，根据先前公布的招考资讯，苏朕报考的「乡镇机关基层事务管理人员」，只有2个名额，分别由灵璧县辖下的韦集镇及向阳镇各录用1名，而这2个名额共有6人报考。苏朕在这6人中，不论笔试、面试还是总分，都位居第1。报考者若被录取，可依总成绩排名选择职位，而这2个职务，将从事的是公共服务、乡风文明建设、乡村振兴等基层综合管理工作。根据这项报导，宿州市在报考须知中要求，这2个「乡镇机关基层事务管理人员」名额，仅限户籍设在宿州市境内者担任。且一旦被录用，需签订5年内不得离开任职乡镇的协议。报导提到，宿州市公务员局6月6日公布的第1批公务员录取名单中，一共录取104人；而16日公布的第2批名单则录取330人，两批共计434人。经过比对，这434人将被任用的职缺，涵盖宿州市级、县级、乡镇机关及行政执法等不同类型的公务员职位，苏朕是其中唯一的博士。这项消息被报导后，引起不少中国网友热议。有人表示，这说明中国年轻人就业「卷」到极点，堂堂史丹佛的博士也只能到镇政府上班；有人认为，这么高的学历却浪费在公家机关，可惜了；有人则说，也许苏朕只是社会科学博士，这在中国可是最难找工作的专业。也有中国网友拿苏朕的名字开玩笑，指「朕」到镇级机关上班，可是从皇帝贬了很多级啊；有人则说，乍一看他的名字，以为是「苏联」；但也有人语带讥讽地说，史丹佛博士？查一下这人是不是来卧底的。 （编辑：邱国强/廖文绮）1130617]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/17/CNA-%E5%B0%B1%E6%A5%AD%E9%9B%A3%E7%AB%B6%E7%88%AD%E5%A4%A7-%E5%8F%B2%E4%B8%B9%E4%BD%9B%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E9%8C%84%E5%8F%96%E7%82%BA%E5%AE%89%E5%BE%BD%E9%84%89%E9%8E%AE%E5%85%AC%E5%8B%99%E5%93%A1.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股初段个别发展</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E5%88%9D%E6%AE%B5%E5%80%8B%E5%88%A5%E7%99%BC%E5%B1%95.html</link>
      <description><![CDATA[美股初个别发展。市场关注多名联储官员本周的讲话，为利率前景寻找线索。 道琼斯指数较早时报38451点，跌137点，跌幅0.36%。 纳斯达克指数报17691点，升2点。 标准普尔500指数报5421点，跌10点，跌幅0.19%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E5%88%9D%E6%AE%B5%E5%80%8B%E5%88%A5%E7%99%BC%E5%B1%95.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:36:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监督机构警告称，全球紧张局势加剧，对核武器的依赖加剧</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/17/AJ-%E7%9B%91%E7%9D%A3%E6%9C%BA%E6%9E%84%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%A7%B0-%E5%85%A8%E7%90%83%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E5%B1%80%E5%8A%BF%E5%8A%A0%E5%89%A7-%E5%AF%B9%E6%A0%B8%E6%AD%A6%E5%99%A8%E7%9A%84%E4%BE%9D%E8%B5%96%E5%8A%A0%E5%89%A7.html</link>
      <description><![CDATA[一家监督机构称，世界上九个拥有核武器的国家已经提高了对核武器的依赖。 斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）周一发布的一份报告称，去年各国在现代化核武库方面的支出增加了三分之一。该监督机构指出，乌克兰和加沙战争加剧了国际安全局势。阅读更多 以色列总理内塔尼亚胡宣布解散战时内阁美国称哈马斯应为停火延迟负责，但责任在哈马斯还是以色列？内塔尼亚胡反对以色列军方对加沙援助采取“战术暂停”以色列对加沙战争的今日发展：挪威增加对近东救济工程处的资助 该机构大规模杀伤武器项目主任威尔弗雷德·万表示，核武器“自冷战以来从未在国际关系中发挥过如此突出的作用”。 报告发现，乌克兰和加沙战争的影响“在涉及军备、裁军和国际安全问题的几乎每一个方面都有所体现”。 斯德哥尔摩国际和平研究所发现，九个核武国家（美国、俄罗斯、英国、法国、中国、印度、巴基斯坦、朝鲜和以色列）都对其核武库进行了现代化改造，其中几个国家“在2023年部署了新的核武器或可携带核武器的武器系统”。 2024年1月，全球核弹头库存估计为12121枚，比上一年减少了391枚，一年内约有9585枚核弹头可供军事储备使用。 然而，其中约有3904枚配备了导弹和飞机，比2023年1月增加了60枚。 部署的核弹头绝大多数属于俄罗斯和美国，尽管中国首次被认为“一些核弹头处于高度戒备状态”。 核武器核试验场至少有八个国家在多个试验场进行了核试验爆炸，包括阿尔及利亚，法国在那里进行了第一次核试验。 (半岛电视台) 此外，国际废除核武器运动（ICAN）表示，到2023年，核武库总支出将增加107亿美元，达到 914 亿美元。 美国占了支出增长的80%。其预算为515亿美元，高于其他八个核武国家的总和。 国际废除核武器运动表示，下一个最大的支出国是中国，为118亿美元。俄罗斯位居第三，为83亿美元。 斯德哥尔摩国际和平研究所所长丹·史密斯表示，“随着冷战时期的武器逐渐被拆除，全球核弹头总数持续下降，但令人遗憾的是，我们仍然看到现役核弹头数量逐年增加。” “这种趋势似乎可能会持续下去，并可能在未来几年加速，这非常令人担忧。” 报告补充说，俄罗斯和美国拥有“几乎90%的核武器”。报告称，两国的核武库总体规模在2023年“保持相对稳定”，但指出，据估计，俄罗斯部署的核弹头数量比2023年1月增加了约36枚。 该研究所在其《2024年斯德哥尔摩国际和平研究所年鉴》中表示，由于俄罗斯对乌克兰的战争以及围绕核共享安排的争论，两国核力量的透明度都有所下降。 华盛顿暂停了与俄罗斯的双边战略稳定对话，去年莫斯科宣布退出新削减战略武器条约。 斯德哥尔摩国际和平研究所补充道，尽管有人声称俄罗斯在白俄罗斯领土上部署了核武器，但“没有确凿的视觉证据表明实际部署了弹头”。 该研究所强调，其所有估计都是近似值，并每年根据新信息和对早期评估的更新来修订其世界核力量数据。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/17/AJ-%E7%9B%91%E7%9D%A3%E6%9C%BA%E6%9E%84%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%A7%B0-%E5%85%A8%E7%90%83%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E5%B1%80%E5%8A%BF%E5%8A%A0%E5%89%A7-%E5%AF%B9%E6%A0%B8%E6%AD%A6%E5%99%A8%E7%9A%84%E4%BE%9D%E8%B5%96%E5%8A%A0%E5%89%A7.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浸大学生会前财务秘书骗学生会80万元判囚25个月赔偿22万元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E6%B5%B8%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E7%94%9F%E6%9C%83%E5%89%8D%E8%B2%A1%E5%8B%99%E7%A7%98%E6%9B%B8%E9%A8%99%E5%AD%B8%E7%94%9F%E6%9C%8380%E8%90%AC%E5%85%83%E5%88%A4%E5%9B%9A25%E5%80%8B%E6%9C%88%E8%B3%A0%E5%84%9F22%E8%90%AC%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[浸大学生会前财务秘书去年以活动开支为名，诈骗学生会共80万元，承认两项盗窃罪。九龙城裁判法院暂委裁判官钟颖诗判刑时，指被告违反诚信，但考虑到他认罪及愿意作出赔偿，酌情减刑，判监25个月，被告另要向学生会赔偿22万元。 23岁被告姚希缙，被控于2023年2月20日及4月28日，在香港浸会大学教学及行政大楼6楼615室以欺骗手段，即向浸大学生会的行政助理庄佩贤作出虚假的陈述，讹称浸大学生会需要30万元及50万元港币作活动开支，取得两张金额为30万元及50万元的支票，不诚实地取得浸大学生会共80万元。 辩方求情时透露被告及其家人尽力筹措资金还款，求情信亦显示亲友对被告评价正面。钟官判刑时指，被告案发时是家中经济支柱，母亲身患重病，惟这不能使被告行为合理化；被告没有案底，他认罪及已向浸大学生会赔偿22万元，大好前途因为本案而留下污点，但涉案金额不菲，被告行为违反诚信，终判监25个月。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E6%B5%B8%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E7%94%9F%E6%9C%83%E5%89%8D%E8%B2%A1%E5%8B%99%E7%A7%98%E6%9B%B8%E9%A8%99%E5%AD%B8%E7%94%9F%E6%9C%8380%E8%90%AC%E5%85%83%E5%88%A4%E5%9B%9A25%E5%80%8B%E6%9C%88%E8%B3%A0%E5%84%9F22%E8%90%AC%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:30:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大成小学校长称对营运乐观　指办学团体单方面决定停办</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E5%A4%A7%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E9%95%B7%E7%A8%B1%E5%B0%8D%E7%87%9F%E9%81%8B%E6%A8%82%E8%A7%80-%E6%8C%87%E8%BE%A6%E5%AD%B8%E5%9C%98%E9%AB%94%E5%96%AE%E6%96%B9%E9%9D%A2%E6%B1%BA%E5%AE%9A%E5%81%9C%E8%BE%A6.html</link>
      <description><![CDATA[黄大仙孔教学院大成小学的办学团体早前宣布，将于2025/26年度停收小一，2026/27学年结束营办。校长袁潘淑娴表示，事前并不知情，批评办学团体未有咨询法团校董会，单方面决定停办，要求办学团体收回决定，并促请教育局介入事件。 校方召开记者会，指近年收生情况已见改善，营运前景乐观，指办学团体的决定罔顾学校情况。袁潘淑娴又反驳办学团体指自资过百万元开办「私家班」的说法，她表示，有关费用是由学校已有的学校发展紧急基金支付，办学团体并没有为「私家班」作财政投入。 对于校监曾要求召开家长会，袁潘淑娴提到，校监曾绕过她要求另一名教职员利用内联网发通告通知举行家长会、亦试过站在校门外向家长发通告，而家长会只有3日通知期，令家长及教职员不满，所以校董会最终决定发通告宣布延迟相关会议，另作安排。 她又提到，校监曾在未经法团校董会及她本人同意下，带同来自四所小学的教职员进入学校，派发宣传物品，劝说家长让子女转读其他学校，批评有关做法引起家长及学生混乱及不安。 另一名校董刘嘉华表示，若办学团体决定停办学校，校董会亦无权强逼对方继续营办，但强调校董会有权力、有责任照顾学生利益，办学团体做任何决定理应经过校董会讨论，不能单方面宣布停办就草率了事。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/17/RTHK-%E5%A4%A7%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E9%95%B7%E7%A8%B1%E5%B0%8D%E7%87%9F%E9%81%8B%E6%A8%82%E8%A7%80-%E6%8C%87%E8%BE%A6%E5%AD%B8%E5%9C%98%E9%AB%94%E5%96%AE%E6%96%B9%E9%9D%A2%E6%B1%BA%E5%AE%9A%E5%81%9C%E8%BE%A6.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:29:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>