<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 04:37:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>THE亚洲大学排名东京大学升至第五</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-the%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%8E%92%E5%90%8D%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%8D%87%E8%87%B3%E7%AC%AC%E4%BA%94.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社伦敦5月1日电】在英国教育刊物《泰晤士高等教育》（THE）1日公布的今年亚洲大学排行榜中，日本的大学排名有所上升，有5所进入前三十。东京大学从去年的第八升至第五，京都大学从第18升至第13，东北大学从第34升至第20。 THE今年的评价指标新增了“研究影响力”，指出这是“评测日本最擅长的研究质量的指标”，强调“日本的大学在研究成果方面的卓越性得到体现”。据称，日本该项指标远超亚洲平均。 排行榜前三连续5年保持不变，依次是中国的清华大学和北京大学、新加坡国立大学。据THE方面透露，排名前一百的大学按国家来看，上榜最多的是中国的33所，第二是韩国的16所，第三是日本的10所。 榜单对象为包括中东在内的亚洲31个国家及地区的739所大学。根据教学和研究环境的充实度等18项指标决定排名。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-the%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%8E%92%E5%90%8D%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%8D%87%E8%87%B3%E7%AC%AC%E4%BA%94.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 04:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国高等院校声援巴人示威持续　联合国人权专员关注美国镇压示威</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%AB%98%E7%AD%89%E9%99%A2%E6%A0%A1%E8%81%B2%E6%8F%B4%E5%B7%B4%E4%BA%BA%E7%A4%BA%E5%A8%81%E6%8C%81%E7%BA%8C-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E4%BA%BA%E6%AC%8A%E5%B0%88%E5%93%A1%E9%97%9C%E6%B3%A8%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%8E%AE%E5%A3%93%E7%A4%BA%E5%A8%81.html</link>
      <description><![CDATA[美国高等院校声援加沙巴勒斯坦人的反战示威持续。哥伦比亚大学有示威闯入校园，警方在校方授权后进入校园，拘捕示威者。校长已经要求警方留低，直至月中的毕业礼结束。联合国人权事务高级专员关注美国采取一系列严厉手法驱散和镇压校园示威。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%AB%98%E7%AD%89%E9%99%A2%E6%A0%A1%E8%81%B2%E6%8F%B4%E5%B7%B4%E4%BA%BA%E7%A4%BA%E5%A8%81%E6%8C%81%E7%BA%8C-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E4%BA%BA%E6%AC%8A%E5%B0%88%E5%93%A1%E9%97%9C%E6%B3%A8%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%8E%AE%E5%A3%93%E7%A4%BA%E5%A8%81.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:54:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平覆信斯梅戴雷沃钢厂塞尔维亚职工　勉励为中塞友谊作新贡献</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%A6%86%E4%BF%A1%E6%96%AF%E6%A2%85%E6%88%B4%E9%9B%B7%E6%B2%83%E9%8B%BC%E5%BB%A0%E5%A1%9E%E7%88%BE%E7%B6%AD%E4%BA%9E%E8%81%B7%E5%B7%A5-%E5%8B%89%E5%8B%B5%E7%82%BA%E4%B8%AD%E5%A1%9E%E5%8F%8B%E8%AA%BC%E4%BD%9C%E6%96%B0%E8%B2%A2%E7%8D%BB.html</link>
      <description><![CDATA[国家主席习近平覆信给河钢集团斯梅戴雷沃钢厂塞尔维亚籍职工，勉励他们为中塞友谊作出新贡献。习近平强调，斯梅戴雷沃钢厂的良好发展，是中塞高质量共建「一带一路」的生动实践，也是两国互利合作的成功典范。钢厂职工是中塞友好合作的参与者、见证者、贡献者，也是受益者。希望他们继续全心全意做好本职工作，热情投身钢厂运营和发展，为促进塞尔维亚经济社会发展和巩固中塞铁杆友谊作出新的更大贡献。河钢集团斯梅戴雷沃钢厂30名塞籍职工代表日前致信习近平，介绍钢厂发展近况及对当地民生改善的重要贡献，表达对习近平亲自关心和促成有关项目的感激之情。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%A6%86%E4%BF%A1%E6%96%AF%E6%A2%85%E6%88%B4%E9%9B%B7%E6%B2%83%E9%8B%BC%E5%BB%A0%E5%A1%9E%E7%88%BE%E7%B6%AD%E4%BA%9E%E8%81%B7%E5%B7%A5-%E5%8B%89%E5%8B%B5%E7%82%BA%E4%B8%AD%E5%A1%9E%E5%8F%8B%E8%AA%BC%E4%BD%9C%E6%96%B0%E8%B2%A2%E7%8D%BB.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:45:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南韩下调新冠疫情危机预警级别至最低</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E5%8D%97%E9%9F%93%E4%B8%8B%E8%AA%BF%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%96%AB%E6%83%85%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E9%A0%90%E8%AD%A6%E7%B4%9A%E5%88%A5%E8%87%B3%E6%9C%80%E4%BD%8E.html</link>
      <description><![CDATA[南韩下调新冠疫情危机预警级别，由「警戒」下调至「关注」，解除医院的强制口罩令。南韩的传染病危机预警级别分为「严重」、「警戒」、「注意」和「关注」四级，政府去年6月将级别从「严重」下调至「警戒」，时隔11个月降为最低级。除强制口罩令解除，新冠隔离要求也进一步放宽，由原本建议确诊后隔离五天，改为建议发烧、咳嗽等主要症状好转后隔离24小时。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E5%8D%97%E9%9F%93%E4%B8%8B%E8%AA%BF%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%96%AB%E6%83%85%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E9%A0%90%E8%AD%A6%E7%B4%9A%E5%88%A5%E8%87%B3%E6%9C%80%E4%BD%8E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:44:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岛根核电站2号机组推迟到12月重启</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-%E5%B2%9B%E6%A0%B9%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%992%E5%8F%B7%E6%9C%BA%E7%BB%84%E6%8E%A8%E8%BF%9F%E5%88%B012%E6%9C%88%E9%87%8D%E5%90%AF.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月1日电】日本中国电力公司4月30日宣布，原定8月的岛根核电站2号机组（松江市）重启推迟到12月。围绕2号机组，去年在废弃物处理设施发生死亡事故，据称重启所需的安全对策施工预计发生延迟是推迟重启的原因。岛根2号机组是日本唯一位于县政府所在地的核电站，为接受定期检查而于2012年1月停止运转。与东京电力福岛第一核电站一样是“沸水型”，同类型的东北电力女川核电站2号机组（宫城县）设想今年9月前后重启。改良型的东电柏崎刈羽核电站7号机组（新泻县）已完成核燃料装填作业，但重启时间未定。处理设施的事故发生于去年12月。合作企业的男性员工被掉落的水泥块砸中身亡，施工因此中断。据中国电力透露，安全对策施工完成时间从原定的今年5月变更为10月，原定6月的核燃料装填作业也改为10月，12月启动反应堆，明年1月恢复商业运转。岛根2号机组投入使用至今已有35年。为了超过30年能继续运转，写入管理方针的安全规定变更已获原子能规制委员会批准。 （完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-%E5%B2%9B%E6%A0%B9%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%992%E5%8F%B7%E6%9C%BA%E7%BB%84%E6%8E%A8%E8%BF%9F%E5%88%B012%E6%9C%88%E9%87%8D%E5%90%AF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王文涛晤德国汽车工业协会 促深耕中国市场</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E7%8E%8B%E6%96%87%E6%BF%A4%E6%99%A4%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E5%8D%94%E6%9C%83-%E4%BF%83%E6%B7%B1%E8%80%95%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B8%82%E5%A0%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北1日电）中国与美欧近期就产能过剩及对中国电动车补贴调查频频过招，中国商务部长王文涛日前会见德国汽车工业协会主席穆勒时表示，欧盟对中国电动汽车反补贴调查未得到业界支持，并建议德汽车业利用中国汽车以旧换新等政策，深耕中国市场。据中国商务部网站，王文涛4月29日会见德国汽车工业协会（VDA）主席穆勒（Hildegard Müller），双方就产能过剩、欧盟对中国电动汽车反补贴调查及中德、中欧汽车产业合作等议题进行交流。王文涛表示，从全球范围及未来需求看，电动汽车等新兴产业并不存在过剩产能。政府应为企业提供自由和公平的竞争环境，而非人为打压或设限。欧盟对中国电动汽车发起的反补贴调查，既没有欧洲企业主动申请，也未得到业界支持，中方对此坚决反对。他表示，欧盟不应一手高举绿色转型的大旗，一手挥舞保护主义的大棒，在应对气候变迁问题上奉行双重标准。事实上，美欧等国在晶片、电动汽车、农业等领域均存在大量补贴。他又指出，中方认为补贴应基于世贸规则且透明，中国愿与各方在世贸组织框架下就补贴问题进行讨论，维护自由、开放、公平、可预见的国际贸易环境。王文涛表示，中德汽车产业合作是中德、中欧合作的标竿。中国政府坚定推进「双碳」目标，欢迎德国汽车产业积极把握中国绿色转型和智能化发展机遇，加强对中国投资和研发合作，用好汽车以旧换新等促消费政策，深耕中国市场，实现互利共赢。中国商务部引述穆勒表示，德国汽车产业坚决支持市场开放和公平竞争，反对贸易保护主义，加征关税并非贸易问题的解决之道。德方愿与中方加强在智慧网联、自动驾驶、低碳减排、循环经济等领域合作，欢迎中国车企赴德投资。穆勒在4月德国总理萧兹（Olaf Scholz）访中前接受德媒访问时表示，反对向中国电动车征收惩罚性关税，一旦欧盟的惩罚性关税引发贸易争端，将危害德国车业及转型进程，更可能影响就业。穆勒被视为最具影响力的汽车工业院外游说家。不过，萧兹在中国访问期间，曾表示必须确保欧洲汽车领域有公平竞争。德国和欧洲也会输入中国汽车，唯一必须始终明确的是「必须有公平竞争」，不能存在产能过剩、倾销等问题。 （编辑：陈铠妤/唐佩君）1130501]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E7%8E%8B%E6%96%87%E6%BF%A4%E6%99%A4%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E5%8D%94%E6%9C%83-%E4%BF%83%E6%B7%B1%E8%80%95%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B8%82%E5%A0%B4.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美布朗大学向示威学生让步 允研议从以色列撤资</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E7%BE%8E%E5%B8%83%E6%9C%97%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E5%90%91%E7%A4%BA%E5%A8%81%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%AE%93%E6%AD%A5-%E5%85%81%E7%A0%94%E8%AD%B0%E5%BE%9E%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%92%A4%E8%B3%87.html</link>
      <description><![CDATA[美国布朗大学30日与抗议加萨战争的学生达成协议，学生陆续拆除校内营地。 （美联社）（中央社罗德岛州首府普罗维登斯30日综合外电报导）美国布朗大学（Brown University）今天与抗议加萨战争的学生达成协议，学生将清除校内营地，校方则将考虑从以色列撤资。法新社报导，美国各地大学生近期相继在校内扎营示威，引发舆论分歧，还有数百人被逮捕，布朗大学与学生的协议是第一次有美国菁英大学做出重大让步。美国反越战后再现大规模校园示威哥大生占校舍提3诉求挺巴勒斯坦布朗大学校长派克森（Christina Paxson）说，学生已同意在当地时间今天下午5时之前结束抗议并清理营地，「且直到本学年结束为止都不采取会违反布朗大学行为准则的进一步行动」。作为交换，5名学生将受邀于5月与布朗大学管理机构5名成员会面，阐述他们希望校方从「助长加萨种族灭绝并从中获利的企业」撤回资金的论点。示威学生听到这个消息后高兴得跳起来喊口号，然后开始拆除帐篷。校园示威活动为全美大学校方带来巨大挑战，因为各校试图在言论自由的承诺与集会变成反犹主义和仇恨言论的指责之间求取平衡。派克森在声明中说：「中东地区遭受的破坏和伤亡促使许多人呼吁做出有意义的改变，同时也提出如何以最佳方式实现此一目标的实际问题。」但她也说：「最近出现的煽动性言论继续恶化，以及全国各地校园紧张加剧，让我十分忧心。」（译者：曾依璇/核稿：蔡佳敏）1130501校园示威美国反越战后再现大规模校园示威哥大生占校舍提3诉求挺巴勒斯坦2024/05/01 09:36美哥伦比亚大学生占领曼哈顿校区建筑挺巴勒斯坦示威升温2024/04/30 23:58美校园挺巴勒斯坦千人被捕法国加拿大学生响应2024/04/30 13:00挺巴勒斯坦示威学生拒拔营哥伦比亚大学祭停学处分2024/04/30 09:30报警驱逐校内反战学生哥伦比亚大学理事会谴责校方高层2024/04/27 14:37加萨战争掀美多所大学抗议潮前因后果一次看2024/04/24 13:41]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E7%BE%8E%E5%B8%83%E6%9C%97%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E5%90%91%E7%A4%BA%E5%A8%81%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%AE%93%E6%AD%A5-%E5%85%81%E7%A0%94%E8%AD%B0%E5%BE%9E%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%92%A4%E8%B3%87.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立院审NCC组织法 黄国昌陈耀祥交锋火药味浓</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E7%AB%8B%E9%99%A2%E5%AF%A9ncc%E7%B5%84%E7%B9%94%E6%B3%95-%E9%BB%83%E5%9C%8B%E6%98%8C%E9%99%B3%E8%80%80%E7%A5%A5%E4%BA%A4%E9%8B%92%E7%81%AB%E8%97%A5%E5%91%B3%E6%BF%83.html</link>
      <description><![CDATA[NCC主委陈耀祥（左）1日在立法院司法及法制、交通委员会联席会议与民众党立委黄国昌（右）言语交锋。 （图取自国会频道YouTube频道youtube.com）（中央社记者王扬宇台北1日电）立法院联席会议今天排审NCC组织法，朝野过招，蓝白立委不满NCC主委陈耀祥回答民众党立委黄国昌的态度，离开座位冲向前斥责、痛骂，火药味浓厚，但冲突未扩大。立法院司法及法制、交通委员会联席会议今天并案审查国民党立委傅昆萁、洪孟楷、翁晓玲所提国家通讯传播委员会组织法第4条条文修正草案等案，国家通讯传播委员会（NCC）主委陈耀祥等人列席说明，并备质询。对于在野党质疑NCC拒绝立法院镜电视调阅小组调阅镜电视案相关文件，台湾民众党立委黄国昌质询时，先询问陈耀祥为何拒绝提供镜电视弊案调阅小组资料，也问NCC发给调阅小组的公文，是谁决定的。陈耀祥说，并没有不给资料，而发公文是自己的决定。黄国昌不满，质疑NCC到底是合议制还是首长制，陈耀祥回应首长制。黄国昌说，那为何可以一个人决定；陈耀祥表示，这是行政庶务。黄国昌与陈耀祥言语交锋，现场火药味十足，国民党立委谢龙介、民众党立委林国成不满陈耀祥回答立委的态度，愤而离座起身冲向前，斥责陈耀祥。会议主席、国民党立委吴宗宪赶紧出面主持秩序，才让场面冷静下来，让后续的质询得以继续进行。黄国昌接着询问陈耀祥在联席会议开会前先去哪里。陈耀祥说，到民进党立法院党团。黄国昌质疑，陈耀祥是民进党的NCC主委，还是国家的NCC主委，为何审理NCC组织法前还先跑去民进党团听命令。陈耀祥表示，他是去沟通法案。民进党立委沉发惠询问陈耀祥，如果今天国民党团、台湾民众党团邀请其去沟通的话，是否会去。陈耀祥说，法案要沟通，因此他也会去。沉发惠说，民进党团邀请陈耀祥来说明法案，有何不对，国民党团也常找行政机关首长沟通，如果因为这样就要给人家扣帽子，并不公道。民进党团总召柯建铭说，国民党立委提的修法版本违宪、公然挑战宪法，而行政院昨天提名现任NCC副主委翁柏宗为主委等4人名单函送立法院审查，轮值召委、国民党立委吴宗宪此时安排审查这些案子，可以取得正当性吗。在柯建铭质询完毕后，吴宗宪说，一切都依照规定，请柯建铭不用刻意做错误解读，审查结果也会依照联席立委的审查结论，不要刻意带风向。此外，行政院人事行政总处透过新闻稿指出，依法提名现任NCC副主委翁柏宗为委员兼主委、陈炳宏为委员兼副主委，以及委员罗慧雯及詹懿廉共4人名单函送立法院审查。民众党立委林国成质询说，现在NCC提名人选出炉，但却是压线提出、了无新意，而外界质疑，这些人选通过的机率不高，如果不通过的话，陈耀祥是否会继续做。陈耀祥回应，「没有这回事」，因为他要回学校借调期也到了，这件事情他讲很久了，而7月31日任期届满就会离职。林国成追问，是否确定不会接受延任。陈耀祥回应「确定」。 （编辑：苏龙麒）1130501NCC立院审NCC组织法黄国昌陈耀祥交锋火药味浓2024/05/01 11:38NCC提名人选出炉陈耀祥：相当专业2024/05/01 10:18NCC提名人选出炉绿盼回归专业、蓝白批没诚意2024/04/30 20:54]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E7%AB%8B%E9%99%A2%E5%AF%A9ncc%E7%B5%84%E7%B9%94%E6%B3%95-%E9%BB%83%E5%9C%8B%E6%98%8C%E9%99%B3%E8%80%80%E7%A5%A5%E4%BA%A4%E9%8B%92%E7%81%AB%E8%97%A5%E5%91%B3%E6%BF%83.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共军联合战备警巡 蔡明彦：已3次夜间进行成新样态</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E5%85%B1%E8%BB%8D%E8%81%AF%E5%90%88%E6%88%B0%E5%82%99%E8%AD%A6%E5%B7%A1-%E8%94%A1%E6%98%8E%E5%BD%A5-%E5%B7%B23%E6%AC%A1%E5%A4%9C%E9%96%93%E9%80%B2%E8%A1%8C%E6%88%90%E6%96%B0%E6%A8%A3%E6%85%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴书纬、游凯翔台北1日电）国安局长蔡明彦今天表示，共军对台湾的联合战备警巡开始在夜间进行，已经有3次了，且会动用空中加油机来延长空中武力的滞空时间，并在联合战备警巡加入登陆舰和扫雷舰等其他机舰运作等新样态。立法院外交及国防委员会今天邀请国安局长蔡明彦、行政院国土安全办公室报告「如何强化国家关键基础设施之韧性，以因应国安新型态风险威胁」，并备质询。民进党立委王定宇质询，关切520新旧总统交接，国安局有无掌握中共是否会图谋不轨的各种样态与情资。蔡明彦指出，大选之后看到中共对台政策的样态，主要还是和战两手，透过释放利多讯息，或是透过各种灰色地带胁迫，来凸显其在台海议题上的主动权。蔡明彦进一步提到，要注意现在比较大的重点，是中共在例行性的联合战备警巡，规模会不会扩大，跟过去来比较，有没有一些新的部分。比较新的部分，就是共军现在联合战备警巡开始在夜间进行，已经有3次了，另外在联合战备警巡期间动用空中加油机，来延长空中武力滞空时间。蔡明彦透露，共军在联合战备警巡也开始动用其他机舰，包括登陆舰和扫雷舰加入运作，这都是新的样态。蔡明彦强调，因应这些新样态，国防部有相关应处既有机制，除了这些样态，中共还有灰色地带操作，包括今年2月中国快艇在金门的翻船事件后，中共开始派出公务船在台湾外离岛周边水域来进行一些活动，这也是国安局注意的重点。 （编辑：张若瑶）1130501]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E5%85%B1%E8%BB%8D%E8%81%AF%E5%90%88%E6%88%B0%E5%82%99%E8%AD%A6%E5%B7%A1-%E8%94%A1%E6%98%8E%E5%BD%A5-%E5%B7%B23%E6%AC%A1%E5%A4%9C%E9%96%93%E9%80%B2%E8%A1%8C%E6%88%90%E6%96%B0%E6%A8%A3%E6%85%8B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国政府为何不承认其与美国是“竞争关系”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/05/01/WSJ-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%B8%8D%E6%89%BF%E8%AE%A4%E5%85%B6%E4%B8%8E%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%98%AF-%E7%AB%9E%E4%BA%89%E5%85%B3%E7%B3%BB.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/05/01/WSJ-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%B8%8D%E6%89%BF%E8%AE%A4%E5%85%B6%E4%B8%8E%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%98%AF-%E7%AB%9E%E4%BA%89%E5%85%B3%E7%B3%BB.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:33:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汇丰CEO祈耀年将退休，物色继任者的工作已经开始</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/05/01/WSJ-%E6%B1%87%E4%B8%B0ceo%E7%A5%88%E8%80%80%E5%B9%B4%E5%B0%86%E9%80%80%E4%BC%91-%E7%89%A9%E8%89%B2%E7%BB%A7%E4%BB%BB%E8%80%85%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%BC%80%E5%A7%8B.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/05/01/WSJ-%E6%B1%87%E4%B8%B0ceo%E7%A5%88%E8%80%80%E5%B9%B4%E5%B0%86%E9%80%80%E4%BC%91-%E7%89%A9%E8%89%B2%E7%BB%A7%E4%BB%BB%E8%80%85%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%BC%80%E5%A7%8B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:33:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑衣男阻挡高雄轻轨1分半警开罚500元 若蓄意将送办</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E9%BB%91%E8%A1%A3%E7%94%B7%E9%98%BB%E6%93%8B%E9%AB%98%E9%9B%84%E8%BC%95%E8%BB%8C1%E5%88%86%E5%8D%8A%E8%AD%A6%E9%96%8B%E7%BD%B0500%E5%85%83-%E8%8B%A5%E8%93%84%E6%84%8F%E5%B0%87%E9%80%81%E8%BE%A6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者洪学广高雄1日电）高雄1黑衣男昨晚站在三民区轻轨铁轨行人穿越道，阻挡轻轨运行约1分半，全程都被录影上传；警方表示，未礼让大众捷运将罚500元，若查明蓄意阻挡将依公共危险罪嫌送办。有民众在网路发布一段以「男子对轻轨测试帝王条款」影片，内容可见高雄三民区大顺二路与建工路口轻轨铁轨上，1名穿黑衣男子站在轻轨行人穿越道上阻挡轻轨前行，且不理轻轨司机鸣按喇叭。对此，辖区高雄市警察局三民第二分局今天上午说明，涉案男子昨天晚间9时许站在行人穿越道阻挡轻轨运行约1分半，虽未接获民众报案，但男子未礼让大众捷运系统优先通行，已违反道路交通管理处罚条例第78条第1项第4款，可处新台币500元罚锾。另外，警方也将查明涉案男子是否蓄意阻挡轻轨运行，致生公共运输往来危险，若蓄意阻挡将依刑法公共危险罪嫌移送高雄地检署侦办。警方呼吁，民众行经轻轨运行路段，应遵守交通指挥及相关号志指引，以免危及轻轨营运安全。 （编辑：陈仁华）1130501]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E9%BB%91%E8%A1%A3%E7%94%B7%E9%98%BB%E6%93%8B%E9%AB%98%E9%9B%84%E8%BC%95%E8%BB%8C1%E5%88%86%E5%8D%8A%E8%AD%A6%E9%96%8B%E7%BD%B0500%E5%85%83-%E8%8B%A5%E8%93%84%E6%84%8F%E5%B0%87%E9%80%81%E8%BE%A6.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新北补助震灾后建物公共部分修缮 最高5万元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E6%96%B0%E5%8C%97%E8%A3%9C%E5%8A%A9%E9%9C%87%E7%81%BD%E5%BE%8C%E5%BB%BA%E7%89%A9%E5%85%AC%E5%85%B1%E9%83%A8%E5%88%86%E4%BF%AE%E7%B9%95-%E6%9C%80%E9%AB%985%E8%90%AC%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄旭升新北1日电）新北市政会议今天通过，对0403花莲地震造成住宅受损，楼梯间等公用部分受损修缮补助；每栋建筑物最高补助新台币5万元，以协助民众早日修缮受损房舍，减轻负担。工务局长祝美惠在市政会议临时提案报告，共接获约1600件的0403花莲地震灾损通报，经紧急评估勘查发现，建筑物受损程度，很多是共用部分受损，包括公共楼梯、走廊、外墙立面等处，出现裂缝或剥落。她说，受损房屋有7成是屋龄20年至30年的公寓，为提升修缮诱因，降低住户间协调的纠纷，故订定计画给予补助。补助范围为新北辖内，民国92年底前，领得使用执照的建筑物，且共用部分有实际供共同使用者，无论是否成立管理委员会，都可获补助。工务局公寓大厦管理科长蔡政勋会后补充说明，补助金额以每栋共用直通楼梯为修缮补助对象，补助实际支出金额1/2，单一栋建物最高补助金额为5万元。蔡政勋说，自即日起至10月底止，可向市府工务局提出申请，总补助经费新台币1800万元，由新北市城乡发展基金支应，补助金额发完为止。工务局表示，这次主要是红单、黄单以外的建筑物，灾后共用部分修缮补助，如修缮规模及金额超过这次专案补助计画规定，民众可透过都市更新「整建维护」向新北市府都更处办理申请。 （编辑：方沛清）1130501全台影响新北补助震灾后建物公共部分修缮最高5万元2024/05/01 11:320403花莲地震嘉县24间校园受损启动修缮计画2024/04/24 13: 12花莲余震台积电：已恢复生产不影响营运2024/04/23 17:28]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E6%96%B0%E5%8C%97%E8%A3%9C%E5%8A%A9%E9%9C%87%E7%81%BD%E5%BE%8C%E5%BB%BA%E7%89%A9%E5%85%AC%E5%85%B1%E9%83%A8%E5%88%86%E4%BF%AE%E7%B9%95-%E6%9C%80%E9%AB%985%E8%90%AC%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:32:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股4大指数下挫 法人：台股区间震荡检视2变数</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E7%BE%8E%E8%82%A14%E5%A4%A7%E6%8C%87%E6%95%B8%E4%B8%8B%E6%8C%AB-%E6%B3%95%E4%BA%BA-%E5%8F%B0%E8%82%A1%E5%8D%80%E9%96%93%E9%9C%87%E7%9B%AA%E6%AA%A2%E8%A6%962%E8%AE%8A%E6%95%B8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者江明晏台北1日电）美股4大指数下挫，台股今天劳动节休市。法人分析，今年初预期美国将降息与基本面好转的2大利多近期松动，台股虽在崩跌之后迅速站回月线，仍要持续检视原本2项利多后续的变数，料台股短期将区间震荡整理。美国联准会（Fed）明天将公布货币政策决定，尽管外界已普遍预期利率维持不变，但市场仍将仔细研究联准会在会后对后续经济的展望，以及对降息时间点的看法。投资人担忧美国通货膨胀僵固，Fed将维持高利率更长一段时间，加上美国消费者信心下滑等经济数据令人失望、美国公债殖利率上扬，美股4大指数4月30日下挫。道琼工业指数大跌570.17点，跌幅1.49%。标准普尔指数跌1.57%、那斯达克指数重挫2.04%、费城半导体指数重挫1.94%。台股4月30日终场指数收在20396.6点，下跌98.92点，跌幅0.48%。市场将持续观察美股走势，牵动台股2日开盘表现。台新投顾副总经理黄文清对中央社记者指出，台股从去年11月起大涨，指数连创新高，涨幅逾3成，主要受到市场原先预期美国即将调降利率的利多，资金回流到台股与亚洲股市，加上预期景气面开始大幅复苏好转，成为2股推升涨势的最大原动力。但他表示，近期这2大面向的利多都受到挑战，第一，台股在劳动节休市一天后，将迎接FOMC（联邦公开市场委员会）会议结果，从先前美国公布的数据来看，降息的机会非常低，市场也预料今年降息时间表恐大幅延迟。第二，他指出，台积电法说会下修消费电子、通用伺服器、车用等产品复苏力道，但表明AI依旧是主要成长动能，虽然AI族群确实是股市闪耀的焦点，也吸引很多买盘持续低接进驻，但整体景气和今年初预期全面复苏的状况，产生很大的变化，且台股若只有AI好，其他族群都不好，缺乏类股论动，就难以带动健康的多头格局，整体指数也难有大表现。 4月台股指数上下剧烈震荡逾千点，黄文清表示，因为市场气氛不像年初这么乐观，但台股又很快反弹到月线之上，显示投资人还是看好后市，但后续会面临前一波高点的套牢卖压，预料台股将呈现区间震荡整理格局，不会是持续上涨的急涨行情，5月中旬也要面临财报的检验。兆丰国际投顾副总经理黄国伟表示，台股这一波从20883高点震荡下跌后迅速收复部分失土，目前应该算是高点下挫整理过程中的反弹，并非新一波的涨势，若要重新带动一波涨势，必须基本面带来好消息，例如企业公布财报大幅优于预期。此外，由于台股上演台积电「一个人的武林」，以致台股加权指数落入美国窄基指数定义，金管会预估，最快7月29日起美国交易人将禁止交易大小台指期。黄文清表示，这个情况在2021年其实也发生过，当时也是因为台积电在台股权重过高，但其实并没有影响到台积电股价，2022年还续创历史新高，显示即使落入窄基指数定义，影响也相对有限，且金管会已指出，美国交易人占台湾期货市场交易比重仅0.7%，且还有很多弹性应变的方式去交易，不需要太担心，而台股的非电子族群若能启动补涨，就能有效改善这个风险。 （编辑：杨兰轩）1130501台股美股4大指数下挫法人：台股区间震荡检视2变数2024/05/01 11:31台积电太强台股落入窄基指数台指期估7/29遭美禁交易2024/04/30 19:09台股月线收红剧烈震荡近1600点法人：静待FOMC会议2024/04/30 18:44]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E7%BE%8E%E8%82%A14%E5%A4%A7%E6%8C%87%E6%95%B8%E4%B8%8B%E6%8C%AB-%E6%B3%95%E4%BA%BA-%E5%8F%B0%E8%82%A1%E5%8D%80%E9%96%93%E9%9C%87%E7%9B%AA%E6%AA%A2%E8%A6%962%E8%AE%8A%E6%95%B8.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宜兰三星乡工厂2楼全面燃烧 浓烟窜天</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E5%AE%9C%E8%98%AD%E4%B8%89%E6%98%9F%E9%84%89%E5%B7%A5%E5%BB%A02%E6%A8%93%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%87%83%E7%87%92-%E6%BF%83%E7%85%99%E7%AB%84%E5%A4%A9.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王朝钰宜兰1日电）宜兰县三星乡集贤一路一间制造抽风机风管的铁皮工厂，今天上午9时许发生火警，消防员抵达时，工厂2楼已全面燃烧，浓烟窜天，火势于上午10时51分扑灭，所幸无人受伤。宜兰县消防局上午9时35分获报后，立即派遣第二大队、三星、大同、罗东、广兴、马赛、员山分队救灾人车前往救援，并出动救灾机器人投入灭火，消防员抵达时，2楼火势猛烈已全面燃烧，黑烟从窗户窜出直冲天际，立即布设水线射水抢救。消防局表示，火势于上午10时15分受到控制，上午10时51分扑灭，燃烧面积约40坪，所幸无人伤亡，至于起火原因，将由消防局火灾调查科调查。 （编辑：李亨山）1130501]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E5%AE%9C%E8%98%AD%E4%B8%89%E6%98%9F%E9%84%89%E5%B7%A5%E5%BB%A02%E6%A8%93%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%87%83%E7%87%92-%E6%BF%83%E7%85%99%E7%AB%84%E5%A4%A9.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>