<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2024 16:31:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特斯拉通过内地汽车数据安全4项全部要求　解除禁停禁行限制</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/28/RTHK-%E7%89%B9%E6%96%AF%E6%8B%89%E9%80%9A%E9%81%8E%E5%85%A7%E5%9C%B0%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E6%95%B8%E6%93%9A%E5%AE%89%E5%85%A84%E9%A0%85%E5%85%A8%E9%83%A8%E8%A6%81%E6%B1%82-%E8%A7%A3%E9%99%A4%E7%A6%81%E5%81%9C%E7%A6%81%E8%A1%8C%E9%99%90%E5%88%B6.html</link>
      <description><![CDATA[中国汽车工业协会、国家计算机网络应急技术处理协调中心发布通报，表示特斯拉上海超级工厂生产的车型全部符合合规要求，是唯一一家符合合规要求的外资企业。根据公示，特斯拉作为首批通过国家车辆数据检测的企业，在车辆检测过程中，严格按照相关法规标准和检测流程开展，符合国家《汽车数据安全管理若干规定》、《信息安全技术汽车数据处理安全要求》等法规标准有关规定的4项合规要求，包括车外人脸信息等匿名化处理、默认不收集座舱数据、座舱数据车内处理、处理个人信息显著告知等。行业人士分析，特斯拉通过国家车辆数据安全的权威标准和要求，有利于全面解除例如机关单位、机场、高速等对特斯拉等智能汽车的禁行禁停限制。此前，特斯拉已于2021年特斯拉上海数据中心实现数据本地化存储。另外，特斯拉亦引入第三方权威机构对公司信息安全管理制度进行审核，并通过安全管理体系认证（ISO27001）。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/28/RTHK-%E7%89%B9%E6%96%AF%E6%8B%89%E9%80%9A%E9%81%8E%E5%85%A7%E5%9C%B0%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E6%95%B8%E6%93%9A%E5%AE%89%E5%85%A84%E9%A0%85%E5%85%A8%E9%83%A8%E8%A6%81%E6%B1%82-%E8%A7%A3%E9%99%A4%E7%A6%81%E5%81%9C%E7%A6%81%E8%A1%8C%E9%99%90%E5%88%B6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 15:55:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争抗议蔓延，美国数百名大学生被捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/28/AJ-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E6%88%98%E4%BA%89%E6%8A%97%E8%AE%AE%E8%94%93%E5%BB%B6-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%95%B0%E7%99%BE%E5%90%8D%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[美国各大学数百名学生被捕，抗议者继续要求加沙停火，并要求撤资导致以色列对巴勒斯坦飞地进行近七个月战争的公司。 周六，警察在大学校园内全面出动，一些大学使用化学刺激物和泰瑟枪驱散学生，更多大学发生了针对加沙地带持续轰炸的抗议活动，并寻求结束美国对以色列的军事援助。 在波士顿，警方在清理东北大学的一个抗议营地时拘留了约100人，社交媒体帖子显示身穿防暴装备的安全部队和警察将帐篷装到卡车后面。 警方清理波士顿东北大学校园的一个营地 (美联社) 东北大学在X上的一份声明中表示，举行抗议活动的校园区域现已“完全安全”，并且“所有校园运作已恢复正常”。 学校表示，此举是在“两天前开始的学生示威活动被与东北大学无关的专业组织者渗透”之后做出的。它补充说，出示有效学生证的被拘留者已被释放，并将面临纪律处分，而不是法律诉讼。 据《印第安纳每日学生报》报道，在中西部的布卢明顿，印第安纳大学警察局在清理校园抗议营地时逮捕了23人。 在美国的另一边，亚利桑那州立大学警察局因该团伙在校园内设立“未经授权的营地”而逮捕了69名非法侵入者。 亚利桑那州官员表示，一个抗议团体“其中大多数不是亚利桑那州立大学的学生、教职员工”，于周五建立了一个营地，并无视一再驱散的命令。 学生们聚集在亚利桑那州坦佩市的亚利桑那州立大学举行亲巴勒斯坦抗议活动 (路透) 与此同时，在圣路易斯华盛顿大学，至少80人被捕，其中包括美国总统候选人吉尔·斯坦和她的竞选经理。 在美国各地，大学领导人试图平息示威活动，但基本上失败了，警察经常进行暴力干预，来自不同州的视频显示数百名学生甚至教职员工被强行逮捕。 抗议者要求特赦因抗议而受到纪律处分或解雇的学生和教职员工。大约一周前，在纽约哥伦比亚大学，100多名亲巴勒斯坦活动人士被捕。 从哥伦比亚大学校园开始的事情已经演变成学生和管理人员之间关于支持巴勒斯坦抗议和言论自由限制的全国性摊牌。 在过去10天里，数百名学生被逮捕、停学、缓刑，在极少数情况下，被大学开除，包括耶鲁大学、南加州大学、范德比尔特大学和明尼苏达大学。 一些大学不得不取消毕业典礼，而另一些大学的建筑则被抗议者占领。 对于占领大学校园的学生来说，“抗议的代价可能很高” 学生冒着“巨大风险” 半岛电视台记者约翰·亨德伦在新泽西州普林斯顿大学报道称，对于占领大学校园的学生来说，“抗议的代价可能很高”。 他说道，“学生们在这些抗议活动中冒着很大的风险。如果他们违反大学规则，他们可能会被开除。而在普林斯顿大学，学费每年超过50000美元。对于他们中的许多人来说，这是他们一生都向往的教育。” 普林斯顿大学学生萨姆·比斯诺告诉半岛电视台，冒这样的风险表明学生们对这个问题有多么“热情”。他说道，“人们愿意赌上一切。但我们知道我们在数量上很有力量。” 在南加州大学的抗议活动中，人们站在写有“自由巴勒斯坦”的插花旁边 (路透) 莫莫杜·塔尔是纽约州康奈尔大学周六因在校园内搭建营地而“暂时停学”的四名学生之一。 他告诉半岛电视台，抗议的学生受到威胁并遭到人肉搜索，这是指未经个人同意在互联网上发布个人信息。他说这些学生没有得到学校的保护。 塔尔说道：“我们不再相信政府能够为穆斯林学生、阿拉伯学生、巴勒斯坦学生以及总体上那些有色人种学生和亲巴勒斯坦学生提供安全的地方。” 亚特兰大埃默里大学抗议活动的组织者梅萨姆·埃尔加扎利表示，示威学生提出了三项要求。 她告诉半岛电视台，“第一，埃默里大学披露其所有金融投资。第二，他们从所有以色列公司撤资，第三，他们为所有被不公正逮捕的学生提供持续的特赦和保护。” 与此同时，针对加沙巴勒斯坦人“种族灭绝”的大学抗议活动也蔓延到加拿大、欧洲和澳大利亚的学校。 加拿大第一个针对加沙的校园抗议营地周六在蒙特利尔麦吉尔大学出现。 加拿大广播公司报道称，抗议者要求麦吉尔大学和康考迪亚大学“撤回与犹太复国主义国家有关的资金，并切断与犹太复国主义学术机构的关系”。 加沙战争抗议蔓延，美国数百名大学生被捕 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/28/AJ-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E6%88%98%E4%BA%89%E6%8A%97%E8%AE%AE%E8%94%93%E5%BB%B6-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%95%B0%E7%99%BE%E5%90%8D%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 15:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王毅在北京同玻利维亚外长索萨会谈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/28/RTHK-%E7%8E%8B%E6%AF%85%E5%9C%A8%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%90%8C%E7%8E%BB%E5%88%A9%E7%B6%AD%E4%BA%9E%E5%A4%96%E9%95%B7%E7%B4%A2%E8%96%A9%E6%9C%83%E8%AB%87.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，中共中央政治局委员、外长王毅在北京同玻利维亚外长索萨会谈。王毅表示，中玻关系取得积极进展，有力促进玻利维亚发展振兴和工业化进程。明年是中玻建交40周年。中方愿同玻方以此为契机，落实好两国元首达成的重要共识，推动中玻战略伙伴关系迈上新台阶。　　 王毅又表示，中玻两国反对强权霸凌，维护公平正义。中玻要坚定维护全球南方国家共同利益。索萨表示，感谢中方长期以来为玻利维亚经济社会发展提供宝贵支持。玻方视中国为重要战略伙伴，希望深化巩固和发展玻中关系。玻方欢迎中方企业投资兴业，助力当地工业化进程。会谈后，两国外长见证签署两国外交学院合作谅解备忘录。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/28/RTHK-%E7%8E%8B%E6%AF%85%E5%9C%A8%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%90%8C%E7%8E%BB%E5%88%A9%E7%B6%AD%E4%BA%9E%E5%A4%96%E9%95%B7%E7%B4%A2%E8%96%A9%E6%9C%83%E8%AB%87.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 14:49:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德教育部长敦促德国大学审查与中国的合作项目</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/28/DW-%E5%BE%B7%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E9%95%BF%E6%95%A6%E4%BF%83%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AE%A1%E6%9F%A5%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%90%88%E4%BD%9C%E9%A1%B9%E7%9B%AE.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-28T14:23:07.154Z德国教育部长施塔克-瓦青格（Bettina Stark-Watzinger）:与中国打交道时绝不能天真（德国之声中文网）德国教育部长施塔克-瓦青格（Bettina Stark-Watzinger）在接受德国《经济周刊》采访时表示，&quot;三名德国人因涉嫌间谍活动被捕再次清楚地表明，我们在与中国打交道时绝不能天真。&quot;这位自民党政治家说：&quot;&quot;我们需要更谨慎地权衡合作的风险和收益，尤其是在科学界和大学里。 这包括审查现有的合作关系。&quot;一周前，一对已婚夫妇和另一名男子在德国西部城市杜塞尔多夫和巴特洪堡被捕，罪名是涉嫌收集军事技术信息并将其传递给中国特工部门。据报道，这三人都在科学研究领域工作。德国检方称，嫌疑人被捕时正在就可能有助于扩大中国海军战斗力的研究项目进行谈判。其中，现年72岁的嫌疑人Herwig G.此前担任咨询公司Innovative Dragon Ltd.的技术总监。检方怀疑，Herwig G.以这家咨询公司作为媒介，与德国科研领域的人士建立联系并开展合作。《莱茵邮报》披露指出，Herwig G.显然和杜伊斯堡-埃森大学有着良好关系，且多次参加汽车业的专业会议。《南德意志报》报道，Innovative Dragon Ltd.咨询公司与&quot;德国一所大学&quot;签订了进行技术转移的合作协议；协议中包括为一家中国合同商准备的一份关于机械部件技术水平的研究报告。这些部件对于大功率船舶发动机（例如作战舰艇）的运行也非常重要，而中国合同商的背后其实是中国情报部门的雇员。施塔克-瓦青格向《经济周刊》表示，只有&quot;对德国和欧洲有明显附加值&quot;的项目才应获得支持。 她提到应对气候变化。施塔克-瓦青格也谈到，在德国，学术自由受宪法保护，&quot;但这也意味着大学和研究机构肩负责任。&quot; 她说：&quot;我们将与有关当局一起继续加强大学和研究机构的信息和敏感度，同时继续支持扩大独立的有关中国的专业知识。&quot;几天前，德国司法系统还宣布逮捕了一名涉嫌充当中国特工的华裔德国人Jian G.。此人担任极右翼党派选项党(AfD)德国议员马克西米利安·克拉(Maximilian Krah)的助理。自从克拉2019年成为欧洲议会议员后Jian G.就一直在布鲁塞尔为克拉工作。Jian G被指控与中国情报部门共享有关欧洲议会的信息，并在德国监视反共人士。中国外交部发言人汪文斌4月23日在例行记者会上坚称，近期所谓&quot;中国在欧洲的间谍活动&quot;的报道都属于炒作，意在抹黑打压中国，&quot;所谓&#39; 中国间谍威胁论&#39;完全是无中生有，是恶意诋毁。&quot;（德新社等）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/28/DW-%E5%BE%B7%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E9%95%BF%E6%95%A6%E4%BF%83%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AE%A1%E6%9F%A5%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%90%88%E4%BD%9C%E9%A1%B9%E7%9B%AE.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果对以色列领导人发出国际逮捕令怎么办？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/28/AJ-%E5%A6%82%E6%9E%9C%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BA%BA%E5%8F%91%E5%87%BA%E5%9B%BD%E9%99%85%E9%80%AE%E6%8D%95%E4%BB%A4%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/28/AJ-%E5%A6%82%E6%9E%9C%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BA%BA%E5%8F%91%E5%87%BA%E5%9B%BD%E9%99%85%E9%80%AE%E6%8D%95%E4%BB%A4%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 14:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强称大力发展智能网联新能源汽车</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/28/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E7%A8%B1%E5%A4%A7%E5%8A%9B%E7%99%BC%E5%B1%95%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%B6%B2%E8%81%AF%E6%96%B0%E8%83%BD%E6%BA%90%E6%B1%BD%E8%BB%8A.html</link>
      <description><![CDATA[中共中央政治局常委、国务院总理李强在北京国际汽车展览会调研。李强强调，大力发展智能网联新能源汽车，坚持以科技创新引领产业创新，中国的智能网联新能源汽车发展势头强劲，又指出，当今汽车产品与过去已大不一样，不是一个单纯交通工具，而是各种技术综合运用的复合系统，是多项技术为一体的大号终端。李强指出，当前中国正在开展新一轮大规模设备更新和消费品以旧换新。要更好发挥汽车产业在扩投资、促消费方面的带动作用，让更多优质汽车产品进入居民生活。李强在展馆察看参展车型和技术展示，与相关企业负责人交流，详细询问研发、生产、销售等情况。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/28/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E7%A8%B1%E5%A4%A7%E5%8A%9B%E7%99%BC%E5%B1%95%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%B6%B2%E8%81%AF%E6%96%B0%E8%83%BD%E6%BA%90%E6%B1%BD%E8%BB%8A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 14:31:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嘉市女子当街要求女儿下跪 警依强制罪嫌送办</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E5%98%89%E5%B8%82%E5%A5%B3%E5%AD%90%E7%95%B6%E8%A1%97%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%A5%B3%E5%85%92%E4%B8%8B%E8%B7%AA-%E8%AD%A6%E4%BE%9D%E5%BC%B7%E5%88%B6%E7%BD%AA%E5%AB%8C%E9%80%81%E8%BE%A6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者姜宜菁嘉义市28日电）有民众昨天路过嘉义市永安街和新荣路口，发现1名少女遭母亲当街怒斥下跪，拍下照片上传网路引热议。警方调查，女子不满女儿忘记带东西，愤而要求下跪，将依强制罪嫌送办。昨天下午4时许，嘉义市永安街、新荣路口有名少女当街下跪，路过民众将照片放到脸书（Facebook）粉丝专页「绿豆嘉义人」，事件在网路引起热议，有网友留言「不管孩子做错什么事，大庭广众下都不该如此」、「这位妈妈很有事」。嘉义市政府警察局长荣派出所获悉后调阅监视器，查出李姓女子骑机车载女儿行经事发路口时起争执，今天通知李女与李女女儿到案说明，全案依违反儿童及少年福利与权益保障法及刑法强制罪嫌函送法办。警方调查，李女的女儿并未受伤，不愿提告；李女则声称，不满女儿忘记携带报名入学文件，气愤之下叫女儿下跪。嘉义市社会处指出，李女行为违反儿少法规定及刑法强制罪，将要求接受亲职教育，倘若拒绝则可裁处新台币3000元以上3万元以下罚锾。 （编辑：萧博文）1130428]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E5%98%89%E5%B8%82%E5%A5%B3%E5%AD%90%E7%95%B6%E8%A1%97%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%A5%B3%E5%85%92%E4%B8%8B%E8%B7%AA-%E8%AD%A6%E4%BE%9D%E5%BC%B7%E5%88%B6%E7%BD%AA%E5%AB%8C%E9%80%81%E8%BE%A6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 14:09:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌南饭店传遭俄无人机袭击 俄媒称住有讲英语佣兵</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E7%83%8F%E5%8D%97%E9%A3%AF%E5%BA%97%E5%82%B3%E9%81%AD%E4%BF%84%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F%E8%A5%B2%E6%93%8A-%E4%BF%84%E5%AA%92%E7%A8%B1%E4%BD%8F%E6%9C%89%E8%AC%9B%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E5%82%AD%E5%85%B5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社基辅28日综合外电报导）乌克兰南部尼古拉耶夫州（Mykolaiv）州长表示，俄罗斯无人机袭击导致尼古拉耶夫市一家饭店遭到严重破坏。俄罗斯新闻社则报导，这家饭店住有在乌国作战且讲英语的佣兵。路透社报导，尼古拉耶夫州州长维塔利．金（Vitaly Kim）在通讯应用程式Telegram提到，敌方以一架「见证者-131/136型」（Shahed-131/136）无人航空载具（UAV）袭击尼古拉耶夫市。他还说：「一家饭店的建筑因此受到严重破坏并起火，不过火势很快就被扑灭…未传出伤亡。」维塔利．金与乌克兰国家紧急救难服务处（State Emergency Service）指出，俄罗斯袭击也造成附近另一家饭店的窗户以及热能基础设施受损。俄罗斯新闻社（RIA）引述在该地区暗中活动的俄国战士说法，报导俄军击中尼古拉耶夫一间造船厂及一家饭店，那里住着在乌克兰作战且讲英语的佣兵。然而，路透社无法独立核实前述报导。 （译者：洪培英/核稿：杨昭彦）1130428]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E7%83%8F%E5%8D%97%E9%A3%AF%E5%BA%97%E5%82%B3%E9%81%AD%E4%BF%84%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F%E8%A5%B2%E6%93%8A-%E4%BF%84%E5%AA%92%E7%A8%B1%E4%BD%8F%E6%9C%89%E8%AC%9B%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E5%82%AD%E5%85%B5.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 14:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国青年没头路内卷又躺平 提升就业北京伤脑筋</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%9D%92%E5%B9%B4%E6%B2%92%E9%A0%AD%E8%B7%AF%E5%85%A7%E6%8D%B2%E5%8F%88%E8%BA%BA%E5%B9%B3-%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%B0%B1%E6%A5%AD%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%82%B7%E8%85%A6%E7%AD%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北28日电）据中国官方3月公布的失业率数据，16至24岁年龄层仍维持在15.3%的高档，而25至29岁则缓增至7.2%，凸显民企难以挣脱疫情造成的重创，使中国仍面临提升青年就业难的严峻挑战。香港南华早报今天报导，虽然Trading Economics的数据显示，季节性因素调整后，美国3月份16至24岁青年失业率约8.8%，但相较于他国，中国3月公布的青年失业率还不算最糟。像是西班牙则是28.2%没头路，义大利和瑞典同个年龄层的青年待业中比率，分别高达22.82%和22.3%。即便如此，麦格理集团首席中国经济学家胡伟俊表示，由于当前中国经济的复苏，主要是靠着外需带动，以致中国去年经济成长率达标，求职青年并未因此受惠。但内需尤其是消费还没复苏，却是活络就业市场的关键。报导举例，36岁的许汉仁（Xu Hanren，音译）在福建经营药品检测公司，今年特别北上到上海召募新人，提供的待遇是每月介于人民币1000元（下同，约新台币4400元）至6000元的非固定薪资。这个数字低于上海社会新鲜人期待，医药业的薪给起码应从7000元起跳至1万2000元不等，不过短短几天的时间，他却收到超过60封履历，大部分求职者介于25至30岁，若干超过35岁，甚至博士高材生也来屈就。许汉仁说，无法提供更多的职缺，因2021年公司从营收中的获利达60%，去年4月降至40%，投资人的资金已拖延两个月还没到位，扩大征才只会增加公司营运的风险，甚至不排除人事缩编的可能。中国民企常常挂在嘴边的说法是，中国税收逾50%和城镇就业逾80%都是靠他们贡献，而且民企在中国企业总数比重达90%，偏偏民企的信心尚未从大疫3年，以及当局数年前强监管科技业和补教业的重创中复原。广东省体改研究会执行会长彭澎说，民企对市场的信心低迷，大企业裁员益增，而小微企业征才又瞻前顾后，凡此种种加剧就业的内卷。一项由北京大成律师事务所针对中国1410家民企所做的调查显示，去年41%的民企营收成长，34%声称有减无增，虽然营收成长的企业比例较高，但49%坦承，未来两年无意大举招募，26%不打算扩编，6%考虑裁员。对于上述调查结果，现年25岁的李涵青（Li Han Qing，音译）感受深刻。过去两年，这位人在上海的毕业生虽勤跑校园征才博览会，但明显发觉就业机会渐减，并说两年前丢了近100封履历，不断收到难以计数的面试机会，当时曾一天赶3场面试。李涵青感叹，今年完全相反，丢了不下300封履历，只换来5个面试的邀约，而且很不幸最后都没谈成，自忖若上海的就业前景依然这么黯淡，打算回江苏南通老家另谋出路。不过，中国青年就业难的情况恐怕将变得更难，因创纪录的1179万毕业生将于今年投入就业市场，势必更稀释原本已僧多粥少的头路。中国人力资源和社会保障部宣称，将藉由先进制造、现代服务、养老照护等领域技能培训，设法协助青年就业。但是中国劳动和社会保障科学研究院去年11月指出，由于16至24岁年龄层的劳工人数，将由当前约9600万人增至2033年的峰值达1亿6100万人，凸显未来10年，青年失业仍将是中国急切的难题。与此同时，又因读大学的人数续增，以及当前不少毕业生萌生回家啃老的念头，以致找工作意兴阑珊，中国劳动和社会保障科学研究院预估，日后16至24岁年龄层劳工的就业参与率将走跌。 （编辑：曹宇帆/邱国强）1130428#中国经济#失业率]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%9D%92%E5%B9%B4%E6%B2%92%E9%A0%AD%E8%B7%AF%E5%85%A7%E6%8D%B2%E5%8F%88%E8%BA%BA%E5%B9%B3-%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%B0%B1%E6%A5%AD%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%82%B7%E8%85%A6%E7%AD%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 13:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>传国际刑事法院将下令逮捕以色列总理 美设法阻止</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E5%82%B3%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%88%91%E4%BA%8B%E6%B3%95%E9%99%A2%E5%B0%87%E4%B8%8B%E4%BB%A4%E9%80%AE%E6%8D%95%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%B8%BD%E7%90%86-%E7%BE%8E%E8%A8%AD%E6%B3%95%E9%98%BB%E6%AD%A2.html</link>
      <description><![CDATA[以色列总理尼坦雅胡。 （路透社）（中央社华盛顿28日综合外电报导）以色列数家媒体指出，美国正设法使用外交手段，阻止国际刑事法院（ICC）对以色列总理尼坦雅胡（Benjamin Netanyahu）和其他以国官员发出逮捕令。以色列时报（The Times of Israel）报导，分析师卡斯皮特（Ben Caspit）在以国新闻网站瓦拉（Walla）写道，尼坦雅胡「承受非比寻常的压力」，因为ICC可能会对他和数名以国官员发布逮捕令，这将导致以色列国际地位大幅下滑。以色列国土报（Haaretz）分析师哈瑞尔（Amos Harel）指出，以国政府基于ICC检察官本周要对尼坦雅胡、国防部长葛朗特（Yoav Gallant）和以色列国防军（IDF）参谋总长哈勒维（Herzi Halevi）发出逮捕令的假设，目前正着手展开行动。根据哈瑞尔的说法，美国已开始着手阻止ICC发布逮捕令。国际刑事法院罗马规约（Rome Statute of the International Criminal Court）的124个缔约国之中没有美国和以色列。以色列时报提到，尼坦雅胡针对加萨走廊（Gaza Strip）战争发布的最新公开声明指出，ICC即将作出的决定可能创下「危险先例」。 （译者：陈正健/核稿：陈彦钧）1130428#尼坦雅胡#以色列#美国#国际刑事法院延伸阅读美国务院备忘录：以色列在加萨军事行动恐违国际法以色列外长：若达成释放人质协议可暂不进攻拉法消息人士：哈玛斯代表团29日访开罗谈加萨停火以色列地面攻击拉法威胁升高居民深陷地狱求生美国大学生示威挺加萨警拒绝乔治华盛顿大学清场要求拜登试图阻中东冲突升级对盟友支持如何平衡陷两难]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E5%82%B3%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%88%91%E4%BA%8B%E6%B3%95%E9%99%A2%E5%B0%87%E4%B8%8B%E4%BB%A4%E9%80%AE%E6%8D%95%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%B8%BD%E7%90%86-%E7%BE%8E%E8%A8%AD%E6%B3%95%E9%98%BB%E6%AD%A2.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 13:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名男子涉3宗电话骗案明日提堂</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/28/RTHK-%E4%B8%80%E5%90%8D%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%B6%893%E5%AE%97%E9%9B%BB%E8%A9%B1%E9%A8%99%E6%A1%88%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%8F%90%E5%A0%82.html</link>
      <description><![CDATA[一名21岁男子涉嫌与3宗电话骗案有关，已被暂控3项「以欺骗手段取得财产」罪，明日在西九龙裁判法院提堂，涉案金额共约15万7千港元及6万元人民币。警方表示，接获一名84岁女子报案，指早前接获骗徒来电，对方声称为其儿子，因涉及刑事案件被捕，要求报案人缴交约4万元保释金，骗徒其后到报案人在深水埗长沙湾道的家中交收现金款项，报案人联络家人及经求证后怀疑受骗，于是报案。警方调查后前日在牛头角坪石村拘捕一名21岁本地男子，涉嫌「以欺骗手段取得财产」。警方亦发现被捕男子以同样手法欺骗另外两名分别84岁女子及74岁女子，两名受害人怀疑自己受骗，但羞于向其家人求证事件而未有报案。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/28/RTHK-%E4%B8%80%E5%90%8D%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%B6%893%E5%AE%97%E9%9B%BB%E8%A9%B1%E9%A8%99%E6%A1%88%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%8F%90%E5%A0%82.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 13:53:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重启与台新金合并评估 新光金3点说明盼扭转经营困境</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E9%87%8D%E5%95%9F%E8%88%87%E5%8F%B0%E6%96%B0%E9%87%91%E5%90%88%E4%BD%B5%E8%A9%95%E4%BC%B0-%E6%96%B0%E5%85%89%E9%87%913%E9%BB%9E%E8%AA%AA%E6%98%8E%E7%9B%BC%E6%89%AD%E8%BD%89%E7%B6%93%E7%87%9F%E5%9B%B0%E5%A2%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘千绫台北28日电）新光金为解决新寿RBC问题，董事会近日通过重启与台新金合并可行性评估。新光金今天发布3点说明，指新寿2025年底RBC达标任务艰巨，且仅凭己力解决恐力有未逮，因此提案续行研究合并可行性，盼扭转经营困境。新光金26日下午举行董事会，新光金董事暨新寿副董事长洪士琪等人提案重启与台新金合并可行性评估案，除新光金大股东吴东进二女儿吴欣儒、李增昌、赖慧敏等3名董事，及独立董事许永明持保留意见外，另11票赞成通过提案。新光金今天发布重讯，提出3点说明。首先，新光金控子公司新光人寿已连续2期资本适足率（RBC）未达标200%，今年以来新光金控已于第一季完成对新寿注资新台币70亿元，并另积极规划进行筹资125亿元，新寿亦已规划发行次债80亿元，但面对今年6月RBC达标仍有挑战。新光金表示，为因应2025年底RBC达标的巨额资本缺口，去年以来所提出的各种自救方案，也未能获主管机关允肯，公司不得不修章调高额定资本额。新光金指出，过去20年已挹注新寿逾千亿元，仍无法根本解决新寿RBC不足问题，若仍拟以现金增资于2025年底前补足巨额资本缺口，任务非常艰巨；且若于2025年底无法顺利接轨ICS，届时新寿将遭遇经营困境，因此经营团队应另有根本解决困境的规划。其次，新光金表示，鉴于近年全球金融市场环境变化剧烈，新寿面临经营困境及挑战，仅凭己力解决，恐力有未逮；若能把握改变契机，引进资源并改善体质，不仅能解决新寿问题，更可壮大金控规模进而为台湾金融发展再创新局，因此提案续行2022年5月20日董事会决议与其他金控公司进行合并可行性研究。新光金指出最后一点，在2022年5月间，董事洪士琪及吴东明当时为调整公司体质、扩大规模及增强竞争力，已向董事会提案合并可行性的研究，但当时的董事长未落实执行邀请执行研究事宜，且未对其他金控公司来函表达意愿一事予以处理。新光金表示，为有效解决新寿的庞大资本缺口，2位董事提案续行研究合并可行性，盼扭转经营困境，以利面对未来更艰巨的挑战及再创新局。 （编辑：杨凯翔）1130428#台新金#洪士琪#新寿#RBC延伸阅读新光金董事会11赞成4反对通过重启合并台新金可行性评估新光金研究并台新金可行性独董许永明提8点未赞成新光人寿财务改善不足金管会开铡陈淮舟魏宝生减薪为期1年重启新新并？新光大股东林伯翰：时机不对缓不济急]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E9%87%8D%E5%95%9F%E8%88%87%E5%8F%B0%E6%96%B0%E9%87%91%E5%90%88%E4%BD%B5%E8%A9%95%E4%BC%B0-%E6%96%B0%E5%85%89%E9%87%913%E9%BB%9E%E8%AA%AA%E6%98%8E%E7%9B%BC%E6%89%AD%E8%BD%89%E7%B6%93%E7%87%9F%E5%9B%B0%E5%A2%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 13:36:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国外长赴黎巴嫩斡旋 预防真主党与以色列爆发战争</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%A4%96%E9%95%B7%E8%B5%B4%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9%E6%96%A1%E6%97%8B-%E9%A0%90%E9%98%B2%E7%9C%9F%E4%B8%BB%E9%BB%A8%E8%88%87%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%88%86%E7%99%BC%E6%88%B0%E7%88%AD.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社黎巴嫩纳库拉28日综合外电报导）法国外交部长塞儒内表示，今天将与黎巴嫩官员讨论相关倡议，以缓和黎巴嫩什叶派民兵组织「真主党」（Hezbollah）与以色列之间的紧张情势，避免两造爆发战争。路透社报导，塞儒内（Stephane Sejourne）与联合国驻黎巴嫩临时部队（UNIFIL）指挥官会谈后指出，看到今日黎巴嫩南部的情势，再考虑到袭击次数及这个地区受到的影响，若非加萨（ Gaza）战争，「我们现在谈的可能就是黎南战争」。塞儒内还说：「我将向此地当局传达讯息、提出建议以稳定这个地区，避免战争爆发。」法国与黎巴嫩素有历史渊源，塞儒内今年稍早曾提议，真主党自黎巴嫩和以色列接壤的边界后退10公里，以色列则停止攻击黎巴嫩南部。以色列与真主党近几个月来一直针锋相对、互相攻击，但自伊朗本月13日向以色列发射飞弹后，双方交火情况加剧。根据军方官员，就在塞儒内造访联合国驻黎巴嫩临时部队位于纳库拉（Naqoura）的总部几个小时前，以色列对黎巴嫩南部邻近联合国维和部队所在地的区域发动了更多的夜间袭击。 （译者：洪培英/核稿：严思祺）1130428]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%A4%96%E9%95%B7%E8%B5%B4%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9%E6%96%A1%E6%97%8B-%E9%A0%90%E9%98%B2%E7%9C%9F%E4%B8%BB%E9%BB%A8%E8%88%87%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%88%86%E7%99%BC%E6%88%B0%E7%88%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 13:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本众议员补选立宪民主党3席全拿 自民党全败岸田内阁蒙阴影</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%9C%BE%E8%AD%B0%E5%93%A1%E8%A3%9C%E9%81%B8%E7%AB%8B%E6%86%B2%E6%B0%91%E4%B8%BB%E9%BB%A83%E5%B8%AD%E5%85%A8%E6%8B%BF-%E8%87%AA%E6%B0%91%E9%BB%A8%E5%85%A8%E6%95%97%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%85%A7%E9%96%A3%E8%92%99%E9%99%B0%E5%BD%B1.html</link>
      <description><![CDATA[日本3个选区28日举行众议院补选，最大在野党丽现民主党全数胜出。图为岛根1区立宪民主党候选人龟井亚纪子（中）当选后站上舞台。 （共同社）（中央社记者戴雅真东京28日专电）日本众议院因议员去世、辞职等因素，3个选区今天举行众议员补选投开票，结果自民党在2个选区没有推出候选人、不战而败，唯一有推出人选的岛根1区败给立宪民主党，立宪民主党在另2个选区也胜出，3战全胜。自民党干事长茂木敏充晚间在自民党总部召开记者会表示，「选举结果非常艰难，遭遇非常大的逆风」，由于之前爆发派阀政治献金丑闻，「自民党正在遭受严格审查，对此将虚心接受，并致力于恢复选民的信赖。」茂木敏充表示，有关未来施政，他列举物价高涨、日圆疲软等问题，表示「需要时间来做出适当应对」，「全党必须团结起来面对问题。 」一起受访的选举对策委员长小渕优子表示，「我比任何人都感受到自己的责任重大」、「将对选举结果进行彻底分析，为下次选举做准备。」日本经济新闻报导，这是自民党爆发派阀政治献金丑闻后的首次选举。举行补选的3个选区原本都是自民党籍众议员，不过自民党唯一有推出候选人的是岛根1区，结果败选，另外2区没推候选人，不战而败，最终3个选区全都丢掉。日本维新会在其中2个选区推出候选人，也是全败。众议院岛根1区因自民党前众议长细田博之去世举行补选，由自民党55岁的新人、公明党推荐的前财务省官员锦织功政，对决最大在野党立宪民主党58岁的前国会议员龟井亚纪子，是唯一呈现朝野对决的选区。最终结果由龟井胜出。这也是1996年实施新众议员选举制度以来，岛根1区首次由自民党以外的政党赢得众议员席次。自民党推派锦织功政（右）参选岛根1区结果败选，岛根1区首次由自民党以外的政党赢得众议员席次。图为锦织功政向支持者鞠躬致歉。 （共同社）东京15区去年4月因江东区区长选举，当时的众议员、也是法务副大臣柿泽未途（已退出自民党）违反公职选举法被判有罪，辞去众议员职务，因此举行补选。这次共有9人参选，包括48岁、「五体不满足」一书作家乙武洋匡。这区由于竞争激烈，批评政府的票与支持自民党的选票都被分散，最后由获得共产党支持、立宪民主党的37岁新人酒井菜摘胜出。长崎3区则是因为82岁的自民党前众议员谷川弥一（已退出自民党）因牵扯到派阀政治资金募款收回扣未如实登载事件（小金库事件）辞职，因此举行补选。这区只有立宪民主党和日本维新会的2名候选人竞争，是在野之间的对决，最终由立宪民主党的山田胜彦赢得选举。 2021年的众议院选举，自民党在这3个选区全胜，这次全部丢掉将给岸田政权造成打击，也可能影响首相岸田文雄执政及解散众议院的策略。岸田文雄担任自民党总裁（党主席）将于今年9月任期届满。岸田原本的盘算是，6月将开始实施所得税等定额减税措施，在拉抬内阁支持率后，能在9月的总裁选举顺利连任。不过这次众议院3选区补选全败，可能给岸田内阁蒙上阴影。 （编辑：陈承功）1130428延伸阅读日媒民调：岸田内阁支持率低点徘徊连两月低于20%日本前防卫副大臣宫泽博行陷丑闻辞众议员职务自民党小金库疑云安倍派干部等39人将受党纪处分日本自民党前干事长二阶俊博不参加下届众院选举岸田文雄出席自民党大会再度为政治献金疑云致歉岸田文雄日本众议员补选自民党3席全败、立宪民主党全胜2024 /04/28 21:27日相岸田倡议创设58国部长对话框架致力脱碳2024/04/27 15:55日相岸田5月出访法国巴西巴拉圭上任后首访南美洲2024/04/26 13: 40]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%9C%BE%E8%AD%B0%E5%93%A1%E8%A3%9C%E9%81%B8%E7%AB%8B%E6%86%B2%E6%B0%91%E4%B8%BB%E9%BB%A83%E5%B8%AD%E5%85%A8%E6%8B%BF-%E8%87%AA%E6%B0%91%E9%BB%A8%E5%85%A8%E6%95%97%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%85%A7%E9%96%A3%E8%92%99%E9%99%B0%E5%BD%B1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 13:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台中高二生夺美国气球比赛冠军 盼世界看见台湾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%AB%98%E4%BA%8C%E7%94%9F%E5%A5%AA%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%B0%A3%E7%90%83%E6%AF%94%E8%B3%BD%E5%86%A0%E8%BB%8D-%E7%9B%BC%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9C%8B%E8%A6%8B%E5%8F%B0%E7%81%A3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王宝儿台北28日电）美国气球公司Qualatex去年重启Color Quest指定色气球创作比赛，来自台中的高二生颜睿军分别在「仙人掌绿」及「黄绿」组夺得冠军及第3名，并希望让世界看见台湾。颜睿军平日即持续透过社群网路分享自身气球创作，也在PTT论坛Balloon看板担任版主。他从4岁就迷上气球，前期靠自学摸索，4年前开始透过网路认识来自各地的气球艺术家。此次Qualatex指定色竞赛共有黄绿、蔓越莓红、羊绒白、仙人掌绿组别，颜睿军昨天透过Threads发文表示，之前就很想参加这个比赛，只是因为COVID-19（2019冠状病毒疾病）疫情，赛事已停办好几年，今年自己共报名3组别，「感谢一路上默默支持我的朋友们，未来还会继续努力，让世界看见台湾」。颜睿军在仙人掌绿组别夺冠作品为「鳄鱼」，他在脸书贴文分享，相较于以往的作品，这次更注重于圆球的各种变化。 「鳄鱼」的造型灵感则出自日本插画家五味太郎创作的绘本「鳄鱼怕怕牙医怕怕」，自己还送了鳄鱼1支气球牙刷。 （编辑：管中维）1130428]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/28/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%AB%98%E4%BA%8C%E7%94%9F%E5%A5%AA%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%B0%A3%E7%90%83%E6%AF%94%E8%B3%BD%E5%86%A0%E8%BB%8D-%E7%9B%BC%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9C%8B%E8%A6%8B%E5%8F%B0%E7%81%A3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 13:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>