<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 16:39:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“六四”35周年前夕 港媒头版“开天窗”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/01/DW-%E5%85%AD%E5%9B%9B-35%E5%91%A8%E5%B9%B4%E5%89%8D%E5%A4%95-%E6%B8%AF%E5%AA%92%E5%A4%B4%E7%89%88-%E5%BC%80%E5%A4%A9%E7%AA%97.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T14:47:12.260Z香港一度是中国境内唯一一个举行大规模纪念六四活动的地方。不过，2020年香港国安法出台后，这一传统就宣告中断了。（德国之声中文网）《时代论坛》周六（6月1日）发布的最新一期周报中写道：&quot;惟有将段段文字化作空格子与一片白，以应对当前局势&quot;，并表示社会已变得&quot;形格势禁&quot;。香港曾经是中国领土上唯一可以公开悼念&quot;六四&quot;镇压遇难者的地方。1989年6月4日，中国政府派出军队和坦克血腥镇压了北京及全国各地的民主示威活动。但由于北京在2020年对香港实施了国安法，持续三十年的维园烛光悼念等公开形式的纪念活动已被禁止或转入地下。香港当局于5月28日根据基本法23条逮捕6人，指控他们在社群媒体上&quot;利用某个将至的敏感日子&quot;，发布&quot;具煽动意图的帖文&quot;。此前，每逢六四周年纪念日，《时代论坛》都会刊登纪念祷文。但是该报今年却表示&quot;今期头版专题因事未能刊出，还望读者见谅！&quot;&quot;近年香港社会的变化翻天覆地，形格势禁&quot;，该报在社论《站在历史记忆的肩膀上祷告》中指出，&quot;即使是源于历史记忆的祷文，也可能惹来&#39;关注&#39;；某些人的经历与回忆，便显得格外敏感&quot;。该报同时发表的还有另一篇遭到大量删减的文章。天主教香港教区主教周守仁枢机本周撰文不点名就六四事件发言，称其相信透过宽恕，修和与治愈才有可能实现。他说，&quot;三十五年前发生在首都那场耗人生命的事件&quot;，在人们心中留下了深深的创伤。尽管这已经被掩盖或结痂，但始终是一个伤痛处，需要&quot;适当的处理&quot;以作治疗。为纪念天安门镇压的受害者而举行的天主教弥撒--三十多年来每年都举行一次--在2022年被取消了，组织者表示担心违反香港法律。香港当局表示，在2019年发生大规模民主抗议活动后，需要国安法来制止暴力和恢复秩序，而批评者则指责该法限制了基本自由。（法新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/01/DW-%E5%85%AD%E5%9B%9B-35%E5%91%A8%E5%B9%B4%E5%89%8D%E5%A4%95-%E6%B8%AF%E5%AA%92%E5%A4%B4%E7%89%88-%E5%BC%80%E5%A4%A9%E7%AA%97.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 15:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚为何要调查英国士兵涉嫌虐待罪行？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/01/AJ-%E8%82%AF%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E4%B8%BA%E4%BD%95%E8%A6%81%E8%B0%83%E6%9F%A5%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E5%A3%AB%E5%85%B5%E6%B6%89%E5%AB%8C%E8%99%90%E5%BE%85%E7%BD%AA%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/01/AJ-%E8%82%AF%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E4%B8%BA%E4%BD%95%E8%A6%81%E8%B0%83%E6%9F%A5%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E5%A3%AB%E5%85%B5%E6%B6%89%E5%AB%8C%E8%99%90%E5%BE%85%E7%BD%AA%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路政署：海坛街路陷范围约8米乘12米　深约4米</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/01/RTHK-%E8%B7%AF%E6%94%BF%E7%BD%B2-%E6%B5%B7%E5%A3%87%E8%A1%97%E8%B7%AF%E9%99%B7%E7%AF%84%E5%9C%8D%E7%B4%848%E7%B1%B3%E4%B9%9812%E7%B1%B3-%E6%B7%B1%E7%B4%844%E7%B1%B3.html</link>
      <description><![CDATA[路政署表示，深水埗海坛街与桂林街交界的路陷范围，大约为8米乘12米，深约4米。署方联同相关部门实地视察，亦确认有地下渠管损毁，相关部门已展开渠管及相关路面复修工程。 路政署又说，已指示承建商随时候命，有需要时向相关部门提供适切协助，务求尽快完成复修工程以重开受影响路段。署方亦会继续与相关部门协调，跟进路陷原因。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/01/RTHK-%E8%B7%AF%E6%94%BF%E7%BD%B2-%E6%B5%B7%E5%A3%87%E8%A1%97%E8%B7%AF%E9%99%B7%E7%AF%84%E5%9C%8D%E7%B4%848%E7%B1%B3%E4%B9%9812%E7%B1%B3-%E6%B7%B1%E7%B4%844%E7%B1%B3.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:28:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非执政党非国大于选举中获最多票　分析指将联合其他党确保执政</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/01/RTHK-%E5%8D%97%E9%9D%9E%E5%9F%B7%E6%94%BF%E9%BB%A8%E9%9D%9E%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E6%96%BC%E9%81%B8%E8%88%89%E4%B8%AD%E7%8D%B2%E6%9C%80%E5%A4%9A%E7%A5%A8-%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8C%87%E5%B0%87%E8%81%AF%E5%90%88%E5%85%B6%E4%BB%96%E9%BB%A8%E7%A2%BA%E4%BF%9D%E5%9F%B7%E6%94%BF.html</link>
      <description><![CDATA[南非独立选举委员会公布点算九成九选票后的结果，执政党非洲人国民大会在国会下议院选举中，获得最多的40.25%选票，最大反对党民主联盟获得21.7%选票排第二，第三的是新成立的民族之矛党，得票率14.68%。 分析指由于非国大得票率未达五成的多数议席，将寻求联合其他政党以确保继续执政。 南非在过去的星期三，举行结束种族隔离制度后第七次大选，选举新一届下议院及省级议会。根据官方统计，今届大选注册选民约2767万人，共有70个政党及11名独立候选人，参加全南非及省级议会选举。选前民调已显示非国大会在大选中获得最多选票。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/01/RTHK-%E5%8D%97%E9%9D%9E%E5%9F%B7%E6%94%BF%E9%BB%A8%E9%9D%9E%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E6%96%BC%E9%81%B8%E8%88%89%E4%B8%AD%E7%8D%B2%E6%9C%80%E5%A4%9A%E7%A5%A8-%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8C%87%E5%B0%87%E8%81%AF%E5%90%88%E5%85%B6%E4%BB%96%E9%BB%A8%E7%A2%BA%E4%BF%9D%E5%9F%B7%E6%94%BF.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:25:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山东宁阳有煤矿发生透水事故8人被困</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/01/RTHK-%E5%B1%B1%E6%9D%B1%E5%AF%A7%E9%99%BD%E6%9C%89%E7%85%A4%E7%A4%A6%E7%99%BC%E7%94%9F%E9%80%8F%E6%B0%B4%E4%BA%8B%E6%95%858%E4%BA%BA%E8%A2%AB%E5%9B%B0.html</link>
      <description><![CDATA[山东泰安市宁阳县一个煤矿发生透水事故，8人被困，当局正进行救援工作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/01/RTHK-%E5%B1%B1%E6%9D%B1%E5%AF%A7%E9%99%BD%E6%9C%89%E7%85%A4%E7%A4%A6%E7%99%BC%E7%94%9F%E9%80%8F%E6%B0%B4%E4%BA%8B%E6%95%858%E4%BA%BA%E8%A2%AB%E5%9B%B0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:25:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反国会滥权 在英台湾人大英博物馆前举牌表不满</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%8F%8D%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%BF%AB%E6%AC%8A-%E5%9C%A8%E8%8B%B1%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E8%8B%B1%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8%E5%89%8D%E8%88%89%E7%89%8C%E8%A1%A8%E4%B8%8D%E6%BB%BF.html</link>
      <description><![CDATA[台湾反国会滥权行动持续串连全球各地的台湾人展开活动。在伦敦的台湾人于英国知名景点大英博物馆前举牌集合拍照。中央社记者简玉晴伦敦摄 113年6月1日（中央社记者简玉晴伦敦1日专电）台湾反国会滥权行动持续串连全球各地的台湾人展开活动。部分在伦敦的台湾人5月31日于大英博物馆（British Museum）前举牌集合拍照，用手牌上的标语，传达对国会审议程序上的不满。在伦敦攻读硕士的张同学告诉中央社记者，他认为身为台湾人不管身在何处，这次事件牵涉到台湾整体的利益，如果在海外的台湾人有能力、有意识去声援行动，不仅可以鼓舞国内台湾人，也能够增加对事情的关注度与影响力。他认为在全球的台湾人都应该注意这起具争议的事件，也尊重不同立场与角度，但希望大家都能知道自己国家正在发生的事；另一位参与民众则大力称赞在国外的台湾人很团结、也相当有行动力。由在海外工作、求学与生活的台湾人所组成的组织「反国会滥权海外串连」，旨在集结散居世界各个角落的台湾人，利用拍照与连署等方式声援反国会滥权行动，并利用不同社群媒体，如Threads、Facebook、 Instagram等进行活动宣传。行动内容主要为拿着手牌，于个人所在的城市拍照上传粉丝专页，表达支持民主程序，坚决反对国会违宪滥权的诉求。标语内容除了中、英文版本外，还提供台语、客语及法语等语言。除拍照外，依「反国会滥权海外串连」脸书粉丝专页截至5月31日最新显示，目前连署累积人数已有近600人，其中包括来自伦敦、美国、日本、法国、瑞典与荷兰等多地的台湾人一同参与连署。立法院会5月28日三读修正通过立法院职权行使法部分条文，包括国情报告、质询答复、人事同意权、调查权、听证会等。条文规范不得反质询，而被质询人不得拒绝答复、拒绝提供资料等，或有其他藐视国会的行为，违者处新台币2万元以上20万元以下罚锾。 （编辑：韦枢）1130601]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%8F%8D%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%BF%AB%E6%AC%8A-%E5%9C%A8%E8%8B%B1%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E8%8B%B1%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8%E5%89%8D%E8%88%89%E7%89%8C%E8%A1%A8%E4%B8%8D%E6%BB%BF.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加防长：警告中国勿干涉选举 关切台湾周边军事行动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/01/DW-%E5%8A%A0%E9%98%B2%E9%95%BF-%E8%AD%A6%E5%91%8A%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%8B%BF%E5%B9%B2%E6%B6%89%E9%80%89%E4%B8%BE-%E5%85%B3%E5%88%87%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%91%A8%E8%BE%B9%E5%86%9B%E4%BA%8B%E8%A1%8C%E5%8A%A8.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T13:56:20.458Z加拿大国防部长布莱尔（Bill Blair）（德国之声中文网）加拿大国防部长布莱尔（Bill Blair）周六（6月1日）在谈到其与中国防长董军的谈话时向该路透社表示：“我提出了对外国各种干涉形式的担忧，包括干涉我们的机构、选举，以及勾串加拿大华人华侨和公民的行动。”加拿大情报机构今年4月表示，中国干涉了2019年和2021年的联邦大选，这是官方调查干预选举的一部分。加拿大总理特鲁多在4月举行的一场听证会上也表示，中国曾试图干涉加拿大过去的两次联邦选举，但选举结果并没有受到影响。负责调查外国干预的委员会上个月发布的初步调查结果证实了特鲁多的这一说法并强调，加拿大的选举制度是强健的。中国方面一再否认相关指控。去年，一名中国外交官员被指控试图恐吓加国保守党国会议员庄文浩和他在香港的亲属，加国因此宣布驱逐该名中国外交官，北京随即做出反制。美中防长于周五举行会晤加美分别表达关切加拿大防长布莱尔周六还介绍，他在新加坡举行的“香格里拉对话”防务峰会期间与董军会晤时，也表达了对中国自今年1月台湾总统大选以来在台湾周边军事行动的担忧。布莱尔说加拿大将增加在亚洲的存在。另据五角大楼新闻部的消息，美国防长奥斯汀（Lloyd Austin）周五与董军会晤时也对中国军方最近在台湾海峡附近的挑衅活动表示关切，并重申中国不应利用台湾的政治过渡——这是正常的例行民主程序的一部分——作为实施胁迫措施的借口。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/01/DW-%E5%8A%A0%E9%98%B2%E9%95%BF-%E8%AD%A6%E5%91%8A%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%8B%BF%E5%B9%B2%E6%B6%89%E9%80%89%E4%B8%BE-%E5%85%B3%E5%88%87%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%91%A8%E8%BE%B9%E5%86%9B%E4%BA%8B%E8%A1%8C%E5%8A%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国南部面临百年一遇的洪水威胁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/01/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%8D%97%E9%83%A8%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E7%99%BE%E5%B9%B4%E4%B8%80%E9%81%87%E7%9A%84%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E5%A8%81%E8%83%81.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-01T13:49:37.743Z金茨堡：“蓝色多瑙河”已经变成褐色（德国之声中文网）在巴登-符腾堡州东部，部分地区已出现洪水，当地有关部门估计，上施瓦本（Oberschwaben）和内卡河东部支流地区可能发生50年乃至100年一遇的洪水。多瑙河和博登湖的支流也可能出现极端洪水。博登湖县梅肯伯伦镇（Meckenbeuren）已建议约1300人撤离。博登湖畔的林道（Lindau）街道已经被淹巴伐利亚州环境署报告称，南部多瑙河支流地区的水位正在上升，24小时内降雨量达100升/平方米。随着降雨持续，某些地区可能面临住宅的地窖被灌水、道路被淹没的危险。几条多瑙河南部直流已经大范围出现洪水和交通阻碍现象，预计水位将进一步上升，可能达到2002年的洪水水平。在巴伐利亚的Fischach洪水泛滥 不少住宅被淹的民众被直升机救走巴登-符腾堡州境内的多瑙河也预计会发生洪水，预计新乌尔姆的水位将在周六晚间达到峰值。巴伐利亚州环境办公室称，周末期间水位可能进一步上升到最高警戒级别，不排除百年一遇的洪水出现的可能性。相关图集：萨尔兰遭遇世纪洪灾形势严峻：暴雨天气过后，萨尔兰州长雷林格（Anke Rehlinger）表示：“过去36个小时以来，萨尔兰一直处于紧急状态。” 雷林格同联邦总理肖尔茨一道，实地视察了灾区情况后表示：“这是萨尔兰过去三十年以来最严重的洪灾。”当务之急是排水：暴雨天气令萨尔兰各处都出现了道路被冲、房屋进水的情况，一些地方还发生了泥石流。设在州府萨尔布吕肯的应急中心，正在指挥和协调三千多名警员和救援人员的救灾工作。萨尔兰州环境和劳动保护署表示，如此严重的洪灾，通常20至50年才会发生一次。泥石流：小镇布里斯卡斯特尔（Blieskastel）发生的泥石流，将一个汽车修配厂淹没在泥沙之中。整个萨尔兰州境内，多处发生泥石流和决堤的情况，造成严重损失。洪水冲垮了部分铁轨，倒塌的树木则令道路交通全面瘫痪。一些地区供电已经中断。勇敢的救援者：填充沙袋、疏散灾民、抽排被淹的地下室：没有消防队员、警员和技术救援署的艰苦努力，灾区的情况将难以想象。联邦内政部长费泽在社媒平台X上发文，对救援人员表示感谢：“所有救援人员为挽救生命而付出了不懈努力，我在此表示由衷的敬意和感激。”水位开始回落：不到24小时的时间内，降雨量竟高达一百多升，洪水冲毁了街道和村庄。技术救援署表示，目前在萨尔兰和莱法州参与救援人员已有数千人。据称，本周开始，降雨将逐渐趋缓，气象部门也已解除了全部恶劣天气警报。被困的消防车：这是一辆被困在州府萨尔布吕肯的一辆消防车。尽管天气出现好转迹象，但救援人员仍在全力救灾。仍有大量人口需要疏散，很多被淹房屋需要采取抽排积水措施。唯一令人欣慰的是，截至目前，洪灾只造成了财产损失，没有人丧生。 橡皮艇成了唯一交通工具：技术救援署主要负责疏散民众、抽排房屋积水、清理淤泥，而数以千计的警员则提供协助。在州府萨尔布吕肯的此次救援行动中，橡皮艇成了唯一可行的交通工具。由于极端降雨，金茨堡县已于周五发出洪水警告并宣布进入灾难状态。周五晚间，京茨河、卡梅尔河和明德尔河的露营地被清空。当地政府还预防性地准备了15000个沙袋，并呼吁居民远离水域和地下室。奥格斯堡、艾希哈赫-弗里德贝格和新乌尔姆县也宣布进入灾难状态。一辆ICE特快列车从金茨堡附近驶过德国气象局（DWD）表示，预计德国南部和中部地区的降雨量为每平方米50至100升，局部地区甚至高达150升。预计周六至周日夜间巴伐利亚北部和巴登-符腾堡州北部还会有更多阵雨，有时还会有严重雷暴。不过，根据气象部门的消息，强降雨将在后半夜消退，并向法国移动。（法新社、德新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/01/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%8D%97%E9%83%A8%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E7%99%BE%E5%B9%B4%E4%B8%80%E9%81%87%E7%9A%84%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E5%A8%81%E8%83%81.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>争夺亚太主导地位考验中美缓和关系的努力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/01/AJ-%E4%BA%89%E5%A4%BA%E4%BA%9A%E5%A4%AA%E4%B8%BB%E5%AF%BC%E5%9C%B0%E4%BD%8D%E8%80%83%E9%AA%8C%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E7%BC%93%E5%92%8C%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E5%8A%AA%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[国防部长劳埃德·奥斯汀称赞亚太地区“安全新时代”，并强调该地区仍然是美国的主要战略重点，这迅速遭到中国高级军方官员的反击。 奥斯汀于周六发表声明，此前一天，他在新加坡与中国国防部长董军举行了一次重要会晤，会晤期间，双方同意恢复军事通信，以缓解世界两大经济体之间日益紧张的关系。阅读更多 以色列对加沙战争的今日发展：哈马斯对拜登的停火提议持“积极”态度以色列对加沙战争的今日发展：哈马斯对拜登的停火提议持“积极”态度中美国防部长举行罕见会谈讨论台湾及南海问题中美国防部长举行罕见会谈讨论台湾及南海问题以色列的表现是否说明国际刑事法院“只针对非洲和像普京那样的暴徒”？以色列的表现是否说明国际刑事法院“只针对非洲和像普京那样的暴徒”？乌克兰冲突会引发第三次世界大战吗？乌克兰冲突会引发第三次世界大战吗？ 中国称赞周五的面对面会谈和修复紧张安全关系的协议“使局势趋于稳定”。但从台湾到南海等一系列问题上的竞争和紧张局势仍在考验两国的决心。 奥斯汀周六表示，过去三年来，该地区“几乎所有安全方面都出现了新的融合”，对“伙伴关系的力量”有了共同的理解。 奥斯汀在新加坡香格里拉对话会上表示：“这种新的融合正在形成一个更强大、更有弹性、更有能力的伙伴关系网络，这将定义该地区安全的新时代。” 然而，奥斯汀表示，这并不是“强加一个国家的意志”或“欺凌或胁迫”，这显然是针对中国。 “这种新的融合意味着团结而不是分裂，”奥斯汀表示，“这是主权国家的自由选择。” 中国陆军中将景剑锋在回应奥斯汀时指责美国试图建立“亚太版北约”，并将这个超级大国描述为“地区和平与稳定的最大挑战”。 景剑锋表示，美国的战略旨在“制造分裂、挑起对抗、破坏稳定”。 担任中国中央军委联合参谋部副参谋长的景剑锋表示，“这只符合美国一己的地缘政治利益，与历史潮流和地区国家对和平、发展和合作共赢的共同愿望背道而驰。” 亚洲顶级安全峰会正在新加坡举行 半岛电视台记者帕特里克·霍克在新加坡报道说，奥斯汀“几乎毫不怀疑”美国正试图在该地区投射其力量。 他表示，“这似乎激起了中方的回应，”他并指出“双方的敌意已经公开化”。 他补充说：“我们在这里得到的信息是，美国对印度太平洋地区有着坚定的承诺，而且美国不会离开任何地方。” “引狼入室” 奥斯汀一直试图将注意力重新集中在中国在亚太地区的行动上，因为他试图缓解人们对乌克兰和加沙冲突分散了美国在该地区安全承诺的担忧。 奥斯汀强调，“尽管欧洲和中东发生了这些历史性冲突，但印度太平洋地区仍然是我们的优先行动区。” 奥斯汀说，“我要明确一点：只有亚洲安全了，美国才能安全，”他并表示， “这就是美国长期以来一直维持在该地区存在的原因。” 奥斯汀还强调了该地区联盟的重要性，强调需要“通过对话而不是胁迫或冲突来和平解决争端”。 国防部发言人吴谦告诉记者，在周五的会晤中，董军警告奥斯汀，美国不应干涉中国与台湾的事务，中国声称台湾岛是其领土不可分割的一部分。 一些美国官员警告说，北京最近在台湾周围发动了所谓的“惩罚”演习。 中国还对美国不断加深的地区防御关系（特别是与菲律宾）以及其在南海定期部署军舰和战斗机感到愤怒。 周六，奥斯汀坚称，美国根据共同防御条约保卫菲律宾的承诺仍然“坚定不移”，而中国和菲律宾船只在南海的多次对峙引发了人们对更广泛冲突的担忧。 奥斯汀表示，“美国将继续在印度洋-太平洋地区发挥重要作用，与我们在该地区共同关心和关心的朋友一起，”他将中国在与菲律宾有争议的水域的活动描述为“危险的骚扰”。 景建峰表示，这些联盟只会加剧该地区的不稳定。 他表示，“邻居之间有时会发生争吵是正常的，但我们需要通过对话和协商解决分歧，而不是引狼入室，玩火。” 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/01/AJ-%E4%BA%89%E5%A4%BA%E4%BA%9A%E5%A4%AA%E4%B8%BB%E5%AF%BC%E5%9C%B0%E4%BD%8D%E8%80%83%E9%AA%8C%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E7%BC%93%E5%92%8C%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E5%8A%AA%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美防长：与中国的战争既非迫在眉睫亦非不可避免</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/01/DW-%E7%BE%8E%E9%98%B2%E9%95%BF-%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%88%98%E4%BA%89%E6%97%A2%E9%9D%9E%E8%BF%AB%E5%9C%A8%E7%9C%89%E7%9D%AB%E4%BA%A6%E9%9D%9E%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%81%BF%E5%85%8D.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/01/DW-%E7%BE%8E%E9%98%B2%E9%95%BF-%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%88%98%E4%BA%89%E6%97%A2%E9%9D%9E%E8%BF%AB%E5%9C%A8%E7%9C%89%E7%9D%AB%E4%BA%A6%E9%9D%9E%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%81%BF%E5%85%8D.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国、埃及和以色列官员拟明日开会讨论重开拉法口岸</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/01/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B-%E5%9F%83%E5%8F%8A%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AE%98%E5%93%A1%E6%93%AC%E6%98%8E%E6%97%A5%E9%96%8B%E6%9C%83%E8%A8%8E%E8%AB%96%E9%87%8D%E9%96%8B%E6%8B%89%E6%B3%95%E5%8F%A3%E5%B2%B8.html</link>
      <description><![CDATA[埃及安全部门消息人士表示，美国、埃及和以色列官员计划明日在开罗举行会议，讨论重新开放拉法口岸。 以色列和埃及日前据报同意重新开放加沙地带与埃及接壤的拉法口岸，运送人道主义援助物资，双方将召开会议讨论具体方案。另外有消息指，以色列已解除向加沙地带出售食品的禁令。 拉法位于加沙地带南部，与埃及接壤，是国际人道主义援助物资运入加沙地带的主要陆路通道。以军5月初控制拉法口岸加沙一侧，埃及以安全为由，拒绝配合以方将物资从口岸埃及一方运入加沙地带。 埃及方面上周同意暂时从以色列与加沙地带之间的凯雷姆沙洛姆口岸，向加沙运送援助物资，直到达成重开拉法口岸加沙一侧的机制。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/01/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B-%E5%9F%83%E5%8F%8A%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AE%98%E5%93%A1%E6%93%AC%E6%98%8E%E6%97%A5%E9%96%8B%E6%9C%83%E8%A8%8E%E8%AB%96%E9%87%8D%E9%96%8B%E6%8B%89%E6%B3%95%E5%8F%A3%E5%B2%B8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:43:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兄弟击败龙队2连胜 换周思齐代跑全力拼盗垒纪录</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%85%84%E5%BC%9F%E6%93%8A%E6%95%97%E9%BE%8D%E9%9A%8A2%E9%80%A3%E5%8B%9D-%E6%8F%9B%E5%91%A8%E6%80%9D%E9%BD%8A%E4%BB%A3%E8%B7%91%E5%85%A8%E5%8A%9B%E6%8B%9A%E7%9B%9C%E5%A3%98%E7%B4%80%E9%8C%84.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢静雯台北1日电）中职中信兄弟队今天靠着洋投猛登5.2局失1分好投，张志豪2安3打点，以7比3击败味全龙、近期2连胜。谈起换周思齐代跑，兄弟总教练平野惠一表示会尽力帮助周思齐达成百盗纪录。兄弟队今天在台北大巨蛋与味全龙队交手，兄弟1局上岳政华率先敲出安打、盗上二垒，2人出局后陈俊秀选到保送，靠着暴投攻占二、三垒，曾颂恩再选保送，张志豪三垒打一棒3分，王政顺安打再添1分。兄弟许基宏5局上敲出阳春炮、为个人本季2轰，6局上张志豪二垒打，2人出局后林吴晋玮安打多添1分保险分，9局上再靠着接连攻势串联跑回团队第7分。兄弟队先发投手猛登（Daniel Mengden）今天前2局没有失分，3局下被刘时豪敲出安打，投出触身球保送后再被林孝程、李凯威接连安打失掉1分。龙队4到7局没有得分，8局下1人出局后再靠着郭天信、刘基鸿、拿莫．伊漾安打先追1分，黄柏豪高飞牺牲打再添1分，但攻势没有延续、吞下败仗。 7局上兄弟陈俊秀敲出安打，换上周思齐代跑、盗垒失败，9局上周思齐靠着滚地球上垒，但也没能盗垒成功，生涯盗垒数还是停在99盗。兄弟队总教练平野惠一表示，换周思齐代跑就是要让他挑战盗垒纪录，赛前也有先预告有机会就会换他上场挑战，今天有2次盗垒机会，没有完成比较可惜，盗垒本来就不是这么容易成功的，但一定会全力帮助他完成目标。 （编辑：龙柏安）1130601周思齐周思齐跑出生涯99次盗垒回首过去应该勇敢一点周思齐跑出生涯99盗捕手戴培峰：学长跑太快张志豪潘威伦遭兄弟狙击掉7分狮队推野手林佳纬投球美国民主党州主席协会访民进党谈深化台美关系周思齐引退周思齐跑出生涯99次盗垒回首过去应该勇敢一点2024/04/18 18:36周思齐跑出生涯99盗捕手戴培峰：学长跑太快2024/04/17 22:11张志豪自评健康重返球场感叹当年冠军成员剩一人2024/03/29 16:58兄弟9月2场赛事改到大巨蛋可望办周思齐引退赛2024/03/ 29 16:02当教练不在生涯规划周思齐：以管理职为方向学习2024/03/15 15:01周思齐盼完成千安百轰百盗让背号16够格引退2024/03/15 14:58]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%85%84%E5%BC%9F%E6%93%8A%E6%95%97%E9%BE%8D%E9%9A%8A2%E9%80%A3%E5%8B%9D-%E6%8F%9B%E5%91%A8%E6%80%9D%E9%BD%8A%E4%BB%A3%E8%B7%91%E5%85%A8%E5%8A%9B%E6%8B%9A%E7%9B%9C%E5%A3%98%E7%B4%80%E9%8C%84.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国内阁批准法案 加速扩张氢能设施建设</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E5%85%A7%E9%96%A3%E6%89%B9%E5%87%86%E6%B3%95%E6%A1%88-%E5%8A%A0%E9%80%9F%E6%93%B4%E5%BC%B5%E6%B0%AB%E8%83%BD%E8%A8%AD%E6%96%BD%E5%BB%BA%E8%A8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社柏林31日综合外电报导）由于柏林当局希望利用氢能来帮助欧洲最大经济体德国脱碳，政府消息人士表示，德国内阁批准一项加快氢能基础设施、进口及生产设施建设的法案。路透社报导，「氢能加速法」（Hydrogen Acceleration Law）将赋予氢能基础建设「首要公共利益」的地位，这表示当局将在批准过程中优先处理这些建设计画。根据这项研拟的法案，批准程序将简化及数位化，并缩短挑战氢能专案的法律案件和环境影响评估所需时间。德国为了协助钢铁和化工等无法电气化的高污染产业减少温室气体排放，并降低对进口化石燃料的依赖，希望扩大使用氢能作为未来能源来源。这项加速法案主要将惠及能利用能源把氢从水中分离出来的电解槽设备，只要能证明这种设备可以在2029年底前至少使用80%再生能源。德国的执政联盟上月同意为国家未来的氢能网络建立融资机制，并为投资者提供破产保护。德国政府3月曾表示，将拨出高达35.3亿欧元公共资金，在2027年至2036年间采购绿氢及其衍生产品。不过，这项法案并未包含加速兴建未来将转型为氢气发电厂的新天然气电厂，而这是能源产业的一项关键需求。 （译者：王嘉语/核稿：刘淑琴）1130601国际趋势路透：拜登政府将在美推动新核电厂2024/05/30 14:41气候变迁首当其冲小岛屿国家抨击富国承诺空洞2024/05/28 18 :30法国推进蓝色能源淡海水盐差能发电迈向产业化2024/05/24 09:29日本科技判断来自再生能源真伪精准掌握企业碳排2024/05/21 20:33美车辆减排新规引红州反弹福特表态挺拜登2024/05/21 14:44士电携手泓德攻日本储能标案拼日澳电力交易市场2024/05/21 08:30]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E5%85%A7%E9%96%A3%E6%89%B9%E5%87%86%E6%B3%95%E6%A1%88-%E5%8A%A0%E9%80%9F%E6%93%B4%E5%BC%B5%E6%B0%AB%E8%83%BD%E8%A8%AD%E6%96%BD%E5%BB%BA%E8%A8%AD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平野惠一「跨栏」阻冲突引热议 笑问是讨论腿短吗</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%B9%B3%E9%87%8E%E6%83%A0%E4%B8%80-%E8%B7%A8%E6%AC%84-%E9%98%BB%E8%A1%9D%E7%AA%81%E5%BC%95%E7%86%B1%E8%AD%B0-%E7%AC%91%E5%95%8F%E6%98%AF%E8%A8%8E%E8%AB%96%E8%85%BF%E7%9F%AD%E5%97%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢静雯台北1日电）中信兄弟今天与味全龙队交手，先发投手猛登6局下因好球带与主审口角，兄弟总教练平野惠一「跨栏」冲上场阻止冲突，听到引起热议，平野惠一笑问：「是讨论我腿短吗？」中华职棒中信兄弟队今天在台北大巨蛋与味全龙队交手，6局上打完以6比1领先，6局下兄弟先发投手猛登（Daniel Mengden）续投，2人出局后面对龙队陈品捷打席，3坏球后1颗偏高的球还是没有受到主审青睐形成保送。猛登当下情绪不满、朝着主审的方向念念有词，主审也一度要往投手丘走，兄弟队总教练平野惠一从休息区「跨栏」冲上场安抚主审情绪，没让冲突扩大，随后也把猛登换下场。猛登今天总计用106球投5.2局，被敲出4支安打，投出6次三振、4次四死球保送，失掉1分责失分，率队以7比3抢胜，也夺下个人本季第5胜。平野惠一赛后受访表示，当下怕猛登会被主审赶出场，双方都处于情绪比较兴奋的状态，所以要想办法让他们冷静下来。台北大巨蛋的休息区前护栏不矮，平野惠一笑说，当下如果走楼梯会来不及，没有多想瞬间决定「跨」进场内，也笑说：「我比较矮、腿很短，没有这么好跨。」听到这个比赛插曲引起热议，他也笑问：「是在讨论我的腿很短吗？」撇除今天猛登因不满好球带与主审的口角冲突，平野惠一认为猛登虽有几局遇到危机，但都有守下来，尽量压低失分，是今天做得好的部分。 （编辑：龙柏安）1130601平野惠一高宇杰中职生涯首支三垒打有点喘 捕手更重守备艾士特场上拼劲值得学习 优质先发兄弟中止3连败]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%B9%B3%E9%87%8E%E6%83%A0%E4%B8%80-%E8%B7%A8%E6%AC%84-%E9%98%BB%E8%A1%9D%E7%AA%81%E5%BC%95%E7%86%B1%E8%AD%B0-%E7%AC%91%E5%95%8F%E6%98%AF%E8%A8%8E%E8%AB%96%E8%85%BF%E7%9F%AD%E5%97%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度首支华语学生研习团 今抵台学习1个月</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E9%A6%96%E6%94%AF%E8%8F%AF%E8%AA%9E%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%A0%94%E7%BF%92%E5%9C%98-%E4%BB%8A%E6%8A%B5%E5%8F%B0%E5%AD%B8%E7%BF%921%E5%80%8B%E6%9C%88.html</link>
      <description><![CDATA[在教育部及驻印度代表处教育组的推动下，首支来自印度的华语学生研习团1日抵达台湾，准备在国立台北教育大学华语文教育中心，展开为期1个月的学习。 （林诗庭提供）中央社记者林行健新德里传真113年6月1日（中央社记者林行健新德里1日专电）在教育部及驻印度代表处教育组的推动下，首支来自印度的华语学生研习团今天抵达台湾，准备在国立台北教育大学华语文教育中心展开为期1个月的学习，相信将有丰富的学习经验。研习团的16名学生来自印度北方邦（ Pradesh）喜夫南达卓越大学（Shiv Nadar Institution of Eminence）；在此之前，虽有印度籍华语教师团访台研习，但就学生团而言，这是历年来第一次。教育部在印度喜夫南达卓越大学设有台湾教育中心，驻印度教育组与台湾派来的华师汤臣、林诗庭，以及国立台北教育大学，筹划研习团已有半年，因为台印度文化差异大，台海情势及共机扰台又是印度家长不放心的议题，组团不易，经过沟通释疑终于成行。为确保行程顺利，汤臣先行返台筹备交通并接机，林诗庭则随团自印度飞抵台湾，让学生及家长们都很放心。林诗庭表示，印度学生们下午达桃园机场时，立刻品尝了台湾的珍珠奶茶，学生表示，珍珠奶茶和印度奶茶有点相似，但不同之处在于台湾的奶茶是冰的，而印度奶茶则是热的。她说，学生对即将开始的课程与活动感到非常期待。未来一整个月研习期间，除了扎实的华语课程之外，两位华师与国立台北教育大学还规划了美食地图、文化参访、总统府和企业参观等活动。此外，Taiwan Plus等媒体及翻译公司也将到校演讲，分享产业经验，鼓励学生精进华语；教育部代表及印度台北协会（ITA）会长叶达夫，也将与学生分享学习华语职涯发展以及台印交流关系。驻印度代表处教育组组长陈立颖表示，这16名学生中有半数是国际关系系的学生，其他则来自数学系、生命科学系、企管系、英文系及化工系等。陈立颖感谢教育部的大力支持，才能促成这个印度首团，让印度大学生有机会在沉浸式环境下精进学习华语。喜夫南达卓越大学是印度著名私校，创办人喜夫南达是全印度前5大富豪。这所学校一般仅聘用留美教授。依据印度著名的职涯360杂志（Career 360）， 2023年在新进私立大学综合科系及理工科系均排名第一，学生毕业后大多留学欧美。 （编辑：高照芬）1130601]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/01/CNA-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E9%A6%96%E6%94%AF%E8%8F%AF%E8%AA%9E%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%A0%94%E7%BF%92%E5%9C%98-%E4%BB%8A%E6%8A%B5%E5%8F%B0%E5%AD%B8%E7%BF%921%E5%80%8B%E6%9C%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>