<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 12:34:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>详讯：日美澳印外长声明对东海和南海局势表示关切</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/29/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E6%BE%B3%E5%8D%B0%E5%A4%96%E9%95%BF%E5%A3%B0%E6%98%8E%E5%AF%B9%E4%B8%9C%E6%B5%B7%E5%92%8C%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%B1%80%E5%8A%BF%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E5%85%B3%E5%88%87.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月29日电】日本、美国、澳大利亚、印度“四边机制”（Quad）外长会议29日在东京举行，就合作维持并强化海洋秩序的方针达成了一致。会后发表了联合声明，考虑到中国的行动，写入“将持续对争议区域的军事化、以及在南海威压胁迫式的驾船表示严重关切”。此外，还表明了强化网络攻击对策、共同应对虚假信息的方针。 声明强调力争实现“自由开放的印度太平洋”，“强烈反对试图凭借力量或施压改变现状的单方面行动”。还表示将加强掌握海洋情况的行动，设置共享国际海洋法专业知识的“海洋法对话”机制。 围绕网络攻击对策，声明确认了将创立代表组织和举办国际会议，并表示将应对包括虚假信息在内的外国信息操控与干涉。此外共享了女性参与解决纷争与构筑和平的“妇女、和平与安全”（WPS）的重要性。 在人工智能（AI）方面，将为建立起安全、安心、可以信赖的系统而推进国际举措。此外，声明写入了在太空安全保障、基础设施开发、灾害与气候变化等方面展开合作。对于在乌克兰的战争“表示最严重的忧虑”。 日本外相上川阳子、美国国务卿布林肯、澳大利亚外长黄英贤、印度外长苏杰生出席会议。会上还讨论了朝鲜、中东及缅甸局势。 在会后的联合新闻发布会上，上川称“国际秩序相关的不确定性增加，从掌握海洋情况到执法，日美澳印将推进全面合作”。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/29/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E6%BE%B3%E5%8D%B0%E5%A4%96%E9%95%BF%E5%A3%B0%E6%98%8E%E5%AF%B9%E4%B8%9C%E6%B5%B7%E5%92%8C%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%B1%80%E5%8A%BF%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E5%85%B3%E5%88%87.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈国基主持青发会会议　冀续与各政策局和部门紧密合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E9%99%B3%E5%9C%8B%E5%9F%BA%E4%B8%BB%E6%8C%81%E9%9D%92%E7%99%BC%E6%9C%83%E6%9C%83%E8%AD%B0-%E5%86%80%E7%BA%8C%E8%88%87%E5%90%84%E6%94%BF%E7%AD%96%E5%B1%80%E5%92%8C%E9%83%A8%E9%96%80%E7%B7%8A%E5%AF%86%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[政务司司长陈国基主持青年发展委员会第16次会议，会上委员听取政府代表简介《青年发展蓝图》的最新落实进度。陈国基说，各项措施的落实进度理想，期望青发会继续与各政策局和部门紧密合作，全力培育青年成为爱国爱港、具备世界视野、有抱负和具正向思维的新一代。 在措施进度方面，其中民政及青年事务局正积极筹备下月10日举办的青年发展高峰论坛；民青局和青发会继续推展各项内地和海外交流实习计划，并首度推出基层青年境外交流资助试行计划。 另外，民青局和青发会今年4月透过青年发展基金推出新一轮粤港澳大湾区青年创业资助计划和创新创业基地体验资助计划，为香港青年提供粤港澳大湾区创业支援和孵化服务，协助他们解决创业初期的资本需要和应对挑战。两项资助计划本轮合共收到80份非政府机构提交的申请，较上一轮增加约四成。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E9%99%B3%E5%9C%8B%E5%9F%BA%E4%B8%BB%E6%8C%81%E9%9D%92%E7%99%BC%E6%9C%83%E6%9C%83%E8%AD%B0-%E5%86%80%E7%BA%8C%E8%88%87%E5%90%84%E6%94%BF%E7%AD%96%E5%B1%80%E5%92%8C%E9%83%A8%E9%96%80%E7%B7%8A%E5%AF%86%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:09:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全智慧工地系统首批通过评核公私营工地获颁标签牌匾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%99%BA%E6%85%A7%E5%B7%A5%E5%9C%B0%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E9%A6%96%E6%89%B9%E9%80%9A%E9%81%8E%E8%A9%95%E6%A0%B8%E5%85%AC%E7%A7%81%E7%87%9F%E5%B7%A5%E5%9C%B0%E7%8D%B2%E9%A0%92%E6%A8%99%E7%B1%A4%E7%89%8C%E5%8C%BE.html</link>
      <description><![CDATA[由发展局联同建造业议会在今年5月推出的安全智慧工地系统标签计划，参与的首批110个公私营工地已通过评核，今日获颁发标签牌匾，以显示相关工地妥善应用安全智慧工地系统。 发展局常任秘书长刘俊杰在标签计划颁牌仪式指出，安全智慧工地系统能及时向相关工地人员发出预警，有效防止严重事故发生，亦便利高效管理施工进度。他鼓励建造业界继续支持安全智慧工地系统，积极参与标签计划，利用创新科技，加速工地安全智慧化，做好工地安全。 建造业议会主席何安诚亦呼吁各个工地尽快采用安全智慧工地系统，并表示工地管理层亦应亲身视察工地，确保有效使用安全智慧工地系统。 获发标签的110个工地，当中涉及不同工程类别及规模的公私营工地，所采用的安全智慧工地系统涵盖各种先进的科技和装置。标签计划推出首两个月已收到超过350个工地报名参与，评核工作正陆续进行。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%99%BA%E6%85%A7%E5%B7%A5%E5%9C%B0%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E9%A6%96%E6%89%B9%E9%80%9A%E9%81%8E%E8%A9%95%E6%A0%B8%E5%85%AC%E7%A7%81%E7%87%9F%E5%B7%A5%E5%9C%B0%E7%8D%B2%E9%A0%92%E6%A8%99%E7%B1%A4%E7%89%8C%E5%8C%BE.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:05:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平晤梅洛尼　称中意两国应秉持丝路精神</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%99%A4%E6%A2%85%E6%B4%9B%E5%B0%BC-%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E6%84%8F%E5%85%A9%E5%9C%8B%E6%87%89%E7%A7%89%E6%8C%81%E7%B5%B2%E8%B7%AF%E7%B2%BE%E7%A5%9E.html</link>
      <description><![CDATA[国家主席习近平在北京钓鱼台国宾馆会见访华的意大利总理梅洛尼。 习近平表示，中国和意大利分处古丝绸之路两端，应秉持和弘扬丝路精神，从历史、战略高度和长远角度看待和发展双边关系，推动中意关系行稳致远。 习近平强调，中意关系健康稳定发展，符合两国人民共同利益，当前国际形势持续深刻演变，中方重视和发展好中意关系的意愿没有改变。双方继续要相互理解和尊重各自选择的发展道路，中意两国产业优势互补，互为机遇，双方应该坚持相互开放合作。 梅洛尼表示，中国作为重要大国，在应对全球性挑战方面，作用不可替代。意方高度重视中国的国际地位和作用，愿意传承丝路精神，同中方发展更为密切、更高水平的伙伴关系。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%99%A4%E6%A2%85%E6%B4%9B%E5%B0%BC-%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E6%84%8F%E5%85%A9%E5%9C%8B%E6%87%89%E7%A7%89%E6%8C%81%E7%B5%B2%E8%B7%AF%E7%B2%BE%E7%A5%9E.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:54:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国“国民面包”碱水结是谁发明的？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/29/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD-%E5%9B%BD%E6%B0%91%E9%9D%A2%E5%8C%85-%E7%A2%B1%E6%B0%B4%E7%BB%93%E6%98%AF%E8%B0%81%E5%8F%91%E6%98%8E%E7%9A%84.html</link>
      <description><![CDATA[提到德国特色面包，很多人首先想到的就是碱水结（又称扭结饼，英语pretzel，德语Brezel）。碱水结的独特口感从何而来？标志性的扭结是怎么制成的？又是谁最先创造了碱水结的造型呢？今天就带大家去实地体验一番！]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/29/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD-%E5%9B%BD%E6%B0%91%E9%9D%A2%E5%8C%85-%E7%A2%B1%E6%B0%B4%E7%BB%93%E6%98%AF%E8%B0%81%E5%8F%91%E6%98%8E%E7%9A%84.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅洛尼会晤习近平 称北京为“重要对话方”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/29/DW-%E6%A2%85%E6%B4%9B%E5%B0%BC%E4%BC%9A%E6%99%A4%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E7%A7%B0%E5%8C%97%E4%BA%AC%E4%B8%BA-%E9%87%8D%E8%A6%81%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E6%96%B9.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T11:27:37.278Z梅洛尼与习近平周一在北京会晤（德国之声中文网）意大利总理梅洛尼周一（7月29日）与中国国家主席习近平会晤时表示，中国是管理全球紧张情势的“重要对话方”。梅洛尼与习近平在北京钓鱼台国宾馆举行会晤。她向习近平表示：“在国际层面，不安全情势再增加。我认为，中国不可避免地是应对这一切动向非常重要的对话方。”她说，两国必须“共同思考如何保障稳定与和平”。她对习近平表示：“我们最需要的是一套我们在其中运作的规则体系，以维系稳定。”中国国家主席则称赞北京与罗马之间“长期建立的友好”关系。他表示，双方秉持包容、相互信任与尊重，选择自身发展道路。梅洛尼：中国是重要对话方梅洛尼会见李强 强调重启合作梅洛尼周六抵达北京，开始任总理近两年来首次访华行程。周日，与中国总理李强会晤之际，她表示，此行将“重启我们的双边合作”。二人之后签署了一份为期三年的意-中联合行动计划，并强调“确保商业关系平衡、互利”的重要性。该行动计划的具体内容尚不清楚。该文件称，这意味着，企业将本着公平竞争和自由贸易的精神，在平等的条件下合作。据意大利安莎通讯社报道，梅洛尼还表示，希望对华贸易关系“更公平”。去年，意大利对中国的贸易逆差增至400多亿欧元。在会谈中，李强表示，北京愿意朝着“更成熟和稳定的方向”推动与意大利的关系。习近平称赞与意大利“长期建立的友好”关系意大利去年底退出一带一路去年12月，梅洛尼政府宣布从中国一带一路倡议中退出。此前意大利是G7国家中唯一签署该合作协议的国家。就任总理前，梅洛尼曾表示，加入这一倡议——习近平扩大中国在海外影响力的重要支柱项目——是个“错误”。意大利此前与中国达成的加入一带一路的无约束力谅解备忘录包含广泛的合作领域，从物流、基建到金融、环境。但具体细节很少以及缺乏透明度，引发意大利盟国的不信任。此后，梅洛尼政府寻求修复对华关系。中国是意大利第二大非欧盟贸易伙伴，仅次于美国。梅洛尼此行强调重启对华关系意中工业合作备忘录包含电动汽车和可再生能源周日，在一个意大利-中国商业论坛上，梅洛尼与李强共同致辞。梅洛尼表示，希望确保“我们的商业关系对各方都更加公平和有利。” 她说，双方投资存在不平衡：“中国在意大利的投资仅为意大利在华投资的三分之一。”在该商业论坛上，梅洛尼表示，意大利与中国签署的工业合作备忘录“包含战略工业领域，如电动汽车和可再生能源”。她表示，这些领域“中国已有一段时间处于技术的前沿……并正在与伙伴分享新的前沿知识。”受邀参加该论坛的意大利企业包括轮胎制造商倍耐力（Pirelli）、能源企业埃尼（ENI）、防务安全企业列奥纳多（Leonardo）、多家葡萄酒生产商以及多个服装奢侈品牌如杜嘉班纳（Dolce &amp; Gabbana）等。超过1600家意大利企业在华运作，特别是在纺织、机械工程、医药、能源和重工业领域。自7月起，欧委会对中国产电动汽车征收最高37.6%的临时特别关税，意大利对此持支持立场。旗下拥有菲亚特的意大利主要汽车制造商Stellantis五月宣布，已与中国电动汽车初创企业零跑组建合资企业，将在欧洲销售电动汽车。（法新社、路透社、美联社、德新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/29/DW-%E6%A2%85%E6%B4%9B%E5%B0%BC%E4%BC%9A%E6%99%A4%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E7%A7%B0%E5%8C%97%E4%BA%AC%E4%B8%BA-%E9%87%8D%E8%A6%81%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E6%96%B9.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统大选：哈里斯团队一周内筹得两亿美元捐款</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/29/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%A4%A7%E9%80%89-%E5%93%88%E9%87%8C%E6%96%AF%E5%9B%A2%E9%98%9F%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%86%85%E7%AD%B9%E5%BE%97%E4%B8%A4%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E6%8D%90%E6%AC%BE.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T11:45:45.174Z（德国之声中文网）一般认为，现任民主党籍副总统哈里斯（ Kamala Harris）将被正式提名为民主党总统候选人，以迎战今年11月的美国总统大选。周日，哈里斯竞选团队宣布，拜登总统宣布退出竞选，以及民主党阵营对哈里斯表达了一致支持之后，过去一周来，哈里斯竞选团队已经收到超过两亿美元的捐款。哈里斯竞选团队副组长弗拉赫迪（ Rob Flaherty）在X发文写道：“在我们开始竞选活动的一周时间里，哈里斯已经收获了超过两亿美元捐款，其中66%捐款者是第一次为总统竞选活动捐款。此外，我们还赢得了17万新的志愿者。”总统大选百日倒计时哈里斯参加总统竞选角逐，已经获得了民主党阵营内众多大佬级人物的支持，其中包括现总统拜登，前总统克林顿、奥巴马以及前众议院议长佩洛西。民主党方面计划在八月初举行网上表决，以便正式确定哈里斯的民主党总统候选人身份。距离总统大选还有一百天时间，最新的民调显示，哈里斯的民意支持率已经开始赶超共和党总统候选人、前总统特朗普。一般认为，本次美国总统大选中，两名候选人之间的角逐将异常激烈。哈里斯竞选团队的当务之急，则是如何将当前支持度快速攀升的势头延续下去。（路透社，德新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/29/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%A4%A7%E9%80%89-%E5%93%88%E9%87%8C%E6%96%AF%E5%9B%A2%E9%98%9F%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%86%85%E7%AD%B9%E5%BE%97%E4%B8%A4%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E6%8D%90%E6%AC%BE.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联物业预计租金与楼价将继续背驰</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E7%BE%8E%E8%81%AF%E7%89%A9%E6%A5%AD%E9%A0%90%E8%A8%88%E7%A7%9F%E9%87%91%E8%88%87%E6%A8%93%E5%83%B9%E5%B0%87%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E8%83%8C%E9%A6%B3.html</link>
      <description><![CDATA[差饷物业估价署数据显示，6月私人住宅售价指数跌至近8年低位，按月跌1.2%，连跌两个月。指数按年跌13.1%；上半年累计下跌约3.1%。 不过，上月租金指数则连升4个月，升至4年半新高，按月升近0.2%，升幅较5月的逾1.1%放缓；按年升近4.5%。上半年租金累计升1.6%。中小型单位租金按月升0.1%，按年升4.8%，上半年累计升1.7%。 美联物业首席分析师刘嘉辉预计，暑假租务旺季将推动7月租金进一步上升，认为租金与楼价表现将继续维持背驰走势。他指出，6月尚未踏入旺季，当7月及8月租务市场旺季正式开始，7月租金将进一步上升，受到内地学生及专才来港带动租屋需求。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E7%BE%8E%E8%81%AF%E7%89%A9%E6%A5%AD%E9%A0%90%E8%A8%88%E7%A7%9F%E9%87%91%E8%88%87%E6%A8%93%E5%83%B9%E5%B0%87%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E8%83%8C%E9%A6%B3.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:44:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜张家朗击败加拿大剑手　晋级男子花剑个人赛16强</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%BC%B5%E5%AE%B6%E6%9C%97%E6%93%8A%E6%95%97%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7%E5%8A%8D%E6%89%8B-%E6%99%89%E7%B4%9A%E7%94%B7%E5%AD%90%E8%8A%B1%E5%8A%8D%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%B3%BD16%E5%BC%B7.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运，争取卫冕男子花剑金牌的港队代表张家朗，顺利晋级十六强。 列为4号种子的张家朗，首轮轮空，直接打32强，面对加拿大剑手。 张家朗一开赛就抢攻，领先7:0，之后继续保持强势，令对手毫无还击之力，最终只是用了2分38秒，即第一节3分钟的时间仍未完结，就以15: 5 轻取对手。 16强赛事将于香港时间晚上约9时25分举行，张家朗将会对战国家队的莫梓维。港队法国籍教练表示，莫梓维是更困难的对手，但张家朗已经做足准备。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%BC%B5%E5%AE%B6%E6%9C%97%E6%93%8A%E6%95%97%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7%E5%8A%8D%E6%89%8B-%E6%99%89%E7%B4%9A%E7%94%B7%E5%AD%90%E8%8A%B1%E5%8A%8D%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%B3%BD16%E5%BC%B7.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:43:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特首出访东盟｜李家超：香港与老挝将加强金融及投资等多方面合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E7%89%B9%E9%A6%96%E5%87%BA%E8%A8%AA%E6%9D%B1%E7%9B%9F-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%88%87%E8%80%81%E6%92%BE%E5%B0%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8F%8A%E6%8A%95%E8%B3%87%E7%AD%89%E5%A4%9A%E6%96%B9%E9%9D%A2%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E7%89%B9%E9%A6%96%E5%87%BA%E8%A8%AA%E6%9D%B1%E7%9B%9F-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%88%87%E8%80%81%E6%92%BE%E5%B0%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8F%8A%E6%8A%95%E8%B3%87%E7%AD%89%E5%A4%9A%E6%96%B9%E9%9D%A2%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:42:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在所谓的“中国威胁”下：美国宣布将升级驻日美军总部</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/29/AJ-%E5%9C%A8%E6%89%80%E8%B0%93%E7%9A%84-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A8%81%E8%83%81-%E4%B8%8B-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%86%E5%8D%87%E7%BA%A7%E9%A9%BB%E6%97%A5%E7%BE%8E%E5%86%9B%E6%80%BB%E9%83%A8.html</link>
      <description><![CDATA[美国宣布计划改革其在日本的军事指挥部，以加强两国之间的国防合作，背景是两国面临着其所谓的来自中国的“最大战略挑战”。 7月28日，美国国防部长奥斯汀、国务卿布林肯与日本外务大臣上川阳子、防卫大臣木原稔在东京举行所谓的“2+2”安全会谈，而奥斯汀在会谈后告诉记者：“美国将把驻日美军总部升级为联合部队总部，以扩大其任务和作战职责。”阅读更多决定俄罗斯与塔利班关系的主要问题普京警告美国，如果向德国部署导弹，将引发冷战式危机以色列对加沙战争的今日发展：加沙只有14%的地区没有收到撤离命令迈吉达尔沙姆斯事件后，以色列是否会冒在黎巴嫩发动全面战争的风险？ “这将是驻日美军自成立以来最重大的变化，也是70年来我们与日本军事关系最显着的改善之一。” 美国在日本驻有近54000名军事人员，他们目前向位于夏威夷的印度太平洋司令部报告——该司令部距离日本约6500公里，比日本晚19个小时。此举将使驻日美军在仍向印度太平洋司令部汇报的同时拥有更大的能力。 此次改组是在俄罗斯表示致力于加强与朝鲜的军事关系之后进行的。俄罗斯总统普京在上个月访问了朝鲜，因为莫斯科试图在与西方关系冻结的背景下加强与平壤之间的关系。在俄乌战争爆发后，俄罗斯还加强了它与中方之间的关系。 美国和日本表示，在中国扩大核武库的背景下，它们对所谓的“不断变化的安全环境”感到担忧。两国还声称将扩大空对空导弹系统等武器的生产。 在会谈后发布的联合声明中，美日两国的部长声称，中国的外交政策“寻求重塑国际秩序以谋取自身利益”，“这种行为令美日联盟和国际社会深感担忧，是印度太平洋地区以及其他地区所面临的最大战略挑战”。 该声明对中方的批评包括所谓的“挑衅性”海上行动、与俄罗斯的联合军事演习以及核武器库的迅速扩张。 奥斯汀在会议开幕致辞中表示，中方“正在采取胁迫行为以期改变东海、南海、台海及整个地区的现状”，并补充称，朝鲜的核计划及其与俄罗斯之间的深化合作“威胁到地区和全球安全”。 然而奥斯汀又告诉记者，指挥升级“并非基于来自中国的任何威胁”，而是反映了盟国之间希望更紧密、更有效合作的愿望。 中国和俄罗斯强调“全球政治的结构性转变” “重塑国际秩序” 中国外交部没有立即回应路透社的置评请求。 美日两国的部长们还首次讨论了所谓的“扩大威慑”，这一术语用于描述美国承诺动用其核力量来阻止针对其盟友的攻击。 日本外务大臣上川阳子在会谈开始时对记者表示，“我们正处于一个关键时刻。为了彻底捍卫现有的国际秩序，我们需要不断加强我们的联盟并增强威慑力量。” 日本共立女子大学国际关系学教授克雷格·马克表示，日本的担忧是合理的。 “从各个角度来看，日本的确感到自己正面临一个更具威胁的环境，因此，它在今天举行了会议并达成了安全协议，旨在加强美日之间的联盟。” 近年来，受中国日益增强的军事实力和拥有核武器的朝鲜定期进行导弹试验的推动，日本战后数十年的和平主义已经发生了巨大转变。在2022年，日本公布了将国防开支增加一倍的计划，以达到其国内生产总值(GDP)的 2%。 这些盟国还对其他一些问题深表关切，包括中俄加强合作、俄罗斯从朝鲜采购弹道导弹以协助其在乌克兰的战争，以及俄罗斯可能向朝鲜转让大规模杀伤性武器或与导弹相关的技术。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/29/AJ-%E5%9C%A8%E6%89%80%E8%B0%93%E7%9A%84-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A8%81%E8%83%81-%E4%B8%8B-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%86%E5%8D%87%E7%BA%A7%E9%A9%BB%E6%97%A5%E7%BE%8E%E5%86%9B%E6%80%BB%E9%83%A8.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张又侠：要引导官兵深入领会习近平重要讲话精神</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E5%BC%B5%E5%8F%88%E4%BF%A0-%E8%A6%81%E5%BC%95%E5%B0%8E%E5%AE%98%E5%85%B5%E6%B7%B1%E5%85%A5%E9%A0%98%E6%9C%83%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E9%87%8D%E8%A6%81%E8%AC%9B%E8%A9%B1%E7%B2%BE%E7%A5%9E.html</link>
      <description><![CDATA[全军学习贯彻党的二十届三中全会精神宣讲首场报告会在北京举行。中共中央政治局委员、中央军委副主席张又侠，中共中央政治局委员、中央军委副主席何卫东会见宣讲团成员并听取报告。 张又侠指出，要以高度政治责任感抓好全会精神的学习宣传贯彻，引导官兵深入领会习近平主席重要讲话精神，全面准确理解《决定》提出的重大举措，把思想和行动统一到党中央、习近平决策部署上。 何卫东指出，要把学习好贯彻好党的二十届三中全会精神作为重大政治任务，认真做好阐释解读，凝聚起持续深化国防和军队改革、阔步迈向世界一流军队的意志力量。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E5%BC%B5%E5%8F%88%E4%BF%A0-%E8%A6%81%E5%BC%95%E5%B0%8E%E5%AE%98%E5%85%B5%E6%B7%B1%E5%85%A5%E9%A0%98%E6%9C%83%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E9%87%8D%E8%A6%81%E8%AC%9B%E8%A9%B1%E7%B2%BE%E7%A5%9E.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:24:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直撃｜港队朱成竹乒乓女单晋级32强</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%92%83-%E6%B8%AF%E9%9A%8A%E6%9C%B1%E6%88%90%E7%AB%B9%E4%B9%92%E4%B9%93%E5%A5%B3%E5%96%AE%E6%99%89%E7%B4%9A32%E5%BC%B7.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运乒乓女单64强赛事，港队代表朱成竹以直落四局击败中华台北的简彤娟，晋级32强。 朱成竹在今场赛事未有遇到太大考验，首3局以同样比分11:7赢出，第4局简彤娟尝试力挽狂澜，与朱成竹战至「刁时」，最终输10:12。朱成竹以局数4:0取胜。 晋级32强后，朱成竹的对手将会是另一场64强赛，意大利球手与日本球手的胜方。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%92%83-%E6%B8%AF%E9%9A%8A%E6%9C%B1%E6%88%90%E7%AB%B9%E4%B9%92%E4%B9%93%E5%A5%B3%E5%96%AE%E6%99%89%E7%B4%9A32%E5%BC%B7.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:12:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京警告：美在德部署导弹或引发新冷战危机</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/29/DW-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E8%AD%A6%E5%91%8A-%E7%BE%8E%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%AF%BC%E5%BC%B9%E6%88%96%E5%BC%95%E5%8F%91%E6%96%B0%E5%86%B7%E6%88%98%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-29T10:41:01.999Z普京在圣彼得堡海军节上表示：俄罗斯将重新生产中短程导弹，并考虑其部署地点。（德国之声中文网）俄罗斯总统普京警告，如果美国按计划于2026年在德国部署新型远程武器，俄罗斯将采取“镜像措施”予以回应。德国方面认为，普京提及的回应措施的中程导弹能够打击德国城市。美国计划在德国部署的武器包括可携带核弹头的战斧巡航导弹、SM-6防空导弹和新型超高音速导弹。普京在圣彼得堡海军节上表示，这些导弹可在10分钟内打击俄罗斯目标，可能引发冷战式危机。普京强调，俄罗斯将重新生产中短程导弹，并考虑其部署地点。美国计划部署新武器美国与德国在北约峰会上宣布这一计划，旨在展示对欧洲防御的承诺。计划中包括部署战斧巡航导弹、SM-6防空导弹和仍在测试中的“暗鹰”超高音速导弹，后者比目前欧洲拥有的陆基系统具有更远的射程。战斧巡航导弹的射程超过2000公里，与德国现有的金牛座巡航导弹一样，它可以长距离向敌方区域低空飞行，摧毁包括指挥部、防空地堡和雷达设施等在内的重要目标。战斧巡航导弹可以由舰船和潜艇搭载，而金牛座巡航导弹则只能由飞机发射。目前，美国在德国和其他欧洲国家已有多处军事基地。这些基地的存在旨在确保北约的快速反应能力，并加强对俄罗斯的威慑。新的导弹部署将进一步提升美军在欧洲的防御能力。美方希望通过这些部署，增强对俄罗斯的威慑力，并表明对北约盟友的支持。德国为该计划进行了辩护，称俄罗斯已经在位于波兰、立陶宛两个北约国家之间的俄罗斯飞地加里宁格勒部署了伊斯坎德尔导弹，这些导弹可以携带核弹头。最新一代美国战斧导弹拥有更加精准的制导系统德国政府的回应德国总理朔尔茨表示，停止乌克兰战争是避免导弹部署的前提，但目前俄罗斯尚无此意愿。朔尔茨强调，德国在面对当前的安全威胁时，必须采取必要的防御措施。德国外长贝尔博克在接受采访时表示，如果不部署美军导弹，“就太过天真。”她指出，普京治下的俄罗斯是当前对欧洲和平的最大安全威胁，需要加强威慑和防御。同属德国执政联盟的社民党联邦议会党团主席穆策尼奇(Rolf Mützenich)表达了对美军导弹部署的担忧。穆策尼奇指出，新型导弹的预警时间非常短，因此无意间引发军事升级的风险非常大。这名长年呼吁全球裁军的资深议员认为，即便不部署这些新型武器，北约同样也能拥有全面、分阶段的吓阻能力。俄罗斯的反应普京将美方的导弹部署计划与1979年北约在西欧部署潘兴II导弹的决定相比较。他重申，俄罗斯将重新生产核武器，并考虑其部署地点。普京指出，俄罗斯将采取“镜像措施”应对美方的计划，以保障国家安全。上周，俄罗斯副外长里亚布科夫（Sergei Ryabkov）表示，莫斯科不排除在回应美国行动时部署核导弹的可能性。历史背景1987年，美苏签署《中导条约》，禁止部署中程和短程导弹。然而，2019年特朗普政府宣布退出该条约，指责俄罗斯违反协议。这一举动导致美俄之间的军备竞赛重新抬头。俄罗斯在古巴的军事存在也在增加。三艘俄罗斯军舰近日停靠古巴哈瓦那港，进一步展示了俄方的军事存在。美国对此回应，在古巴的关塔那摩基地部署了一艘攻击型核潜艇。此举显示出美俄之间的紧张局势不断升级。俄罗斯驻古巴大使馆表示，此次访问展示了俄古两国人民之间的紧密关系。此前，俄罗斯核潜艇“喀山”号也曾停靠哈瓦那，目的皆在彰显俄方在加勒比地区的军事活动。美国在古巴的关塔那摩基地也增加了军事部署，以回应俄罗斯的行动。这一系列举措显示出美俄之间的紧张关系不断升级。（路透社、德新社、美联社、法新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/29/DW-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E8%AD%A6%E5%91%8A-%E7%BE%8E%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%AF%BC%E5%BC%B9%E6%88%96%E5%BC%95%E5%8F%91%E6%96%B0%E5%86%B7%E6%88%98%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中大校董会对管理层更改校徽出现误判感失望　段崇智会为事件负责</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E4%B8%AD%E5%A4%A7%E6%A0%A1%E8%91%A3%E6%9C%83%E5%B0%8D%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B1%A4%E6%9B%B4%E6%94%B9%E6%A0%A1%E5%BE%BD%E5%87%BA%E7%8F%BE%E8%AA%A4%E5%88%A4%E6%84%9F%E5%A4%B1%E6%9C%9B-%E6%AE%B5%E5%B4%87%E6%99%BA%E6%9C%83%E7%82%BA%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E8%B2%A0%E8%B2%AC.html</link>
      <description><![CDATA[中大校董会开会讨论前年中大换校徽事件，主席查逸超在会后说，校董会通过4项决议，包括对大学管理层在更改校徽项目过程中出现误判，尤其决定绕过大学校董会及未有与持份者充分咨询表示失望，亦不能接受大学管理层未有充分配合校董会检讨修改校徽项目；另外，他说，知悉校长段崇智已表示，会为事件负上整体责任，而校董会将汲取经验，提升大学管治，尽量避免同样事件再发生。 被问到段崇智早前已辞职，如何为事件问责，查逸超说，辞职与为事件负责属两件事，指出段崇智早在发出辞职声明前已表示会为事件负责。他又说，不同管理层有不同责任，但他不方便透露太多人事处理问题，校董会将作跟进。 查逸超又说，校董会在前年10月会议上，已要求校方管理层将事件经过等向校董会报告，但校董会最终要聘请外部独立顾问，才能了解事件，批评校方管理层整体配合欠缺完善。他说，曾要求段崇智出席今日校董会会议，但对方因要出差，最终未能参与。 查逸超透露，换校徽事件涉及约400万元公帑，主要用在聘用国际知名的形象顾问。 另外，对于聘请新校长的进度，查逸超说，今年年初已成立遴选委员会，过程要绝对保密，包括要保护候选人身份，不过，他透露过程相当顺利，希望年底前可公布人选名称。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/29/RTHK-%E4%B8%AD%E5%A4%A7%E6%A0%A1%E8%91%A3%E6%9C%83%E5%B0%8D%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B1%A4%E6%9B%B4%E6%94%B9%E6%A0%A1%E5%BE%BD%E5%87%BA%E7%8F%BE%E8%AA%A4%E5%88%A4%E6%84%9F%E5%A4%B1%E6%9C%9B-%E6%AE%B5%E5%B4%87%E6%99%BA%E6%9C%83%E7%82%BA%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E8%B2%A0%E8%B2%AC.html</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:40:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>