<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 04:32:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TikTok誓言抵抗美国分家令：我们会赢</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/25/DW-tiktok%E8%AA%93%E8%A8%80%E6%8A%B5%E6%8A%97%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%88%86%E5%AE%B6%E4%BB%A4-%E6%88%91%E5%80%91%E6%9C%83%E8%B4%8F.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-25T04:06:36.576ZTikTok在美国有1.7亿用户，若它在美国遭到全面禁用，可能引起强烈反弹。 （德国之声中文网）美国总统拜登周三（4月24日）签署法案，将迫使字节跳动公司出售TikTok的美国业务，否则TikTok可能在全美遭禁用；随后，TikTok执行长周受资发布影片告诉民众：「请放心，我们不会离开……事实和宪法都站在我们这边，我们预期会再度获胜。」周受资说：「不要搞错，这就是对TikTok的禁令。」他强调，在公司采取法律措施迎击新法案之际，TikTok会持续运作。根据法案要求，字节跳动要在明年1月19日之前找到非来自中国的买家，向其出售TikTok在美国的业务；若交易协议在期限前已接近底定，拜登也可能再额外授权90天的时间。如果字节跳动和TikTok未达成法案要求，苹果、谷歌等企业则会被要求在应用程式商店下架TikTok，且字节跳动也无法再提供程式更新和软体修复服务给用户。白宫发言人尚皮耶（Karine Jean-Pierre）强调，拜登签署的法案并不是「禁令」，而且「不代表白宫不希望美国人使用TikTok」。她说这件事关乎的是美国国安，关乎「中国（对TikTok）的掌握」。中国外交部发言人汪文斌今年3月曾表示：「如果所谓『国家安全』理由可以用来任意打压别国优秀企业，那就毫无公平正义可言。看到别人的好东西，就要想方设法据为己有，这完全是强盗逻辑。」美中之间的网路与科技战持续延烧。上周，苹果公司表示中国政府以「国安忧虑」为由，下令其在中国的应用程式商店移除Meta旗下的WhatsApp、Threads等社媒软体。法律战开打TikTok的反对者担忧，TikTok让北京能够影响美国人在平台上看到的内容，甚至操弄风向。也有人质疑，中国政府可依法要求TikTok的中国母公司字节跳动提供用户数据，恐怕会让美国使用者的资讯落入中国手中；但TikTok多次否认，称从未提供用户资料给中国政府。针对可能的美国禁令，字节跳动主张这违反美国宪法第一修正案保障的言论自由。美国公民自由联盟（ACLU）也曾批评，TikTok的禁令或分家令，将会「为政府过度控制社媒平台，开创一个令人担忧的全球先例」。法律专家认为，美国政府必须在法庭上证明国安或其他美国利益确实受到威胁，还要证明法案的内容只针对解决国安等特定的问题，而不是在限缩人民言论自由。 TikTok已表示将采取法律措施对抗分家令；事实上，这并不是TikTok与美国各级政府第一次展开法律战。去年底，美国蒙大拿州的法院也以州政府越权、侵犯用户言论自由为由，暂时阻止了该州全面禁用TikTok；2020年，时任美国总统川普尝试禁止TikTok的努力，也遭法庭挡下。川普政府曾试着促成美国企业甲骨文（Oracle）、沃尔玛（Walmart）共同买下TikTok股份，但协商最后无疾而终。即使是现在，TikTok要找到买家仍然不容易，因为这需要巨额资金；而出于反垄断考量，科技巨头Meta、谷歌等企业可能不被允许收购TikTok。如今再度寻求总统大位的川普，现在对TikTok立场大转弯。川普近期表示他反对禁止TikTok，因为这会让脸书母公司Meta渔翁得利；本周一（22日），他还曾要选民注意：如果Tiktok真的被禁，要负责任的就是拜登。美国年轻人怎么看？据美国皮尤研究中心（Pew Research Center）去年11月的调查，30岁以下的美国成人约有三分之一平时一般从TikTok接收新闻。美联社与芝加哥大学诺克公共事务研究中心今年1月合作的民调则显示，在美国，30岁以下成人将近五成反对禁用TikTok；成人整体而言有35%反对。 TikTok在美国约有1.7亿用户，就连拜登总统及其竞选团队今年初也投身TikTok，希望借此吸引更多年轻选民支持。拜登竞选团队24日亦表示将会继续使用TikTok；但2022年底，拜登曾签署法案，禁止美国政府员工在政府的手机使用TikTok。这一系列举措，遭质疑自相矛盾。在TikTok上拥有超过65万追踪者、有「Z世代历史学家」之称的网红格林（Kahlil Greene）说：「拜登政府一边支持TikTok禁令，一边又为了竞选而使用TikTok，这之中存在着一种虚伪……我认为这说明拜登和他的人也知道TikTok的力量与必要性。」格林认为，年轻选民对拜登政府因应以哈冲突做法的不满，跟TikTok分家法案的争议结合在一起，对拜登带来了政治问题。拜登方面则反驳了其对TikTok态度「自相矛盾」的批评。他的选举团队副总监弗莱厄蒂（Rob Flaherty）表示：「如果我们说民众取得跟总统有关的任何资讯来源是没有用处的，这样就太愚蠢了。」弗莱厄蒂称，拜登团队自2020年选举期间便与TikTok网红有过合作关系，而从那时到现在，TikTok影响力有增无减。但弗莱厄蒂也说，尽管拜登竞选团队合作的部分网红对于TikTok分家令有疑虑，但他不认为这会严重冲击大选。 「年轻选民不会针对TikTok投票……他们会针对议题投票，这些议题是在TikTok上讨论，但也会在其他地方讨论。」（美联社、路透社、法新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/25/DW-tiktok%E8%AA%93%E8%A8%80%E6%8A%B5%E6%8A%97%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%88%86%E5%AE%B6%E4%BB%A4-%E6%88%91%E5%80%91%E6%9C%83%E8%B4%8F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 04:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美提交的太空无核决议案在安理会被否决</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/25/KYODO-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E6%8F%90%E4%BA%A4%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%A9%BA%E6%97%A0%E6%A0%B8%E5%86%B3%E8%AE%AE%E6%A1%88%E5%9C%A8%E5%AE%89%E7%90%86%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E5%90%A6%E5%86%B3.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社纽约4月24日电】联合国安理会（15国）24日否决了日本与美国联合提交的太空无核决议案。该决议案呼吁各国不要在太空部署核武器和大规模杀伤性武器。常任理事国俄罗斯行使了否决权。中国弃权，其余13国赞成。 决议案写进了“不以在绕地轨道部署为目的，进行核武器和任何大规模杀伤性武器的开发”这一条款。美政府高官谴责俄罗斯行使否决权，认为折射出俄方正摸索在部署于太空的卫星攻击武器上搭载核武器。 俄罗斯外交部新闻司司长扎哈罗娃24日就行使否决权的理由列举了俄罗斯的修改要求遭无视等，表示近期将提交俄方单独的决议案。 安理会会议上，俄罗斯常驻联合国代表涅边贾称：“应禁止在太空部署一切类型的武器。” 美国常驻联合国代表托马斯-格林菲尔德提及19日首次访问核爆地长崎，称“唤起了不能再次经历核武器恐怖的责任”。她谴责称“俄罗斯放弃了这一责任”。日本常驻联合国代表山崎和之也指出：“使得太空会维持和平这一给当下人们及后人的重要信息无法传递。” 日本3月主办了核裁军与核不扩散相关安理会部长级会议。外相上川阳子担任主席，托马斯-格林菲尔德表达了与日本联合提交决议案的想法。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/25/KYODO-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E6%8F%90%E4%BA%A4%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%A9%BA%E6%97%A0%E6%A0%B8%E5%86%B3%E8%AE%AE%E6%A1%88%E5%9C%A8%E5%AE%89%E7%90%86%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E5%90%A6%E5%86%B3.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 04:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈获赠“核爆之子像”原型少女所折纸鹤复制品</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/25/KYODO-%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E8%8E%B7%E8%B5%A0-%E6%A0%B8%E7%88%86%E4%B9%8B%E5%AD%90%E5%83%8F-%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%89%80%E6%8A%98%E7%BA%B8%E9%B9%A4%E5%A4%8D%E5%88%B6%E5%93%81.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社罗马4月25日电】日本广岛市和平纪念公园内的“核爆之子像”原型少女佐佐木祯子所折纸鹤的复制品24日赠予天主教总部梵蒂冈。受遗属委托的电影导演樽谷大助（58岁、家住神户市）等人在梵蒂冈参加谒见罗马教皇方济各的活动时送上了纸鹤。佐佐木遭遇广岛原子弹爆炸后患病，12岁时离世。 樽谷还与教皇交谈，他表示“我告诉教皇纸鹤中凝结了祯子的心愿，带着废除核武器的愿望送到”。据称教皇表示了感谢。 家住广岛市的祯子2岁时遭遇原子弹爆炸，之后患上白血病。为祈求康复，她坚持折了一千多只纸鹤，1955年去世。随着1958年建成“原爆之子像”，她作为核爆遇难者的象征在国内外广为人知。 由于遗属手中的实物赠予和平相关设施等而数量变少，广岛县福山市的金属部件制造商“CASTEM”制作了复制品。复制品为不锈钢材料，借助最新技术忠实还原了折痕和褶皱。去年的七国集团（G7）广岛峰会上，各国首脑等也获赠了复制品。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/25/KYODO-%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E8%8E%B7%E8%B5%A0-%E6%A0%B8%E7%88%86%E4%B9%8B%E5%AD%90%E5%83%8F-%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%89%80%E6%8A%98%E7%BA%B8%E9%B9%A4%E5%A4%8D%E5%88%B6%E5%93%81.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 04:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登签署针对TikTok法案，接下来会发生什么</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/04/25/NYT-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E9%92%88%E5%AF%B9tiktok%E6%B3%95%E6%A1%88-%E6%8E%A5%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E4%BC%9A%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BB%80%E4%B9%88.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/04/25/NYT-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E9%92%88%E5%AF%B9tiktok%E6%B3%95%E6%A1%88-%E6%8E%A5%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E4%BC%9A%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BB%80%E4%B9%88.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 04:07:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与伊朗做生意的代价？美国警告巴基斯坦制裁风险</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/25/AJ-%E4%B8%8E%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%84%8F%E7%9A%84%E4%BB%A3%E4%BB%B7-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%AD%A6%E5%91%8A%E5%B7%B4%E5%9F%BA%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%88%B6%E8%A3%81%E9%A3%8E%E9%99%A9.html</link>
      <description><![CDATA[在巴基斯坦总统易卜拉欣·莱希访问期间承诺加强与伊朗的安全和经济合作后，美国警告巴基斯坦面临制裁的风险。 莱希是八年来首位访问南亚国家的伊朗总统，周三结束了为期三天的访问，邻国表示将在未来五年内将双边贸易从目前的每年20亿美元增加到100亿美元。 巴基斯坦外交部表示，双方还同意在电力贸易、输电线路和伊朗-巴基斯坦天然气管道项目等能源领域开展合作。 由于政治动荡和国际制裁，该天然气管道项目已停滞十多年。 美国国务院周二警告巴基斯坦政府不要与伊朗进行商业交易。 发言人韦丹特·帕特尔在新闻发布会上说道，“我们建议任何考虑与伊朗开展业务的人注意潜在的制裁风险。但最终，巴基斯坦政府可以谈论自己的外交政策追求。” 外交政策专家穆罕默德·费萨尔表示，美国威胁实施制裁只是为了劝阻巴基斯坦并“增加与伊朗做生意的代价”。 他告诉半岛电视台，“两国之间正式贸易和银行活动的任何扩张都将缓慢，因为巴基斯坦银行不愿与伊朗银行开展直接业务。” 与伊朗的一系列商业相关活动都可能引发美国制裁，而且法规还禁止与伊朗金融机构进行业务往来。 该管道将从伊朗南帕尔斯气田延伸超过1900公里（1180英里）至巴基斯坦，以满足巴基斯坦不断增长的能源需求。 伊朗表示，它已投资20亿美元在其边境一侧建设管道，做好出口准备。然而，由于担心美国制裁，该项目尚未在巴基斯坦方面启动。 巴基斯坦上个月表示，它将尝试寻求美国的豁免，以在其领土上建设管道。 华盛顿限制伊朗石油和石油产品收入的努力可以追溯到几十年前。从央行到政府官员，它还制裁了伊朗数百个实体和个人，这些实体和个人被指控大力支持伊朗伊斯兰革命卫队以及巴勒斯坦哈马斯、黎巴嫩真主党和也门胡塞武装等武装组织。 伊朗对以色列进行史无前例的袭击后，美国和英国本月对伊朗实施了新一轮制裁，但惩罚措施的范围有限，制裁制度的整体有效性受到质疑。 费萨尔说：“伊斯兰堡认识到这些限制，双方一直在探索‘开箱即用’的解决方案，在当地商会的参与下，通过易货系统和边境市场扩大双边贸易。” 伊朗总统易卜拉欣·莱希（左）和巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫 巴基斯坦的影响力很小 访问期间，莱希会见了该国最高领导人，包括总理夏巴兹·谢里夫和陆军总司令阿西姆·穆尼尔将军。 这次访问正值两国试图修复紧张关系之际，因为一月份伊朗对巴基斯坦领土发动袭击，据称这是武装组织“正义之军”（Jaish al-Adl）的基地，导致紧张局势加剧。 不到48小时，巴基斯坦军方就对伊朗所谓的“恐怖组织利用的藏身之处”发动了袭击。 然而，隐含的制裁威胁出现在巴基斯坦面临挑战的时刻，该国深陷经济困境，正在寻求盟友的财政帮助，其中包括沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和美国等主要合作伙伴，这三个国家被视为伊朗的竞争对手。 谢里夫本月在沙特阿拉伯会见王储穆罕默德·本·萨勒曼，预计下周将再次访问该国。 总部位于华盛顿特区的新线战略与政策研究所高级主任卡姆兰·博卡里表示，巴基斯坦无法承受陷入美国和伊朗之间冲突的后果。 博卡里在谈到以色列对加沙的战争时告诉半岛电视台，“这两个国家正在进行自己的竞争，而伊朗目前由于中东局势而认为自己处于优势地位。” 他说道，“美国想要遏制伊朗，其手段就是制裁。现在巴基斯坦需要美国和西方的善意来帮助其应对经济危机”，并补充说，它应该“避免任何有风险的举动”。 费萨尔表示，如果巴基斯坦想要成功处理与伊朗和美国的关系并“与两国保持接触”，就必须确定什么最有利于其国家利益，但它应该专注于扩大与伊朗的贸易和能源合作。 博卡里表示，巴伊关系的未来取决于巴基斯坦利用其有限影响力的能力。 博卡里称，“如果美国告诉巴基斯坦‘你不能与伊朗做生意’，那么他们应该问华盛顿‘你能在我们需要的时候帮助我们吗？’” 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/25/AJ-%E4%B8%8E%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%81%9A%E7%94%9F%E6%84%8F%E7%9A%84%E4%BB%A3%E4%BB%B7-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%AD%A6%E5%91%8A%E5%B7%B4%E5%9F%BA%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%88%B6%E8%A3%81%E9%A3%8E%E9%99%A9.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 04:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯对乌克兰战争在第791天的关键事件综述</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/25/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%AF%B9%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E6%88%98%E4%BA%89%E5%9C%A8%E7%AC%AC791%E5%A4%A9%E7%9A%84%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%BB%BC%E8%BF%B0.html</link>
      <description><![CDATA[以下是俄罗斯对乌克兰战争在2024年4月25日的最新进展概述。 战事 俄罗斯对乌克兰第二大城市哈尔科夫发动导弹袭击，造成至少6人受伤。当地官员们表示，S-300导弹对住宅楼、办公室、穿过市中心的天然气管道以及数十辆汽车造成了损坏。俄罗斯声称袭击了一处军事宿舍。 乌克兰情报消息人士告诉路透社记者，其无人机袭击了俄罗斯石油公司在莫斯科以西斯摩棱斯克地区拥有的两个油库，以及南部利佩茨克地区的一家主要钢铁厂。俄罗斯地区官员表示，在袭击发生后，石油设施发生火灾，一架无人机在利佩茨克地区的一个工业区坠落。但他们没有透露是否出现任何损坏。 政治与外交 美国国会通过了拖延已久的、针对乌克兰的610亿美元援助计划，并很快经总统乔·拜登签署而成为法律。 乌克兰总统泽连斯基对这项批准表示欢迎，并表示乌克兰将尽最大努力“弥补”过去6个月以来乌克兰难以抵御装备更精良的俄罗斯军队的情况。泽连斯基表示，他正在与美国官员密切合作，以制定一项价值10亿美元的军事计划，其中包含“我们士兵所需的武器”。他还特别提到了陆军战术导弹系统（ATACMS）、火炮、反坦克武器、海马斯高机动火炮火箭系统和防空系统。 泽连斯基表示，在卡塔尔组织的调解会谈之后，16名在此前“被驱逐至俄罗斯”的乌克兰儿童已与家人团聚。乌克兰指责俄罗斯从其占领的乌克兰领土上强行驱逐数千名儿童。 人们聚集在一起悼念乌克兰陆军护理人员纳扎里·拉夫罗夫斯基，今年4月18日，他在帮助从乌克兰东部哈尔科夫地区前线撤离伤员时丧生 (美联社) 莫斯科一家法院下令将俄罗斯12名副国防部长之一的蒂穆尔·伊万诺夫(Timur Ivanov)以受贿罪拘留候审。伊万诺夫负责军事建设项目，并以奢华的生活方式而闻名。这名48岁的男子在法庭上身着军装，一旦罪名成立，他将面临最高15年的监禁。 乌克兰安全机构表示，怀疑乌克兰东部主要东正教修道院院长、高级神职人员阿尔谢尼都主教，向俄罗斯军队“通报”乌克兰军队在克拉马托尔斯克地区的阵地情况，并宣扬“亲克里姆林宫的言论”。如果罪名成立，这名神职人员将面临最高8年的监禁。 根据修订后的立法，乌克兰停止向一些海外军龄男子发放新的护照。该措施的具体范围和期限尚不清楚。乌克兰正在扩大征兵规模，以增加战场上的部队数量。 意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼表示，意大利将于下个月与乌克兰、联合国教科文组织签署协议，以重建敖德萨市及其大教堂——它们在去年7月的俄罗斯袭击中遭到了严重破坏。 武器 美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文证实，美国已向乌克兰派遣了“大量”远程反坦克导弹，并将“派遣更多武器”。沙利文是在回应美国媒体有关导弹已被发送并已使用两次的报道。远程ATACMS导弹的射程为300公里。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/25/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%AF%B9%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E6%88%98%E4%BA%89%E5%9C%A8%E7%AC%AC791%E5%A4%A9%E7%9A%84%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%BB%BC%E8%BF%B0.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 04:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科为何决定将塔利班从恐怖组织名单中删除？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/25/AJ-%E8%8E%AB%E6%96%AF%E7%A7%91%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%B0%86%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD%E4%BB%8E%E6%81%90%E6%80%96%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%90%8D%E5%8D%95%E4%B8%AD%E5%88%A0%E9%99%A4.html</link>
      <description><![CDATA[阿富汗政府对莫斯科宣布打算将塔利班从恐怖组织名单中删除表示欢迎，阿富汗临时政府发言人扎比乌拉·穆贾希德告诉半岛电视台，“将塔利班从俄罗斯名单中删除是很好的一步，我们对此表示欢迎，这将为双方之间建立牢固的关系和互信开辟道路。” 穆贾希德还认为，这是向其他国家传达的关于其对阿富汗立场的信息，即统治阿富汗的塔利班运动是阿富汗人民的合法代表，并希望与这些国家建立关系。 扎比乌拉·穆贾希德表示，俄罗斯的决定将为莫斯科和喀布尔之间建立牢固的关系和互信铺平道路（阿纳多卢通讯社） 重要的一步 另一方面，俄罗斯和中亚国家司司长扎基尔·贾拉利表示，俄罗斯的这一举措非常重要，他认为，这为两国关系发展扫除了障碍，尽管过去两年两国关系一直很好。 贾拉利在向半岛电视台发表的一份声明中证实，这一步骤消除了法律障碍，并为承认塔利班开辟了道路。 塔利班认为，俄罗斯2003年将其列为恐怖组织的决定，恰逢美国入侵阿富汗，其目的只是为了取悦美国方面，仅此而已，而由于该地区地缘政治的变化，莫斯科认识到了阿富汗的现实。 在此背景下，阿富汗外交部一位不愿透露姓名的消息人士告诉半岛电视台说，俄罗斯与阿富汗现政府的关系正在逐步改善。他透露，塔利班于 2021 年上台后，48 小时后，俄罗斯大使会见了塔利班一位高级领导人，并向他提供了必要的支持，以建立政府和国家稳定的基础。 同一消息人士认为，接待阿富汗武官表明莫斯科支持阿富汗政府提供武器打击“ISIS”。 塔利班政府与俄罗斯达成经济协议 单独决定 将塔利班从黑名单中删除的宣布并不新鲜，正如俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在塔利班上台后表示的那样，俄罗斯正在努力将其从莫斯科的恐怖组织名单中删除，联合国将拥有最终决定权。 也许俄罗斯新决定的与众不同之处在于，它无视联合国的批准，并单枪匹马地将塔利班的名字从这份名单中删除，但随之而来的问题是，莫斯科为何决定在此时做出这一决定？ 战略关系作家兼研究员贾里勒·卡里米向半岛电视台解释说，俄罗斯的这一决定与最近发生的变化有直接关系，尤其是在首都莫斯科西北部音乐厅遭到袭击之后，ISIS宣称对此音乐厅袭击事件负责。 他补充说，俄罗斯与塔利班之间的关系并未断绝，自塔利班上台以来，外交关系就一直存在，所缺少的是官方层面的关系。 阿富汗事务专家认为，莫斯科在音乐厅遭遇袭击一周后就宣布了这一意向，俄罗斯与塔利班运动的和解旨在加强被视为俄罗斯后院的中亚国家的稳定与安全，这种和解可能会减少ISIS对莫斯科的威胁。 在此背景下，安全事务研究员希克马特·贾利勒告诉半岛电视台说，俄罗斯认为塔利班能够对抗ISIS，自2017年以来，莫斯科提供了有关ISIS在阿富汗的情报信息，并帮助塔利班打击ISIS组织，他认为，俄罗斯试图加强关系，因为ISIS对两国都构成威胁。 自塔利班上台以来，呼罗珊省的ISIS已在阿富汗各地发动了数十次袭击（半岛电视台） 明显软化 据政治分析人士称，2015年“ISIS”在阿富汗东部出现后，塔利班组建了一支特种部队与之对抗，并认为自己是唯一能够打击该组织的政党，因此，莫斯科正试图赢得其青睐。 与美国和西方对塔利班在阿富汗的主导地位的立场相反，俄罗斯和中国已开始与塔利班建立外交关系，签署开发项目并投资阿富汗矿山，俄罗斯在与喀布尔的贸易中排名第八。 作家兼政治分析家贾米尔·阿尔科齐表示，俄罗斯并不急于承认阿富汗现政府，但其对塔利班的言辞明显软化。 他告诉半岛电视台说，政府“塔斯社”通讯社在谈论塔利班时并没有使用“恐怖分子”一词，莫斯科奉行的政策概括为地区稳定，它希望为其在中亚的盟友提供安全边界并防止恐怖主义蔓延，而塔利班可以为俄罗斯提供这些目标。 俄罗斯是第一个接受阿富汗现政府派驻莫斯科大使馆的武官的国家，也将成为第一个将塔利班名字从恐怖运动名单中删除的国家。专家认为，这种和解表明俄罗斯将承认阿富汗政府，就像中国一样。 阿富汗政治分析人士也认为，将塔利班的名字从名单中删除被认为是等待国际承认的现阿富汗政府的一项重要收获，中俄的承认将导致国际社会在该运动上的立场出现裂痕，莫斯科和北京都试图抢占塔利班这张筹码。 另一方面，分析人士指出，莫斯科和北京在安理会和联合国捍卫塔利班，并阻挠任命联合国阿富汗和平事务特使，这就是俄罗斯和中国与塔利班和解的证据。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/25/AJ-%E8%8E%AB%E6%96%AF%E7%A7%91%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%B0%86%E5%A1%94%E5%88%A9%E7%8F%AD%E4%BB%8E%E6%81%90%E6%80%96%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%90%8D%E5%8D%95%E4%B8%AD%E5%88%A0%E9%99%A4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 04:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿色餐具平台供应商　成功示范用纸餐具进食及饮珍珠奶茶</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E7%B6%A0%E8%89%B2%E9%A4%90%E5%85%B7%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E4%BE%9B%E6%87%89%E5%95%86-%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%A4%BA%E7%AF%84%E7%94%A8%E7%B4%99%E9%A4%90%E5%85%B7%E9%80%B2%E9%A3%9F%E5%8F%8A%E9%A3%B2%E7%8F%8D%E7%8F%A0%E5%A5%B6%E8%8C%B6.html</link>
      <description><![CDATA[首阶段管制即弃塑胶餐具及产品的法例已经实施，环境保护署设立「绿色餐具平台」，供饮食业界及市民参考。平台举行展示会，邀请4间供应商，向传媒展示使用相关绿色餐具。其中一间供应商的负责人，示范以竹制刀叉切开扒类食物，又示范用纸制饭羹，盛起糯米鸡。负责人说，之前有意见反映纸羹不能盛起糯米鸡，由于是汤羹，设计上有孤度，而他示范所用的纸制饭羹，设计较为直身，较容易盛起糯米鸡。他认为，要视乎什么菜式去使用什么形状的餐具。另一间供应商的负责人，示范以来自厦门制的纸吸管饮用珍珠奶茶，能够一次便成功把吸管刺穿奶茶杯的胶膜、插入奶茶杯。负责人认为，环保产品是刚刚起步，相信之后会有更多不同物料，制造相关产品。 「绿色餐具平台」网页提供供应商及餐具产品的列表，平台指，通过审批并载列在平台的产品，均符合管制计划的非塑胶要求，并提高即弃塑胶餐具替代品市场的透明度。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E7%B6%A0%E8%89%B2%E9%A4%90%E5%85%B7%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E4%BE%9B%E6%87%89%E5%95%86-%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%A4%BA%E7%AF%84%E7%94%A8%E7%B4%99%E9%A4%90%E5%85%B7%E9%80%B2%E9%A3%9F%E5%8F%8A%E9%A3%B2%E7%8F%8D%E7%8F%A0%E5%A5%B6%E8%8C%B6.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:51:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈健波促提高年金及强积金自愿供款扣税方案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E9%99%B3%E5%81%A5%E6%B3%A2%E4%BF%83%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%B9%B4%E9%87%91%E5%8F%8A%E5%BC%B7%E7%A9%8D%E9%87%91%E8%87%AA%E9%A1%98%E4%BE%9B%E6%AC%BE%E6%89%A3%E7%A8%85%E6%96%B9%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[立法会继续辩论新一份财政预算案，多名议员发言表示支持。议员陈健波表示，预算案在有限资源下，已尽量照顾基层及经济发展，形容为务实和平衡，亦已勾划如何逐步达至收支平衡，乐见未来5年赤字逐步收窄。他说，预算案提出楼市全面「撤辣」及金管局放宽按揭后，相信可稳定楼巿。陈健波表示，现时年金保费及强积金自愿供款的扣税额是共用，建议两项款项的扣税额应分开计算，各自可享有6万元扣税额。他说，已多次提议提高年金及强积金自愿供款扣税方案，认为可协助中产得到税务宽减并减轻政府医疗负担。议员陈凯欣提到，过去3个年度，各联网普通科门诊名额使用率达9成以上，夜间诊症使用率接近全数爆满，包括港岛西及九龙东使用率达100%，反映并非病人没有善用普通科门诊服务，而是门诊及夜诊服务均已饱和。她说，医管局有74间普通科门诊，只有23间有夜诊服务，认为病人并非想滥用急症室服务，只是没有合适服务，市民未能负担夜间私家诊所费用，建议提升普通科门诊及夜诊名额。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E9%99%B3%E5%81%A5%E6%B3%A2%E4%BF%83%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%B9%B4%E9%87%91%E5%8F%8A%E5%BC%B7%E7%A9%8D%E9%87%91%E8%87%AA%E9%A1%98%E4%BE%9B%E6%AC%BE%E6%89%A3%E7%A8%85%E6%96%B9%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:47:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地股市扭转早段跌势　沪股半日回升约0.2%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E6%89%AD%E8%BD%89%E6%97%A9%E6%AE%B5%E8%B7%8C%E5%8B%A2-%E6%BB%AC%E8%82%A1%E5%8D%8A%E6%97%A5%E5%9B%9E%E5%8D%87%E7%B4%840.2.html</link>
      <description><![CDATA[沪深股市先跌后升。化工材料、医药医疗、减肥药概念、固态电池股都造好，国防军工股持续下滑，厨卫电器、传媒股都偏软。上证指数早段曾跌0.33%，低见3034点，其后回升至最高3060点，半日报3049点，升5点，升幅0.17%。深证成份指数报9289点，升38点，升幅0.41%。创业板指数早段最多跌约1%，半日倒升0.33%，报1771点，升5点。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E6%89%AD%E8%BD%89%E6%97%A9%E6%AE%B5%E8%B7%8C%E5%8B%A2-%E6%BB%AC%E8%82%A1%E5%8D%8A%E6%97%A5%E5%9B%9E%E5%8D%87%E7%B4%840.2.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:45:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登签署对乌克兰和以色列的援助法案后声称这项决定维护了美国的安全</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/25/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E5%AF%B9%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E6%B3%95%E6%A1%88%E5%90%8E%E5%A3%B0%E7%A7%B0%E8%BF%99%E9%A1%B9%E5%86%B3%E5%AE%9A%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E4%BA%86%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8.html</link>
      <description><![CDATA[美国总统拜登表示，美国国会批准的向以色列和乌克兰提供援助的法律，将通过增强盟友实力来维护美国的安全。 拜登签署的法案包括向乌克兰提供610亿美元的援助，以及向以色列提供260亿美元的援助，此外还有向加沙提供10亿美元的人道主义援助，而另外80亿美元则用于遏制中国的军事影响力。阅读更多 俄乌战争：第790天关键事件列表在乌克兰解放被俄罗斯占领土地的希望渺茫伊朗与以色列的战争 中东局势正在失控平行经济：俄罗斯如何对抗西方抵制 该法案在美国经过数月谈判，并在结束与国会共和党人的争议后获得批准，因此被认为是现任总统寻求连任过程中取得的一场罕见胜利。 拜登表示，此次投票通过的法案“将使美国更安全、将使世界更安全，并将保证美国在世界上的领导地位，而这是众所周知的事情”，他还指出，这是“对我们自身安全的投资”。 他补充称，该法案“为美国的合作伙伴提供了至关重要的支持，并使他们能够保护自身免受主权威胁。” 拜登表示，“我们不会抛弃我们的盟友，而是支持他们。我们不会允许专制获胜，而是反对他们。我们不会观望世界的发展，而是亲手塑造一切。”他还称赞众议院在民主党和共和党之间“经过数月的艰难谈判”之后终于签署了这项法案。 武装乌克兰 拜登补充称，他已同意向乌克兰提供价值10亿美元的初始武器，这些武器将在数小时内开始向乌克兰转移。 最初的援助计划包括“毒刺”防空车辆和弹药、高机动火炮导弹系统的附加弹药、直径155毫米的火炮弹药、反坦克弹药以及其他可立即在战场上使用的武器。 拜登认为，这项法案的通过向俄罗斯总统普京发出了直接信息，背景是俄罗斯军队正在乌克兰取得进展。拜登表示，“我们不会向任何人低头，当然也不会向普京低头。” 救援任务 支持以色列 尽管国际社会对加沙平民的命运感到担忧，但新法案仍向以色列拨款数十亿美元以提供新的军事援助。 这些资金将特别用于支持以色列的防空系统，并加强其“铁穹”反导弹防御系统。 加沙和苏丹 美国应当拨款超过90亿美元，以满足“世界各地弱势群体”，特别是加沙和苏丹“对人道主义援助的迫切需求”。 拜登表示，几个月来，美国一直致力于向加沙提供援助，他今天签署的法案将为加沙地带提供10亿美元的援助。 遏制中国影响力 拜登还表示，这项法律包括80亿美元，用于通过投资潜艇来遏制中国的军事影响力。 TikTok禁令 拜登还签署了另一项与援助法相关的法案，规定如果TikTok社交媒体不在未来9个月内切断它与拥有该著名应用程序的中国科技公司“字节跳动”之间的关系，那么美国就将禁止该应用程序在美国境内的使用。 该视频平台被指控允许中方监视和操纵其在美国的1.7亿用户，但是，该公司也可以对禁止使用该平台的决定向法庭提起上诉。 来源 : 通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/25/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E5%AF%B9%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E6%B3%95%E6%A1%88%E5%90%8E%E5%A3%B0%E7%A7%B0%E8%BF%99%E9%A1%B9%E5%86%B3%E5%AE%9A%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E4%BA%86%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为何AI产业对新数据中心的渴求无法满足？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/04/25/WSJ-%E4%B8%BA%E4%BD%95ai%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E5%AF%B9%E6%96%B0%E6%95%B0%E6%8D%AE%E4%B8%AD%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%B8%B4%E6%B1%82%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%BB%A1%E8%B6%B3.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/04/25/WSJ-%E4%B8%BA%E4%BD%95ai%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E5%AF%B9%E6%96%B0%E6%95%B0%E6%8D%AE%E4%B8%AD%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%B8%B4%E6%B1%82%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%BB%A1%E8%B6%B3.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:33:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>策略师：日本央行最早可能周五采取干预措施支持日圆</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/04/25/WSJ-%E7%AD%96%E7%95%A5%E5%B8%88-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E6%9C%80%E6%97%A9%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%91%A8%E4%BA%94%E9%87%87%E5%8F%96%E5%B9%B2%E9%A2%84%E6%8E%AA%E6%96%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%E6%97%A5%E5%9C%86.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/04/25/WSJ-%E7%AD%96%E7%95%A5%E5%B8%88-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E6%9C%80%E6%97%A9%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%91%A8%E4%BA%94%E9%87%87%E5%8F%96%E5%B9%B2%E9%A2%84%E6%8E%AA%E6%96%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%E6%97%A5%E5%9C%86.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:33:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丁薛祥称将加快推动北京国际科技创新中心建设　明年基本形成</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E4%B8%81%E8%96%9B%E7%A5%A5%E7%A8%B1%E5%B0%87%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E6%8E%A8%E5%8B%95%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%89%B5%E6%96%B0%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%BB%BA%E8%A8%AD-%E6%98%8E%E5%B9%B4%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%BD%A2%E6%88%90.html</link>
      <description><![CDATA[2024中关村论坛年会在北京开幕。中共中央政治局常委、国务院常务副总理丁薛祥致辞表示，创新是引领发展的第一动力，引述国家主席习近平指「发展新质生产力是推动高质量发展的内在要求和重要着力点，必须继续做好创新这篇大文章」。丁薛祥表示，近年来中国深入实施创新驱动发展战略，推动科技发展实现新的突破，催生新产业、新模式、新动能，成为经济社会发展突出亮点。中国式现代化关键在科技现代化，中国将坚持把高水平科技自立自强作为国家发展的战略支撑，加快建设全新举国体制，完善科技创新体系，强化国家战略科技力量，加强基础研究和科技攻关，推动前沿技术、颠覆性技术研发应用，不断夯实高质量发展的科技支撑。丁薛祥认为，北京是中国科技基础最为雄厚、创新资源最为集聚、创新主体最为活跃的区域之一，已经进入全球创新型城市前列，中国将加快推动北京国际科技创新中心建设，到明年使其基本形成，成为世界科学前沿和新兴产业技术创新的策源地、全球创新要素汇聚地。而中关村在推进高水平科技自立自强和建设北京国际科技创新中心中肩负重要使命，要继续深化先行先试改革，积极推动前沿探索、成果共享、开放合作，以科技创新引领产业创新，加快建设国际领先的科技园区。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E4%B8%81%E8%96%9B%E7%A5%A5%E7%A8%B1%E5%B0%87%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E6%8E%A8%E5%8B%95%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%89%B5%E6%96%B0%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%BB%BA%E8%A8%AD-%E6%98%8E%E5%B9%B4%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%BD%A2%E6%88%90.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:12:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国务卿布林肯与上海市委书记陈吉宁会晤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E5%8B%99%E5%8D%BF%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E8%88%87%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B8%82%E5%A7%94%E6%9B%B8%E8%A8%98%E9%99%B3%E5%90%89%E5%AF%A7%E6%9C%83%E6%99%A4.html</link>
      <description><![CDATA[美国国务卿布林肯继续访华行程。他早上与上海市委书记陈吉宁会晤。陈吉宁对布林肯表示欢迎。外电引述陈吉宁表示，两国元首对话有助中美两国关系稳定和健康发展，中美选择合作还是对抗，影响两国人民的福祉、两个国家和人类未来，期望布林肯对上海有深切了解和印象。布林肯说，美中双方要负责任地管理分歧。他重申，两国元首共识是希望继续保持沟通，直接面对分歧，寻求建立合作。布林肯今日在上海亦会与商界领袖会晤。预料布林肯明日会到北京与中共中央政治局委员、外长王毅会晤。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/25/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E5%8B%99%E5%8D%BF%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E8%88%87%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B8%82%E5%A7%94%E6%9B%B8%E8%A8%98%E9%99%B3%E5%90%89%E5%AF%A7%E6%9C%83%E6%99%A4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:11:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>