<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 08:38:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这些年 岁月如何蚀刻了阿桑奇的容颜?</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%B9%B4-%E5%B2%81%E6%9C%88%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%9A%80%E5%88%BB%E4%BA%86%E9%98%BF%E6%A1%91%E5%A5%87%E7%9A%84%E5%AE%B9%E9%A2%9C.html</link>
      <description><![CDATA[2010年10月，伦敦：2010年11月28日起，阿桑奇参与创办的维基解密网站开始与一些国际新闻媒体合作发布一系列美国机密外交电报。此前，网站还披露了一系列美国在境外非法行径的信息。11月30日，瑞典方面指控阿桑奇涉嫌性侵，发布国际逮捕令；一周后，阿桑奇在伦敦向警方投案，但是否认这一指控。2011年1月，伦敦：这张照片摄于伦敦的“前线俱乐部”。他手中持有的光盘包含有一些境外银行账户持有人可能逃税的信息。在这一年中，维基解密继续爆料，而阿桑奇也在伦敦多次出庭，但伦敦高等法院作出了将他引渡到瑞典的决定。这意味着他被进一步引渡到美国的可能性增大。2012年12月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：阿桑奇上诉失败，英国最高法院2012年5月底裁定阿桑奇可以因强奸指控而被引渡到瑞典。随后，为避免被捕，他躲入厄瓜多尔大使馆寻求庇护。而厄瓜多尔也正式向他提供政治避难权。这一年，维基解密继续运作，阿桑奇的发色则明显变得灰白。图为12月20日，阿桑奇在厄瓜多尔使馆阳台上发表讲话。2013年11月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：阿桑奇踏入大使馆后，就再也没能离开。在这一年中，困境中的阿桑奇通过网络视频连线，声援被判重型的美军士兵曼宁、以及同样因爆料而遭美国追捕的斯诺登。2014年8月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：2014年夏天，阿桑奇通过律师申请撤消国际逮捕令，但是斯德哥尔摩检察院驳回了申请。本图摄于8月，厄瓜多尔外长帕蒂诺(Ricardo Patino)在使馆内与阿桑奇进行会晤。2015年8月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：这一年，维基解密继续爆出各类猛料，而他的人身自由，也依然局限在小小的大使馆内。好消息是，伦敦警方撤消了使馆门前的24小时监视；坏消息是，他只要一离开厄瓜多尔驻伦敦大使馆，他依然会随时被逮捕。这也意味着他无法前往为他提供政治避难的厄瓜多尔本土。2016年2月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：这一年，维基解密的爆料力度丝毫不减，还在美国大选关键时期爆出对希拉里·克林顿不利的资料。这也引发了厄瓜多尔当局的不满，对他施以“断网”惩罚。这一年也有好消息：2月初，联合国一委员会裁定阿桑奇受到了不公正的“肆意拘禁”，不过英国、瑞典当局对此裁决并不买账。图为阿桑奇在大使馆阳台展示联合国裁决书。2017年5月，厄瓜多尔驻伦敦大使馆：2017年5月19日，瑞典检方宣布中止对阿桑奇涉嫌强奸案的调查。随后，阿桑奇在使馆阳台上发表讲话，表示这是他的一场重大胜利。2019年4月，伦敦威斯敏斯特法院：4月11日，英国警方逮捕了维基解密创办人之一的阿桑奇。此前，他在厄瓜多尔驻伦敦大使馆的外交庇护身份已经被取消。2024年6月，阿桑奇重获自由：2024年6月26日，阿桑奇在塞班岛美国地区法院承认了针对他的“共谋获取和披露国防信息”的指控。根据他与美国达成的认罪协议条款，阿桑奇可能会被判处63个月监禁量刑等同他在英国服刑的时间。庭审结束的当天，阿桑奇已乘坐私人飞机离开塞班岛飛往澳洲首都堪培拉。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%B9%B4-%E5%B2%81%E6%9C%88%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%9A%80%E5%88%BB%E4%BA%86%E9%98%BF%E6%A1%91%E5%A5%87%E7%9A%84%E5%AE%B9%E9%A2%9C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024欧洲杯: 德国队粉色球衣评价两极</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-2024%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%98%9F%E7%B2%89%E8%89%B2%E7%90%83%E8%A1%A3%E8%AF%84%E4%BB%B7%E4%B8%A4%E6%9E%81.html</link>
      <description><![CDATA[德国队的粉红色球衣在2024欧洲杯上获得了球迷的两极评价。有人觉得很亮眼，也有人评价太娘娘腔。匈牙利球迷尤其不以为然，甚至认为这是一种挑衅。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-2024%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%98%9F%E7%B2%89%E8%89%B2%E7%90%83%E8%A1%A3%E8%AF%84%E4%BB%B7%E4%B8%A4%E6%9E%81.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI后浪滚滚 德国成了拍死在沙滩的前浪?</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-ai%E5%90%8E%E6%B5%AA%E6%BB%9A%E6%BB%9A-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%88%90%E4%BA%86%E6%8B%8D%E6%AD%BB%E5%9C%A8%E6%B2%99%E6%BB%A9%E7%9A%84%E5%89%8D%E6%B5%AA.html</link>
      <description><![CDATA[Janosch Delcker2024-07-07T07:20:33.677ZAI正在成为改变未来世界形态的关键科技（德国之声中文网）其实，在为人工智能做出重大贡献的研究项目中，并不乏德国科学家的身影。然而，德国国有复兴信贷银行(KfW)在一份最新的分析报告中指出，在将科研成果转换为实际应用方面，德国却明显落后于美国、中国等AI领跑者，而且差距还在持续拉大。KfW首席经济学家科勒-盖卜(Fritzi Köhler-Geib)指出：“和许多其他科技领域一样，在AI方面，我们德国难以将科研成果转化为企业可以应用的产品。”根据KfW的调研，德国进口的人工智能相关产品和服务数量远远超过出口量，这造成了德国各界越来越依赖少数几家强大外资企业的AI服务，引发外界对德国未来竞争力的担忧。科勒-盖卜在接受德国之声采访时表示，在人工智能应用方面，其他国家的步伐更快，“我们必须确保德国不至于落后太多。”重要的AI产品都不是来自德国，而是美国等地创新和应用瓶颈人工智能的研究至少可以上溯至50年代，但在很长一段时间里，它被认为是在现实世界中不会立刻得到应用的所谓“蓝天科研”。大约20年前，随着新技术的快速发展、尤其是算力的突飞猛进，AI开始走出实验室，越来越贴进日常生产和生活。如今，ChatGPT等诸多AI应用已经成为文本创作、图像生成、甚至编写程序的重要工具。然而，德国科学家为AI科技发展做出的巨大贡献，却因官僚主义以及投资环境欠缺而难以转化为推动现实世界前进的AI应用。更为严重的是，德国科研机构如今提交的新AI专利数量也远远落后于美中等国。与本世纪初相比，中国在AI领域的专利申请数量增长了100倍，德国同期仅增长了3倍。目前，德国在全球人工智能专利注册中所占份额仅为6%，远远落后于中国的29%和美国的27%。科勒-盖卜指出，专利数量被视为创新的关键指标，“而我们德国在这个领域的进口远远多于出口，中国则在AI领域拥有显著的顺差。”优秀人才流失国外柏林应用科学技术大学(BHT)的AI专家洛瑟教授(Prof. Alexander Löser)也有着相似的担忧。他在接受德国之声采访时警告说，在基于机器学习的人工智能产品方面，德国越来越只能充当客户的角色。“这些产品大都来自欧洲以外的国家，主要是美国，但是来自沙特阿拉伯、阿联酋、中国的也越来越多。”洛瑟指出，德国无法留住最优秀的AI人才，加剧了德国的AI颓势。“德国的许多高校都从事出色的研究，培养出了高品质的人才，但其中相当一部分后来选择出国就职。”此外，欧盟对数据的严格监管也使本土企业处于不利境地，毕竟当今的大多数AI应用都需要大数据来驱动。洛瑟警告说：“欧盟监管正在推高我们本地人工智能生态系统获取训练数据的成本。”他建议德国应当创设开源数据集用于商业用途，“这应当是反映我们文化价值观的高品质数据。”德国国有复兴信贷银行(KfW)也在其分析报告中强调了“充分获取AI训练数据”的紧迫需求。为了避免在AI竞赛中掉队，德国还需要加大投资从而促进AI研发，并且增加学生和从业人员的相关培训机会。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-ai%E5%90%8E%E6%B5%AA%E6%BB%9A%E6%BB%9A-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%88%90%E4%BA%86%E6%8B%8D%E6%AD%BB%E5%9C%A8%E6%B2%99%E6%BB%A9%E7%9A%84%E5%89%8D%E6%B5%AA.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恢复财产税？研究称停征财产税令德国损失3800亿欧元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E6%81%A2%E5%A4%8D%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E7%A8%8E-%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%A7%B0%E5%81%9C%E5%BE%81%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E7%A8%8E%E4%BB%A4%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%8D%9F%E5%A4%B13800%E4%BA%BF%E6%AC%A7%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E6%81%A2%E5%A4%8D%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E7%A8%8E-%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%A7%B0%E5%81%9C%E5%BE%81%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E7%A8%8E%E4%BB%A4%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%8D%9F%E5%A4%B13800%E4%BA%BF%E6%AC%A7%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民防担忧加剧 德国城市呼吁建造防空洞</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E6%B0%91%E9%98%B2%E6%8B%85%E5%BF%A7%E5%8A%A0%E5%89%A7-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%91%BC%E5%90%81%E5%BB%BA%E9%80%A0%E9%98%B2%E7%A9%BA%E6%B4%9E.html</link>
      <description><![CDATA[Ben Knight 2024-07-07T07:20:18.577Z图为布莱梅的一个由防空洞改建的文化中心（德国之声中文网）要想了解一个国家的焦虑程度，最好的办法可能就是走访了解一下该国的民防设施建造公司。BSSD Defence公司总部位于柏林，主要从事掩体系统的开发与销售，为私人、商业和军事用途建造&quot;保护室系统&quot;（protection room systems）。公司业务进展顺利，生意好到令人担忧的地步。除了一系列家庭安全设备外，该公司还提供从大约2万欧元(合2.14万美元)的&quot;弹出式避难室&quot;（pop-up panic rooms）到将近20万欧元的全尺寸防空洞等各种产品。 BSSD技术总监马里奥·皮耶德（Mario Piejde）表示，近年来公司接到了越来越多来自私人、消防部门和地方政府的咨询电话，这一上升趋势始于新冠大流行期间。2022年俄罗斯对乌克兰发动全面入侵后相关咨询量再次上涨。 &quot;因为掩体设施相关的供应商并不多，所以感兴趣的人不少，需求也不小。&quot;皮耶德说道。&quot;没有人会预料到欧洲会再次发生战争，但不幸的是，历史总是在重演。那些之前做过打算的人，现在已经开始着手将计划付诸于行动。&quot;德国没有可用的防空洞这种不安的情绪似乎也已渗透到了政治圈层。6月初在波茨坦举行的一次内政部长会议上，联邦内政部向各州内政部长提出了一份关于为德国人&quot;设计开发新型避难所的现状报告&quot;。在发布这份报告的三个月前，代表德国14,000个地方议会的德国市镇联合会（DStGB）呼吁联邦政府在未来10年内投资100亿欧元用于民防设施建设，并用这笔资金恢复德国2000座冷战时期的防空洞。这不是一项小工程。德国联邦公民保护和灾难援助办公室（BKK）告诉德国之声，冷战时期的2000个防空洞中只有579个仍被指定为公共庇护所，可容纳约47.8万人(占德国人口的0.56%)。然而就在2007年，之前的庇护系统被废止后，即使是这些防空洞也&quot;既无功能性，也不能被使用了&quot;。 BKK表示，新的防空洞设计构想目前仍在规划阶段。然而泄露给多家德国媒体的政府报告显示，要保护整个德国人口，需要建设大约21.01万个额外的防空洞，将耗时25年，耗资1402亿欧元。&quot;过去35年来，民防设施建设显然是被忽视了&quot;，皮耶德说，但同时补充道，重启这样的庇护设施是可行的。在过去的50年里，建筑基本结构并没有发生太大变化。墙壁的强度、厚度以及过滤系统都有一定的标准。唯一改变的是电源供应和电池效率。防空洞能提供多大保护？德国威滕大学（University of Witten）经济与安全研究所FIRMITAS所长汉斯-瓦尔特·博里斯（Hans-Walter Borries）同时也是德国联邦国防军预备役上校。他也认为民防问题长期以来被严重忽视。但考虑到北约与俄罗斯之间可能爆发的战争规模，博里斯质疑防空洞在战时实际能派上多大用场。比如俄罗斯现在拥有的高超音速导弹，可以在2到5分钟内从加里宁格勒到达欧洲几乎任何城市。&quot;现在不像二战时期，那时人们得到警告 - 轰炸机将从汉诺威飞向柏林 - 之后还能有15到20分钟的时间去找防空洞，&quot;博里斯说道， &quot;现在能给出的反应时间极短，可能很难对整个人口发出警告。&quot;联邦政府也意识到了这个问题。政府报告称，在战争状态下，大型的中央防空洞远不及分散在居民住宅楼内的小型防护空间来的实用有效。因此，政府计划建议人们购买廉价易得的建筑材料，在地下室建造安全室用作庇护。钱应该花在更好的地方博里斯不认为把钱花在建造新防空洞上有很大意义，尤其是考虑到现代战争可能迅速升级为核战争，而现代核武的打击力和破坏力要远大于美国在二战结束时使用的核武器。&quot;当年投放在长崎或广岛的原子弹已无法与现在核武相比，&quot; 博里斯说道，&quot;现在只需九到十二枚导弹就可以摧毁整个德国。&quot;能够承受这种程度核袭击的防空洞则必须建在阿尔卑斯山数千米深的地下。&quot;之后你也不会想要再出来了。（核辐射等安全问题）&quot;与其投资巨额资金用于建设防空洞以备战时之需，博里斯认为应建议政府投资被他称为&quot;常规性的&quot;的民防设施。包括比如灾难预警系统，特别是像德国最近经历的洪水等自然灾害，并为灾难救援组织提供更好的培训。&quot;这意味着把钱花在救灾培训、逃生演练和升级现代化装备上，&quot;他说道。&quot;这比设想末日场景更有意义。因为在那种情况下，基本上你也是什么也做不了的。&quot; © 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E6%B0%91%E9%98%B2%E6%8B%85%E5%BF%A7%E5%8A%A0%E5%89%A7-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%91%BC%E5%90%81%E5%BB%BA%E9%80%A0%E9%98%B2%E7%A9%BA%E6%B4%9E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南：身材矮小没学上？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E8%B6%8A%E5%8D%97-%E8%BA%AB%E6%9D%90%E7%9F%AE%E5%B0%8F%E6%B2%A1%E5%AD%A6%E4%B8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[Rodion Ebbighausen2024-07-07T07:19:38.589Z2018年，越共总书记阮富仲在国会宣誓就任国家主席。其身后站着身材高大的越南士兵（德国之声中文网）越南河内国家大学（Vietnamesische Nationaluniversität Hanoi）&quot;管理与商业学院&quot;（HSB）认为身高与成功之间有着非常重要的关系，因此决定将不再招收身高矮小者为学生。2024年招生计划规定，身高低于1.58米的女性和身高低于1.65米的男性将不被录取进入HSB学习。个别情况可以例外处理。越南在线报纸《青年报》（Tuổi Trẻ）对此进行了报道，并在越南社交媒体引发了激烈讨论。2024年6月6日，越南教育部责令该校重新审查此项招生要求。学校随后将招生计划中对身高的要求从四个专业减少到一个专业，即&quot;管理与安全&quot;专业。截至发稿，德国之声未能收到HSB的立场声明。所有邮件和电话问询均未得到答复。 身高和自信心有关？ HSB对这一招生要求给出的解释是，该大学是为国家公共和私营部门培养未来的领导者和优秀的管理人才，因此不仅仅是专业能力，身体条件也很重要，而身高在领导力和自信心方面是一个至关重要的因素。但身高与自信心之间真的有联系吗？拿破仑身高1.66米，邓小平1.57米，列宁也只有1.60米。德国纽伦堡大学（Universität Erlangen-Nürnberg）社会心理学家安德烈亚·阿贝勒-布雷姆（Andrea Abele-Brehm）在接受德国之声采访时对此表示怀疑：&quot;（身高与自信心之间）确实存在某种关联，但这种关联相对较弱且并不明确。&quot;她表示，来自美国、欧洲和东亚的大量研究已经证实了这一点。研究表明，身高特别矮或特别高，可能会对自信心产生影响。但对拥有平均身高的人来说，这一因素可以忽略不计。 &quot;平均身高&quot;与&quot;正常&quot;身高 越南人的平均身高是多少？根据越南国家营养研究所2019-2020年的数据，越南女性的平均身高为1.56米，男性为1.68米。身着红黑长袍、头戴学位帽的河内大学毕业生在毕业典礼上 越南在人口教育方面取得了很大进步，尤其在小学教育方面，与经济水平类似的其他国家相比，越南取得了高于平均水平的成绩。但中学教育质量仍存在问题。 任何身高高于或低于平均身高几厘米的人，根据统计规则，都是在标准范围内的&quot;正常&quot;身高。这个几厘米的数值在统计学术语中被称为&quot;标准差&quot;。 越南国家统计局（GSO）在书面回复德国之声的问询中表示，他们并没有系统收集本国人口身高分布的数据。因此越南人口身高的标准差无法直接通过计算获得。 采用东亚人口身高标准差 因此，德国之声采用了东亚人口身高分布数据作为参考。东亚女性身高标准差为5.74厘米，男性为6.73厘米。这就意味着，女性身高在平均身高上下5.74厘米范围内浮动，男性身高在平均身高上下6.73厘米范围内浮动均属于正常身高。 根据东亚人口身高标准差数据，越南女性&quot;正常&quot;身高在1.50 米到 1.65 米之间，男性&quot;正常&quot;身高在 1.61 米到 1.75 米之间。这样算下来，河内国家大学相当于将很大一部分拥有正常身高的人群拒之门外。 阿贝勒-布雷姆表示：&quot;如果HSB在招生中引入这样的身高限制显然是一种歧视，我认为应该予以反对。&quot; 身高与财富 当然，许多国际研究也揭示了另一种相关性，即从统计数据来看，个子越高，赚的越多。但身高与能力之间已被证实并不具有相关性。 尽管如此，仍有许多人认为个子高的人在生活中更成功。这就是社会心理学所说的&quot;刻板印象&quot;。这种刻板印象认为高=更好，高=更有能力，因此高=更成功。但实际上这种关联并不存在。越南最有权势的人 - 阮富仲（右）明显比美国总统拜登（身高182厘米）矮得多（图为美国总统拜登2023年10月访问越南） 刻板印象的形成并不以客观事实为基础，但这并不意味着刻板印象没有影响力，恰恰相反，只不过这种影响力完全源自人们对刻板印象本身的信念，觉得&quot;这样就应该是对的。&quot;比如因为个子高的人平均收入相对更高，就错误地得出&quot;个子高的人更有能力或者更有行动力&quot;这样的结论。 社会心理学家阿贝勒-布雷姆坚信，大学教育的任务应是打破刻板印象并对事实真相进行探索、阐明。她说道：&quot;大学理应对抗，而不是进一步加强这类刻板印象。&quot;HSB将身高列作录取标准，显然与大学教育的真正目标 - 培养学生以科学和理性为指导原则 - 背道而驰。 ©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E8%B6%8A%E5%8D%97-%E8%BA%AB%E6%9D%90%E7%9F%AE%E5%B0%8F%E6%B2%A1%E5%AD%A6%E4%B8%8A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方指本港目前面临三大国安风险包括软对抗等</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%8C%87%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E7%9B%AE%E5%89%8D%E9%9D%A2%E8%87%A8%E4%B8%89%E5%A4%A7%E5%9C%8B%E5%AE%89%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E5%8C%85%E6%8B%AC%E8%BB%9F%E5%B0%8D%E6%8A%97%E7%AD%89.html</link>
      <description><![CDATA[《香港国安法》实施4年，《基本法》23条今年完成立法。被问到本港国安风险是否有下降，负责国家安全的警务处副处长简启恩表示，2019年「黑暴」事件后，大规模街头暴乱活动已经减少，但国安风险并未消失，而是形式转变。他指出，目前香港面临的三大国安风险，包括西方干预、软对抗及本土恐怖主义。 简启恩于一个电视节目表示，软对抗指透过日常生活很多方面，包括透过网络、媒体、艺术等渠道，向市民渗透反中乱港的信息，企图煽动仇恨情绪。他强调，市民纯粹表达意见，不论次数多寡都没问题，但若意图煽动、背后有外国势力推动，性质就有改变。 对于外界质疑警方劝阻市民参与游行示威，简启恩澄清，警方一直有与游行主办方沟通，了解示威活动的内容以便部署，做法多年来从未改变。他批评，有人将此妖魔化，塑造自己是受害者，目的是煽动更多人支持，重申国安处若发现有人可能触犯国安法，绝不会坐视不理。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%8C%87%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E7%9B%AE%E5%89%8D%E9%9D%A2%E8%87%A8%E4%B8%89%E5%A4%A7%E5%9C%8B%E5%AE%89%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E5%8C%85%E6%8B%AC%E8%BB%9F%E5%B0%8D%E6%8A%97%E7%AD%89.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:46:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国房贷利率下调 一群人却无从受惠</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%88%BF%E8%B2%B8%E5%88%A9%E7%8E%87%E4%B8%8B%E8%AA%BF-%E4%B8%80%E7%BE%A4%E4%BA%BA%E5%8D%BB%E7%84%A1%E5%BE%9E%E5%8F%97%E6%83%A0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北7日电）中国今年5月推出一系列提振房地产措施，包括房贷利率下调，但有一群人却无从受惠，因为他们受制于当年购房时的利率下限规定，以致目前的房贷利率与新购房者的利率相差最少1个百分点，令他们成为「站在房贷利率高位下不来的人」。经济观察报6日报导，今年5月17日，中国人民银行等部门推出被称为「517新政」提振房地产措施，包括下调房贷利率等。之后地方政府纷纷跟随，如北京市6月26日发布新的房贷政策，包括首户房的最低头期款比例调整为不低于20%，贷款利率下限调整为不低于相应期限贷款市场报价利率（LPR）减45个基点，即3.5%。不过，很多以往在北京买房、正在还房贷的人并没有受惠。因为2019年10月以来，北京执行的房贷利率下限水平为LPR加55个基点，受制于这个下限水平，很多当年买房的人，目前的房贷利率仍是4.75%。而北京市今年6月发布的房贷新政，却只适用于新购房者。 2023年2月林然（化名）在银行贷款人民币165万元（约新台币735万元），购买北京市东城区一户商品房，当时的利率下限水平正是LPR加55个基点，目前其房贷利率仍然是4.75%。林然直言，「不知道新政策有没有刺激到楼市，反正是刺激到我了」。林然发现，新贷款利率与他的贷款利率，利差已经超过了1个百分点，即使他的房贷利率会在明年1月1日重定价，利率降为4.5%，但依然和新发放的房贷利率有1个百分点的差距，「而且这个差距会永远存在」。目前林然可以做的，就是提前还贷来节省利息。今年4月林然已经申请35万元的提前还贷，月付从1万2000元左右降为了9000元。他希望以「小步快跑」的方式，逐渐降低还款压力，节省利息。今年6月底他再向银行提前还贷，月付会从9000元降低到7900元左右。他计划未来有积蓄后，继续申请提前还款。报导表示，不仅是北京，上海、深圳等城市都有不少房贷者站在的房贷利率高位上。如2021年7月24日至2023年12月，上海市首户房的贷款利率下限是LPR加35个基点。安女士在2022年3月申请首户房贷款，目前的贷款利率仍是4.3%。今年5月28日起，上海市调整优化首户个人住房贷款利率下限至LPR减45个基点，目前为3.5%。安女士无从受惠。同样地，今年5月28日，深圳市政府宣布下调新房贷利率，但很多已购房者的房贷率不获下调。报导表示，2019年10月之前，房贷利率是参照贷款基准利率，在房贷时代的「换锚」之后，大都是LPR或LPR基础上减点；2024年之后的新购房者，在宽松的房贷政策下可以享受到最新的利率优惠。但在2019年10月至2023年底贷款的群体，成为了政策的「夹心层」。与林然情况相似的杨姗（化名）当年在北京买房时，房价是人民币500万元，她贷款了300万元。受制于利率下限，目前房贷利率仍然是4.75%。她说，如果房价升到600万元，即使贷款利率高，心里不会像现在这么不平衡，但现在房价跌了10%，「我们似乎踩在了一个时代的房地产狂想曲的尾音上，然后下坠。」报导表示，在中国，提前还贷的热度仍在持续，「517新政」后，市场上关于再次调整存量房贷的呼声再起。所谓「存量房贷」，就是2023年8月31日前金融机构已发放的，或已签订契约但未发放的首户住房商业性个人住房贷款。中国监管部门在2023年8月31日发布文件，指导商业银行自同年9月起降低存量首户住房贷款利率，有约5000万户、1.5亿人受惠。但林然及杨姗一类购房者，因被房贷利率下限所限，所以未能受惠。野村证券陆挺团队今年6月12日发布的研究报告预计，随着房价下跌及提前还贷的潜在风险，中国人民银行可能会在未来几个月向商业银行建议，要求降低现有抵押贷款利率，就像2023年一样。人行也许还会选择降低LPR，以减轻存量房贷借款人的负担。不过，中央财经大学证券期货研究所研究员杨海平表示，上一轮存量房贷利率下调是在提前还款需求激增下出现，但存量房贷下调会令商业银行损失部分利息收入。目前银行净息差降到了历史的低点，盈利压力巨大，监管部门很难下决心推动第二轮存量房贷利率下调。 （编辑：陈铠妤/唐佩君）1130707]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%88%BF%E8%B2%B8%E5%88%A9%E7%8E%87%E4%B8%8B%E8%AA%BF-%E4%B8%80%E7%BE%A4%E4%BA%BA%E5%8D%BB%E7%84%A1%E5%BE%9E%E5%8F%97%E6%83%A0.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦美娟：修订建筑物管理条例是针对不负责任或不诚实管委会成员</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E9%BA%A5%E7%BE%8E%E5%A8%9F-%E4%BF%AE%E8%A8%82%E5%BB%BA%E7%AF%89%E7%89%A9%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A2%9D%E4%BE%8B%E6%98%AF%E9%87%9D%E5%B0%8D%E4%B8%8D%E8%B2%A0%E8%B2%AC%E4%BB%BB%E6%88%96%E4%B8%8D%E8%AA%A0%E5%AF%A6%E7%AE%A1%E5%A7%94%E6%9C%83%E6%88%90%E5%93%A1.html</link>
      <description><![CDATA[政府完成修订《建筑物管理条例》，民政及青年事务局局长麦美娟表示，当中要求业主立案法团的管委会成员，要妥为保存招标文件及财务报表等，否则需负刑责，强调有关修订是针对不负责任或不诚实的管委会成员，同时保障尽责的成员，让法团管理楼宇时有更多依据。 麦美娟说，在有关新修订下，设有免责条款，强调举证门槛低，控方检控门槛高。她举例，若涉及管委会换届，而上届管委会并无妥善保存相关文件，新一届管委会可获免责条款保障。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E9%BA%A5%E7%BE%8E%E5%A8%9F-%E4%BF%AE%E8%A8%82%E5%BB%BA%E7%AF%89%E7%89%A9%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A2%9D%E4%BE%8B%E6%98%AF%E9%87%9D%E5%B0%8D%E4%B8%8D%E8%B2%A0%E8%B2%AC%E4%BB%BB%E6%88%96%E4%B8%8D%E8%AA%A0%E5%AF%A6%E7%AE%A1%E5%A7%94%E6%9C%83%E6%88%90%E5%93%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:31:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台一度录得摄氏34.8度　再破今年最高温纪录</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E5%A4%A9%E6%96%87%E5%8F%B0%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%8C%84%E5%BE%97%E6%94%9D%E6%B0%8F34.8%E5%BA%A6-%E5%86%8D%E7%A0%B4%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E6%9C%80%E9%AB%98%E6%BA%AB%E7%B4%80%E9%8C%84.html</link>
      <description><![CDATA[天文台今日一度录得摄氏34.8度，再破今年最高温纪录。 酷热天气警告生效，天文台说，下午极端酷热，最高气温约35度，但局部地区有骤雨及雷暴。 在下午3时，元朗公园及赤柱录得35度。 天文台今早发出酷热天气警告，提醒巿民预防中暑，并避免长时间在户外活动。卫生署卫生防护中心亦提醒市民，采取适当措施预防中暑及晒伤。进行户外活动时，应带备并补充大量水分，以防脱水。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E5%A4%A9%E6%96%87%E5%8F%B0%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%8C%84%E5%BE%97%E6%94%9D%E6%B0%8F34.8%E5%BA%A6-%E5%86%8D%E7%A0%B4%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E6%9C%80%E9%AB%98%E6%BA%AB%E7%B4%80%E9%8C%84.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:24:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>湖南洞庭湖决堤现场最近采石场不间断工作为封堵作业提供石料</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E6%B9%96%E5%8D%97%E6%B4%9E%E5%BA%AD%E6%B9%96%E6%B1%BA%E5%A0%A4%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%8E%A1%E7%9F%B3%E5%A0%B4%E4%B8%8D%E9%96%93%E6%96%B7%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%82%BA%E5%B0%81%E5%A0%B5%E4%BD%9C%E6%A5%AD%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%9F%B3%E6%96%99.html</link>
      <description><![CDATA[湖南省洞庭湖一线提防决堤事故，央视新闻报道截至中午12时，已封堵超过75米缺口，目前正采取水陆协作方式，加快封堵作业。 堤坝前日决堤后，缺口一度扩大至226米，封堵合龙作业昨日展开，在物料保证充足的情况下，决堤口目前以每小时4米的速度，逐渐向中间合龙。 央视报道，距离决堤口现场最近的采石场，今日凌晨时份依然非常繁忙，有7至8部装卸车辆作业，每部车可运载40吨石块，每5分钟就会有一部车从采石场出发，前往决堤口前线。负责有关工程的公司表示24小时不间断工作，平均每日能为决堤前线输送7千至8千吨石料；钻孔设备同步作业，白天进行爆破，务求能源源不断提供石料。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E6%B9%96%E5%8D%97%E6%B4%9E%E5%BA%AD%E6%B9%96%E6%B1%BA%E5%A0%A4%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%8E%A1%E7%9F%B3%E5%A0%B4%E4%B8%8D%E9%96%93%E6%96%B7%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%82%BA%E5%B0%81%E5%A0%B5%E4%BD%9C%E6%A5%AD%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%9F%B3%E6%96%99.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:24:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯：日本外相表示将与柬埔寨合作支援第三国排雷</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/07/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A4%96%E7%9B%B8%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E5%B0%86%E4%B8%8E%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%94%AF%E6%8F%B4%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%8E%92%E9%9B%B7.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社金边7月7日电】日本外相上川阳子6日在柬埔寨首都金边发表演讲，表示两国将合作以乌克兰等第三国为对象，就地雷对策提供支援。她强调“正因为柬埔寨曾苦于地雷，更能为宣传杀伤人员地雷的非人道性作出贡献”。介绍称，本月上半月向乌克兰提供大型排雷机，下月将在柬埔寨进行器材使用方法的培训。 该支援的三项核心内容为“避免风险的教育和宣传”“清除地雷”“地雷受害者”。将共享柬埔寨的经验，运用日本企业开发的地雷探测器和使用人工智能（AI）的地雷埋设位置预测系统等的技术。上川还视察了利用日本政府开发援助（ODA）清除地雷的“地雷对策中心”。 上川6日与副首相兼外长宋金达会谈，表示有意就通信基础建设等展开合作。两人签署了文件，内容包括用于改建国道的日元借款、对留学日本提供支援的无偿资金合作。 上川礼节性拜访了该国首相洪玛奈，关于安保领域，表示包括海上自卫队停靠云壤海军基地在内，希望展开合作。上川还与担任参议院主席的前首相洪森会面。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/07/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A4%96%E7%9B%B8%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E5%B0%86%E4%B8%8E%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%94%AF%E6%8F%B4%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%8E%92%E9%9B%B7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国油罐车卸完煤油直接装食油 中储粮查食安隐患</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%B2%B9%E7%BD%90%E8%BB%8A%E5%8D%B8%E5%AE%8C%E7%85%A4%E6%B2%B9%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E8%A3%9D%E9%A3%9F%E6%B2%B9-%E4%B8%AD%E5%84%B2%E7%B3%A7%E6%9F%A5%E9%A3%9F%E5%AE%89%E9%9A%B1%E6%82%A3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北7日电）中国食安问题再传隐患，媒体报导，有油罐车业者运输后不清洗罐体，甚至是刚卸完煤油就直接换装食用油，造成粮油污染；中国储备粮管理集团发布公告，自7月5日展开专项大排查。中储粮集团6日公告，对近日媒体关于油罐车油罐混用的报导，高度重视，从7月5日开始在全系统深入展开专项大排查。全面严格排查出入库等环节使用的运输工具是否符合要求，相关运输承运单位运输工具是否符合食品安全规定，运输过程中的操作是否规范。对于检查发现存在违反规定的运输单位和承运车辆，立即依法终止运输合作，并列入集团公司服务采购黑名单；全系统各单位需严格落实责任，严守工作规范，严防粮油污染风险，切实保障储备粮油食品安全。新京报7月2日报导，今年5月，记者经过长时间追踪调查，发现许多普通货运油罐车，既运送糖浆、豆油等可食用液体，也运送煤制油等化工类液体。为了节省开支，不少罐车在换货运输过程中不清洗罐体，造成食用油被残留的化工液体污染。曝光的两个案例中，罐车都是从宁夏运了煤制油到河北卸车后，不清洗罐体就直接运散装食用油。羊城晚报3日评论，一些油罐车卸完煤油又装食用油，混用不清洗，直接「混运」，埋下诸多食品安全隐患。更令人担忧的是，这种「混运」现象并非个例，而是运输行业内的潜规则，散装食用油在长距离运输过程中几乎处于无监管状态。评论指出，「混运」背后是「利」字作祟。若专车专用，到站卸货后再返回装货，不可避免要跑一趟空车；若清洗储存罐，每次也是一笔不小的开支。为节省开支、降低成本，很多车队老板选择能省则省，既没有专车专用，也不洗罐。这个过程中，一些散装食用油生产厂家睁一只眼闭一只眼，没有严格把关，不按规定去检查罐内是否洁净，而收货方检验手段过于单一，也无法发现问题。评论再指，油罐车「混运」现象的曝光，再次敲响了食品流通领域的安全警钟。无论是卖油的厂家还是买油的公司，都应将食品安全放在首位，建立健全内部监管机制，加强对运输环节的管控，生产、加工、流通、消费等任何一个环节都不能放过。 （编辑：唐佩君/陈铠妤）1130707#中国#羊城晚报]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%B2%B9%E7%BD%90%E8%BB%8A%E5%8D%B8%E5%AE%8C%E7%85%A4%E6%B2%B9%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E8%A3%9D%E9%A3%9F%E6%B2%B9-%E4%B8%AD%E5%84%B2%E7%B3%A7%E6%9F%A5%E9%A3%9F%E5%AE%89%E9%9A%B1%E6%82%A3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:58:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房市差资金压力大 王健林至少已抛售24座万达广场</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%88%BF%E5%B8%82%E5%B7%AE%E8%B3%87%E9%87%91%E5%A3%93%E5%8A%9B%E5%A4%A7-%E7%8E%8B%E5%81%A5%E6%9E%97%E8%87%B3%E5%B0%91%E5%B7%B2%E6%8B%8B%E5%94%AE24%E5%BA%A7%E8%90%AC%E9%81%94%E5%BB%A3%E5%A0%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴柏纬台北7日电）前中国首富、万达集团创办人王健林持续出售资产变现，以缓解万达的资金压力。据中国媒体报导，加上近期出售两座万达广场，自2023年至今已至少有24座万达广场被转让。综合界面新闻、中国基金报，近日，烟台芝罘万达广场有限公司和宜春万达广场投资有限公司发生工商变更，原全资股东万达商业管理集团股份有限公司退出。报导指出，面临财务危机的万达集团已经陆续出售大部分文旅和酒店资产，然而资金压力仍然很大，于是从2023年开始，包含万达广场和万达电影等核心资产也陆续被转让。加上最新的芝罘万达广场、宜春万达广场，至今已至少出售24座万达广场与相关的企业。报导提及，在出售的万达广场中，近一半是由保险相关企业承接，包含新华保险、阳光保险、大家保险和横琴人寿等。报导引述北京万通创始人冯仑近日提到万达的资产转型时表示，「转型对万达来说有利有弊」。他说，万达减少直接持有大量资产，降低了财务风险。然而，剩下的资产，特别是三四线城市的购物中心，租赁和营运情况可能并不理想。如果这些资产还有负债，那万达持有这些资产就会有很大的压力。虽然万达的轻资产转型取得了一定进展，但尚未完全完成，还面临不少压力和不确定性。他形容，「经历30年的发展，万达在某种程度上又回到了原点。这是目前万达面临的典型问题。」（编辑：唐佩君）1130707万达中国前首富持续变现 万达集团卖掉北京总部]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%88%BF%E5%B8%82%E5%B7%AE%E8%B3%87%E9%87%91%E5%A3%93%E5%8A%9B%E5%A4%A7-%E7%8E%8B%E5%81%A5%E6%9E%97%E8%87%B3%E5%B0%91%E5%B7%B2%E6%8B%8B%E5%94%AE24%E5%BA%A7%E8%90%AC%E9%81%94%E5%BB%A3%E5%A0%B4.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社协发现观塘有铁皮屋劏房室温过去一星期曾高达41度</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E7%A4%BE%E5%8D%94%E7%99%BC%E7%8F%BE%E8%A7%80%E5%A1%98%E6%9C%89%E9%90%B5%E7%9A%AE%E5%B1%8B%E5%8A%8F%E6%88%BF%E5%AE%A4%E6%BA%AB%E9%81%8E%E5%8E%BB%E4%B8%80%E6%98%9F%E6%9C%9F%E6%9B%BE%E9%AB%98%E9%81%9441%E5%BA%A6.html</link>
      <description><![CDATA[社区组织协会过去一个星期，在多区14间天台屋、笼屋及板间房内量度室温，发现观塘一个铁皮屋劏房单位温度最高，曾高达41度。部分时间有开冷气的劏房或笼屋，室内温度约30至32度左右。 社协亦在今年6月至7月，访问308名居于恶劣居所的租户，9成受访者说，住所太热令身体不适。调查显示，约8成3人指，因为天气热导致失眠或睡得不好，约6成人出现情绪不稳，一半受访者称引致皮肤问题。 社协指出，调查显示受访者每月家庭入息中位数11000元，租金连水电已占4成7，创协会5年以来同类研究新高。 社协建议，政府增设劏房水电津贴，制定能源补助，支援低收入劏房户增设「抗热物品」例如遮光窗帘、隔热板等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E7%A4%BE%E5%8D%94%E7%99%BC%E7%8F%BE%E8%A7%80%E5%A1%98%E6%9C%89%E9%90%B5%E7%9A%AE%E5%B1%8B%E5%8A%8F%E6%88%BF%E5%AE%A4%E6%BA%AB%E9%81%8E%E5%8E%BB%E4%B8%80%E6%98%9F%E6%9C%9F%E6%9B%BE%E9%AB%98%E9%81%9441%E5%BA%A6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:31:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>