<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 12:31:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>岸田开始为竞选自民党总裁巡回各地拉票</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/29/KYODO-%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B%E4%B8%BA%E7%AB%9E%E9%80%89%E8%87%AA%E6%B0%91%E5%85%9A%E6%80%BB%E8%A3%81%E5%B7%A1%E5%9B%9E%E5%90%84%E5%9C%B0%E6%8B%89%E7%A5%A8.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月29日电】日本首相岸田文雄29日前往甲府市，面向有意再次当选的9月自民党总裁选举，为争取获得党员的支持，实质上启动了巡回各地拉票之旅。在舆论调查中人气颇高的前干事长石破茂、数字相河野太郎等人加速了旨在总裁选举中出马的活动。在此形势下，岸田认真致力于获得地方票这一难题。计划从山梨县开始，在地方上强调推进政策。 在山梨县北杜市视察时，岸田向媒体表示“将严肃对待来自地方的严厉意见，今后也重视倾听现场呼声的态度”，展示了访问地方的意愿。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/29/KYODO-%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B%E4%B8%BA%E7%AB%9E%E9%80%89%E8%87%AA%E6%B0%91%E5%85%9A%E6%80%BB%E8%A3%81%E5%B7%A1%E5%9B%9E%E5%90%84%E5%9C%B0%E6%8B%89%E7%A5%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 12:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约长岛有小型货车撞向美甲店4死9伤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E7%B4%90%E7%B4%84%E9%95%B7%E5%B3%B6%E6%9C%89%E5%B0%8F%E5%9E%8B%E8%B2%A8%E8%BB%8A%E6%92%9E%E5%90%91%E7%BE%8E%E7%94%B2%E5%BA%974%E6%AD%BB9%E5%82%B7.html</link>
      <description><![CDATA[美国纽约长岛一辆小型货车撞向一间美甲店，造成4人死亡，9人受伤。 事发在当地周五下午，现场照片显示，美甲店的店面出现一个洞。 萨福克县消防部门说，出动大约150名消防员和医护人员到场，发现有人被困，把他们救出，送往医院。至于小型货车司机处于半昏迷状态，亦已送院。 暂时不清楚事故是蓄意或意外。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E7%B4%90%E7%B4%84%E9%95%B7%E5%B3%B6%E6%9C%89%E5%B0%8F%E5%9E%8B%E8%B2%A8%E8%BB%8A%E6%92%9E%E5%90%91%E7%BE%8E%E7%94%B2%E5%BA%974%E6%AD%BB9%E5%82%B7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:47:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利强化与日本军事合作 派遣航母将参加联合军演</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/29/DW-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E5%BC%BA%E5%8C%96%E4%B8%8E%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%86%9B%E4%BA%8B%E5%90%88%E4%BD%9C-%E6%B4%BE%E9%81%A3%E8%88%AA%E6%AF%8D%E5%B0%86%E5%8F%82%E5%8A%A0%E8%81%94%E5%90%88%E5%86%9B%E6%BC%94.html</link>
      <description><![CDATA[Julian Ryall2024-06-29T11:45:35.001Z意大利总理梅洛尼和日本首相岸田文雄在G7峰会期间会晤（德国之声中文网）意大利航空母舰“加富尔号”(Cavour)将于8月访问日本，并与日本自卫队一同参与军事演习。罗马成为最后一个与东京加强政治和防务关系的欧洲国家政府。本周，意大利国防部长克罗塞托（Guido Crosetto）在罗马宣布了这艘27100吨级旗舰的部署消息。据共同社报道，克罗塞托还证实，航母上多达10架先进F-35B隐形战斗机将参与演习，以“确保印太地区的稳定”。德国、法国和西班牙的空军分队也计划在7月参加在日本举行的多国演习。利益趋同意大利总理梅洛尼6月中旬在意大利南部普利亚主持七国集团领导人峰会期间，似乎巩固了罗马与东京之间的密切关系。据报道，梅洛尼在峰会期间与日本首相岸田文雄进行了一对一会谈。岸田文雄在会谈期间强调了多国合作以确保印太地区和平与稳定的必要性。威尼斯卡福斯卡里大学日本研究助理教授扎帕（Marco Zappa）指出：“即便在不久前，意大利和日本似乎在外交视野和战略利益上大相径庭，意大利更关注中东和北非。”他对德国之声表示，现在我们看到这种趋同，因为过去几年意大利和中国的关系变得冷淡。意大利是唯一一个与中国签署“一带一路”倡议的主要西方经济体。但梅洛尼政府在去年12月宣布退出一带一路，此举可能激怒了中国。意大利总理梅洛尼在G7峰会上讲话扎帕表示，自此之后的几个月里，意大利与美国及其他北约盟国的关系显著加强，并不令人意外。同样的，日本与北约也更加密切合作。俄罗斯对乌克兰的侵略战争促使东京加强与欧洲国家的合作，并进一步解除自我对军队的限制，扩大对陷入战争国家提供军事支持。扎帕表示，通过这些港口访问和联合训练，这种“象征性立场”将常态化。避免激怒中国但扎帕认为，在“加富尔号”部署到该地区期间，罗马不会冒险激怒中国；该艘航母将避开南中国海的争议水域，其中许多已被北京控制并加固。此外，“加富尔号”极不可能通过台湾海峡，因为这样做将极具挑衅性。天普大学东京校区亚洲研究主任金斯顿（Jeff Kingston）表示，意大利派遣一艘军舰的象征意义居多。但他补充说，岸田文雄将对他为日本建立更深入、更广泛的安全关系感到欣喜。金斯顿对德国之声表示：“岸田文雄一直与北约保持密切联系，并希望表明日本正竭尽所能支持乌克兰，以便在台海危机发生时，欧洲国家也能给予相应支持。”对日本而言，防务与安全紧密交织的一个关键因素是联合开发武器系统，而不是像过去那样主要购买美国装备。日本、意大利和英国正合作开发下一代战斗机。日本防卫大臣木原稔在去年12月14日签署协议后表示，这一合作“将整合日本、英国和意大利的最佳技术，以加强威慑力，应对二战以来最具挑战性和最复杂的安全环境”。武器采购的转折点扎帕形容该项目是“日本采购史上的重大转折”，同样也是意大利国防部门拓展和开发新市场的重要契机。他补充说，与日本不断发展的关系，并未在意大利国内引起任何担忧。“针对与日本的关系并没有政治或公共讨论，但在意大利人印象中，日本很美，而且是一个良好的全球盟友。”扎帕指出，对日本来说，增进与意大利等欧洲国家的防务关系，有助于减少对美国的依赖。“我认为日本正急于为特朗普可能的第二次任期做准备。这（特朗普的当选）可能带来又四年的不确定性，因此东京正以新伙伴关系来对冲这一风险。”  ©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/29/DW-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E5%BC%BA%E5%8C%96%E4%B8%8E%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%86%9B%E4%BA%8B%E5%90%88%E4%BD%9C-%E6%B4%BE%E9%81%A3%E8%88%AA%E6%AF%8D%E5%B0%86%E5%8F%82%E5%8A%A0%E8%81%94%E5%90%88%E5%86%9B%E6%BC%94.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科因美国无人机威胁“直接对抗”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/29/AJ-%E8%8E%AB%E6%96%AF%E7%A7%91%E5%9B%A0%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%97%A0%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%A8%81%E8%83%81-%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E5%AF%B9%E6%8A%97.html</link>
      <description><![CDATA[星期五，由于美国无人机在乌克兰附近黑海的飞行增加，俄罗斯威胁西方产生“直接对抗”。 几天前，莫斯科在乌克兰袭击克里米亚半岛后向华盛顿发出威胁。阅读更多 冯德莱恩被提名连任欧盟委员会主席 爱沙尼亚总理卡拉斯被提名欧盟外交和安全政策高级代表俄乌战争：第 854 天关键事件概述俄罗斯遭遇挫折与乌克兰准备迎接一个月的艰难战斗揭示特朗普和普京结束乌克兰战争的两项计划 莫斯科认为，在武器、情报收集和识别俄罗斯领土上的目标等方面向乌克兰提供的支持，使美国及其盟友卷入了与乌克兰的冲突，克里姆林宫于2022年2月发动军事袭击，开始了这场冲突。 俄罗斯国防部解释称，美国无人机飞越黑海的次数增加，增加了俄罗斯飞机在该空域发生事故的可能性，从而增加了北约与俄罗斯直接对抗的风险。 声明中还指出，北约国家应对这种情况负责，国防部长安德烈·别洛乌索夫已命令总参谋部采取措施，迅速应对这些“挑衅”。 俄罗斯国防部还报告称，美国无人机用于侦察和识别西方向乌克兰军队提供的精确武器的目标。 由于担心局势升级而犹豫了很长时间后，美国和欧洲开始允许根据具体情况在俄罗斯领土内使用精确武器进行打击，以消除用于轰炸乌克兰的设施和系统。 动员驻欧洲美军的应急计划，为与俄罗斯的战争做好准备 俄罗斯威胁 俄罗斯此前曾于6月24日威胁美国进行报复，指责美国在袭击黑海克里米亚半岛（莫斯科于2014年吞并该半岛）后造成俄罗斯儿童死亡。 这次袭击导致 4 人死亡，其中包括两名儿童，导弹碎片造成 150 多人受伤。 克里姆林宫认为，远程阿塔库姆导弹不能由乌克兰独自使用，因为它们需要美国的专家、技术和情报信息。 五角大楼则表示，乌克兰自己做出决定。 今年6月初，俄罗斯总统普京威胁要向西方国家的反对者提供类似武器，以打击其在其他地区的利益。 俄罗斯对美国国家安全的严重威胁。美国如何应对？ 美国及其盟国谴责朝鲜 与此相关的是，华盛顿及其盟国周五在联合国举行会议，就朝鲜向俄罗斯提供用于乌克兰战争的武器违反军备控制程序的指控进行对质。 美国驻联合国副特使罗伯特·伍德谴责朝鲜“非法”向俄罗斯转让武器，认为这大大增强了俄罗斯在对乌克兰冲突中的能力。 他强调，这种供应违反了联合国安理会有关因朝鲜核计划而对其实施制裁的决议。 韩国威胁如果俄罗斯武装邻国，其将武装乌克兰 法国和英国也对朝鲜向俄罗斯非法转让武器的行为表示反对。 俄罗斯驻联合国大使瓦西里·内本齐亚否认莫斯科有任何破坏制裁的意图，并拒绝允许乌克兰和欧盟参加会议。 朝鲜驻联合国大使金成告诉安理会说，没有理由担心，并指出，莫斯科和平壤之间签署的协议旨在“促进关系的进展”。 莫斯科和平壤之间的关系近年来迅速发展，朝鲜领导人金正恩本月早些时候会见了俄罗斯总统并签署了联合防御协议。 来源 : 法国媒体]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/29/AJ-%E8%8E%AB%E6%96%AF%E7%A7%91%E5%9B%A0%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%97%A0%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%A8%81%E8%83%81-%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E5%AF%B9%E6%8A%97.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（29日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/29/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-29%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 09:42 抵达JR新宿站。 11:28 乘坐“梓13号”列车抵达JR甲府站。 11:33 抵达甲府市的酒店。在宴会厅与自民党山梨县支部联合会相关人士交换意见。共进午餐。 &lt;下午&gt; 13:26 抵达该县韭崎市的电子零部件厂商“旭阳电气”的韭崎工场。 13:31 与该厂相关人士交换意见。中小企业厅长官须藤治在座。 13:51 视察工厂设备和托儿所等。知事长崎幸太郎、官房副长官森屋宏、中小企业厅长官须藤治同行。 14:40 抵达该县北杜市的农业法人。视察种植设施。体验采摘西红柿并试吃。农相坂本哲志、知事长崎幸太郎、官房副长官森屋宏同行。 15:30 接受各家媒体采访。 16:28 抵达甲府市的山梨日日新闻总社。接受该社采访。 17:05 抵达JR甲府站。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/29/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-29%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国原设于加沙临时码头迁至以色列　无法定出于加沙重置码头日期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8E%9F%E8%A8%AD%E6%96%BC%E5%8A%A0%E6%B2%99%E8%87%A8%E6%99%82%E7%A2%BC%E9%A0%AD%E9%81%B7%E8%87%B3%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97-%E7%84%A1%E6%B3%95%E5%AE%9A%E5%87%BA%E6%96%BC%E5%8A%A0%E6%B2%99%E9%87%8D%E7%BD%AE%E7%A2%BC%E9%A0%AD%E6%97%A5%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[美国国防部表示考虑到海面情况，中央司令部已将美方在巴勒斯坦加沙地带海岸建造的临时码头，迁移到以色列阿什杜德。 五角大楼新闻发言人表示，美方正继续监测环境及天气因素，目前无法定出在加沙重置码头的确实日期，有决定时会另行通知。 中央司令部早前表示，迁移临时码头是为了保护码头免受天气情况影响，码头在几个星期前因恶劣天气及巨大风浪冲击而受损，经过两星期修复才于本月上旬在加沙海岸重新运作。巴勒斯坦武装组织哈马斯曾经表示，美国建造的临时码头启用以来，在纾缓加沙人道主义危机方面无任何重要建树，透过码头进入加沙的货物非常少。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8E%9F%E8%A8%AD%E6%96%BC%E5%8A%A0%E6%B2%99%E8%87%A8%E6%99%82%E7%A2%BC%E9%A0%AD%E9%81%B7%E8%87%B3%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97-%E7%84%A1%E6%B3%95%E5%AE%9A%E5%87%BA%E6%96%BC%E5%8A%A0%E6%B2%99%E9%87%8D%E7%BD%AE%E7%A2%BC%E9%A0%AD%E6%97%A5%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:58:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制裁之下 俄罗斯是如何向朝鲜运送武器的</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/29/DW-%E5%88%B6%E8%A3%81%E4%B9%8B%E4%B8%8B-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%91%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E8%BF%90%E9%80%81%E6%AD%A6%E5%99%A8%E7%9A%84.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/29/DW-%E5%88%B6%E8%A3%81%E4%B9%8B%E4%B8%8B-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%91%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E8%BF%90%E9%80%81%E6%AD%A6%E5%99%A8%E7%9A%84.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德交通部长访华挨总理批评 勉力自辩</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/29/DW-%E5%BE%B7%E4%BA%A4%E9%80%9A%E9%83%A8%E9%95%BF%E8%AE%BF%E5%8D%8E%E6%8C%A8%E6%80%BB%E7%90%86%E6%89%B9%E8%AF%84-%E5%8B%89%E5%8A%9B%E8%87%AA%E8%BE%A9.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T10:30:42.340Z德国交通部长维辛 （德国之声中文网）据德国《商报》从政府圈内人士处获悉，自民党籍的交通部长维辛(Volker Wissing)因德中数据跨境传输谅解备忘录遭到了绿党执掌的外交部、经济部以及社民党执掌的内政部的批评。德国总理肖尔茨更是公开对此表示不满，指出“事先相互协商是原则问题，可是他没有这么做”。肖尔茨还强调“德国联邦政府制订了中国战略，我们作为政府成员始终应遵从共同基准行动。”维辛在6月26日于北京和中国国家网信办主任庄荣文签署了这份谅解备忘录，这也是对今年4月德国总理肖尔茨访华期间德中两国就自动驾驶达成合作协议的补充。根据《商报》等德国媒体的报道，最新谅解备忘录的主要受益者将是拥有大量中国业务及中国生产基地的德国车企。德国汽车工业联合会(VDA)就对此予以赞扬，指出德中数据跨境传输对保持德国汽车业技术领先地位有着至关重要的意义。德国总理肖尔茨公开表示不满: 事先相互协商是原则问题，可是维辛他没有这么做交通部的一名发言人也对来自总理以及内阁同僚的批评进行了反驳，他说，交通部“及早”告知了访华行程及目的，谅解备忘录的草案早在5月中旬就已提供给相关方面。这名发言人还指出，谅解备忘录的主要目的是启动两国就数据跨境传输法律问题的对话，并不意味着具体的协议。“建立工作领域对话机制符合德国联邦政府的中国战略。”发言人还强调，德国经济界对此表示“明确欢迎”，这些拥有大量在华业务的企业希望能够实现德中之间的数据跨境流动并解决相关的法律问题。此前，德国企业难以和中方开展相应的对话。维辛本人此前也在北京表示，要想利用好数据的潜力，就必须确保数据能不受阻碍地流动，而这个过程中必须全面考虑隐私保护以及安全问题。2022年，中国监管机构开始收紧向境外传输数据的相关规定，拟禁止智能汽车直接向国外传输数据，包括大众这样在中国经营分公司或合作公司的企业，但遭到在华外企以及商会的强烈反对。但去年9月开始，中国的相关规定开始出现松动迹象。到去年年底，上海开始准许自贸区外国企业在符合相关要求的情况下向境外高速传输数据。之后，中国出台了《促进和规范数据跨境流动规定》，按照新规定，国际贸易中搜集到的数据，如不涉及个人信息或其他“重要信息”，则不再需要申报。（路透社、法新社等） © 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/29/DW-%E5%BE%B7%E4%BA%A4%E9%80%9A%E9%83%A8%E9%95%BF%E8%AE%BF%E5%8D%8E%E6%8C%A8%E6%80%BB%E7%90%86%E6%89%B9%E8%AF%84-%E5%8B%89%E5%8A%9B%E8%87%AA%E8%BE%A9.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美谴责朝鲜向俄提供武器 俄罗斯或恢复生产中短程导弹</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/29/DW-%E7%BE%8E%E8%B0%B4%E8%B4%A3%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E5%90%91%E4%BF%84%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%AD%A6%E5%99%A8-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%88%96%E6%81%A2%E5%A4%8D%E7%94%9F%E4%BA%A7%E4%B8%AD%E7%9F%AD%E7%A8%8B%E5%AF%BC%E5%BC%B9.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-29T10:35:40.220Z俄罗斯总统普京上周访问朝鲜时，朝俄两国签署了一项全面战略合作协议。（德国之声中文网）联合国安理会周五（6月28日）就俄罗斯与朝鲜签署新条约、加强军事合作事宜召开紧急会议。会议召开前，美国驻联合国副代表罗伍德（Robert Wood）抨击了“朝鲜向俄罗斯非法转让武器”的行为，他表示：“我们以最强烈的措辞谴责这些非法转让，它们大幅增强了俄罗斯对乌克兰发动战争的能力。”伍德指出，朝鲜提供武器和弹药违反了安理会2006年、2009年和2016年相关问题的决议。法国和英国也谴责了朝鲜向俄罗斯运送武器，称其违反了制裁。今年年初，美国及其盟国也曾指责俄罗斯利用其作为拥有否决权的安理会常任理事国的地位，违反安理会决议，获取朝鲜导弹并将其发射到乌克兰。追踪战争中武器使用情况的“冲突军备研究组织”（Conflict Armament Research）执行董事勒夫（Jonah Leff）本周五向安理会报告，其组织发现了朝鲜弹道导弹在乌克兰使用的证据，这违反了相关制裁规定。他介绍，该组织的一个现场调查小组，实际记录了今年1月2日袭击哈尔科夫（Kharkiv）的弹道导弹残余物”，“根据几个独特的特征”，调查人员断定那些导弹是朝鲜制造的。勒夫补充道，今年早些时候，同样的导弹还袭击了基辅和扎波罗热 （Zaporizhzhia）。美国驻联合国副代表罗伍德（Robert Wood）谴责“朝鲜向俄罗斯非法转让武器”的行为。俄罗斯否认指控 中国批评美国联合国裁军事务高级代表中满泉周五在安理会向各国大使通报情况时强调，包括俄罗斯在内的任何国家与朝鲜的任何关系都“必须完全遵守”安理会的制裁规定。俄罗斯驻联合国大使涅边贾（Vassily Nebenzia）在周五的会议上则否认俄罗斯从朝鲜获取武器的指控。他同时强调，俄朝之间的合作完全是建设性的、合法的，与美国的活动不同，不会威胁到任何人。美国驻联合国副代表罗伍德还表示，中国可以采取更多措施来阻止俄朝之间日益增长的军事关系。这引起了中国常驻联合国副代表耿爽的批评，他指出：“当前半岛局势持续紧张，这一局面是怎么造成的？美方应该深刻反思，特别是反思自己的所作所为，不要总是习惯性地归咎于他人、试图甩锅推责。”耿爽强调：“中国自主决定在半岛问题上的政策和立场，不需要美方告诉我们如何去做。”出席会议的朝鲜常驻联合国代表金星也谴责美国表示，如果美国没有对朝鲜及俄罗斯进行军事入侵的意图，就没有任何理由担心两国关系的发展。他强调，莫斯科和平壤之间签署的协议旨在“促两国进关系的进展”。普京：俄罗斯应恢复生产中短程导弹另据俄罗斯官媒俄罗斯卫星通讯社报道，俄罗斯总统普京周五表示，现如今，美国不仅生产陆基中短程导弹，还在欧洲进行中短程导弹演习。普京在俄罗斯安全会议常任委员会议表示，俄方应对美方的这一行为做出回应，因此，（俄罗斯）应开始生产中短程导弹系统。他补充道，然后根据实际情况，决定部署在何处，以确保俄罗斯的安全。2019年，美国和俄罗斯先后宣布退出《中程导弹条约》（INF，简称中导条约）。美国退出的理由是认定俄罗斯违反条约，且毫无计划遵守条约。美国与苏联于1987年签署的中导条约禁止美俄双方在欧洲部署中短程、地面发射导弹。2019年9月，在美国正式退出中导条约逾一个月后，普京表示俄罗斯将生产直到上个月条约被废除之前都被禁止制造的导弹，但他当时强调，只有当美国部署这类导弹的时候，俄罗斯才会部署。（法新社，美联社，路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/29/DW-%E7%BE%8E%E8%B0%B4%E8%B4%A3%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E5%90%91%E4%BF%84%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%AD%A6%E5%99%A8-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%88%96%E6%81%A2%E5%A4%8D%E7%94%9F%E4%BA%A7%E4%B8%AD%E7%9F%AD%E7%A8%8B%E5%AF%BC%E5%BC%B9.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长周末首日截至下午4时逾44万人次出境　近20万人次入境</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E9%95%B7%E5%91%A8%E6%9C%AB%E9%A6%96%E6%97%A5%E6%88%AA%E8%87%B3%E4%B8%8B%E5%8D%884%E6%99%82%E9%80%BE44%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E5%87%BA%E5%A2%83-%E8%BF%9120%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E5%85%A5%E5%A2%83.html</link>
      <description><![CDATA[七一长周末首日，截至下午4时，总出境人次超过44万，当中超过39万为香港居民，至于总入境人次为近20万，当中内地访客有近8万6500人次。 其中经罗湖及落马洲支线管制站出境的旅客人次，都超过8万。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E9%95%B7%E5%91%A8%E6%9C%AB%E9%A6%96%E6%97%A5%E6%88%AA%E8%87%B3%E4%B8%8B%E5%8D%884%E6%99%82%E9%80%BE44%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E5%87%BA%E5%A2%83-%E8%BF%9120%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E5%85%A5%E5%A2%83.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:45:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强签署国务院令公布管理条例　加强稀土资源保护</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E7%B0%BD%E7%BD%B2%E5%9C%8B%E5%8B%99%E9%99%A2%E4%BB%A4%E5%85%AC%E5%B8%83%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%A8%80%E5%9C%9F%E8%B3%87%E6%BA%90%E4%BF%9D%E8%AD%B7.html</link>
      <description><![CDATA[国务院总理李强日前签署国务院令，公布《稀土管理条例》，加强稀土资源保护、健全稀土管理体制和促进稀土产业高质量发展，10月1日起施行。 新华社报道，《条例》共32条，明确稀土资源属于国家所有，任何组织和个人不得侵占或者破坏稀土资源，国家对稀土资源实行保护性开采。 条例规定，稀土管理工作应当贯彻落实党和国家的路线方针政策、决策部署，坚持保护资源与开发利用并重；规定国务院工业和信息化、自然资源等有关部门在稀土管理方面的职责，明确县级以上地方政府负责本地区稀土管理有关工作。 条例亦明确国家对稀土产业发展实行统一规划，以及完善稀土全产业链监管体系。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E7%B0%BD%E7%BD%B2%E5%9C%8B%E5%8B%99%E9%99%A2%E4%BB%A4%E5%85%AC%E5%B8%83%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%A8%80%E5%9C%9F%E8%B3%87%E6%BA%90%E4%BF%9D%E8%AD%B7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:39:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本新泻县社区设施发生爆炸1死5伤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%B0%E6%BD%9F%E7%B8%A3%E7%A4%BE%E5%8D%80%E8%A8%AD%E6%96%BD%E7%99%BC%E7%94%9F%E7%88%86%E7%82%B81%E6%AD%BB5%E5%82%B7.html</link>
      <description><![CDATA[日本新泻县一间社区设施在进行工程期间发生爆炸，1人死亡，5人受伤。 现场是新泻县弥彦村的弥彦综合文化会馆，日本放送协会报道，当地下午1时半左右，施工人员致电消防部门，表示在拆除管道时发生爆炸。当地警方和消防部门正调查爆炸原因。 另外，共同社报道，弥彦综合文化会馆5月上旬起在地下室进行冷气更换工程，目前处于闭馆状态。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%B0%E6%BD%9F%E7%B8%A3%E7%A4%BE%E5%8D%80%E8%A8%AD%E6%96%BD%E7%99%BC%E7%94%9F%E7%88%86%E7%82%B81%E6%AD%BB5%E5%82%B7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:29:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贵州暴雨 镇远古镇被淹告急</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/29/CNA-%E8%B2%B4%E5%B7%9E%E6%9A%B4%E9%9B%A8-%E9%8E%AE%E9%81%A0%E5%8F%A4%E9%8E%AE%E8%A2%AB%E6%B7%B9%E5%91%8A%E6%80%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北29日电）中国贵州省持续暴雨，因为上游泄洪导致㵲阳河出现破纪录洪峰，知名古城镇远今天惨遭洪水淹没，已经看不到一楼。由于暴雨还要持续至少两天，镇远古镇恐将灾情惨重，暑假旅游旺季提前泡汤。综合陆媒报导与社群讯息，贵州镇远暴雨导致㵲阳河水位上涨，多间沿河商铺今天被淹没，已看不到一楼，有木船被冲走，多辆汽车灭顶。网路影片显示，当地官方紧急撤离民众，这座古城已沦为水乡泽国。黔东南州防汛抗旱指挥部通报，28日晚上8时至29日下午2时，黔东南州共出现8站特大暴雨，主要江河水文监测站发生7站次超过警戒水位以上的洪水。其中，㵲阳河大菜园（二）站出现超保水位（超过水利工程保证水位，有溃堤风险）3.91公尺。官方发布显示，由于㵲阳河上游暴雨，来水量大增，位在上游的黄平两岔河水库、施秉观音岩、诸葛洞水电站近日多次开闸泄洪，导致㵲阳河水暴涨。 「镇远发布」微信公众号今天通报，预计㵲阳河大菜园（二）水文站于29日下午4时左右出现洪峰水位465.5公尺（相应洪峰流量3235m3/s），超保证水位（461公尺）4.5公尺，将影响㵲阳河沿岸群众的生命财产安全。决定从下午2时将防汛三级应急回应提升至二级应急回应。公开资料显示，镇远今天出现的最大洪峰流量，已超越当地90年代洪灾的历史纪录。镇远县气象台下午3时9分将暴雨橙色预警升级为暴雨红色预警：预计未来3小时降雨量将达150毫米以上，且降雨持续。贵州气象台通报，镇远所在的黔东南州还要面临2至3天暴雨。镇远当地网友向X平台「李老师不是你老师」反映，因为上游泄洪，今天水位至少上涨6公尺，古城一楼基本被淹，全城断电，官方通知还要再上涨6公尺。镇远设县迄今已有2280多年历史，是中国5A级旅游风景区，河水蜿蜒，以S形穿城而过，北岸为旧府城，南岸为旧卫城。两城池皆为明代所建，城内外古建筑、传统民居、历史码头数量颇多，是知名旅游胜地。 （编辑：杨升儒/唐佩君）1130629延伸阅读广东梅州暴雨1436栋房屋倒塌多镇村成孤岛以战时状态救灾长江第1号洪水形成中下游防汛形势严峻中国暴雨未歇红色预警持续杭州防汛形势严峻西湖罕见泄洪中国发布暴雨红色预警福建灾民控水库泄洪未通知致死福建大暴雨至少8死70万人受灾经济损失438亿元]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/29/CNA-%E8%B2%B4%E5%B7%9E%E6%9A%B4%E9%9B%A8-%E9%8E%AE%E9%81%A0%E5%8F%A4%E9%8E%AE%E8%A2%AB%E6%B7%B9%E5%91%8A%E6%80%A5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：本届政府不少政策愈见成效　遇浪破浪向目标迈进</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E6%9C%AC%E5%B1%86%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%8D%E5%B0%91%E6%94%BF%E7%AD%96%E6%84%88%E8%A6%8B%E6%88%90%E6%95%88-%E9%81%87%E6%B5%AA%E7%A0%B4%E6%B5%AA%E5%90%91%E7%9B%AE%E6%A8%99%E9%82%81%E9%80%B2.html</link>
      <description><![CDATA[行政长官李家超回顾上任两年工作，指本届政府不少政策已愈见成效。 李家超于社交专页上载乘搭天星小轮的片段，表示他的团队理念就像一艘船，方向要正确、信念要一致、速度要不断加快，遇浪破浪，让这艘船向目标迈进。 他又说，展望未来，政府会继续做好搭台和导演角色，为香港创造机遇；不同业界亦要各展所长，演好自身角色。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E6%9C%AC%E5%B1%86%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%8D%E5%B0%91%E6%94%BF%E7%AD%96%E6%84%88%E8%A6%8B%E6%88%90%E6%95%88-%E9%81%87%E6%B5%AA%E7%A0%B4%E6%B5%AA%E5%90%91%E7%9B%AE%E6%A8%99%E9%82%81%E9%80%B2.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:16:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李慧琼称内地居民购物免税额增可带旺经济　谭耀宗指要提升接待力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E6%9D%8E%E6%85%A7%E7%90%BC%E7%A8%B1%E5%85%A7%E5%9C%B0%E5%B1%85%E6%B0%91%E8%B3%BC%E7%89%A9%E5%85%8D%E7%A8%85%E9%A1%8D%E5%A2%9E%E5%8F%AF%E5%B8%B6%E6%97%BA%E7%B6%93%E6%BF%9F-%E8%AD%9A%E8%80%80%E5%AE%97%E6%8C%87%E8%A6%81%E6%8F%90%E5%8D%87%E6%8E%A5%E5%BE%85%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[内地居民赴港澳购物免税额7月起提高，全国人大常委李慧琼相信可以带旺经济，下一步她将会向中央争取签证便利化。 全国港澳研究会副会长谭耀宗说，中央对推出惠港措施的安排会自有考量，香港就要着眼提升自身的接待能力。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/29/RTHK-%E6%9D%8E%E6%85%A7%E7%90%BC%E7%A8%B1%E5%85%A7%E5%9C%B0%E5%B1%85%E6%B0%91%E8%B3%BC%E7%89%A9%E5%85%8D%E7%A8%85%E9%A1%8D%E5%A2%9E%E5%8F%AF%E5%B8%B6%E6%97%BA%E7%B6%93%E6%BF%9F-%E8%AD%9A%E8%80%80%E5%AE%97%E6%8C%87%E8%A6%81%E6%8F%90%E5%8D%87%E6%8E%A5%E5%BE%85%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:12:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>