<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2024 16:40:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国称国防部薪资系统遭遇网络攻击</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/07/DW-%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E7%A7%B0%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8%E8%96%AA%E8%B5%84%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%81%AD%E9%81%87%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%94%BB%E5%87%BB.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-07T15:01:25.022Z（德国之声中文网）英国首相苏纳克表示，有迹象显示，&quot;有人对英国武装力量的支付系统进行了恶意入侵&quot;，不过，苏纳克并没有点名中国。苏纳克做出这番表态之前，英国议员、前部长埃尔伍德（Tobias Ellwood）表示，国防部薪资支付系统的外部承包商已成为黑客攻击目标，他还补充说，攻击行动具有中国黑客行动的特征。退伍军人、也曾担任英国议院国防委员会主席的埃尔伍德对英国广播公司BBC表示：&quot;通过薪资系统获取工作人员的姓名和银行信息，这些迹象都指向中国，因为寻找可被胁迫的对象是其战略的一部分。&quot;英国国防大臣沙普斯将在周二晚些时候，向英国议院通报数据泄露的具体情况。据信，遭泄露的信息中，也包含少数现役及退役军人的私人地址。内阁大臣斯特雷德向最先报道数据泄露事件的天空电视台表示，目前英国政府并没有将矛头指向中国，&quot;这只是一种假设，我们目前并没有这么说。&quot;但他同时也表示，英国政府认为北京当局是一项&quot;划时代的挑战&quot;&quot;在中国问题上，我们必须睁大眼睛。&quot;英国首相苏纳克：英国已制定出强有力的对华政策。此前，英国首相苏纳克也表示，中国对内变得越来越独裁，对外则变得愈加自信，因此，英国政府已经制定了&quot;强有力的对华政策&quot;。埃尔伍德是英国对华政策的鹰派人物，此前曾对中国在香港的作为提出强烈批评。埃尔伍德在天空电视台发布有关黑客行动的指控后，中国官方予以坚决驳斥。中国外交部称，&quot;英国个别政客的指控毫无根据，中方坚决反对和打击一切形式的网络攻击，反对利用这一问题在政治上抹黑其他国家&quot;。（法新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/07/DW-%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E7%A7%B0%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8%E8%96%AA%E8%B5%84%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%81%AD%E9%81%87%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%94%BB%E5%87%BB.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 15:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货车司机一度被抢可提炼黄金原材料其后追回　头部受伤送院</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/07/RTHK-%E8%B2%A8%E8%BB%8A%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E4%B8%80%E5%BA%A6%E8%A2%AB%E6%90%B6%E5%8F%AF%E6%8F%90%E7%85%89%E9%BB%83%E9%87%91%E5%8E%9F%E6%9D%90%E6%96%99%E5%85%B6%E5%BE%8C%E8%BF%BD%E5%9B%9E-%E9%A0%AD%E9%83%A8%E5%8F%97%E5%82%B7%E9%80%81%E9%99%A2.html</link>
      <description><![CDATA[上水有客货车遇劫，司机一度被抢去可提炼黄金的10樽原材料，但他其后追回，头部受伤送院。警方调查后暂时未有发现，循意图抢劫而袭击他人方向调查。警方下午5时许接报，一名52岁司机驾驶至近上水天平路一处被截停，据报有3人上前袭击并尝试抢劫司机负责运送的该批原材料。案件交由大埔警区刑事调查队跟进调查。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/07/RTHK-%E8%B2%A8%E8%BB%8A%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E4%B8%80%E5%BA%A6%E8%A2%AB%E6%90%B6%E5%8F%AF%E6%8F%90%E7%85%89%E9%BB%83%E9%87%91%E5%8E%9F%E6%9D%90%E6%96%99%E5%85%B6%E5%BE%8C%E8%BF%BD%E5%9B%9E-%E9%A0%AD%E9%83%A8%E5%8F%97%E5%82%B7%E9%80%81%E9%99%A2.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 15:06:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相岸田文雄失踪（7日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/07/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-7%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 08:33 在公邸会见自民党干事长代理木原诚二。 09:16 抵达官邸。 10:56 抵达国会。 10:59 会见自民党国对委员长滨田靖一、参院国对委员长石井准一。 11:41 抵达皇宫。进行回国登记。 &lt;下午&gt; 12:02 抵达自民党总部。 12:03 会见自民党总务会长森山裕。 12:35 会见自民党总部事务总长元宿仁。 12:46 会见自民党干事长茂木敏充、总部事务总长元宿仁。 12:54 会见自民党总部事务总长元宿仁。 13:01 抵达国会。使用ATM。 13:06 抵达官邸。 14:00 会见内阁情报官原和也。 14:59 抵达自民党总部。 15:00 会见自民党副总裁麻生太郎、干事长茂木敏充。 15:48 会见众院岛根1区补选的自民党候选人锦织功政、岛根县支部联合会会长细田重雄。 16:00 会见自民党政调会长渡海纪三朗。 16:37 抵达官邸。 17:01 会见日本央行行长植田和男。 17:32 会见自民党众院议员山本有二。 18:30 接受各家媒体采访。 18:33 返回公邸。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/07/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-7%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>央视报道中法两国元首夫妇抵图尔马莱山口观看民间舞蹈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/07/RTHK-%E5%A4%AE%E8%A6%96%E5%A0%B1%E9%81%93%E4%B8%AD%E6%B3%95%E5%85%A9%E5%9C%8B%E5%85%83%E9%A6%96%E5%A4%AB%E5%A9%A6%E6%8A%B5%E5%9C%96%E7%88%BE%E9%A6%AC%E8%90%8A%E5%B1%B1%E5%8F%A3%E8%A7%80%E7%9C%8B%E6%B0%91%E9%96%93%E8%88%9E%E8%B9%88.html</link>
      <description><![CDATA[央视报道，国家主席习近平和夫人彭丽媛抵达图尔马莱山口，受到马克龙总统夫妇迎接。两国元首夫妇观看当地民间舞蹈表演并且合照。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/07/RTHK-%E5%A4%AE%E8%A6%96%E5%A0%B1%E9%81%93%E4%B8%AD%E6%B3%95%E5%85%A9%E5%9C%8B%E5%85%83%E9%A6%96%E5%A4%AB%E5%A9%A6%E6%8A%B5%E5%9C%96%E7%88%BE%E9%A6%AC%E8%90%8A%E5%B1%B1%E5%8F%A3%E8%A7%80%E7%9C%8B%E6%B0%91%E9%96%93%E8%88%9E%E8%B9%88.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:33:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德媒：AfD内部文件展现“对极权体制的热情”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/07/DW-%E5%BE%B7%E5%AA%92-afd%E5%86%85%E9%83%A8%E6%96%87%E4%BB%B6%E5%B1%95%E7%8E%B0-%E5%AF%B9%E6%9E%81%E6%9D%83%E4%BD%93%E5%88%B6%E7%9A%84%E7%83%AD%E6%83%85.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-07T14:00:39.475Z选项党欧洲议员克拉的助手因涉嫌为中国从事间谍活动被捕，克拉本人也正受到调查（德国之声中文网）德国最高检察院表示，有关当局周二（5月7日）在布鲁塞尔搜查了德国极右翼议员克拉（Maximilian Krah）的欧洲议会办公室。克拉是德国选项党（AfD）欧洲议会选举首席候选人。他的德籍中国裔助手郭建（音译）因涉嫌为中国从事间谍活动而在4月22日被捕，克拉本人也正受到调查。自克拉2019年当选欧盟议员以来，郭建一直为克拉工作。他被指为中国情报机构效力，并在今年1月多次传递欧洲议会内部的敏感信息。在郭健被指控为中国从事间谍活动后，克拉已将其解雇。德国最高检察院在周二的一份声明中说，“欧洲议会已经批准进入该场所”。检察官表示，郭建在布鲁塞尔的一处公寓于4月24日遭到搜索，两人的办公室则在周二上午被搜查。“这些措施是针对郭建涉嫌担任情报人员所进行调查的一部分。” 对克拉办公室的搜查则是根据他的证人身份进行的。克拉在X上发表声明说：“今天，我的前雇员位于布鲁塞尔的办公室遭到搜查。这是他被捕后意料之中的事，因此并不奇怪。唯一值得注意的是，搜查时间如此之长。我和其他员工都未受到影响。”比利时检察院发言人向德新社证实，当局是应德国检察官的要求进入办公室。德国极右翼政党选项党欧洲议员克拉的布鲁塞尔办公室周二遭到搜索“对极权主义的热情”与此同时，《南德意志报》近期的一份报道披露了德国选项党内部对极权体制的热衷。该报看到的一份选项党内部文件显示，AfD领导层人员不仅赞扬中国和俄罗斯的极权政权，还积极支持其立场。报道指出，选项党的亲中和亲俄路线并不新鲜。该党在联邦议院和欧洲议会的代表长期以来一直公开呼吁取消对俄罗斯的制裁，停止向乌克兰运送武器。而选项党的内部文件显示，该党部分成员对北京和莫斯科专制统治者的理解程度远超过其公开发表的立场。据《南德意志报》报道，2020年秋季，在选项党联邦议院外交工作小组制定的一份30页“中国战略”草案中，中国因努力维护民族国家和与之相关的所谓价值观而备受赞誉。文件内容指出，当德国政府通过大规模移民、“清除军队、警察和情报部门中的政府批评者 ”以及监视等手段来诋毁民族国家时，中国却采取了相反的做法。因此，中国在维护民族国家方面“也许是最重要的合作伙伴”。《南德意志报》近期的一份报道披露了德国选项党内部对极权体制的热衷此外，受到中国共产党控制的中国媒体被赞誉为典范。文件指出，在德国和其他国家，“媒体格局大体上一致”，而中国媒体比德国媒体表现出更大的抵抗能力，例如对大规模移民进行了“非常批判性的报道”。文件还写道，与美国或德国不同的是，在中国，没有针对安全力量的种族主义指控，“不是因为这些指控被压制，而是因为这些报道被归类为无关紧要”。《南德意志报》报道称，这份机密文件在议会小组的内部投票过程中被阻挡，原因是其他工作组的政治家拒绝同意文件内容。欧盟工作组的一份“对华立场文件”也遭遇了相同情况，该份文件强调不应将与中国的协议与政治问题（如人权）挂钩。报道称，选项党外交工作小组是上述理论的核心拥护者，其成员包括涉嫌收受来自俄罗斯非法资金的拜斯特伦（Petr Bystron），以及多名亲俄议员和以亲中著称的议员考伊特（Stefan Keuter）。《南德意志报》引述一名选项党议员表示，“这个小组中许多人对独裁政权的热情十分令人不安”，有人亲中国，有人支持俄罗斯，甚至也有伊朗的拥护者，只差朝鲜朋友圈。报道还指出，选项党外交事务工作组对乌克兰和台湾问题也持有特殊立场。他们指责乌克兰存在腐败问题，这一指控与俄罗斯的说辞相似。而在一份文件中，该党议员认为对台湾的声援以及加强台德政治交流 “无助于稳定局势”，要求德国政府“避免让德国武装部队参与北约未来可能在印太地区举行的军事演习”，显然是为了避免与中国对立。(美联社、德新社、南德意志报）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/07/DW-%E5%BE%B7%E5%AA%92-afd%E5%86%85%E9%83%A8%E6%96%87%E4%BB%B6%E5%B1%95%E7%8E%B0-%E5%AF%B9%E6%9E%81%E6%9D%83%E4%BD%93%E5%88%B6%E7%9A%84%E7%83%AD%E6%83%85.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盛大仪式下 普京开始第五任期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/07/DW-%E7%9B%9B%E5%A4%A7%E4%BB%AA%E5%BC%8F%E4%B8%8B-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%AC%AC%E4%BA%94%E4%BB%BB%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-07T13:53:54.485Z盛大的就职典礼是克里姆林宫本周营造的氛围之一。周四莫斯科还将迎来大规模的胜利日阅兵。（德国之声中文网）俄罗斯总统普京开始第五任期之际，提出可以同西方对话。&quot;俄罗斯并不拒绝同西方对话&quot;，他周二（5月7日）宣誓就职后，在电视直播的演说中说道。数千名宾客聚集在大克里姆林宫--政府及议会成员等。普京说，西方可以选择，是否继续以进攻性的姿态应对和遏制俄罗斯。他同时强调，俄罗斯将继续走自主的道路。普京称，连任总统是对自己路线的肯定，也包括两年前开始的对乌克兰战争。他表示乐观，称俄罗斯将战胜现有的问题，需要的是团结一致。&quot;我们将获胜&quot;，他如此结束演说。美国、英国、加拿大以及包括德国、波兰、捷克在内的多数欧盟国家未派代表参加普京的就职典礼。在宣誓誓词中，普京誓言作为总统捍卫公民权利和宪法。然而，民权人士指责普京迫害异见人士，压制政治反对派和独立媒体。已故反对派人士纳瓦尔尼的遗孀纳瓦尔娜亚发表视频讯息说，普京过去的任期是被一场血腥而无意义的战争以及对国内的政治压制浸染的。四年前，普京专门修宪，以确保自己可以继续连任。按照此前的宪法，普京无法再次连任。第五任期：普京称，连任是对自己政策路线的肯定，包括对乌克兰战争71岁的普京已主掌俄罗斯政治24年。3月，他在总统选举中获得创纪录的87%的支持率。不过，选举却受到存在欺骗和操纵的指责。批评认为，没有一位真正的反对派候选人获准参选。周二直播的画面上，普京离开克里姆林宫内的办公室，乘坐国产专车抵达举行就职典礼的大克里姆林宫，经过一排排的宾客，宣誓就职。之后，他检阅在雨夹雪天气下列队的总统卫队。天气预报称，这是25年莫斯科最寒冷的5月7日。最后，普京在克里姆林宫教堂参加东正教主教基里尔主持的仪式。按惯例，总统就职后，将解散政府，并任命新总理，后者将组建内阁。营造盛大气氛下的一周周二的就职典礼，还仅是这周盛大仪式中的一场。周四，俄罗斯还将举行胜利日阅兵，将有数千名士兵参加，并展出坦克技术、导弹等。普京将发表讲话。据俄罗斯媒体报道，有八位外国元首将出席阅兵式。除前苏维埃共和国白俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦总统外，古巴、几内亚比绍和老挝元首也受到邀请。通过阅兵式，莫斯科不单想要彰显军事力量，还想表明并未在国际上被孤立。莫斯科展出的乌克兰战场战利品为迎接阅兵式，莫斯科自5月1日以来还正式展出了从乌克兰战场上掠夺的战利品。许多民众前往观看。战利品中，除来自英国、美国、法国、澳大利亚以及乌克兰的战车装甲车外，还有一辆德国产的猎豹2主战坦克和一辆黄鼠狼步兵战车。就在周一，俄罗斯还加强了对西方的威胁声调，下令在乌克兰附近进行战术核武器演练。克里姆林宫称，这是由于西方政治领导人有关可能向乌克兰部署军队的表态。（德新社、法新社、路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/07/DW-%E7%9B%9B%E5%A4%A7%E4%BB%AA%E5%BC%8F%E4%B8%8B-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%AC%AC%E4%BA%94%E4%BB%BB%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府不出席俄总统普京就职典礼</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/07/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%8D%E5%87%BA%E5%B8%AD%E4%BF%84%E6%80%BB%E7%BB%9F%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%B0%B1%E8%81%8C%E5%85%B8%E7%A4%BC.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月7日电】日本官房长官林芳正7日在记者会上，就迎来累计第5个任期的俄罗斯总统普京的就职典礼称收到了俄方的邀请，表态说日本政府不出席。林芳正再次谴责俄罗斯进攻乌克兰“是动摇国际秩序根基的暴举”。 林芳正就北方四岛领土问题强调“坚持解决领土问题并缔结和平条约的方针”。关于日俄间需要应对的事项，他表示：“将从‘基于我国外交全局，什么是有助于国家利益的’观点出发，切实进行应对。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/07/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%8D%E5%87%BA%E5%B8%AD%E4%BF%84%E6%80%BB%E7%BB%9F%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%B0%B1%E8%81%8C%E5%85%B8%E7%A4%BC.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙乌地阿美Q1获利下滑14.5% 英国石油锐减72%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-%E6%B2%99%E7%83%8F%E5%9C%B0%E9%98%BF%E7%BE%8Eq1%E7%8D%B2%E5%88%A9%E4%B8%8B%E6%BB%9114.5-%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E7%9F%B3%E6%B2%B9%E9%8A%B3%E6%B8%9B72.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社利雅德/伦敦7日综合外电报导）石油出口大国沙乌地阿拉伯国营石油公司沙乌地阿美（Saudi Aramco）今天公布，第1季获利下滑14.5%；英国能源业巨头英国石油（BP ）的第1季获利则锐减72%。法新社报导，沙乌地阿美向沙国股票市场通报的资料显示，上季净利由去年同期的1195亿4000万里亚尔，减为1022亿7000万里亚尔（约新台币8826亿元），这是受到该国维持减产措施的影响。沙乌地阿美表示，获利萎缩主要是由于「出售的原油量减少、炼油与石化利润下滑，以及财务和其他收入降低」，不过开采权利金下降及油价上涨「部分抵销」了获利缺口。这家世界最大原油出口商目前产油量约为每日900万桶，远低于其产能每日1200万桶。这是源自沙乌地所属的石油输出国家组织与结盟油国（OPEC+）2022年10月开启的一系列减产行动。沙乌地能源部今年3月表示，去年7月生效的最近一次减产将延长至今年第2季结束，之后先前额外的减产部分「将根据市场情况逐步复原」。英国石油则公布，受到天然气价格下跌拖累，上季税后获利由去年同期的82亿美元大跌至23亿美元（约新台币745亿元），营收则年减13%，至489亿美元（约新台币1兆5829亿元）。世界能源生产大国俄罗斯2022年2月全面侵略乌克兰后，天然气价格一度飙涨，但其后价格已显著回落。 （译者：张正芊/核稿：施施）1130507]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-%E6%B2%99%E7%83%8F%E5%9C%B0%E9%98%BF%E7%BE%8Eq1%E7%8D%B2%E5%88%A9%E4%B8%8B%E6%BB%9114.5-%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E7%9F%B3%E6%B2%B9%E9%8A%B3%E6%B8%9B72.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股开市后变动不大</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/07/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E8%AE%8A%E5%8B%95%E4%B8%8D%E5%A4%A7.html</link>
      <description><![CDATA[纽约股市初段变动不大。道琼斯指数较早时报38891点，升39点。纳斯达克指数报16365点，升16点。标准普尔500指数报5189点，升9点。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/07/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E8%AE%8A%E5%8B%95%E4%B8%8D%E5%A4%A7.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:44:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本探讨参加澳大利亚海军新舰竞标</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/07/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%A2%E8%AE%A8%E5%8F%82%E5%8A%A0%E6%BE%B3%E5%A4%A7%E5%88%A9%E4%BA%9A%E6%B5%B7%E5%86%9B%E6%96%B0%E8%88%B0%E7%AB%9E%E6%A0%87.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月7日电】日本政府已开始探讨参加澳大利亚海军计划引进的新型舰艇竞标，设想以海上自卫队最新型护卫舰“FFM”（“最上”号型）为基础进行共同开发。如果敲定出口杀伤能力大的护卫舰，对日本而言将很罕见。不过，因为有可能与其他国家竞争，不清楚能否获得订单。多名政府相关人士7日透露了该消息。 澳大利亚政府2月发布引进11艘新型舰艇计划之际，例举日本、西班牙、韩国和德国的舰艇作为候选。据防卫省消息人士透露，该省已面向竞标展开探讨，并开始与参与建造的日本企业磋商。防卫相木原稔本月2日在美国夏威夷与澳大利亚防长马尔斯会谈时，就新型舰艇交换了意见。 　与以往护卫舰相比，FFM船体更加紧凑，可以用约90人的较少人数展开运用，隐形性能强，还具备扫雷能力。 2014年制定防卫装备转移三原则和运用指针后，出口的完成品装备只有给菲律宾的防空雷达。由于澳大利亚将是国际共同开发与生产的对象国，日本向其出口护卫舰被认为是可行的。若获得订单，或成为继与英国、意大利共同开发下一代战机后的又一大型项目。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/07/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%A2%E8%AE%A8%E5%8F%82%E5%8A%A0%E6%BE%B3%E5%A4%A7%E5%88%A9%E4%BA%9A%E6%B5%B7%E5%86%9B%E6%96%B0%E8%88%B0%E7%AB%9E%E6%A0%87.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运圣火8日抵达法国马赛港 估将有15万人观礼</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-%E5%A5%A7%E9%81%8B%E8%81%96%E7%81%AB8%E6%97%A5%E6%8A%B5%E9%81%94%E6%B3%95%E5%9C%8B%E9%A6%AC%E8%B3%BD%E6%B8%AF-%E4%BC%B0%E5%B0%87%E6%9C%8915%E8%90%AC%E4%BA%BA%E8%A7%80%E7%A6%AE.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社巴黎7日综合外电报导）奥运圣火明天将在高达15万人面前，抵达法国马赛港（Marseille）。巴黎奥运制定了许多雄心勃勃的计画，而这将是它面临的第一项重大考验。法新社报导，圣火从19世纪的三桅帆船「贝伦号」（Belem）上岸后，将展开长达1万2000公里的传递旅程，穿越超过450座城镇和数十个旅游景点，途经法国本土及海外属地。法国游泳选手马纳杜（Florent Manaudou）将荣任首位火炬手，他曾在奥运摘下4面奖牌。距离巴黎奥运开幕仅剩79天左右，在票价过高造成争议、安全问题也持续引发担忧后，法国主办方希望，他们大肆宣传的「代表性」奥运的首场公开大型活动能振奋民众。巴黎奥运会组织委员会主席艾斯堂格（Tony Estanguet）昨天告诉记者：「这是我们期盼已久的事情。它（圣火）终于在此。（法国）上次举办奥运的100年后，奥运终于要回家了。」本届巴黎奥运将于7月26日开幕，这将是巴黎在1900年、1924年主办奥运后，睽违一个世纪首次再成奥运东道主。法国贵族古柏坦（Pierre de Coubertin）于19世纪末期复兴古希腊奥运会后，法国一直自视为现代奥运的中心。法国恐攻警戒达到最高级别之际，对巴黎奥运制定的大规模安全规画而言，明天的传递圣火仪式将是一场重大考验，预计部署约6000名维安人员值勤。 （译者：洪培英/核稿：刘淑琴）1130507巴黎奥运奥运圣火8日抵达法国马赛港估将有15万人观礼2024/05/07 21:32联咏估第2季营收看增4% 电视需求较好2024/05/07 16:54林昀儒陈思羽获巴黎奥运混双门票台湾桌球5项目皆出赛2024/05/07 13:58]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-%E5%A5%A7%E9%81%8B%E8%81%96%E7%81%AB8%E6%97%A5%E6%8A%B5%E9%81%94%E6%B3%95%E5%9C%8B%E9%A6%AC%E8%B3%BD%E6%B8%AF-%E4%BC%B0%E5%B0%87%E6%9C%8915%E8%90%AC%E4%BA%BA%E8%A7%80%E7%A6%AE.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:32:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冠军队打造最强国宴伴手礼 要让外宾感受台南热情</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-%E5%86%A0%E8%BB%8D%E9%9A%8A%E6%89%93%E9%80%A0%E6%9C%80%E5%BC%B7%E5%9C%8B%E5%AE%B4%E4%BC%B4%E6%89%8B%E7%A6%AE-%E8%A6%81%E8%AE%93%E5%A4%96%E8%B3%93%E6%84%9F%E5%8F%97%E5%8F%B0%E5%8D%97%E7%86%B1%E6%83%85.html</link>
      <description><![CDATA[台南市政府7日在永华市政中心举办国宴伴手礼开箱记者会，公布为受邀宾客准备的各项在地伴手礼。 （台南市政府提供）（中央社记者叶素萍台北7日电）520国宴首度移师台南，多位台南之光组成「金牌队伍」打造最强伴手礼冠军组合；重要幕后推手、府城之声广播电台董事长康银寿说，两大袋黄金组合送给出席国宴的外宾，「来到台南就感受到我们的热情，让他们两只手都提不完。」520总统就职国宴将首度移师台南举办，国宴伴手礼两大袋黄金组合今天揭晓，一袋由台南市政府准备，另一袋则由府城之声广播电台董事长康银寿热情赞助。台南市府特制的「台南400」提袋，内有深缘及水酥饼礼盒、古宝无患子活肤皂礼盒、台风造酒精酿啤酒、甜玉轩红酒桑椹果酱以及台塩海洋碱性离子水；民间厂商热情赞助的伴手礼则有「盐中鱼子酱」美誉的北门顶级盐花、凤梨酥及曾夺下世界杯面包大赛个人金牌的吴宝春面包，并装入来自台南西港蔺草技艺、有「台湾LV」美名的茄芷袋。两大袋伴手礼不只象征台南人的丰厚热情，更展现台湾冠军国家队「愈在地、愈国际」的文创精神。促成民间热情赞助国宴伴手礼的重要幕后推手是府城之声广播电台董事长康银寿，他说，两大袋黄金组合送给出席国宴的外宾，「来到台南就感受到我们的热情，让他们两只手都提不完。」勇夺英国世界柑橘类果酱大赛金牌的台南果酱职人林韡勋受访时表示，「赖清德以前是台南市长，选到总统回来（台南），意义非凡。」且以往国宴都选择办在台北，为呼应此次国宴首度移师台南，特别选择以桑椹为主题的果酱，因为桑椹是台湾独有的莓果，是「家乡的味道」。古宝无患子为这次国宴伴手礼推出具台南在地特色的限量崭新包装，融入古迹安平古堡、林百货、孔庙、地方农渔特产品凤梨、虱目鱼，以及地方香科活动烧王船、台南特有物种黑面琵鹭等元素。古宝无患子公司董事长王高荣表示，赖清德任台南市长期间，推动农渔产业不遗余力，今年适逢「台南400」，新任总统与台南渊源甚深，国宴又首度移师台南，「这一辈子也不一定有一次」、「赖总统是我们这里的人，都在我们台南」，因此不计成本，一定要做得更好，输人不输阵。荣获2022年WBA世界啤酒大赛金牌的台南在地啤酒厂台风造酒，品牌总监许承颖表示，台风造酒以台南在地酒厂之姿被选为国宴伴手礼，「是一件对台湾酒厂很有鼓励意义的事情」；这次瓶身设计结合「台南400」活动主视觉，搭配烟火庆祝图像，象征台南人共同筹办国宴喜事，希望藉由国宴伴手礼，让世界看见台南。 （编辑：林兴盟）1130507延伸阅读520国宴伴手礼开箱两袋满满台南味百年虾仁饭入520国宴菜单第四代掌门人传授秘方520国宴8道主菜亮相融合5大族群文化虾仁饭珍奶都上桌520就职典礼主视觉自由民主等4色彩带交织台湾意象]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-%E5%86%A0%E8%BB%8D%E9%9A%8A%E6%89%93%E9%80%A0%E6%9C%80%E5%BC%B7%E5%9C%8B%E5%AE%B4%E4%BC%B4%E6%89%8B%E7%A6%AE-%E8%A6%81%E8%AE%93%E5%A4%96%E8%B3%93%E6%84%9F%E5%8F%97%E5%8F%B0%E5%8D%97%E7%86%B1%E6%83%85.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI是出版危机或转机 林载爵吁编辑人做好准备</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-ai%E6%98%AF%E5%87%BA%E7%89%88%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E6%88%96%E8%BD%89%E6%A9%9F-%E6%9E%97%E8%BC%89%E7%88%B5%E7%B1%B2%E7%B7%A8%E8%BC%AF%E4%BA%BA%E5%81%9A%E5%A5%BD%E6%BA%96%E5%82%99.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者邱祖胤台北7日电）AI的出现会是出版业的危机还是转机，资深出版人、联经出版公司发行人林载爵认为，AI将对出版业产生巨大贡献，相对也将使编辑工作变得更为重要，编辑人要做好准备。林载爵今天接受中央社专访表示，就像十多年前面对电子书及网路的挑战一样，许多人预言「纸本将死」、「出版将死」，但事实证明纸本并未死亡，欧美纸本书甚至有抬头之势，而台湾出版业虽然面临困难，但业者依然坚守岗位力求突破。林载爵说，他相信未来AI（人工智慧）将对出版业提供很大帮助，但AI毕竟来自一个庞大资料库，这些经过资料库产生的内容，不可能直接呈现在读者面前，而是要经过严格把关，由专业的编辑加以思考、重组、验证及修改，这些都是编辑本来的工作，未来只会更加吃重。联经出版刚度过50岁生日，林载爵在出版社草创初期即加入编辑团队。林载爵说，联经从一开始就透过出版对传统文化进行新的了解及诠释，包括余英时、黄仁宇等许多重要学者都出版了掷地有声的著作。林载爵表示，1979年联经更开风气之先推出台湾研究丛刊，1980年代则推介许多西方当代思想著作，为80年代台湾民主化运动提供重要思想资源，「这些都是人文精神的表现」。林载爵提到他在联经服务印象深刻的几件事，一是出版台湾史学者陈绍馨的「台湾的人口变迁与社会变迁」，「这本书后来一直不断流传，现在已经成为台湾史的经典作品」；另外是杨联升「国史探微」，出版数十年来，至今仍持续不断再版。联经日前也公布50年来多项出版纪录，如李家同「让高墙倒下吧」印行近50万册，「千江有水千江月」不仅再刷高达94刷，创下难以超越的成绩，也成为许多读者难忘的记忆。林载爵表示，不管是内容扎实严谨的学术出版，还是销售破万的畅销作品，联经始终重视「人文精神」，所谓「人文精神」就是对人性的关心与探讨，以及对人与土地、自然、社会关系的了解。林载爵表示，出版业面临衰退是一个事实，但联经长久以来坚守「人文跟社会科学」领域，已经拥有一批固定的读者，即使整体景气及阅读方式受到影响，但「基本盘」一直都在，这也许是台湾出版界比较特殊的现象。联经近年也做转型，不管是群众募资或是线上课程，都有不错的成绩，林载爵说，这是因为联经即使做转型，强调的依然是人文这一块，只是尝试让它产生新的价值，或是透过不同方式传播给更多大众。林载爵说：「50年来不论时代怎么变化，不论人们追求什么新的发展，可是联经永远站稳一个基础，就是重视人文价值，只要这个价值还在那里，读者就会在那里。」（编辑：张雅净）1130507AI人工智慧AI是出版危机或转机林载爵吁编辑人做好准备2024/05/07 21:26卢超群：AI应用驱动明年产业景气可望全面复苏2024/05/07 13:16金宝：朝向高技术含量设计生产推动AI运算研发2024/05/07 09:18]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-ai%E6%98%AF%E5%87%BA%E7%89%88%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E6%88%96%E8%BD%89%E6%A9%9F-%E6%9E%97%E8%BC%89%E7%88%B5%E7%B1%B2%E7%B7%A8%E8%BC%AF%E4%BA%BA%E5%81%9A%E5%A5%BD%E6%BA%96%E5%82%99.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平与马克龙往比利牛斯山脉并于传统餐馆用膳</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/07/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%88%87%E9%A6%AC%E5%85%8B%E9%BE%8D%E5%BE%80%E6%AF%94%E5%88%A9%E7%89%9B%E6%96%AF%E5%B1%B1%E8%84%88%E4%B8%A6%E6%96%BC%E5%82%B3%E7%B5%B1%E9%A4%90%E9%A4%A8%E7%94%A8%E8%86%B3.html</link>
      <description><![CDATA[正在法国访问的国家主席习近平同法国总统马克龙深入比利牛斯山脉，双方在一间传统餐馆用膳。法新社报道，法方希望此行有助双方更深入交流。较早前，习近平专机由法国巴黎飞抵南部塔布的机场，马克龙在场迎接。双方随即坐车前往山区图尔马莱山口。机场附近沿途有民众挥舞中法两国国旗。习近平与马克龙昨天在巴黎举行双边会谈。习近平表示，希望通过这次访问，开启两国关系面向下一个60年的新征程。习近平结束法国行程后，将转往塞尔维亚访问。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/07/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%88%87%E9%A6%AC%E5%85%8B%E9%BE%8D%E5%BE%80%E6%AF%94%E5%88%A9%E7%89%9B%E6%96%AF%E5%B1%B1%E8%84%88%E4%B8%A6%E6%96%BC%E5%82%B3%E7%B5%B1%E9%A4%90%E9%A4%A8%E7%94%A8%E8%86%B3.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国科会：芬兰量子科技重量级访团来台 共商未来合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-%E5%9C%8B%E7%A7%91%E6%9C%83-%E8%8A%AC%E8%98%AD%E9%87%8F%E5%AD%90%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%87%8D%E9%87%8F%E7%B4%9A%E8%A8%AA%E5%9C%98%E4%BE%86%E5%8F%B0-%E5%85%B1%E5%95%86%E6%9C%AA%E4%BE%86%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张瑷台北7日电）国科会副主委林敏聪今天率量子国家队成员，与芬兰国家商务促进局（Business Finland）率领的芬兰重量级量子科技产学研专家访团会谈，聚焦量子电脑、超低温冷却系统、工业级量子软体等量子技术，共商未来合作。后续国科会将应芬兰的邀请，率量子国家队于6月底至芬兰参与今年的大型国际量子技术展Inside Quantum Technology Nordics；届时芬兰将安排台湾团队与芬兰在地的各产官学单位，进行深度交流讨论。国科会表示，此次来台与会的芬兰访团成员包括Aalto、Oulo、Jyväskylä等3所大学的教授、Bluefors董事、IQM共同创办人、Vexlum资讯安全长、QuantrolOx和SemiQon的执行长、芬兰VTT技术研究中心的量子电脑应用首席和科学家等。国科会指出，林敏聪去年6月曾率团拜访芬兰，当时会晤芬兰外交与经济相关部会官员及IQM公司高层，启动两国量子科技合作契机；后续芬兰的量子科技产学研专家也参与「 2023台湾量子科技国际研讨会」，与台湾及其他国家的专家学者，共同探讨全球量子科技最新进展与应用，当时来台的IQM高层代表并拜会国科会主委吴政忠，希望能加深与台湾的合作关系。国科会表示，这次芬兰访团来台，主要是希望借此与台湾产官学研界进行深度交流，并在未来进一步紧密合作，发展量子科技先进产业。国科会指出，量子科技极可能对未来社会产生巨大影响，全球各国大力投入资源进行研发；芬兰目前于全球量子科技扮演重要角色，2023年10月芬兰公司IQM及芬兰国家研究单位VTT发布20 qubits （量子位元）的量子电脑，并计画于2024年底前进一步开发50 qubits量子电脑。林敏聪表示，台湾的量子国家队由跨领域学研法人单位的专家学者及多家公司组成，现主要聚焦于通用量子电脑技术、光量子技术及量子科技软体技术，并跨项目整合发展进行研发。他强调，为加速台湾量子电脑关键技术的发展，及早开发出台湾独到的量子科技软硬体核心技术，让产业在未来能有一席之地，并以台湾自身的技术和科技优势，杠杆国际研发能量。 （编辑：张均懋）1130507]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/07/CNA-%E5%9C%8B%E7%A7%91%E6%9C%83-%E8%8A%AC%E8%98%AD%E9%87%8F%E5%AD%90%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%87%8D%E9%87%8F%E7%B4%9A%E8%A8%AA%E5%9C%98%E4%BE%86%E5%8F%B0-%E5%85%B1%E5%95%86%E6%9C%AA%E4%BE%86%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>