<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 04:39:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>世卫组织：墨西哥一名感染H5N2禽流感病毒的男子死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E4%B8%96%E5%8D%AB%E7%BB%84%E7%BB%87-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%84%9F%E6%9F%93h5n2%E7%A6%BD%E6%B5%81%E6%84%9F%E7%97%85%E6%AF%92%E7%9A%84%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[世界卫生组织宣布，一名墨西哥男子在感染H5N2禽流感病毒后死亡，同时指出称该病毒对公众的感染风险仍然很低。 该全球卫生机构在本周三发布的一份声明中指出，这名59岁的男子于今年4月在墨西哥城死亡，此前他曾出现发烧、呼吸急促、腹泻和恶心等症状。 这名男子的亲属表示，在出现急性症状之前，他已经因其他原因而卧床3周时间。 墨西哥公共卫生部门在一份声明中表示，该男子的潜在疾病包括慢性肾衰竭、糖尿病和高血压。 他于4月24日入院治疗，并于同一天去世。 世卫组织表示，初步检测显示为一种不明类型的流感，随后几周的实验室检测证实这是H5N2禽流感病毒。 该机构补充称，这是“全球报告的第一例经实验室确认的人类感染禽流感病毒H5N2的病例”。 美国约翰霍普金斯大学流感专家安德鲁·佩科斯告诉路透社记者，该男子之前的健康状况使他“面临更严重的流感风险”。 但这个人是如何被感染的“仍是一个巨大的疑问”。 世卫组织表示，病毒的来源尚不明确，尽管墨西哥的家禽中已经报告了感染H5N2禽流感病毒的情况。其中包括在该男子居住的墨西哥州相邻的米却肯州内的一个养鸡场，但是当局迄今无法确定两者之间存在关联。 世卫组织表示，尽管对在家中和医院内与死者接触的人员进行了检测，但并未发现进一步的人员感染病例。 该机构表示，“根据现有信息，世卫组织认为该病毒目前对普通人群的感染风险仍然较低。” 墨西哥卫生部也表示，“没有人传人的风险”，并且指出“已确定的接触者的所有样本化验结果均为阴性”。 该部补充称，当局正在监测受害者家附近的农场，并建立了一个永久监测系统，以检测该地区野生动物中的其他病例。 另一个禽流感病毒变种H5N1已经在美国的奶牛场内传播数周时间，据报道，有少数人感染该病毒。 根据美国疾病控制和预防中心的禽流感疫情时间表，其他禽流感变种在过去几年内已在世界各地造成人员死亡，例如，2021年爆发的H5N6疫情已导致18人死亡。 佩科斯表示，自1997年以来，H5类型的病毒一直表现出比其他任何禽流感病毒都更容易感染哺乳动物的倾向。 佩科斯补充称，“因此，这不断敲响警钟，我们应该非常警惕地监测这些感染，因为每一次溢出都是病毒试图积累那些使其更容易感染人类的​​突变的机会。” 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E4%B8%96%E5%8D%AB%E7%BB%84%E7%BB%87-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%84%9F%E6%9F%93h5n2%E7%A6%BD%E6%B5%81%E6%84%9F%E7%97%85%E6%AF%92%E7%9A%84%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果俄罗斯在苏丹获得后勤保障基地怎么办？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E8%8B%8F%E4%B8%B9%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%90%8E%E5%8B%A4%E4%BF%9D%E9%9A%9C%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</link>
      <description><![CDATA[过渡主权委员会成员、苏丹陆军助理总司令亚西尔·阿塔就俄罗斯要求在红海建立加油站以换取向苏丹提供武器弹药一事发表声明，并表示很快将签署这方面的协议，以再次转移俄罗斯在红海及其海岸的存在。 大约4天前，苏丹驻莫斯科大使穆罕默德·西拉贾发表声明，强化了有关建立俄罗斯后勤基地的讨论，他在声明中证实该项目仍在进行中，喀土穆不会放弃与莫斯科就俄罗斯红海海军基地承担的义务，并解释道：“一旦完成一些程序，该基地将立即建设。”阅读更多 普京在新闻发布会上就乌克兰的军备和核武库向西方发出警告普京在新闻发布会上就乌克兰的军备和核武库向西方发出警告以色列对加沙战争的今日发展：以色列袭击学校造成数十人死亡以色列对加沙战争的今日发展：以色列袭击学校造成数十人死亡拜登的停火计划中带有一定程度的绝望拜登的停火计划中带有一定程度的绝望以色列准备调动5万名士兵并威胁在黎巴嫩采取“非常强有力的行动”以色列准备调动5万名士兵并威胁在黎巴嫩采取“非常强有力的行动” 2020年11月，俄罗斯总统普京指示国防部签署一项在红海为海军建立后勤服务点的协议，莫斯科甚至还公布了协议草案，但由于苏丹军队与快速支援部队之间发生战斗，这一步骤被多次推迟。 俄罗斯观察家认为该协议最终会看到曙光，该协议规定将在苏丹港市附近建立的后勤支持点将能够同时接收最多4艘俄罗斯船只，其中包括那些使用核能的船只。 根据协议，在后勤点工作的俄罗斯军事人员和在那里任职的文职人员最多不超过300人，并且有可能增加人数，但须与苏丹方面达成协议。 基地的外部安全由苏丹方面负责，而保护该站水域边界、防空和内部安全的责任由俄方承担，该协议还赋予俄方向该站进出口任何武器、弹药和设备的能力，并有权在苏丹建立临时军事基地，以保护其境外领土。 亚西尔·阿塔中将表示有意与俄方缔结新协议 (社交网站) 该基地的重要性以及与赫梅蒂的关系 战略事务专家罗兰·比贾莫夫解释称，俄罗斯需要在苏丹建立一个后勤支援站作为通往非洲大陆的门户，特别是因为它在苏联时期失去了索马里的柏培拉基地，该基地对莫斯科来说具有独特的优势，从那时起俄罗斯在红海就没有海军基地了。 比贾莫夫接受半岛电视台采访时指出，该基地对于协助俄罗斯船只参与打击该地区的海盗活动以及为莫斯科提供机会推进其在非洲大陆的项目（包括其军事公司）具有重要意义。 他表示，这次，协议将签署，俄罗斯将竭尽全力建设这个战略基地，用西方官员所谓的“紧张声明”来证明自己的话，西方官员认为俄罗斯与苏丹的做法对他们的利益构成了威胁，作为交换以扩大俄罗斯在该地区的影响力。 比贾莫夫指出，除了俄罗斯在红海的存在之外，西方还有一个额外的紧张因素，那就是伊朗也可能在该地区积极活动，因为德黑兰增加了无人机的供应，此事可能会导致俄罗斯与伊朗合作的出现，这将对苏丹和整个地区产生影响。 与此同时，比贾莫夫否认莫斯科在苏丹发生的事情上支持一方反对另一方，并指出俄罗斯外交政策原则禁止这样做，但莫斯科有权与苏丹各方进行沟通，未来甚至可能在他们之间扮演调解人的角色。 关于与快速支援部队指挥官穆罕默德·哈姆丹·达加洛（赫梅蒂）的关系，这位专家解释道，这种关系在他担任政府成员时就存在。此外，这种关系主要存在于俄罗斯军事公司，包括瓦格纳，他们在这个国家的角色多年前就结束了。 他在讲话最后表示，俄罗斯承认苏丹官方政府为合法当局，该政府由派驻该政府的苏丹大使代表，并代表该政府。 苏丹港港口是国际大国野心的综合体 (半岛电视台) 谨慎乐观 军事专家安东·马尔达索夫对这个所谓的基地持不太乐观的看法，因为签署建立该基地的协议并不意味着该基地将受到保护，也不意味着在该国局势稳定后不会被取消。 他在给半岛电视台的一份声明中解释称，未来，苏丹当局可能会决定退出与莫斯科的谅解和协议，特别是如果伴随着美国和欧洲的压力或诱惑。 然而，从战略角度来看，专家认为加强与喀土穆的军事合作是克里姆林宫的一个重要目标，因为苏丹是俄罗斯军事装备的主要买家，也是自2000年以来俄罗斯武器在非洲的第二大买家，仅次于阿尔及利亚。 叙利亚战争的经验也表明了拥有远离俄罗斯领土的海军和空军基地或后勤支持点的重要性，因为它们是加油、获取弹药、更换人员的地方。就苏丹而言，靠近流经该地区的石油流非常重要。 专家还指出，除了位于印度和东亚至欧洲和美国东海岸的贸易路线上之外，建立后勤点还有其他目标，主要是为了使俄罗斯在苏丹的存在“合法化”，近年来私营军事公司一直负责这一活动。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E8%8B%8F%E4%B8%B9%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%90%8E%E5%8B%A4%E4%BF%9D%E9%9A%9C%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地股市反覆偏软　沪股半日跌2点</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E5%8F%8D%E8%A6%86%E5%81%8F%E8%BB%9F-%E6%BB%AC%E8%82%A1%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%B7%8C2%E9%BB%9E.html</link>
      <description><![CDATA[沪深股市半日反覆偏软，但跌幅有限。汽车服务、航空、壳资源概念股偏软，航运、贵金属股造好，多只半导体股份升停板。 上证指数半日报3062点，跌2点。 深证成份指数报9381点，跌11点，跌幅0.12%。 创业板指数报1830点，跌3点，跌幅0.17%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E5%8F%8D%E8%A6%86%E5%81%8F%E8%BB%9F-%E6%BB%AC%E8%82%A1%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%B7%8C2%E9%BB%9E.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:50:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>余伟文：本港发展金融科技及ESG属全球前沿</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E4%BD%99%E5%81%89%E6%96%87-%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E7%99%BC%E5%B1%95%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%8F%8Aesg%E5%B1%AC%E5%85%A8%E7%90%83%E5%89%8D%E6%B2%BF.html</link>
      <description><![CDATA[金管局总裁余伟文表示，香港作为国际金融中心，在发展金融科技及环境、社会和管治（ESG）方面属全球前沿，而从存款和资产管理规模来看，资金亦未有流走。 余伟文出席一个论坛时表示，本港早在7至8年前已开始发展金融科技，不论在创建标准、创建市场，或是试行最先进金融应用技术，已在全球发展前列。在国际论坛中，每当谈及央行数码货币的主题，金管局都参与其中。 他提到，在「多种央行数码货币跨境网络」（mBridge）项目，上日公布已进入最简可行产品（MVP）阶段，而沙特中央银行成为全面参与项目的成员。他又指，项目的观察员遍及全球央行，如果MVP阶段运作畅顺，期望可扩大规模。 他表示，本港在金融和银行系统上都稳定并有韧性，即使过去几年，香港面对社会事件、疫情以及美国银行业危机，都能够安然度过。 他提到，过去5年，本港整体存款累计增加21%，今年到目前为止增长逾3%。本港2019至2022年资产管理规模增长27%，香港仍是亚洲最大国际银行中心、财富和资产管理中心。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E4%BD%99%E5%81%89%E6%96%87-%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E7%99%BC%E5%B1%95%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%8F%8Aesg%E5%B1%AC%E5%85%A8%E7%90%83%E5%89%8D%E6%B2%BF.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:30:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带气旋名单新增九个名字：「青马」「蜻蜓」「核桃」等</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%86%B1%E5%B8%B6%E6%B0%A3%E6%97%8B%E5%90%8D%E5%96%AE%E6%96%B0%E5%A2%9E%E4%B9%9D%E5%80%8B%E5%90%8D%E5%AD%97-%E9%9D%92%E9%A6%AC-%E8%9C%BB%E8%9C%93-%E6%A0%B8%E6%A1%83-%E7%AD%89.html</link>
      <description><![CDATA[天文台表示，西北太平洋和南海的热带气旋名单今年新增九个名字，包括由香港提出的「青马」，其余名字包括「蜻蜓」、「道玑」、「坡鹿」、「阿穆丘」、 「古莎莉」、 「核桃」、「沙布尔」及「浮莲」。 新名字将取代造成重大人命伤亡和经济损失的热带气旋名字，包括「尼格」、「马鞍」、「圆规」、「轩岚诺」、「鲇鱼」、 「奥鹿」、「雷伊」及「康森」；至于「马勒卡」因为在其他语言有不适当的意思而被除名。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%86%B1%E5%B8%B6%E6%B0%A3%E6%97%8B%E5%90%8D%E5%96%AE%E6%96%B0%E5%A2%9E%E4%B9%9D%E5%80%8B%E5%90%8D%E5%AD%97-%E9%9D%92%E9%A6%AC-%E8%9C%BB%E8%9C%93-%E6%A0%B8%E6%A1%83-%E7%AD%89.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:26:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快讯：日官房长官称普京的发言极不妥当</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E5%BF%AB%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E5%AE%98%E6%88%BF%E9%95%BF%E5%AE%98%E7%A7%B0%E6%99%AE%E4%BA%AC%E7%9A%84%E5%8F%91%E8%A8%80%E6%9E%81%E4%B8%8D%E5%A6%A5%E5%BD%93.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月6日电】日本官房长官林芳正6日在记者会上，针对不具备继续日俄和平条约缔结谈判条件这一俄罗斯总统普京的发言，称“想要把责任转嫁给日方的做法极不妥当，坚决无法接受”。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E5%BF%AB%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E5%AE%98%E6%88%BF%E9%95%BF%E5%AE%98%E7%A7%B0%E6%99%AE%E4%BA%AC%E7%9A%84%E5%8F%91%E8%A8%80%E6%9E%81%E4%B8%8D%E5%A6%A5%E5%BD%93.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>札幌“YOSAKOI索朗节”开幕 舞动初夏</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E6%9C%AD%E5%B9%8C-yosakoi%E7%B4%A2%E6%9C%97%E8%8A%82-%E5%BC%80%E5%B9%95-%E8%88%9E%E5%8A%A8%E5%88%9D%E5%A4%8F.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月6日电】日本北海道札幌市的初夏盛事“YOSAKOI索朗节”5日在市中心大通公园开幕。此次有国内外255支队伍的约2.5万人参加。截至9日的活动期间，将在包括大通公园在内的市内15个会场献上绚丽多姿的舞蹈。 5日，身穿各色服饰的舞者登台。活动伊始，约350人表演了为能登半岛地震灾区加油的舞蹈。8日开始将对参赛队伍进行评审，9日揭晓大奖。 札幌“YOSAKOI索朗节”始于1992年，是将拿着木制打击乐器“鸣子”跳舞的高知县YOSAKOI节与北海道索朗小调相融合的活动。今年是第33届。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E6%9C%AD%E5%B9%8C-yosakoi%E7%B4%A2%E6%9C%97%E8%8A%82-%E5%BC%80%E5%B9%95-%E8%88%9E%E5%8A%A8%E5%88%9D%E5%A4%8F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京在新闻发布会上就乌克兰的军备和核武库向西方发出警告</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%9C%A8%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A%E4%B8%8A%E5%B0%B1%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E7%9A%84%E5%86%9B%E5%A4%87%E5%92%8C%E6%A0%B8%E6%AD%A6%E5%BA%93%E5%90%91%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%8F%91%E5%87%BA%E8%AD%A6%E5%91%8A.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯总统普京警告称，如果俄罗斯主权或领土受到威胁，他的国家将不会排除动用核武器的可能性。 当地时间6月5日，普京亲自与路透社和美联社等国际新闻机构的领导人会面，这也是他自2022年俄罗斯对乌克兰发起特别军事行动以来进行的首次此类会面。阅读更多 “普京的世界观”：走入被变成死亡营的乌克兰村庄内部“普京的世界观”：走入被变成死亡营的乌克兰村庄内部弗拉基米尔·普京与新世界未来弗拉基米尔·普京与新世界未来“目标不是和平”：普京战时俄罗斯洗牌背后的原因为何？“目标不是和平”：普京战时俄罗斯洗牌背后的原因为何？俄罗斯总统普京将免去绍伊古国防部长职务俄罗斯总统普京将免去绍伊古国防部长职务 他回答了从核战争威胁到支持乌克兰在俄罗斯境内发动袭击的国家可能受到的后果等问题。 当被问及动用俄罗斯核武库的前景时，普京表示这并非不可能的事情。 普京回答道，“出于某种原因，西方认为俄罗斯永远不会动用它”，并且指出了该国2020年的核理论。 该理论授权俄罗斯政府在该国被大规模杀伤性武器攻击或者“国家存在受到威胁”时考虑动用核选择。 “我们有这样的核理论。看看它怎么说的吧。如果有人的行为威胁到我们的主权和领土完整，那么我们认为我们将可以动用我们所掌握的一切手段。这不应该被轻视或者肤浅地对待。” 普京宣誓就任第5个总统任期 抨击北约的“一派胡言” 普京还借此机会再次消除了人们对俄罗斯可能攻击北约（北大西洋公约组织）国家的担忧。 普京在新闻发布会上表示，“你们不应该把俄罗斯当成敌人。这样做只会伤害你们自己，知道吗？” 《北大西洋公约》第5条规定，对该组织内任何成员国的攻击应被视为对所有成员国的攻击。 尽管与北约成员国之间的关系紧张，但普京一再否认存在对北约发动攻击的想法。 但是乌克兰总统泽连斯基在今年早些时候告诉哥伦比亚新闻广播公司，普京的“侵略”可能会蔓延至欧洲，从而引发了北约方面的回应。今年4月，德国最高军事领导人表示，“针对北约领土的袭击可能会在5至8年内发生”。 尽管如此，普京在本周三重申了自己的立场。“他们认为俄罗斯想要攻击北约”，“你们彻底疯了吗？那种想法跟这张桌子一样厚。是谁想出来的？这完全是胡说八道，你们知道吗？这是一派胡言。” 乌克兰总统泽连斯基 普京对俄罗斯的袭击发出警告 然而，普京也暗示，如果德国和美国等西方国家向乌克兰提供针对俄罗斯领土使用的武器，那么紧张局势可能会加剧——甚至可能采取“不对称”的军事措施。 他解释称，使用某些武器，包括使用先进的导弹技术，就等于直接参与俄罗斯与乌克兰的战争。 他还表示，“这将标志着他们直接参与了针对俄罗斯联邦的战争，而我们将保留采取同样行动的权利。” “如果他们认为有可能将此类武器运送到战区，对我们的领土发动袭击并给我们制造麻烦，那么为什么我们没有权利向世界某些地区提供相同类型的武器，并在那里被用来向那些对俄罗斯这样做的国家的敏感设施发动袭击？” 他的言论是在德国于今年1月决定向乌克兰提供“豹2A6”主战坦克之后发表的。在上个月，德国和美国都同意允许乌克兰使用某些导弹来打击俄罗斯境内的目标。 美联社在本周三早些时候报道称，乌克兰确实使用美国武器在俄罗斯境内发动袭击，尽管美国限制了可以使用的武器类型。 陆军战术导弹系统(ATACMS)以及其他远程导弹等先进武器仍然被禁止使用。 当被问及批准乌克兰在俄罗斯使用更多西方导弹的前景时，普京表示，“我们将改进我们的防空系统并摧毁它们。” 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%9C%A8%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A%E4%B8%8A%E5%B0%B1%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E7%9A%84%E5%86%9B%E5%A4%87%E5%92%8C%E6%A0%B8%E6%AD%A6%E5%BA%93%E5%90%91%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%8F%91%E5%87%BA%E8%AD%A6%E5%91%8A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲议会举行选举　多项预测显示右翼政治势力会进一步增强</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E6%AD%90%E6%B4%B2%E8%AD%B0%E6%9C%83%E8%88%89%E8%A1%8C%E9%81%B8%E8%88%89-%E5%A4%9A%E9%A0%85%E9%A0%90%E6%B8%AC%E9%A1%AF%E7%A4%BA%E5%8F%B3%E7%BF%BC%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%8B%A2%E5%8A%9B%E6%9C%83%E9%80%B2%E4%B8%80%E6%AD%A5%E5%A2%9E%E5%BC%B7.html</link>
      <description><![CDATA[欧洲议会选举今日起一连四日举行，欧盟27个成员国的选民，将会投票选出720位议员。多项预测显示，右翼政治势力将会进一步增强。 有数据平台预测，中间偏右的欧洲人民党党团，仍会是议会第一大党团，但议席相比2019年下跌。中间偏左的社会党党团、持中间立场的复兴欧洲党团，以及绿党和欧洲自由联盟组成的党团，亦会失去一些议席。 路透社报道，民调显示民粹主义、民族主义和疑欧主义政党，在今届选举赢得的选票会创新高，主要原因是选民认为主流政党在促进经济复苏、控制移民数量、提供住房和医疗方面表现不好。 有分析指出，右翼势力崛起，必然影响欧盟委员会主席等欧盟高层的任命，从而对欧盟的决策和未来走向，产生深远影响。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E6%AD%90%E6%B4%B2%E8%AD%B0%E6%9C%83%E8%88%89%E8%A1%8C%E9%81%B8%E8%88%89-%E5%A4%9A%E9%A0%85%E9%A0%90%E6%B8%AC%E9%A1%AF%E7%A4%BA%E5%8F%B3%E7%BF%BC%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%8B%A2%E5%8A%9B%E6%9C%83%E9%80%B2%E4%B8%80%E6%AD%A5%E5%A2%9E%E5%BC%B7.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:47:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿置居搅珠有结果订出拣楼次序</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%B6%A0%E7%BD%AE%E5%B1%85%E6%94%AA%E7%8F%A0%E6%9C%89%E7%B5%90%E6%9E%9C%E8%A8%82%E5%87%BA%E6%8F%80%E6%A8%93%E6%AC%A1%E5%BA%8F.html</link>
      <description><![CDATA[房委会今早举行绿置居单位搅珠仪式，决定申请者按申请编号最后两个数字订出拣楼次序，仪式由资助房屋小组委员会主席黄碧如主持。 头10个搅出的号码是：60、51、32、84、81、71、57、76、87、63。 今期绿置居推售的新建项目长沙湾丽玥苑，合共提供2359个单位，以市价52折发售，售价介乎约154万至461万元。 「丽玥苑」其中70多个逾600平方呎属于较大单位，提供两个厕所，是首次有绿置居项目提供两个厕所。 另外，房委会会重新推售约200个未售出或「挞订」的单位，位于钻石山启钻苑、油塘高宏苑，以及马鞍山锦柏苑。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%B6%A0%E7%BD%AE%E5%B1%85%E6%94%AA%E7%8F%A0%E6%9C%89%E7%B5%90%E6%9E%9C%E8%A8%82%E5%87%BA%E6%8F%80%E6%A8%93%E6%AC%A1%E5%BA%8F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:42:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日股半日反弹0.91%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E6%97%A5%E8%82%A1%E5%8D%8A%E6%97%A5%E5%8F%8D%E5%BD%880.91.html</link>
      <description><![CDATA[日股反弹，日经指数半日报38841点，升351点，升幅0.91%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E6%97%A5%E8%82%A1%E5%8D%8A%E6%97%A5%E5%8F%8D%E5%BD%880.91.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:41:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举结果公布后，印度莫迪面临“前所未有”的联盟考验</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E9%80%89%E4%B8%BE%E7%BB%93%E6%9E%9C%E5%85%AC%E5%B8%83%E5%90%8E-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E8%8E%AB%E8%BF%AA%E9%9D%A2%E4%B8%B4-%E5%89%8D%E6%89%80%E6%9C%AA%E6%9C%89-%E7%9A%84%E8%81%94%E7%9B%9F%E8%80%83%E9%AA%8C.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E9%80%89%E4%B8%BE%E7%BB%93%E6%9E%9C%E5%85%AC%E5%B8%83%E5%90%8E-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E8%8E%AB%E8%BF%AA%E9%9D%A2%E4%B8%B4-%E5%89%8D%E6%89%80%E6%9C%AA%E6%9C%89-%E7%9A%84%E8%81%94%E7%9B%9F%E8%80%83%E9%AA%8C.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克总理遇刺后首度露面 控政治对手煽动仇恨[影]</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/06/CNA-%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%BC%90%E5%85%8B%E7%B8%BD%E7%90%86%E9%81%87%E5%88%BA%E5%BE%8C%E9%A6%96%E5%BA%A6%E9%9C%B2%E9%9D%A2-%E6%8E%A7%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%B0%8D%E6%89%8B%E7%85%BD%E5%8B%95%E4%BB%87%E6%81%A8-%E5%BD%B1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社斯洛伐克首都布拉第斯拉瓦5日综合外电报导）斯洛伐克总理费佐（Robert Fico）今天指责对手煽动「仇恨」，导致自己遭到暗杀未遂。这是他上个月15日遭到枪击后首度发表谈话。法新社报导，59岁的费佐在社群媒体脸书（Facebook）释出的影片中看似平静，但说话时伴随很长的停顿。他还说，他最快本月就可以重返工作岗位。费佐说：「我对那位向我开枪的陌生人没有恨意。我原谅他，就让他自己在脑海中思索他做了什么，和为什么要这么做。」但费佐表示，这位遭到指控的枪手不是「某个疯子」，而是「斯洛伐克反对派所煽动邪恶及政治仇恨的使者」。费佐上个月15日在距首都布拉第斯拉瓦（Bratislava）东北方约150公里的中部城镇汉德洛瓦（Handlova）出席政府会议后会见支持者，当街遭凶手近距离开了4枪。经斯洛伐克媒体确认，这名犯嫌是71岁的诗人辛图拉（Juraj Cintula），他因预谋谋杀未遂遭羁押候审。枪击案发生后，费佐被紧急送往邻近城镇班斯卡比斯特里察（Banska Bystrica）一间医院，在那里接受两次漫长的手术。他于上个月31日被转送到首都布拉第斯拉瓦接受居家治疗。费佐在今天释出的影片中表示：「如果一切按计画走，我可以在6、7月间逐步返回工作岗位。」但这段14分钟的讯息多半都在对他的观点进行强力辩护，以及对政治对手、做出批评的媒体和非政府组织提出指控。他说：「反对派无法评估…他们激进的仇恨政治将这个社会带领到什么地步，悲剧发生只是迟早的事。」「如果局势继续像现在这样，5月15日的恐怖…将持续下去，会有更多受害者。我毫不怀疑。」据路透社报导，这起事件凸显出这个人口540万的中欧国家政治领域的严重两极化。费佐去年掌权后，在野政党带头对他的左翼民族主义政府发动数次抗议行动。费佐政府的政策转向包括，停止对乌克兰提供军事援助、在存有法治疑虑下仍解散特别检察官办公室，以及重组国家电视台和广播电台，尽管外界批评此举可能会损害媒体自由。 （译者：李佩珊/核稿：徐睿承）1130606费佐斯洛伐克总理遇刺后 医院：已出院接受居家照护韩国瑜接见斯洛伐克庆贺团 盼持续挺台加入国际组织]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/06/CNA-%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%BC%90%E5%85%8B%E7%B8%BD%E7%90%86%E9%81%87%E5%88%BA%E5%BE%8C%E9%A6%96%E5%BA%A6%E9%9C%B2%E9%9D%A2-%E6%8E%A7%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%B0%8D%E6%89%8B%E7%85%BD%E5%8B%95%E4%BB%87%E6%81%A8-%E5%BD%B1.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京迪士尼海洋新园区“梦幻泉乡”开园</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E8%BF%AA%E5%A3%AB%E5%B0%BC%E6%B5%B7%E6%B4%8B%E6%96%B0%E5%9B%AD%E5%8C%BA-%E6%A2%A6%E5%B9%BB%E6%B3%89%E4%B9%A1-%E5%BC%80%E5%9B%AD.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月6日电】东京迪士尼海洋（TDS、千叶县浦安市）新园区“梦幻泉乡”6日开园。这是第8个园区，展现了《冰雪奇缘》等迪士尼电影的世界观。开园纪念典礼一早举行，早晨8点起游客纷至沓来。运营方“东方乐园”称：“这是2001年TDS开园以来最大规模的开发项目。” 新园区以电影《冰雪奇缘》、《小飞侠》和《长发公主》为题材分为3个区域，设有4个游乐设施。各处“魔法之泉”周围的岩石被塑造成电影中登场的各种角色。 新园区开发面积为14万平米，TDS的占地面积因此扩大了两成。总投资额约为3200亿日元（约合人民币149亿元）。 在新园区游玩除TDS门票外，还需用于游乐设施的“迪士尼尊享卡”（收费）或“预约等候卡”（免费）。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E8%BF%AA%E5%A3%AB%E5%B0%BC%E6%B5%B7%E6%B4%8B%E6%96%B0%E5%9B%AD%E5%8C%BA-%E6%A2%A6%E5%B9%BB%E6%B3%89%E4%B9%A1-%E5%BC%80%E5%9B%AD.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南韩再有组织向北韩发送载有反朝传单的气球</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E5%8D%97%E9%9F%93%E5%86%8D%E6%9C%89%E7%B5%84%E7%B9%94%E5%90%91%E5%8C%97%E9%9F%93%E7%99%BC%E9%80%81%E8%BC%89%E6%9C%89%E5%8F%8D%E6%9C%9D%E5%82%B3%E5%96%AE%E7%9A%84%E6%B0%A3%E7%90%83.html</link>
      <description><![CDATA[南韩再有脱北者组织向北韩发送载有反朝传单的气球。 组织表示，星期四早上从首尔北面的抱川市，将大约10个装有20万张传单、美元钞票，以及存有K-pop等流行音乐USB等的大型塑胶气球升空，飘向北韩方向。 韩联社报道，自上星期以来，平壤当局累计向南韩发放近1000个装有垃圾的气球，报复韩方向北韩散布反朝传单，北韩其后表示会暂停行动，但警告若果韩方再散布反朝传单，北韩会投放100倍数量的垃圾和污秽物。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E5%8D%97%E9%9F%93%E5%86%8D%E6%9C%89%E7%B5%84%E7%B9%94%E5%90%91%E5%8C%97%E9%9F%93%E7%99%BC%E9%80%81%E8%BC%89%E6%9C%89%E5%8F%8D%E6%9C%9D%E5%82%B3%E5%96%AE%E7%9A%84%E6%B0%A3%E7%90%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 02:11:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>