<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 12:33:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>周国强：义不容辞支持好客之道运动　指少数「黑的」影响业界形象</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-%E5%91%A8%E5%9C%8B%E5%BC%B7-%E7%BE%A9%E4%B8%8D%E5%AE%B9%E8%BE%AD%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%A5%BD%E5%AE%A2%E4%B9%8B%E9%81%93%E9%81%8B%E5%8B%95-%E6%8C%87%E5%B0%91%E6%95%B8-%E9%BB%91%E7%9A%84-%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%A5%AD%E7%95%8C%E5%BD%A2%E8%B1%A1.html</link>
      <description><![CDATA[政府启动「好客之道」运动，覆盖各行各业。香港的士小巴商总会理事长周国强表示，政府暂时未有接触他，又说会义不容辞支持运动。他说，少数「黑的」影响业界形象，总会一个多月前曾发出指引，包括要求司机保持车厢清洁，要以礼相待，避免粗言秽语等，亦曾于缆车站展开「礼貌大使」运动。 周国强说，业界并非要政府打击「白牌车」后才提升服务，但「白牌车」抢了业界不少生意，令司机感到气馁，亦难吸引较年轻司机，如果人手持续不足，难以有空间挑选较好司机。 香港餐饮联业协会会长黄家和表示，赞成政府推行有关运动，又指过去一段时间，曾有旅客对业界的服务有意见，社交媒体亦有谈及有关情况，形容具警惕作用。他说，协会最近与雇员再培训局合作推出培训计划，举办3小时课程，为前线员工提供专业培训，进一步提升服务态度。他计划，未来与当局探讨能否推出加许计划，鼓励业界提供优质服务。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-%E5%91%A8%E5%9C%8B%E5%BC%B7-%E7%BE%A9%E4%B8%8D%E5%AE%B9%E8%BE%AD%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%A5%BD%E5%AE%A2%E4%B9%8B%E9%81%93%E9%81%8B%E5%8B%95-%E6%8C%87%E5%B0%91%E6%95%B8-%E9%BB%91%E7%9A%84-%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%A5%AD%E7%95%8C%E5%BD%A2%E8%B1%A1.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:09:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九龙站市区预办登机服务周四重启　首阶段适用于国泰乘客</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-%E4%B9%9D%E9%BE%8D%E7%AB%99%E5%B8%82%E5%8D%80%E9%A0%90%E8%BE%A6%E7%99%BB%E6%A9%9F%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%91%A8%E5%9B%9B%E9%87%8D%E5%95%9F-%E9%A6%96%E9%9A%8E%E6%AE%B5%E9%81%A9%E7%94%A8%E6%96%BC%E5%9C%8B%E6%B3%B0%E4%B9%98%E5%AE%A2.html</link>
      <description><![CDATA[港铁宣布，经与相关航空公司协调后，九龙站的市区预办登机服务，将于6月6日、即本周四重启，首阶段只适用于国泰航空的乘客；而香港站由本周五起，会增加提供香港航空的市区预办登机服务。 港铁说，市区预办登机服务，自去年7月在香港站重启相关服务至今。至于星期四起，九龙站的市区预办登机服务，现阶段只适用于国泰航空的乘客，服务时间为每日上午6时至下午3时。香港站新增的香港航空市区预办登机服务，会由本周五起每日早上6时至下午7时提供。 另外，港铁由本月6日至7月5日期间推出特别优惠，向每位在香港站或九龙站完成市区预办登机手续及托运行李的乘客，送赠一张港铁本地单程车票。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-%E4%B9%9D%E9%BE%8D%E7%AB%99%E5%B8%82%E5%8D%80%E9%A0%90%E8%BE%A6%E7%99%BB%E6%A9%9F%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%91%A8%E5%9B%9B%E9%87%8D%E5%95%9F-%E9%A6%96%E9%9A%8E%E6%AE%B5%E9%81%A9%E7%94%A8%E6%96%BC%E5%9C%8B%E6%B3%B0%E4%B9%98%E5%AE%A2.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:08:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本五间汽车制造商承认汽车性能测试造假</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%94%E9%96%93%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E8%A3%BD%E9%80%A0%E5%95%86%E6%89%BF%E8%AA%8D%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E6%80%A7%E8%83%BD%E6%B8%AC%E8%A9%A6%E9%80%A0%E5%81%87.html</link>
      <description><![CDATA[日本五间汽车制造商，包括丰田、万事得、Yamaha、本田及铃木，应国土交通省要求进行内部调查后，承认汽车性能测试造假，以获取产品认证，当局勒令停售部分涉事汽车型号，并要求核实汽车是否符合安全标准。 丰田表示，会遵守指令。董事长丰田章男公开致歉，承认造假行为破坏认证体系基础。 国土交通省表示，丰田正生产的三个车型，以及过去生产的四个车型，安全相关测试存在提交假数据，以及对测试车辆违规加工的问题，国交省最快明日进入丰田总部调查。 内阁官房长官林芳正说，事件损害日本汽车产业信誉，动摇汽车认证制度基础，要求有关汽车制造商认真向消费者说明情况，国交省亦会严肃处理。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%94%E9%96%93%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E8%A3%BD%E9%80%A0%E5%95%86%E6%89%BF%E8%AA%8D%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E6%80%A7%E8%83%BD%E6%B8%AC%E8%A9%A6%E9%80%A0%E5%81%87.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:04:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥选出首位女总统</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E9%80%89%E5%87%BA%E9%A6%96%E4%BD%8D%E5%A5%B3%E6%80%BB%E7%BB%9F.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T11:25:16.182Z（德国之声中文网）根据周一（6月3日）公布的出口民调结果，墨西哥执政党候选人辛鲍姆（Claudia Sheinbaum）赢得了总统选举。根据选举官员周一公布的代表性统计样本，这位61岁的墨西哥城前市长赢得了约58%的选票。这一结果使她轻松地领先于反对党候选人加尔韦斯（Xochitl Galvez），后者的得票率为29%。加尔韦斯曾任参议员和科技企业家，她代表一个反对党联盟，并承诺改变现总统奥夫拉多尔对该国极端暴力贩毒集团采取的&quot;拥抱而非子弹&quot;政策。反对党候选人加尔韦斯（Xochitl Galvez）誓言要摒弃莫雷纳党对贩毒集团采取的软性政策莫雷纳党对选举胜利有何评论？在初步结果显示她取得压倒性胜利后，辛鲍姆对支持者说：&quot;我不会让你们失望。&quot;她补充说：&quot;我将成为墨西哥第一位女总统。&quot;这位墨西哥当选总统承诺将管理一个&quot;对财政负责&quot;的政府，尊重墨西哥银行的自主权。执政党莫雷纳党领导人、即将卸任的总统奥夫拉多尔对她的当选表示祝贺。辛鲍姆承诺将继续推行奥夫拉多尔的民粹主义政治纲领。根据宪法，奥夫拉多尔不得寻求连任。莫雷纳党全国主席德尔加多（Mario Delgado）告诉米伦尼奥（Milenio）电视台，莫雷纳党在国会赢得了简单多数，但还没有达到三分之二多数。该党需要在反对党的支持下推动宪法改革，取消其声称存在浪费现象的监督机构。反对党候选人表示，这种改革将危及墨西哥民主。目前，莫雷纳党还掌握着墨西哥32个州中的23个州的州长职位。6月2日，墨西哥现任总统奥夫拉多尔向围观人群挥手并出示投票卡，身边是妻子比阿特丽斯暴力事件为选举蒙上阴影周日，投票中心发生暴力事件，造成两人死亡，这给大选蒙上了一层阴影。在这场竞选活动中，已有38名候选人被谋杀，其中包括一名周六晚被枪杀的地方候选人。这些致命事件引发了人们对贩毒集团对民主的威胁的担忧。据普埃布拉州选举当局称，普埃布拉州科米约阿潘镇发生枪击事件，造成一人死亡，导致一个投票中心暂停投票。据该州总检察长报告，在同属普埃布拉州的特拉纳拉潘投票站也发生了一起死亡事件。选民心目中的卡特尔暴力民意调查显示，在这个日益两极分化的国家，经济和卡特尔（毒品业内各有地盘和专长的黑道大哥们组成的联合体）暴力都是选民最关心的问题。在这个充满暴力的竞选季，这似乎并不令人意外。自竞选活动开始以来，全国已有数十名候选人在竞选总统、州长、参众两院和各种地方职位等约2万个职位时遇害。自2006年墨西哥开始打击毒品以来，共有超过45万人被杀害。为了周日的投票，全国各地的投票站已经部署了数千名士兵。（法新社、美联社、路透社、德新社） ©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E9%80%89%E5%87%BA%E9%A6%96%E4%BD%8D%E5%A5%B3%E6%80%BB%E7%BB%9F.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屠龙小队案　从犯证人彭军壕称曾获安排到台湾接受军事训练</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-%E5%B1%A0%E9%BE%8D%E5%B0%8F%E9%9A%8A%E6%A1%88-%E5%BE%9E%E7%8A%AF%E8%AD%89%E4%BA%BA%E5%BD%AD%E8%BB%8D%E5%A3%95%E7%A8%B1%E6%9B%BE%E7%8D%B2%E5%AE%89%E6%8E%92%E5%88%B0%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%8E%A5%E5%8F%97%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E8%A8%93%E7%B7%B4.html</link>
      <description><![CDATA[「屠龙小队」等人涉串谋在游行中设置炸弹案继续审讯，从犯证人彭军壕作供指，在2019年与较激进组织「铁马组」头号人物，另一同谋吴智鸿重新联络，之后与其余多名被告，获安排到台湾接受军事训练，包括跑步、海滩游泳、健身、 举重、学习以刀作出攻击、搏斗技巧，及使用枪械等。 彭军壕表示，2019年6月收到吴智鸿电话，询问他有否参与示威活动，元朗721事件后，吴智鸿召集他和被告许湛荣等人，到元朗进行破坏，彭军壕指，当日他获邀加入新组织，该组织由曾参选区议员的刘伟德发起，并负责提供资金和幕后统筹。 彭军壕说，之后他与其余多名被告，包括许湛荣、赖振邦、张铭裕及吴智鸿等人，获安排分两批前往台中参与两星期军训，全费由刘伟德资助，并额外提供6千元津贴。吴智鸿在军训前开设「台湾按摩旅行团」群组，他们一行7人获军训负责人，前陆战队队员常先生安排到台中彰化县的宿舍。常先生又安排以气枪训练持枪手势、「抢枪」，以及用真枪练习「烧枪」，期间又教导制造汽油弹，吴智鸿在网上学习用于对付装甲车、爆炸时会产生高温的铝热弹如何制作。常先生亦有口述制造炸弹的原材料知识。彭军壕表示，吴智鸿、赖振邦等人闲聊时，提及「破坏同逼政府妥协」，以及制造炸弹的话题。 彭军壕表示，在9月30日与吴智鸿前往西环皇后街一个单位开会，会面中提到「游行用真枪及炸弹对付警察」，吴智鸿表示试过制作烈性炸药，而刘伟德指原打算10月1日以真枪攻击警察，但怀疑安全屋遭警方监视，于是煞停计划。 他又说，10月3日吴智鸿突然构思在高空向警员扔镪水弹，当日湾仔附近有示威，吴智鸿翌日凌晨相约彭军壕、赖振邦及许湛荣于轩尼诗道一间旅馆，吴智鸿带同4支镪水、洗石剂，吴智鸿称与赖振邦、许湛荣到天台准备，他到楼下购买外卖，但回到旅馆后，吴智鸿表示因错失时机而终止行动。 彭军壕作供时指，11月16日晚至17日凌晨，与吴智鸿、张铭裕、李家田、赖振邦及许湛荣前往西贡试枪。吴智鸿到达后打开背包，拿出入满子弹的3支手枪、6个满弹手枪弹匣、1支长型步枪、20至30发步枪子弹、约2公斤炸药和2部对讲机。除彭军壕外，各人轮流试枪后，把弹壳拾走并沿路扔进海中。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-%E5%B1%A0%E9%BE%8D%E5%B0%8F%E9%9A%8A%E6%A1%88-%E5%BE%9E%E7%8A%AF%E8%AD%89%E4%BA%BA%E5%BD%AD%E8%BB%8D%E5%A3%95%E7%A8%B1%E6%9B%BE%E7%8D%B2%E5%AE%89%E6%8E%92%E5%88%B0%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%8E%A5%E5%8F%97%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E8%A8%93%E7%B7%B4.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:43:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>47人颠覆案 | 本月25日求情　预计需时3日</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-47%E4%BA%BA%E9%A1%9B%E8%A6%86%E6%A1%88-%E6%9C%AC%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%B1%82%E6%83%85-%E9%A0%90%E8%A8%88%E9%9C%80%E6%99%823%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[47人串谋颠覆国家政权案。根据司法机构网页显示，案件将于本月25日上午10时求情，预计需时3日，诉讼各方一栏写有「香港特别行政区」 及被告吴政亨。 案件由3名国安法指定法官陈庆伟、李运腾及陈仲衡主审。其中31名被告早前已认罪候判，另外14名被告上星期被裁定罪名成立。刘伟聪及李予信被裁定罪名不成立，控方计划提出上诉，2人获准保释。 案情指，他们在2020年计划借「立法会过半」无差别否决财政预算案，逼使特首解散立法会及辞职，同被控串谋颠覆国家政权罪。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/03/RTHK-47%E4%BA%BA%E9%A1%9B%E8%A6%86%E6%A1%88-%E6%9C%AC%E6%9C%8825%E6%97%A5%E6%B1%82%E6%83%85-%E9%A0%90%E8%A8%88%E9%9C%80%E6%99%823%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:22:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄仁勋称台湾“重要国家” 网民：就当没听到</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E9%BB%84%E4%BB%81%E5%8B%8B%E7%A7%B0%E5%8F%B0%E6%B9%BE-%E9%87%8D%E8%A6%81%E5%9B%BD%E5%AE%B6-%E7%BD%91%E6%B0%91-%E5%B0%B1%E5%BD%93%E6%B2%A1%E5%90%AC%E5%88%B0.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T10:48:39.943Z科技企业的明星——英伟达CEO黄仁勋（资料图）（德国之声中文网）美国人工智能芯片明星企业英伟达（Nvidia）首席执行官黄仁勋近日访问台湾时，受到当地媒体的大量关注和追踪。5月29日晚间，黄仁勋在台北逛夜市时接受随行台湾媒体访问，谈及了台湾在全球科技产业的重要性。黄仁勋用英文说：“台湾是全球最重要的国家（country）之一，台湾处于电子产业的中心，电脑产业的发展也依赖于台湾，所以台湾是非常非常重要的国家。” 这一表述被转发在中国社交媒体微博上，激起了网民热烈讨论。有网民呼吁抵制英伟达，“赶快检查自己的电脑，如果发现N卡（NVIDIA显卡），建议尽快拆下扔进垃圾堆。”有人甚至斥责黄仁勋是“中华儿女共同敌人”。但也有留言者调侃称：“坚决抵制英伟达，不过，不抵制人家好像也不肯卖”；“没办法不用，没有替代品”。鉴于中国官方目前暂未对黄仁勋的说法做出评论，亦有网民说，“这个嘛，暂时惹不起，就当没听到。”英伟达芯片禁售中国2022年10月，美国公布大规模限制芯片出口措施，全面禁止出口美国设备制造的先进芯片给中国，盼藉此遏止中国军事科技领域的发展。为规避禁令，英伟达随后推出多款专为中国市场设计的“降速”版AI芯片，但之后美国政府进一步扩大管制范围，以限制英伟达芯片的出口。英伟达IA芯片出口中国受到美国政府的管制黄仁勋1963年出生于台湾，幼年时便移民美国，并拥有美国国籍。1993年，他创办英伟达公司（Nvidia，又译辉达）。随着近年来人工智能技术的快速发展，专注开发IA芯片的英伟达股价飙升，跻身全球市值最高的公司之一。黄仁勋也成为科技界备受追捧的企业家。黄仁勋此次回台是为了参加6月4日开幕的台北国际信息技术展（Computex）。据福克斯商业新闻（Fox Business）报道，在周日的一场汇集科技行业名流的活动上，黄仁勋做了近两个小时的发言。他说，其实自己很愿意讲中文，但他的“脑子转得不够快”，所以还是用英文。报道称，演讲期间他的确大部分时间都用英文，但也经常适时插入一两句中文或台语的“梗”以活跃气氛。此外黄仁勋还利用各种机会，表达自己对台湾的认同和期待。在周六观看一场职业棒球比赛时，黄仁勋对现场的媒体表示：“对台湾来说这是激动人心的时刻……我们处在电脑发展的一个新时代——人工智能时代的开端，而台湾处于这个时代的中心。” （综合报道）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E9%BB%84%E4%BB%81%E5%8B%8B%E7%A7%B0%E5%8F%B0%E6%B9%BE-%E9%87%8D%E8%A6%81%E5%9B%BD%E5%AE%B6-%E7%BD%91%E6%B0%91-%E5%B0%B1%E5%BD%93%E6%B2%A1%E5%90%AC%E5%88%B0.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日政府出示离岛居民疏散至九州等地对应县的草案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/03/KYODO-%E6%97%A5%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%87%BA%E7%A4%BA%E7%A6%BB%E5%B2%9B%E5%B1%85%E6%B0%91%E7%96%8F%E6%95%A3%E8%87%B3%E4%B9%9D%E5%B7%9E%E7%AD%89%E5%9C%B0%E5%AF%B9%E5%BA%94%E5%8E%BF%E7%9A%84%E8%8D%89%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月3日电】关于考虑到台湾突发事态等情况的冲绳、先岛诸岛5市町村居民疏散至九州各县和山口县的计划，日本政府在3日的九州地区知事会议上出示了设定各个市町村疏散至对应县的草案。 根据该草案，人口较多的石垣市由山口、福冈、大分3县，宫古岛市由福冈、熊本、宫崎、鹿儿岛4县分担接纳。 竹富町对应长崎县，与那国町对应佐贺县，多良间村对应熊本县。 各县将在2024年度内制定有关接纳疏散居民的初期计划。 当天在熊本市召开的知事会议上，内阁官房的负责人出示草案，获得了各县知事的同意。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/03/KYODO-%E6%97%A5%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%87%BA%E7%A4%BA%E7%A6%BB%E5%B2%9B%E5%B1%85%E6%B0%91%E7%96%8F%E6%95%A3%E8%87%B3%E4%B9%9D%E5%B7%9E%E7%AD%89%E5%9C%B0%E5%AF%B9%E5%BA%94%E5%8E%BF%E7%9A%84%E8%8D%89%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲和移民问题：面对俄罗斯在非洲的影响力，右翼势力崛起</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/03/AJ-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%92%8C%E7%A7%BB%E6%B0%91%E9%97%AE%E9%A2%98-%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%8A%9B-%E5%8F%B3%E7%BF%BC%E5%8A%BF%E5%8A%9B%E5%B4%9B%E8%B5%B7.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/03/AJ-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%92%8C%E7%A7%BB%E6%B0%91%E9%97%AE%E9%A2%98-%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%8A%9B-%E5%8F%B3%E7%BF%BC%E5%8A%BF%E5%8A%9B%E5%B4%9B%E8%B5%B7.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辛鲍姆赢得历史性的墨西哥总统选举</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/03/AJ-%E8%BE%9B%E9%B2%8D%E5%A7%86%E8%B5%A2%E5%BE%97%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%80%A7%E7%9A%84%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%80%BB%E7%BB%9F%E9%80%89%E4%B8%BE.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/03/AJ-%E8%BE%9B%E9%B2%8D%E5%A7%86%E8%B5%A2%E5%BE%97%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%80%A7%E7%9A%84%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%80%BB%E7%BB%9F%E9%80%89%E4%B8%BE.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天安门的鲜血推倒了柏林墙？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E5%A4%A9%E5%AE%89%E9%97%A8%E7%9A%84%E9%B2%9C%E8%A1%80%E6%8E%A8%E5%80%92%E4%BA%86%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%A2%99.html</link>
      <description><![CDATA[文山2019-06-05T01:34:56.539Z(德国之声中文网) “六月中旬的一天早上，我要前往东柏林Prenzlauer Berg区，去参加音乐家约斯维希(Rex Joswig)的一个活动。约斯维希的乐队在当时东德小有名气，一个星期前刚刚因为在音乐会上号召全场观众为北京镇压的死难者默哀而被东德政府下令禁止演出。结果还在半路上，我们就被史塔西拘捕了。我记得很清楚，审讯时，他们用恐吓的口吻说，‘真可惜，民主德国已经在几年前废除了死刑。’”叙述这段亲身经历的，是当年东德的一名反对派人士舍恩菲尔德(Andreas Schönfelder)。他从80年代中期起就致力于东德的环保运动。1989年春天，他和许多东德民众一样，十分关心天安门广场上示威者的命运，认为遥远东方的年轻人反抗威权的举动，有可能也为其他威权国家起到参考作用。三十年后的6月4日晚间，于柏林原东德国安部(即史塔西)旧址举行的讨论会上，另一名当年东德的“异议人士”希尔斯贝格(Stephan Hilsberg)也讲述了自己的六四经历。他说，许多东德民众都对官方媒体“坚决支持中国政府镇压反革命暴乱”的口径非常不满，他们也都从西德广播电视节目(DW注：当时东德大部分地区都能收到西德电视节目的信号)了解到北京发生了流血镇压。“关注了好几个星期，结果却是这样，我们因此非常悲伤，同时也非常愤怒。当时我们有一点很明确：为了表示对中国年轻人的团结，我们决不能被东德政府的威胁所吓倒。”1989年东德民众举行六四纪念活动 希尔斯贝格所在的教会和平运动于是拟就了一封抗议信，原计划是由希尔斯贝格直接送到中国驻东柏林大使馆。“不过，我驾车接近大使馆时，就发现有便衣警察在抓捕像我一样的年轻人，塞进卡车。我当然不想进监狱，于是没有停车，而是驶离了中国使馆，找了一个邮筒，把抗议信邮寄出去。”他介绍说，当年六月，北京的流血事件发生后，大多数东德民众都不知道自己国家的今后命运究竟如何。“我自己也很迷茫，只清楚一点：社会应该民主、开放，但是这绝不可能在执政的统一社会党治下实现。同时我也明白，光靠抗议是不够的，一定要有建设性的方案。”“北京方案”的是是非非舍恩菲尔德当年则在担心，天安门广场上的镇压，也将会对东德的反对派形成重击。“我当时就想：从现在起，局势将会变得很艰难。我们倒不是担心苏联会武装干涉，毕竟戈尔巴乔夫已经多次表示杜绝使用武力。我们最担心的是东德当局会否采用所谓的‘北京方案’。”德希尔斯贝格在研讨会上讲述了自己的六四经历。从左到右：德希尔斯贝格、舍恩菲尔德、主持人波森（Jacqueline Boysen）、汉学家余凯思不过，东德当局尽管做好了诉诸暴力和流血的准备，最终却没有在那年秋天对示威的东德民众采用“北京方案”。两位亲历者在三十年后的讨论会上，也试图探讨其中的原因。希尔斯贝格认为，东德政府害怕的不是民众流血，而是莫斯科的态度。“从前东德的敌人来自西方，现在却来自东面的莫斯科。戈尔巴乔夫搞改革、搞开放，某种程度上孤立了东德。东德政权自始至终都清楚知道，自己其实并不是主权独立国家。”希尔斯贝格还认为，东德政府没有采用“北京方案”，某种程度上也确实如一些东德高官在两德统一后所宣称的那样，是因为害怕一旦发生流血事件，就会在国际社会上遭到孤立，“这确实可以说是‘北京方案’所带来的教训。但是这并非出于人道的考虑，而是因为理性的算计。毕竟当年东德的经济已经濒临崩溃了。”史塔西博物馆展品之一，这张1989年的传单呼吁民众参加抗议北京镇压的游行活动 推倒柏林墙的勇气柏林自由大学副校长、历史学家、汉学家余凯思(Klaus Mühlhahn)也参加了此次讨论会。他认为，不论东德政府出于何种原因没有采用“北京方案”，东德、乃至东欧的民众，都受到了中国示威学生的鼓舞。“要是没有这些抗议的中国年轻人，东欧民众也许不会有那么大的勇气。”舍恩菲尔德则在会后接受德国之声采访时表示，“天安门民主运动促成柏林墙倒塌”之说法固然有些夸张，但是北京的那个春天“绝对让我们东德人变得认真起来，并且让我们坚定信念，决不屈服于东德政府的恐吓。”舍恩菲尔德还呼吁，三十年后的今天，西方依然要警惕新型“北京模式”。他认为，中国的政治形态依然是六四镇压后的模式，而这种模式目前正在全球扩张，“美国那边出了个疯子总统之后，我们欧洲居然和这个中国政权越走越近，这才是如今最令我担心的‘北京模式’。” 本文于2019年6月5日首次发表。©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E5%A4%A9%E5%AE%89%E9%97%A8%E7%9A%84%E9%B2%9C%E8%A1%80%E6%8E%A8%E5%80%92%E4%BA%86%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%A2%99.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>封口费案：陪审团一致判川普有罪</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E5%B0%81%E5%8F%A3%E8%B4%B9%E6%A1%88-%E9%99%AA%E5%AE%A1%E5%9B%A2%E4%B8%80%E8%87%B4%E5%88%A4%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%9C%89%E7%BD%AA.html</link>
      <description><![CDATA[川普在封口费案子中惨遭败北：陪审团全体成员一致认为他有罪。川普在庭外做简短发言，告知“这还没完”。纽约民众怎么看？]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E5%B0%81%E5%8F%A3%E8%B4%B9%E6%A1%88-%E9%99%AA%E5%AE%A1%E5%9B%A2%E4%B8%80%E8%87%B4%E5%88%A4%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%9C%89%E7%BD%AA.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基到访马尼拉 北京否认向他国施压</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA%E5%88%B0%E8%AE%BF%E9%A9%AC%E5%B0%BC%E6%8B%89-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%90%A6%E8%AE%A4%E5%90%91%E4%BB%96%E5%9B%BD%E6%96%BD%E5%8E%8B.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-03T10:39:31.536Z泽连斯基到访马尼拉与马科斯会晤（德国之声中文网）周一（6月3日），乌克兰总统泽连斯基向菲律宾总统马科斯表示感谢，菲律宾将出席本月晚些时候在瑞士举行的高级别和平峰会。泽连斯基称，这是菲律宾发出的一个&quot;很强的信号&quot;。泽连斯基与马科斯在马尼拉的会面是二人首次会晤。泽连斯基为菲律宾对俄罗斯&quot;占领乌克兰领土的明确立场&quot;表示感谢。马科斯则承诺对乌克兰的持续支持。泽连斯基在二人的会晤中用英语表示：&quot;我很高兴今天听到你将参加我们通向和平的基础步骤。&quot;目前尚不明确马科斯本人与会还是派遣代表。泽连斯基还表示，乌克兰今年将在马尼拉开设使馆。此前，泽连斯基周末出人意料地出席新加坡香格里拉安全会议，以争取对即将在瑞士举行的为期两天的和平峰会的支持。在香格里拉安全会议上，马科斯发表了主旨演讲，批评&quot;其它行为方&quot;在南中国海非法、胁迫和有进攻性的行动，但他未点名中国。马科斯在与泽连斯基的会晤中表示，对乌克兰领导人访问马尼拉感到荣幸。&quot;很高兴能会面磋商对两国重要的事务，希望我们能共同找到解决方案。&quot;泽连斯基在香格里拉会议的一次记者会上批评北京向他国施压，阻止他们参加瑞士和平峰会泽连斯基指责 北京回应：霸权主义不是中国外交风格周日在新加坡的一场新闻发布会上，泽连斯基批评北京帮助俄罗斯，向其它国家及领导人施压，阻挠他们参加瑞士组织的和平峰会。&quot;俄罗斯利用中国的地区影响力，也利用中国的外交官，尽一切努力干扰和平峰会&quot;，泽连斯基说道。&quot;令人遗憾的是，中国这样一个独立强大的国家是普京手中的工具。&quot;据中国媒体报道，中国外交部周一就泽连斯基的这一批评作出回应。发言人毛宁称，搞霸权主义和强权政治不是中国的外交风格，完全不存在向别国施压的情况。毛宁还表示，中方一直很重视和乌克兰的关系，中国仍然是乌克兰最大的贸易伙伴国。上周五，毛宁在例行记者会上表示，中方认为和平会议应具备&quot;俄乌双方认可、各方平等参与、对所有和平方案进行公平讨论&quot;三个要素，而此次会议安排看来都难以实现。周一的例行记者会上，在回答有关&quot;泽连斯基称俄罗斯一部分武器装备来自中国&quot;的提问时，毛宁表示，中国不向交战方提供武器，严格管控两用物项。俄罗斯没有受到参加6月15-16日瑞士政府主办的和平峰会的邀请。俄罗斯称没有自身的参与，这一峰会将毫无意义。泽连斯基也呼吁美国总统拜登亲自与会，但华盛顿尚未确认与会人选。（路透社、法新社、美联社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/03/DW-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA%E5%88%B0%E8%AE%BF%E9%A9%AC%E5%B0%BC%E6%8B%89-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%90%A6%E8%AE%A4%E5%90%91%E4%BB%96%E5%9B%BD%E6%96%BD%E5%8E%8B.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选：你能在监狱里竞选美国总统吗？可以，这些人曾经做到</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/bbc/2024/06/03/BBC-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%80%89-%E4%BD%A0%E8%83%BD%E5%9C%A8%E7%9B%91%E7%8B%B1%E9%87%8C%E7%AB%9E%E9%80%89%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%90%97-%E5%8F%AF%E4%BB%A5-%E8%BF%99%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E5%81%9A%E5%88%B0.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/bbc/2024/06/03/BBC-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%80%89-%E4%BD%A0%E8%83%BD%E5%9C%A8%E7%9B%91%E7%8B%B1%E9%87%8C%E7%AB%9E%E9%80%89%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%90%97-%E5%8F%AF%E4%BB%A5-%E8%BF%99%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E5%81%9A%E5%88%B0.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 10:43:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经指数收涨1.13% 逼近39000点</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/03/KYODO-%E6%97%A5%E7%BB%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E6%94%B6%E6%B6%A81.13-%E9%80%BC%E8%BF%9139000%E7%82%B9.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月3日电】3日东京股市迎来新的一周，延续上周五美股道指上涨的势头，全天多方占优。日经指数继续大幅攀升，终盘报收于38923.03点，较上周五上涨435.13点，涨幅为1.13%。指数逼近39000点整数关口，站上5月23日以来高位。 东证指数（TOPIX）也上涨25.58点至2798.07点，涨幅为O.92%。全天成交量约16.76亿股。 早盘时段，日经指数一度上涨超过500点，为3个交易日以来首次盘中收复39000点。上周五美股因对过度通胀的忧虑情绪降温，投资者信心改善，道指几乎全线走高。东京股市不仅是电机等出口板块，投资者还看好国内长期利率上升势头将带动业绩有所起色，因此保险、银行等金融板块也涨幅居前。 另一方面，国土交通省在午盘时段内透露丰田汽车等5家企业存在认证违规，相关个股涌现抛盘。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/03/KYODO-%E6%97%A5%E7%BB%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E6%94%B6%E6%B6%A81.13-%E9%80%BC%E8%BF%9139000%E7%82%B9.html</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 10:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>