<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 04:40:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>岸田欲用ODA和民间资金与新兴市场国加强合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/11/KYODO-%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%AC%B2%E7%94%A8oda%E5%92%8C%E6%B0%91%E9%97%B4%E8%B5%84%E9%87%91%E4%B8%8E%E6%96%B0%E5%85%B4%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%9B%BD%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月11日电】日本政府11日在首相官邸召开“加强与南方世界国家合作推进会议”，讨论了加强与被称为“全球南方”的新兴市场及发展中国家合作的议题。首相岸田文雄表示将通过扩充政府开发援助（ODA）和动员民间资金来加强合作关系。岸田指示将上述内容写入力争在21日的内阁会议上敲定的经济财政运营指针“骨太方针”。 岸田列举去碳、数字技术、重要矿物和下一代汽车，强调“将通过日企在当地的发展来加强与全球南方的产业合作”。他要求活用ODA推进完善企业活动的环境，构筑国际合作新机制。岸田还呼吁修改关于基础设施系统的海外发展战略。 此次会议是第二次，外务省和经济产业省的干部等也出席。岸田在去年10月的首次会议上指示制定与全球南方的合作方针。 在国际社会，以印度和巴西为首的全球南方正在提升存在感，目前各国力图拉拢。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/11/KYODO-%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%AC%B2%E7%94%A8oda%E5%92%8C%E6%B0%91%E9%97%B4%E8%B5%84%E9%87%91%E4%B8%8E%E6%96%B0%E5%85%B4%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%9B%BD%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:12:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息：入选香港载荷专家为女总督察黎家盈　拥博士学位有3名子女</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E6%B6%88%E6%81%AF-%E5%85%A5%E9%81%B8%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%BC%89%E8%8D%B7%E5%B0%88%E5%AE%B6%E7%82%BA%E5%A5%B3%E7%B8%BD%E7%9D%A3%E5%AF%9F%E9%BB%8E%E5%AE%B6%E7%9B%88-%E6%93%81%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%AD%B8%E4%BD%8D%E6%9C%893%E5%90%8D%E5%AD%90%E5%A5%B3.html</link>
      <description><![CDATA[中国载人航天工程办公室宣布，完成载人航天工程第四批预备航天员选拔工作，共有10名预备航天员最终入选，包括两名分别来自香港和澳门的载荷专家。 消息指，入选的香港载荷专家是警队女总督察黎家盈。她拥有博士学位，有3名子女，她稍后会到内地受训。 行政长官李家超表示，首次有香港市民获选为国家载人航天工程载荷专家，有机会成为航天员，参加国家航天工程，是香港的光辉历史，亦突显国家重视香港科技发展、肯定香港创科人才的实力。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E6%B6%88%E6%81%AF-%E5%85%A5%E9%81%B8%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%BC%89%E8%8D%B7%E5%B0%88%E5%AE%B6%E7%82%BA%E5%A5%B3%E7%B8%BD%E7%9D%A3%E5%AF%9F%E9%BB%8E%E5%AE%B6%E7%9B%88-%E6%93%81%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%AD%B8%E4%BD%8D%E6%9C%893%E5%90%8D%E5%AD%90%E5%A5%B3.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:04:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>端午节期间全国逾575万人次出入境</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E7%AB%AF%E5%8D%88%E7%AF%80%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%85%A8%E5%9C%8B%E9%80%BE575%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E5%87%BA%E5%85%A5%E5%A2%83.html</link>
      <description><![CDATA[国家移民管理局通报，端午节期间全国共575.2万人次出入境，日均191.7万人次，较去年同期增长4成半。单日出入境最高峰在过去的周末出现，达197.6万人次。 内地居民出入境246.6万人次，较去年同期增长25.4%； 港澳台居民277.9万人次，较去年同期增长66.1%； 外国人50.7万人次，较去年同期增长57%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E7%AB%AF%E5%8D%88%E7%AF%80%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%85%A8%E5%9C%8B%E9%80%BE575%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E5%87%BA%E5%85%A5%E5%A2%83.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:52:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沪指半日跌逾1%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E6%BB%AC%E6%8C%87%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%B7%8C%E9%80%BE1.html</link>
      <description><![CDATA[内地股市半日下跌，沪指跌逾1%。贵金属、港口航运、煤炭开采加工板块跌幅较大，但存储晶片、教育等股份上升。 上证综合指数上午收市报3017点，跌33点，跌幅1.1%。 深证成份指数报9212点，跌42点，跌幅0.46%。 创业板指数报1774点，跌6点，跌幅0.39%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E6%BB%AC%E6%8C%87%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%B7%8C%E9%80%BE1.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:41:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南韩军方评估认为北韩士兵越过两韩军事分界线是误闯</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%8D%97%E9%9F%93%E8%BB%8D%E6%96%B9%E8%A9%95%E4%BC%B0%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%8C%97%E9%9F%93%E5%A3%AB%E5%85%B5%E8%B6%8A%E9%81%8E%E5%85%A9%E9%9F%93%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E5%88%86%E7%95%8C%E7%B7%9A%E6%98%AF%E8%AA%A4%E9%97%96.html</link>
      <description><![CDATA[南韩军方表示，大约20名北韩士兵前日一度越过两韩军事分界线，南韩军方鸣枪示警，北韩士兵返回分界线的北韩一侧。 韩联社引述南韩联合参谋本部表示，事发在星期日中午12时半左右，北韩士兵越过军事分界线后，南韩军方透过广播警告，并鸣枪示警，北韩士兵其后返回北韩一侧。 报道引述联合参谋本部发言人说，两韩非军事区目前长满茂密的草和灌木，令到军事分界线的标志很难看到，军方评估认为，涉事的北韩士兵在非军事区工作，考虑到他们在韩方鸣枪示警后立即离去，相信是误闯，并无意图越过分界线。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%8D%97%E9%9F%93%E8%BB%8D%E6%96%B9%E8%A9%95%E4%BC%B0%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%8C%97%E9%9F%93%E5%A3%AB%E5%85%B5%E8%B6%8A%E9%81%8E%E5%85%A9%E9%9F%93%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E5%88%86%E7%95%8C%E7%B7%9A%E6%98%AF%E8%AA%A4%E9%97%96.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:33:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在岸人民币兑美元失守7.25关口　创近7个月新低</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%9C%A8%E5%B2%B8%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3%E5%85%8C%E7%BE%8E%E5%85%83%E5%A4%B1%E5%AE%887.25%E9%97%9C%E5%8F%A3-%E5%89%B5%E8%BF%917%E5%80%8B%E6%9C%88%E6%96%B0%E4%BD%8E.html</link>
      <description><![CDATA[在岸人民币失守7.25兑1美元关口，一度跌至7.2533兑1美元，创近7个月新低，较上周五收市跌逾100点子，较早时报7.253兑1美元。 路透引述消息人士表示，有内地国有大行在即期市场卖出美元，支持人民币汇率稳定。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%9C%A8%E5%B2%B8%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3%E5%85%8C%E7%BE%8E%E5%85%83%E5%A4%B1%E5%AE%887.25%E9%97%9C%E5%8F%A3-%E5%89%B5%E8%BF%917%E5%80%8B%E6%9C%88%E6%96%B0%E4%BD%8E.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:33:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张虎：粤港澳人员双向奔赴成新常态　去年逾5千万人次港人北上</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%BC%B5%E8%99%8E-%E7%B2%B5%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E4%BA%BA%E5%93%A1%E9%9B%99%E5%90%91%E5%A5%94%E8%B5%B4%E6%88%90%E6%96%B0%E5%B8%B8%E6%85%8B-%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E9%80%BE5%E5%8D%83%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E5%8C%97%E4%B8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[广东省委常委、常务副省长张虎表示，目前正积极实施「湾区通」工程，计划进一步打通粤港澳三地在投资贸易、机制标准和市场准入等方面的「堵点」，实现各类资源要素流动，以达至更便捷高效、更具吸引力的营商环境。 他表示，粤港澳人员往来日益便捷，随着「港车北上」及试点实施往来港澳的人才签注政策等措施落地，进一步推动三地人员往来交流。他说，今年首5个月，经港珠澳大桥珠海公路口岸出入境的旅客突破1000万人次，而去年全年香港居民北上内地达到约5300万人次，认为港澳居民北上热度高企，双向奔赴已成为生活新常态。 张虎提到，推动基础设施互联互通是大湾区建设的重中之重，目前已经基本实现大湾区主要城市间的一小时跨海、跨江通道群，未来会持续改善珠江口东西两岸交通运输，提升人员车辆往来、货物通关、资金跨境等方面的水平。 张虎说，粤港两地已率先实现数字身份认证复认，对多项高频政务服务实现粤港跨境通办，首次实现内地政务系统对香港市民身份的线上认证。他又指，正持续推进医生、教师及导游等领域的职业资格认可，促进港澳医疗专业技术人员在广东就业，目前累计已有3950名港澳专业人士取得内地注册职业资格。 此外，在金融市场有序地推进互联互通，他说深港通、债券通「南向通」、跨境理财通、互换通等措施落地实施，人民币成为粤港澳跨境收支第一大结算货币，在投资者准入条件参与机构范围合格投资产品范围，个人投资者额度等方面，进一步优化升级，更好地满足粤港澳大湾区居民的资产配置和理财投资需求。 张虎在广州出席「机遇湾区」广东主题采访活动，讲述粤港澳大湾区发展情况。他说自2019年党中央印发《粤港澳大湾区发展规划纲要》， 经过5年的努力，大湾区综合实力不断增强，粤港澳合作更加广泛深入，国际一流湾区和世界级层次群建设迈出坚实一步。粤港澳大湾区的经济总量，从2018年的10.8万亿元到2023年突破14万亿元，也就是说以不到全国0.6%的国土面积，创造了全国九分之一的经济总量。高质量发展潜力和动能不断释放，充份展现出一国两制的制度优势和活泼生机。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%BC%B5%E8%99%8E-%E7%B2%B5%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E4%BA%BA%E5%93%A1%E9%9B%99%E5%90%91%E5%A5%94%E8%B5%B4%E6%88%90%E6%96%B0%E5%B8%B8%E6%85%8B-%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E9%80%BE5%E5%8D%83%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E5%8C%97%E4%B8%8A.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:32:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广东省称下一步大湾区发展聚焦香港金融航运商贸中心地位</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E7%9C%81%E7%A8%B1%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E5%A4%A7%E7%81%A3%E5%8D%80%E7%99%BC%E5%B1%95%E8%81%9A%E7%84%A6%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%87%91%E8%9E%8D%E8%88%AA%E9%81%8B%E5%95%86%E8%B2%BF%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%9C%B0%E4%BD%8D.html</link>
      <description><![CDATA[广东省委常委、常务副省长张虎表示，下一步大湾区发展聚焦巩固香港金融航运商贸等中心的地位、积极对接香港北部都会区建设、加快建立与港澳及国际对接的科研管理制度，推动重大科技基础设施、高水平实验室等平台共建共用等，亦会支持澳门建立世界旅游休闲中心地位及多元发展策略。 张虎在广州出席「机遇湾区」广东主题采访活动表示，大湾区的综合实力在过去5年不断增强，日后会积极把握科技变革趋势，加快推动未来能源、未来材料、量子科技等未来产业发展，加快形成新质生产力，增强发展动能。 他又表示，大湾区在5G、集成电路、纳米及生物医药产业的创新能力持续提升，并已形成智慧家电、汽车和绿色石化等过万亿元的产业集群。 他强调，未来要加快建设粤港澳重大合作平台发展，包括优化前海与香港开展金融和法律等现代服务业合作、支持南沙放宽市场准入等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E7%9C%81%E7%A8%B1%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E5%A4%A7%E7%81%A3%E5%8D%80%E7%99%BC%E5%B1%95%E8%81%9A%E7%84%A6%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%87%91%E8%9E%8D%E8%88%AA%E9%81%8B%E5%95%86%E8%B2%BF%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%9C%B0%E4%BD%8D.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:28:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私隐公署就人工智能资料保障发布框架　提供管治建议及行事常规</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E7%A7%81%E9%9A%B1%E5%85%AC%E7%BD%B2%E5%B0%B1%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E8%B3%87%E6%96%99%E4%BF%9D%E9%9A%9C%E7%99%BC%E5%B8%83%E6%A1%86%E6%9E%B6-%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%AE%A1%E6%B2%BB%E5%BB%BA%E8%AD%B0%E5%8F%8A%E8%A1%8C%E4%BA%8B%E5%B8%B8%E8%A6%8F.html</link>
      <description><![CDATA[个人资料私隐专员公署发布《人工智能：个人资料保障模范框架》。就保障个人资料私隐，提供有关人工智能管治的建议及行事常规。 公署的《模范框架》涵盖四个范畴的建议措施，包括制定人工智能策略及管治架构、进行风险评估及人为监督、实行人工智能模型的定制与人工智能系统的实施，以及管理和促进与持份者的沟通及交流。 个人资料私隐专员钟丽玲表示，人工智能安全是国家安全的重点领域之一。公署制定《框架》，期望协助机构在采购、实施及使用人工智能，包括生成式人工智能时，遵从《私隐条例》的相关规定，确保机构在善用人工智能之余，亦保障个人资料私隐，相信有助孕育人工智能在香港的健康发展。 公署表示，制定《框架》的过程中，曾征询不同专家及相关持份者意见，包括公署科技发展常务委员会成员、公营机构、科技业界、大学、以及人工智能供应商等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E7%A7%81%E9%9A%B1%E5%85%AC%E7%BD%B2%E5%B0%B1%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E8%B3%87%E6%96%99%E4%BF%9D%E9%9A%9C%E7%99%BC%E5%B8%83%E6%A1%86%E6%9E%B6-%E6%8F%90%E4%BE%9B%E7%AE%A1%E6%B2%BB%E5%BB%BA%E8%AD%B0%E5%8F%8A%E8%A1%8C%E4%BA%8B%E5%B8%B8%E8%A6%8F.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:25:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯：日美防卫装备磋商将共同生产导弹列为优先</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/11/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%98%B2%E5%8D%AB%E8%A3%85%E5%A4%87%E7%A3%8B%E5%95%86%E5%B0%86%E5%85%B1%E5%90%8C%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%AF%BC%E5%BC%B9%E5%88%97%E4%B8%BA%E4%BC%98%E5%85%88.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月11日电】日本防卫省10日宣布，日美两国政府9日在防卫省举行关于防卫装备品共同开发生产和维护的“日美防卫产业合作、采购、维护定期磋商”（DICAS）首次会议，就加快合作的方针达成协议。会议将导弹的共同生产、美军舰艇和飞机在日本维护及供应链强韧化列为优先课题，确认将成立各领域的工作组。 DICAS旨在促进两国的防卫产业合作，强化威慑力和提升相互运用性。美国面临导弹生产和舰艇修补来不及满足需求的状况，可能也存在由日本代为开展的因素。 日本防卫装备厅长官深泽雅贵、美国国防部负责武器采购的副部长拉普兰特出席。两人商定推进符合双方利益的项目，力争强化防卫产业的基础。10日他们与两国相关企业一同就顺利开展合作交换了意见。 导弹的共同生产将鉴于持续支援乌克兰的美军的弹药短缺状况来决定增产对象。舰艇维修则不限于以横须贺基地（神奈川县）为据点的第七舰队，正在考虑还把母港位于美国本土及关岛的舰艇也列为对象，11日将召开第一次工作组会议。 定期磋商是在4月的首脑会谈上同意新设的。磋商的进展将在最快于7月下旬举行的外长和防长出席的日美安全保障磋商委员会（2+2）会议上进行报告。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/11/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%98%B2%E5%8D%AB%E8%A3%85%E5%A4%87%E7%A3%8B%E5%95%86%E5%B0%86%E5%85%B1%E5%90%8C%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%AF%BC%E5%BC%B9%E5%88%97%E4%B8%BA%E4%BC%98%E5%85%88.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与OpenAI合作：苹果公布期待已久的人工智能战略</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/11/AJ-%E4%B8%8Eopenai%E5%90%88%E4%BD%9C-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%9C%9F%E5%BE%85%E5%B7%B2%E4%B9%85%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E6%88%98%E7%95%A5.html</link>
      <description><![CDATA[基于同OpenAI的合作，苹果公司发布了一系列受人工智能支持的新功能，背景是该公司正在努力消除人们对其在利用人工智能技术的竞争中处于落后地位的看法。 6月10日，包括首席执行官蒂姆·库克在内的苹果公司高管在加利福尼亚州库比蒂诺举行的公司年度全球开发者大会上进行了近两小时的演讲，以揭开“苹果智能”的神秘面纱。阅读更多 土耳其为何寻求加入金砖国家？土耳其为何寻求加入金砖国家？中国寻求电动汽车销量远远超出欧美中国寻求电动汽车销量远远超出欧美华盛顿为何计划将肯尼亚列为主要的非北约盟友？华盛顿为何计划将肯尼亚列为主要的非北约盟友？禁止 TikTok有何影响？用户最关心的问题是什么？禁止 TikTok有何影响？用户最关心的问题是什么？ 蒂姆·库克表示，“所有这些都超越了人工智能，这是个人智能，这是苹果的下一个重大步骤。” 此次升级包括对语音助手Siri进行的全面改造——它将能够在ChatGPT的帮助下完成数百项任务。 苹果用户还可以根据语言提示创建自己的表情符号，还可以通过这家科技巨头的内部技术，以生成其邮箱中的电子邮件摘要。 苹果公司表示，它将通过将隐私“置于”人工智能技术的核心，来与其竞争对手（例如微软和谷歌）区分开来，而人工智能以收集大量用户数据而闻名。 苹果软件工程高级副总裁克雷格·费德里吉表示，“苹果人工智能”（Apple Intelligence）将AI模型“置于iPhone、iPad和Mac的核心”，并“在每一步保护您的隐私”。 这些升级将在苹果iOS 18操作系统中免费提供——该系统将于今年晚些时候发布，不过全套功能仅适用于较新的iPhone、iPad和Macbook型号。 OpenAI首席执行官萨姆·奥尔特曼在一篇社交媒体帖子中表示，他“非常高兴”能与苹果公司合作，以将ChatGPT整合至其产品中。 但是OpenAI的竞争对手、 X AI 的创始人、亿万富翁埃隆·马斯克却抨击了苹果公司与OpenAI之间的合作关系，声称苹果公司无法对它与OpenAI共享的用户数据负责，并认为这是在“卖掉大家”。 领导电动汽车制造商特斯拉、火箭公司SpaceX的创始人马斯克在X网站上发布的一篇帖子中强调，“这是不可接受的安全违规行为。” 他还表示，“访客必须在门口检查他们的苹果设备，而且这些东西将被存放在法拉第笼（Faraday cage）。” 长期避免使用“人工智能”一词的苹果公司面临着越来越大的压力，以表明它在为产品推出人工智能功能的竞争中，仍与竞争对手微软和谷歌保持着同步。 然而，投资者们似乎对本月10日发布的公告并不满意，以至于苹果公司股价下跌近2%。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/11/AJ-%E4%B8%8Eopenai%E5%90%88%E4%BD%9C-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%9C%9F%E5%BE%85%E5%B7%B2%E4%B9%85%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E6%88%98%E7%95%A5.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:06:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争：第837天关键事件概述</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/11/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC837%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0.html</link>
      <description><![CDATA[以下是2024年6月11日星期二的情况。 战斗 俄罗斯向乌克兰东北部城市哈尔科夫发射三枚制导炸弹，造成至少六人受伤。市长伊霍尔·捷列霍夫表示，对该国第二大城市的袭击至少造成两栋房屋和数辆汽车受损，还引发了一场火灾。 俄罗斯别尔哥罗德州舍别基诺靠近乌克兰边境，一枚地雷爆炸，造成包括一名俄罗斯国家电视台24频道摄影师在内的四人受伤。据该州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫称，另有三人在乌克兰炮击中受伤。 俄罗斯国防部称，其军队已占领乌克兰东部顿涅茨克地区南侧的斯塔罗马约尔斯克（Staromaiorske）村。乌克兰军方在周一晚些时候发布的一份报告中没有承认这一点。它表示，俄罗斯军队曾试图向斯塔罗马约尔斯克和附近的沃迪亚内（Vodiane）村推进，“但没有成功。国防部队控制了局势”。 乌克兰军方称，在对乌克兰莫斯科占领的克里米亚半岛的导弹袭击中，俄罗斯的三套地对空防御系统遭到破坏。乌克兰总参谋部表示，袭击击中了占科伊的一套S-400系统和叶夫帕托里亚和切尔诺莫尔斯克附近的两套不太先进的S-300系统，导致俄罗斯防空系统“遭受重大损失”。俄罗斯没有对此发表官方评论。社交媒体渠道报道了该地区发生的爆炸事件。 乌克兰军方任命瓦迪姆·苏哈列夫斯基（Vadym Sukharevskyi）为无人机部队指挥官，凸显了无人机战争在冲突中的重要性。 政治与外交 瑞士表示，在本周末乌克兰和平峰会前夕，其网络攻击和虚假信息有所增加。990个国家和组织已注册参加6月15日至16日在瑞士中部城市卢塞恩附近举行的会谈。俄罗斯未受邀。 乌克兰总统泽连斯基抵达德国参加乌克兰战后重建与复苏会议，预计还将与德国总理朔尔茨举行会谈。 乌克兰国家恢复和基础设施发展局局长穆斯塔法·纳耶姆因预算削减和官僚主义拖延而辞职。 俄罗斯《生意人报》称，普京总统将在未来几周访问朝鲜和越南，俄罗斯驻朝鲜大使亚历山大·马采戈拉告诉该报，普京对平壤的访问正在“积极筹备中”。莫斯科和平壤之间的关系近几个月来不断加深，去年9月，领导人金正恩在俄罗斯东部会见了普京。联合国观察员称，俄罗斯在乌克兰使用了朝鲜武器。 俄罗斯叶卡捷琳堡市的一家法院判处一名男子三年监禁，因为他嘲笑一名戴着印有亲军方“Z”符号帽子的11岁男孩。亚历山大·诺伊斯特罗耶夫被指控犯有流氓罪，因为他被监控摄像头拍到在男孩走过时对他大喊：“把那顶帽子塞进你的屁股里，你这个白痴！” “Z”字母被印在2022年2月运往乌克兰的俄罗斯坦克上，已成为支持俄罗斯入侵乌克兰的高调象征。 俄罗斯外交部表示，已撤销奥地利公共广播公司ORF记者玛丽亚·尼普斯-威廷（Maria Knips-Witting）的驻俄记者资格，并勒令其离开该国，以回应奥地利驱逐俄罗斯国家通讯社塔斯社记者一事。 武器 乌克兰武装部队空军司令部航空兵负责人谢尔盖·霍卢布佐夫向美国政府资助的自由欧洲电台表示，出于安全考虑，乌克兰计划将欧洲盟友提供的部分F-16战机部署在海外基地。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/11/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC837%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:06:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>助陆官国际生跨语言文化障碍 台湾妈妈顾柔利贡献多</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/11/CNA-%E5%8A%A9%E9%99%B8%E5%AE%98%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%94%9F%E8%B7%A8%E8%AA%9E%E8%A8%80%E6%96%87%E5%8C%96%E9%9A%9C%E7%A4%99-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%AA%BD%E5%AA%BD%E9%A1%A7%E6%9F%94%E5%88%A9%E8%B2%A2%E7%8D%BB%E5%A4%9A.html</link>
      <description><![CDATA[陆军官校共教中心顾柔利老师自民国76年开始于陆军官校服务，并于82年接触国际生的教学。 （陆军司令部提供）中央社记者吴书纬传真113年6月11日（中央社记者吴书纬台北11日电）陆军军官学校将于16日欢庆100周年校庆；陆军今天指出，陆军官校国际生眼中，在官校服务的「台湾妈妈」顾柔利老师，透过中文教学，让国际生跨越语言和文化的障碍，并能认识台湾、爱上台湾。陆军司令部今天发布新闻参考资料，顾柔利服务于官校共教中心，她的父亲顾以能是陆军官校第28期的校友，也曾在官校担任教职。受父亲影响，顾柔利对陆军官校有着深厚的情感，这份情感促使她在大学毕业后，毅然决然争取陆官教职工作，并且付出加倍心力，投注在学生及教学工作上，这份热爱和奉献精神也深深感染了她的学生们。陆军表示，明亮的教室里，多位来自友盟国家的学生，身穿笔挺官校制服，聚精会神地学习艰涩的语言，站在他们面前的，就是他们口中的「台湾妈妈」顾柔利。顾柔利表示，官校国际生来自不同文化背景，语言障碍让他们在学习上遇到不少挑战，特别是「这些国际生大多从来没有接触过中文，却要衔接大学课程，对他们而言是个艰巨的任务」。顾柔利自民国76年开始于陆军官校服务，并于82年接触国际生的教学。然而顾柔利用她的耐心和陪伴，一步步帮助官校国际生克服困难，顺利适应离乡背井的官校生活。陆军指出，来自史瓦帝尼国际学生亚佳姵，去年顺利通过华语文能力测验（TOCFL），她表示，顾老师待人温暖，是天生的照顾者，相当细腻地关照学生的需求与状态，并且给予充份信任，每当发现学生有进步时，她一定会让学生知道，以产生更多学习动力，在教学过程中，不会为求快速，直接用英语解释，而是透过实用且适切的范例引导，让学生充分理解吸收。陆军表示，顾柔利将对国际生的教育视为军事外交的一环，因此充分运用户外教学、社团活动的时机，带领国际生认识台湾文化，诸如原住民文化园区、台南孔庙等地，都有国际生的足迹，让他们实地体验射箭、舞蹈等文化活动，这不仅丰富了国际生的课外生活，也加深了他们对台湾的热爱。陆军指出，顾柔利陪伴国际生走过艰辛的学习历程，建立起跨种族、跨文化、跨国界的情感连结，使得国际生在毕业后，依然与她保持密切联系，分享彼此的生活点滴。这位国际生眼中的「台湾妈妈」用爱心和奉献，在这30多年的教学生涯中，为来自世界各地的学生打造一个温暖的家，她的故事不仅感动了无数学生，也让大家看到跨国界的真情。 （编辑：郭无患）1130611陆军官校共教中心顾柔利老师指导国际生朗读课文。 （陆军司令部提供）中央社记者吴书纬传真113年6月11日陆军官校共教中心顾柔利老师也将国际生的教育，视为军事外交的一环，带领学生参观台南孔庙时，巧遇台南女中高三生。 （陆军司令部提供）中央社记者吴书纬传真 113年6月11日#台湾#陆军军官学校]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/11/CNA-%E5%8A%A9%E9%99%B8%E5%AE%98%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%94%9F%E8%B7%A8%E8%AA%9E%E8%A8%80%E6%96%87%E5%8C%96%E9%9A%9C%E7%A4%99-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%AA%BD%E5%AA%BD%E9%A1%A7%E6%9F%94%E5%88%A9%E8%B2%A2%E7%8D%BB%E5%A4%9A.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 02:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林浊水指调查报告是作文 叶大华：间接伤害陈情人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/11/CNA-%E6%9E%97%E6%BF%81%E6%B0%B4%E6%8C%87%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E5%A0%B1%E5%91%8A%E6%98%AF%E4%BD%9C%E6%96%87-%E8%91%89%E5%A4%A7%E8%8F%AF-%E9%96%93%E6%8E%A5%E5%82%B7%E5%AE%B3%E9%99%B3%E6%83%85%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈俊华台北11日电）前民进党立委林浊水指监委所提调查报告是作文，监委叶大华今天说，监委提调查报告是天职，她提出的大多与人权、弱势保障议题相关，却被嘲讽是作文，「满羞辱人的，会间接伤害到陈情人」。林浊水日前在脸书发文指出，监委叶大华、浦忠成过去是优秀社运人士与学者，现在却被监察院当标竿监委，从社运人士换轨成学术人士，监察院已转型成适合做专心研究、写作文，让社运人士转型成学者或文青作家的场所。叶大华上午向中央社记者表示，看到林浊水的脸书时很傻眼、感觉被嘲讽；林浊水作为资深政治评论人员，应该先查核、据事实说明，监察院没有表扬过什么标竿委员，大家都是依监察法独立行使职权、提出调查报告。叶大华说，调查报告量多、量少不是重点，都是依法提出纠正、弹劾，每个案件都不一样、也无法类比，监委提出调查报告是天职，「用这种方式讪笑，对我个人来讲当然不舒服」，且她所提大部分调查报告，都是针对人权、弱势保障的议题。叶大华表示，很多陈情人就是在等报告出炉，也很关心进度与内容，例如金山小编案的调查报告提出后，也让金山小编的家人获得国赔，这就是调查报告要发挥的功能，如果林浊水想知道调查报告有没有实质的改善效应，可以来询问、了解。叶大华说，如果只凭单篇报导就发表评论、未查证就自己臆测，让陈情人看到自己被平反的调查报告，被嘲讽说是作文，「满羞辱人的，会间接伤害到陈情人」 。监察院存废议题都可以讨论，但莫须有的指控、臆测并没有帮助。 （编辑：杨兰轩）1130611#林浊水#叶大华#监察院叶大华晴空汇火警酿2消防员殉职 监委要查是否落实安检未对性骚惯犯落实强化社安网计画 监院纠正北市府]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/11/CNA-%E6%9E%97%E6%BF%81%E6%B0%B4%E6%8C%87%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E5%A0%B1%E5%91%8A%E6%98%AF%E4%BD%9C%E6%96%87-%E8%91%89%E5%A4%A7%E8%8F%AF-%E9%96%93%E6%8E%A5%E5%82%B7%E5%AE%B3%E9%99%B3%E6%83%85%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 02:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日乌官民在德开会 确认合作开展乌战后重建</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/11/KYODO-%E6%97%A5%E4%B9%8C%E5%AE%98%E6%B0%91%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E5%BC%80%E4%BC%9A-%E7%A1%AE%E8%AE%A4%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%BC%80%E5%B1%95%E4%B9%8C%E6%88%98%E5%90%8E%E9%87%8D%E5%BB%BA.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社柏林6月11日电】为了乌克兰战后重建，日本政府与日本贸易振兴机构（JETRO）10日在柏林召开促进两国官民一体合作的“日乌官民圆桌会议”。来自两国政府、民间企业的逾100人出席，确认在农业、能源、住房供应等领域展开合作。 日本争取发挥二战与东日本大地震之后重建中获得的知识与技术作出贡献。此次会议借11日起在柏林召开的乌克兰重建会议之机召开。 会上披露日本企业与乌克兰之间缔结23份合作文件。首相岸田文雄也发去视频寄语，表示“愿支持两国企业背负常规商务中没有的风险发起的挑战。”乌克兰第一副总理斯维里坚科表示“没有支援就无法完成重建”，强调了日方协助的重要性。 日本与乌克兰分别有52家和约30家企业与团体出席会议。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/11/KYODO-%E6%97%A5%E4%B9%8C%E5%AE%98%E6%B0%91%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E5%BC%80%E4%BC%9A-%E7%A1%AE%E8%AE%A4%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%BC%80%E5%B1%95%E4%B9%8C%E6%88%98%E5%90%8E%E9%87%8D%E5%BB%BA.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 02:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>