<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ZeroHedge 新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 20:39:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着觉醒时代的到来，高盛取消了 DEI IPO 要求</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/economics/goldman-nukes-dei-ipo-requirement-woke-era-implodes-trump-era</link>
      <description><![CDATA[随着觉醒时代的到来，高盛取消了 DEI IPO 要求
在“爱的夏天”，当 BLM 骚乱席卷全国各个城镇时，高盛进入了觉醒的兔子洞，并告知公司和投资者，除非董事会包括两名不同的董事会成员，其中一名必须是女性，否则它将不再让公司上市——即使这意味着放弃承销交易。 

高盛高管推动的这一疯狂的 IPO 政策抛弃了精英管理的关键要素，让人想起《南方公园》的一集，埃里克·卡特曼在其中扮演迪士尼电影制片人凯瑟琳·肯尼迪，指导迪士尼董事会如何电影：“把一个小妞放进去。让她变得蹩脚和同性恋。” 
众所周知，迪士尼电影“wokified”的结果是一系列票房惨败... 

和迪士尼一样，基于 DEI 的美国企业 IPO 要求只是一时的热潮。特朗普总统将全国的潮流重新转向精英统治——无论是在政府、军队还是美国企业。 
据彭博社报道，高盛已收到特朗普的备忘录，并取消了其 DEI IPO 要求。 
“由于与董事会多元化要求相关的法律发展，我们终止了正式的董事会多元化政策，”高盛发言人托尼·弗拉托在一份声明中写道，并补充道，“我们仍然相信，成功的董事会受益于多元化的背景和观点，我们将鼓励他们采取这种方法。”
高盛的 DEI IPO 要求是在“觉醒病毒”迅速蔓延美国企业之际提出的。贝莱德和其他全球主义资产管理公司是这场企业主导的马克思主义革命的核心，这场革命迫使企业优先考虑 DEI 计划而不是利润最大化，并承担环境、社会和治理责任。 
彭博社报道了高盛的好消息：“高盛已经为似乎不符合其多样性标准的首次公开募股提供咨询。它帮助了上周为 Titan America SA 定价的上市，这是一家水泥公司，其网站上没有列出董事会中的女性。” 
从Meta 到谷歌到沃尔玛到亚马逊到许多其他公司，有毒的 DEI 主导企业文化并安插极左翼活动家担任管理职位以传播觉醒主义的时代已经结束。国家正在回归精英统治，然而，那些尖叫、呼喊和呼吁革命的人中，最响亮的是民主党人，他们眼睁睁地看着自己在觉醒下的虚假权力在特朗普的行政命令下化为泡影。 
 

Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 15:25]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/economics/goldman-nukes-dei-ipo-requirement-woke-era-implodes-trump-era</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唉……众议院民主党人准备弹劾特朗普，理由是他的“卑鄙行径”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/sigh-house-democrat-moves-impeach-trump-over-his-dastardly-deeds</link>
      <description><![CDATA[唉……众议院民主党人准备弹劾特朗普，理由是他的“卑鄙行为”
作者：Debra Heine，来自 American Greatmess，
唐纳德·特朗普总统的第二任期才开始 16 天，一位民主党人就已经威胁要弹劾他，理由是他的“卑鄙行为”行为。”

“弹劾总统的运动已经开始，”众议员 Al Green（德克萨斯州民主党人）周三在众议院宣布。
“我宣布，我将对总统提出弹劾条款，指控他提出的卑鄙行为和所做的卑鄙行为，”他补充道。

这位民主党人指责特朗普支持对加沙巴勒斯坦人进行“种族清洗”，哈马斯恐怖分子正在加沙与以色列作战。
上周二，特朗普出人意料地宣布，美国希望“接管”饱受战争蹂躏的加沙地带。
这一令人震惊的消息是在周二晚上与以色列总理本雅明内塔尼亚胡在白宫举行的联合新闻发布会上传出的。内塔尼亚胡在那里讨论正在进行的战争，这场战争始于 2023 年 10 月 7 日哈马斯恐怖分子入侵以色列，屠杀了约 1200 人（其中大多数是平民）并劫持了 250 名人质。自那时以来，据报道，加沙战争中已有 45,936 名巴勒斯坦人和 1,706 名以色列人丧生。
特朗普表示，美国可能会在“必要时”向该地区派遣军队并接管加沙地带，巴勒斯坦人将被转移到邻国。
“美国将接管加沙地带，我们也会在那里完成工作，”他在白宫活动上说道。
“我们将拥有它并负责拆除现场所有危险的未爆炸炸弹和其他武器……夷平现场并拆除被毁坏的建筑物。”
总统宣布是时候以新的方式思考长达数十年的巴勒斯坦冲突了，并承诺将加沙变成“中东的里维埃拉”，使其成为度假胜地。
特朗普说，大规模的该项目将创造数千个就业机会，并免除巴勒斯坦人在战争中领土被摧毁后重建的痛苦和费用。
当被问及这项努力是否可能涉及军事力量时，特朗普回答说：“如果有必要的话。”

格林将特朗普想把这个长期饱受战争蹂躏的地区变成和平天堂的愿望解读为对巴勒斯坦人民实施种族灭绝的威胁。
“加沙的种族清洗不是玩笑，尤其是当它出自美国总统之口时，”这位民主党人在回应特朗普的重磅声明时说道。 “以色列总理应该感到羞耻。”
格林补充道：“加沙的不公正是对美国正义的威胁。”
这位德克萨斯州民主党人在特朗普总统第一任期内提出了三项未获成功的弹劾条款，第一项是在 2017 年 10 月。
民主党控制的众议院曾两次以莫须有的指控弹劾特朗普，但两次都在参议院被宣告无罪。
“我以前就这么做过，我为弹劾奠定了基础，而且已经完成了，”格林说。“没有人比我更了解这件事。”


Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 15:05]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/sigh-house-democrat-moves-impeach-trump-over-his-dastardly-deeds</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我觉得他不是一个快乐的人”：萨姆·奥特曼在 OpenAI 收购要约后大谈马斯克的坏话</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/technology/i-dont-think-hes-happy-guy-sam-altman-talks-trash-about-musk-after-openai-buyout-offer</link>
      <description><![CDATA[“我不认为他是一个快乐的人”：Sam Altman 在 OpenAI 收购要约后大谈马斯克的坏话
OpenAI 首席执行官 Sam Altman 周二表示，埃隆·马斯克“没有安全感”，“不是一个快乐的人”——此前，在马斯克领导的一个集团提出收购控制 OpenAI 的非营利组织（ChatGPT 的制造商）后，两人发生了社交媒体争吵。

在接受彭博社采访时，Altman 重申 OpenAI“非卖品”，该公司正试图重组为一家营利性实体，目前正面临针对 OpenAI、主要投资者微软以及 Altman 本人的广泛联邦反垄断诉讼，纽约邮报报道。
“可能他的一生都处于一种不安全的状态，”奥特曼谈到马斯克时说道，并补充道“我同情他。我认为他不是一个快乐的人。”
马斯克和奥特曼于 2015 年共同创立了 OpenAI，但最终因公司最终的发展方向而闹翻。马斯克此后创立了竞争对手 xAI。
奥特曼表示，马斯克的提议“可能只是想用一种策略来拖慢我们的速度”。
“他显然是一个竞争对手，”奥特曼继续说道。“我希望他能通过打造更好的产品来竞争，但我认为他已经采取了很多策略，很多很多诉讼，各种其他疯狂的事情，现在又出现了这种情况。”

“我希望他能通过打造更好的产品来竞争，”萨姆·奥特曼谈到@elonmusk 在接受 @TomMackenzieTV 采访时表示。
“可能他的一生都处于一种不安全的状态，我为他感到难过……我不认为他是一个快乐的人。” pic.twitter.com/YhUmmW5iNe
— annmarie hordern (@annmarie) 2025 年 2 月 11 日
马斯克回应采访时说：“Scam Altman 的眼睛很疯狂……”

Scam Altman 的眼睛很疯狂
— Harry Bōlz (@elonmusk) 2025 年 2 月 11 日
据华尔街日报报道，周一，马斯克的律师马克·托伯罗夫 (Marc Toberoff) 表示，他已向 OpenAI 董事会提交了一项未经请求的要约，这可能会颠覆 OpenAI 首席执行官萨姆·奥特曼 (Sam Altman) 将其转变为一家营利性公司的计划，以及通过所谓的“星际之门”合资企业在人工智能基础设施上投资高达 5000 亿美元的计划。
“现在是 OpenAI 回归开源、注重安全力量的时候了马斯克在托贝罗夫提供的一份声明中表示：“我们曾经是，但现在我们做到了。我们将确保这一点。”

Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 14:45]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/technology/i-dont-think-hes-happy-guy-sam-altman-talks-trash-about-musk-after-openai-buyout-offer</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国需要一把支出链锯</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/economics/united-states-needs-spending-chainsaw</link>
      <description><![CDATA[美国需要一把支出链锯
作者：Daniel Lacalle，
政府效率部 (DOGE) 公布的最新数据令人震惊。两周内节省了 750 亿美元。他们削减的一些项目令人震惊，包括爱尔兰跨性别音乐剧的报酬、塞尔维亚的 DEI 或简历的非殖民化。这是两周的成果，所以应该受到赞扬。然而，还有很多事情需要做。

美国国会预算办公室 (CBO) 估计，尽管美国收入达到创纪录的 17 万亿美元，经济增长，且税收下降，但美国仍将出现 6.1 万亿美元的赤字失业。此外，他们预计 2026-2029 年期间每年的赤字将达到 5.6 万亿美元。
正如 Scott Bessent 正确指出的那样，美国没有收入问题；它有支出问题。 CBO 预计 2026-29 年期间每年的支出将达到 23 万亿美元。
我们知道什么？
没有任何收入措施可以消除赤字。 
过去几十年来，美国政府实施了多次增税，国家债务继续达到创纪录的水平。此外，当收入增加时，政府的支出甚至比以前更多。
美国的支出问题来自强制性支出完全不可持续的增长，这些支出从未经过审计，只是不受控制地增长。 
强制性支出预计将增加到每年 14 万亿美元。 
这些计划中的超支和低效率从未得到妥善解决。

特朗普政府迄今宣布的措施可能会带来额外的 3000 亿美元收入。如果 DOGE 宣布的当前节省速度持续下去，可能会达到 1 万亿美元。然而，随着时间的推移，一些节省的资金更难找到。此外，深层国家机器正在尽其所能阻止任何进一步的成本节约，甚至使用司法系统。
美国需要一把电锯，就像米莱在阿根廷实施的那样。考虑到州和地方部门将尽其所能抵制并试图破坏任何削减开支的措施，政府需要在所有政府部门实施强制性零赤字，有效地阻止系统中的债务流失。
美国需要这样做，因为这是结束困扰美国的持续通胀问题的唯一方法，并且保持美元作为世界储备货币至关重要。此外，不实施这些大幅削减可能会导致美国像法国和英国一样陷入经济衰退。高税收、高额政府支出和持续的赤字使这些曾经强大的经济体陷入停滞、失去竞争力并削弱投资。
米莱证明了可以实施大幅削减而不会损害经济。 他大幅降低了通货膨胀率，减少了贫困，到第三季度，经济已经处于强劲增长模式。阿根廷的情况比美国的情况更具挑战性。现在是时候拿起电锯，结束政治支出狂潮了。

Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 14:25]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/economics/united-states-needs-spending-chainsaw</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国学校教师入狱 3 年后随特朗普特使从俄罗斯飞回国：普京的善意举动？</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/american-school-teacher-flying-home-russia-trump-envoy-after-3-years-prison-putins</link>
      <description><![CDATA[美国学校教师在俄罗斯服刑 3 年多后与特朗普特使一起飞回国：普京的善意举动？
美国特使史蒂夫·维特科夫正在从莫斯科返回的途中，据推测是作为普京和特朗普政府就启动与乌克兰战争有关的和平谈判进行幕后外交谈判的一部分。
白宫宣布，维特科夫已确保释放宾夕法尼亚州历史老师马克·福格尔，他自 2021 年 8 月因大麻在俄罗斯机场被拘留以来一直被关押在俄罗斯监狱中。
2021 年被拘留的马克·福格尔 (Marc Fogel) 曾携带 17 克医用大麻前往俄罗斯。通过 Facebook
福格尔和他的家人从一开始就坚持认为这是医用大麻，他的案子与布兰妮·格里纳的故事有些相似——但福格尔的法律团队长期以来一直抱怨拜登政府忘记了他的案子拜登政府在战争早期以军火贩子维克多·布特换取了格里纳的释放（2022 年 12 月），这至少是一笔有争议的交易。
“特朗普总统、史蒂夫·威特科夫和总统的顾问们谈判达成了一项交换，这是俄罗斯人表现出诚意的表现，也是我们正朝着结束乌克兰残酷而可怕的战争的正确方向前进的标志，”白宫国家安全顾问迈克·沃尔兹说。 
此次交换的细节尚未披露，但沃尔兹证实，福格尔已离开俄罗斯领空，并将在近五年后与家人团聚。

美国国家安全局沃尔兹的声明中提到了“交换”，但没有透露为确保马克·福格尔获释，与俄罗斯交换了谁/什么的细节。 https://t.co/G8gBEjY3dx
— Camilla Schick (@CamJourno) 2025 年 2 月 11 日
这是一个巨大的发展，特朗普新政府成立仅几周，强烈表明特朗普和普京之间的外交关系正在向前发展，而且很强劲。
就乌克兰和平的可能性而言，这看起来很有希望，这可能是普京的一种“善意奉献”。
学校老师马克·福格尔因与毒品有关的定罪在俄罗斯监狱服刑三年多；然而，拜登政府并未宣布他被错误拘留，尽管它确保了格里娜以及海军陆战队队员保罗·惠兰和《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇（后两人去年获释）的释放，这激怒了他的家人，他们现在起诉联邦政府先前缺乏行动。

Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 14:05]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/american-school-teacher-flying-home-russia-trump-envoy-after-3-years-prison-putins</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>观看：民主党众议员在演讲期间出现严重脑功能障碍</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/medical/watch-democrat-rep-has-major-brain-malfunction-during-floor-speech</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/medical/watch-democrat-rep-has-major-brain-malfunction-during-floor-speech</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出色的 3 年期拍卖会，竞标额飙升，经销商数量创历史新低，自 9 月以来首次亮相</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/stellar-3y-auction-sees-bid-cover-spike-record-low-dealers-first-stop-through-sept</link>
      <description><![CDATA[出色的 3 年期拍卖显示竞标量大幅上涨，交易商数量创历史新低，为 9 月以来首次止跌回升
在连续四次表现不佳的 3 年期拍卖之后，财政部刚刚公布了今天 580 亿美元 3 年期债券的拍卖结果，结果非常出色。
4.300% 的高收益率较上个月的 4.332% 下跌 3.2 个基点，并在发行时 4.313% 下跌 1.3 个基点，这是自 9 月以来首次非尾随 3 年期拍卖。

投标覆盖率为 2.786，较上个月的 2.626 有所跃升，为 2023 年 8 月以来的最高水平。
内部情况也非常出色，间接中标率为 74.0%，为去年 9 月以来的最高水平。而直接拍卖商获得的份额为 15.8%，经销商获得的份额仅为 10.2%，为历史最低水平。

总体而言，这是一场精彩的拍卖，各项指标都令人印象深刻……

... 即使市场几乎没有做出反应，10 年期收益率略低于 4.54% 的盘中高点。

Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 13:29]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/stellar-3y-auction-sees-bid-cover-spike-record-low-dealers-first-stop-through-sept</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:29:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰“未来可能成为俄罗斯”：特朗普称希望获得价值 5000 亿美元的稀土矿</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/ukraine-may-be-russian-someday-trump-says-while-floating-he-wants-500bn-rare-earth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/ukraine-may-be-russian-someday-trump-says-while-floating-he-wants-500bn-rare-earth</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>便士/国库/小行星坠落</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/pennytreasuryasteroid-drops</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/pennytreasuryasteroid-drops</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果周六人质还未获释，以色列将支持特朗普针对加沙的“地狱计划”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/israel-backs-trumps-unleash-hell-plan-gaza-if-hostages-arent-freed-saturday</link>
      <description><![CDATA[如果周六之前人质未能获释，以色列将支持特朗普针对加沙的“地狱计划”
在紧急安全内阁会议之后，以色列政府宣布支持特朗普总统对哈马斯的最新威胁，即如果哈马斯周六之前未能释放加沙所有人质，“地狱”将爆发。
“所有内阁成员都表示支持美国总统唐纳德·特朗普在安息日中午之前释放人质的要求，以及他对加沙未来的革命愿景，”内塔尼亚胡内阁 声明中说道。
来自美联社
这一一致声明包括支持特朗普接管加沙并将所有巴勒斯坦人重新安置到联合国和一些国家领导人谴责哈马斯对邻国阿拉伯国家实施种族清洗。
周一晚，以色列总理内塔尼亚胡下令以色列军队加强其在加沙地带和边境地区的阵地，以应对哈马斯周六拒绝释放人质的“所有情况”。
特朗普的声明要求在中午之前全面释放人质。然而，如果哈马斯仍然释放原定释放的三名俘虏，以色列不太可能完全打破停火协议。这将是目前为期 42 天的停火协议第一阶段的第六轮人质释放。
一位阿拉伯地区专家、中东全球事务委员会研究员奥马尔·拉赫曼表示，这一切对内塔尼亚胡来说都是“胜利”，他已证明自己是外国领导人和舆论的有效操纵者：

“内塔尼亚胡允许释放一些人质，然后亲自前往华盛顿与特朗普交谈，并让特朗普同意了这些条款。他的战争目标是摧毁加沙、让民众流离失所并消灭哈马斯，”他说。

与此同时，哈马斯重申，让人质回家的唯一方法是以色列尊重其签署的停火协议。该组织进一步对特朗普释放地狱的言论不屑一顾，称其“毫无价值”——表示不会对此类威胁作出回应。
但停火协议目前肯定处于崩溃的边缘，特朗普反复声明美国将“接管”加沙，将其变成“地中海里维埃拉”，这无疑使事情变得复杂，至少可以这么说。他还拒绝巴勒斯坦人的“返回权”。
与此同时，联合国估计，重建加沙并结束那里的“人道主义灾难”将需要超过 530 亿美元。联合国声明称，重建的头三年至少需要 200 亿美元。视频显示，尽管停火，以色列国防军仍在继续摧毁加沙地带部分地区：

最新镜头显示，以色列推土机正在摧毁杰宁难民营的基础设施

有人悄悄说停火吗？ https://t.co/grxpQ6jMeM pic.twitter.com/BRoFHpBgnI
— RT (@RT_com) 2025 年 2 月 11 日
联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在评估损失成本的新声明中表示，“虽然在当前环境下无法全面评估加沙所需的全部需求，但中期评估提供了早期迹象，表明加沙地带的恢复和重建需求规模巨大。”

Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 12:45]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/israel-backs-trumps-unleash-hell-plan-gaza-if-hostages-arent-freed-saturday</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:45:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称阻止伊朗获得核武器的两种方法：“用炸弹或一张纸”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/two-ways-stopping-iran-getting-nukes-bombs-or-written-piece-paper-trump-says</link>
      <description><![CDATA[阻止伊朗获得核武器的两种方法：&#39;用炸弹或一张书面纸，&#39;特朗普说
唐纳德·特朗普总统周一接受福克斯新闻采访时表示，伊朗在去年以色列空袭中几乎失去了所有防空能力后感到恐惧，现在正寻求与美国达成协议。
“伊朗非常担心。说实话，伊朗非常害怕，因为他们的防御几乎已经不复存在了，”特朗普在谈到 10 月份的以色列空袭时说道。美国情报部门称，几套俄罗斯提供的 S-300 防空系统被摧毁。
Via AFP
“也许他们正试图获得新的防御，但他们的防御基本上已经消失了……伊朗非常紧张。我认为他们很害怕。我认为伊朗特朗普补充道：“我很乐意与他们达成协议，我很乐意与他们达成协议，但不会轰炸他们。”

几天前，特朗普恢复了对伊朗石油出口的“最大压力”和新制裁，这反映了他第一任期的政策，当时他让美国退出了与德黑兰签署的《联合全面行动计划》核协议。

“每个人都认为，以色列会在我们的帮助或批准下进入并轰炸他们，”特朗普说，同时指出，在这种情况下，以色列需要得到华盛顿的批准。

“我宁愿不要发生这种情况。我更希望看到与伊朗达成协议，我们可以达成协议，对其进行监督、检查和检查，”总统继续说道。
特朗普在采访中发表了最有趣和最具挑衅性的评论之一……

有两种方法可以阻止他们：用炸弹或一张书面文件。


特朗普：

伊朗不能拥有核武器。有两种方法可以阻止他们：用炸弹或一张书面文件。

我认为伊朗非常担心、害怕，并且很想达成协议。他们的防御基本已经消失。

我很想与他们达成协议，但不轰炸他们。pic.twitter.com/SOQOhFYPxy
— Clash Report (@clashreport) 2025 年 2 月 11 日
他强调，前进的道路基本上有两条：使用炸弹或达成新协议。“我很想在不轰炸他们的情况下达成协议，”特朗普说。
但同一天早些时候，伊朗总统马苏德·佩泽什基安 指责美国在上周的新协议发布后对与伊朗的谈判并不“真诚”。制裁。
“如果美国真心谈判，为什么制裁我们？”佩泽什基安在德黑兰纪念伊朗伊斯兰革命46周年的演讲中提出这一观点。
2月5日，特朗普在X的一篇帖子中进一步透露了他的想法：“我希望伊朗成为一个伟大而成功的国家，但不能拥有核武器。报道称，美国与以色列联手将把伊朗炸成碎片，“这被大大夸大了”，他写道。
美国现在越来越担心，鉴于去年与以色列针锋相对的大规模打击，德黑兰领导人比以往任何时候都更有动力秘密研制核武器。
然而，美国中央情报局长期以来，甚至最近也评估说，伊朗领导层尚未下令研制核弹。几十年来，阿亚图拉们也谴责核武器是“非伊斯兰的”。

Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 12:05]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/two-ways-stopping-iran-getting-nukes-bombs-or-written-piece-paper-trump-says</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“骗子”：马斯克领导的集团以 974 亿美元竞购 OpenAI 控制权后，马斯克和阿尔特曼互相出拳</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/musk-led-group-leads-974-billion-bid-control-openai</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/musk-led-group-leads-974-billion-bid-control-openai</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:47:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不可能”：如果加沙人被迫离开，约旦将封锁边境，向以色列宣战</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/not-possible-jordan-would-seal-borders-declare-war-israel-if-gazans-forced-out</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/not-possible-jordan-would-seal-borders-declare-war-israel-if-gazans-forced-out</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不确定性”加剧，1 月份小企业乐观情绪下滑</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/personal-finance/small-business-optimism-slides-jan-uncertainty-surges</link>
      <description><![CDATA[随着“不确定性”激增，小企业乐观情绪在 1 月份下滑
在特朗普胜选后，小企业乐观情绪飙升（创下历史新高）至 2018 年以来的最高水平，但随着“不确定性”飙升（创下历史新高，数据可追溯至 1986 年），小企业乐观情绪在 1 月份逐渐消退......

来源：彭博社
全国独立企业联合会乐观指数上月下跌 2.3 点，至 102.8。 
10 个指数成分股中有 7 个下跌，其中，资本支出计划出现1995 年以来最大月度跌幅。

来源：彭博社
“DeepSeek”效应？不适合小企业... 由于不确定性达到历史第三高水平，调查显示，随着美联储暂停降息，特朗普开始推进关税，企业对投资越来越谨慎。
销售预期仅从 2020 年初以来的最高水平略有下降，而较小比例的公司表示现在是扩大业务的好时机。
此外，计划涨价的公司比例在一年多的时间里一直停留在 10 个百分点的同一范围内，凸显了人们对抑制通胀进展停滞的担忧。

来源：彭博社
尽管如此，小企业主仍然对经济前景持乐观态度，净 47% 的人预计未来几个月经济将改善。

Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 11:25]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/personal-finance/small-business-optimism-slides-jan-uncertainty-surges</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“布拉格回来了！”赫格塞斯恢复了标志性特种部队基地名称</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/military/bragg-back-hegseth-restores-iconic-special-forces-base-name</link>
      <description><![CDATA[“布拉格回来了！”赫格塞斯恢复标志性特种部队基地名称
周一晚上，国防部长皮特·赫格塞斯宣布，他签署了一项命令将北卡罗来纳州历史悠久的特种作战部队基地的名称恢复为布拉格堡。
拜登政府已于 2023 年将其名称更改为自由堡，这是一项国家政策的一部分，该政策旨在放弃以邦联领导人命名的军事基地名称。此次大规模更名还影响了其他几个基地。
Hegseth 宣布：“没错，布拉格回来了！”——在 X 发布的宣布更名的视频中。就像许多其他已经使用了几十年的标志性基地名称一样，例如庞大的 Ft。德克萨斯州胡德堡（现名为卡瓦佐斯堡）的士兵和当地人从未真正转换过。
国防部长办公室
五角大楼负责人在乘坐美国空军 C-17 运输机抵达德国斯图加特前不久签署了这份备忘录。周二，他与美国士兵一起进行了体能训练，本周他将出席在布鲁塞尔举行的北约国防部长会议。
这次更名背后有一个小插曲，绕过了二战时期的法律，该法律禁止美国政府为以同盟国士兵为灵感的基地发布新名字。
新的布拉格不是来自北卡罗来纳州沃伦顿的同盟国将军布拉克斯顿布拉格（像以前一样） - 但新名字是为了纪念一等兵罗兰·L·布拉格，他是二战英雄，在突出部战役期间因在战场上的英勇表现而获得银星勋章和紫心勋章。
这无疑是一种让名字重新出现的创造性方式。 

永远pic.twitter.com/Jrj5XTKAHG
— Pete Hegseth (@PeteHegseth) 2025 年 2 月 11 日
五角大楼的一份声明说：“这一变化凸显了该基地表彰那些为国家做出非凡服务和牺牲的人的传统。”
特朗普的五角大楼负责人长期以来一直游说将基地名称改回承认简单的历史，避免政治正确：

国民警卫队老兵、前福克斯新闻长期主持人赫格塞斯强烈反对从美国军事基地中删除邦联将军的名字，并在各种媒体露面中将更名努力描述为“骗局”、“垃圾”和“废话”，CNN 此前报道称。他还建议应该改回这些名字，尤其是 Fort。布拉格。

他之前也曾表示，这是为了传承，为了纪念那些在基地服役、只知道布拉格的几代人：“我们应该把它改回来。我们应该把它改回来。我们应该把它改回来，因为传承很重要。我的叔叔在布拉格服役。我也在布拉格服役。它打破了世代联系，”他在之前的媒体采访中说道。
我们应该补充一点，《第一滴血》再次有意义了，它对布拉格的著名引用将再次被后代所认可……



Tyler Durden
2025 年 2 月 11 日星期二 - 10:45]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/military/bragg-back-hegseth-restores-iconic-special-forces-base-name</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 15:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>