<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 16:41:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>赛前禁欲？床上运动有助运动员临场发挥</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/11/DW-%E8%B5%9B%E5%89%8D%E7%A6%81%E6%AC%B2-%E5%BA%8A%E4%B8%8A%E8%BF%90%E5%8A%A8%E6%9C%89%E5%8A%A9%E8%BF%90%E5%8A%A8%E5%91%98%E4%B8%B4%E5%9C%BA%E5%8F%91%E6%8C%A5.html</link>
      <description><![CDATA[Julia Vergin2024-07-10T13:22:39.200Z禁欲的运动员能够把节省下来的体力运用到赛场上去? 错了！（德国之声中文网）在欧洲杯、世界杯、奥运会等重大体育赛事前，运动员是否有必要禁欲？体育圈内以往普遍认为，禁欲的运动员能够把节省下来的体力运用到赛场上去，从而取得更好成绩。不过，科学家现在已经证实，赛前禁欲并不明智，有利于身心健康的性生活反而有助于提高竞赛成绩。激素分泌多 减压又助眠性生活期间，心血管乃至整个循环系统都会进入更为活跃的状态，全身血液循环加快；同时，性生活还有减压镇痛的效果，并且有益于睡眠。这些主要归功于性生活期间身体所释放的一系列激素。早在60年代，美国妇科学者马斯特斯(William Masters)和约翰逊(Virginia Johnson)就提出了影响深远的性反应四阶段模型，将人类的一次完整性行为分为兴奋期、持续期、高潮期、消退期这四个阶段。德国杜伊斯堡-埃森大学附属医院的性学专家希伯斯(Michael Siebers)指出，每一个阶段都对应着不同的主导激素。在兴奋期，肾上腺素提高血压、多巴胺让人产生欣喜感、雄激素和雌激素则让人产生性欲。进入持续期后，肾上腺素、多巴胺维持较为稳定的水平，催产素此时开始发挥更强的作用。希伯斯说：“催产素又被称作拥抱激素，能让人产生亲密感、促进建立连结。”随着性高潮的到来，血液中的催产素浓度也抵达顶峰。而在高潮期之后的消退期，走上前台的则是催乳素，“这是让人产生放松感和满足感的激素，让我们不再想要更多的性行为。”床上运动做得好 场上运动跑得快希伯斯指出，根据德国汉诺威医学院主导的一项相关研究，催乳素可能不利于体育运动。“在性行为后的一小时内，催乳素水平都偏高。”催乳素的镇静作用可能在短时间内降低运动员的竞技水平，因此希伯斯不建议在性高潮后一小时参加顶级体育赛事。不过，这位性学专家也强调，没有任何科学依据去禁止运动员在大赛前一晚做一些“床上运动”。固然，一些其他研究表明，性行为会让腿部肌肉疲软，从而让运动员跑动速度变慢；但是美国加州大学戴维斯分校的一项发表于2022年的研究显示，性生活并不会降低运动员的竞技水平，反而有促进作用。希伯斯就此指出，性生活本质上也是一种体育活动，“因此这当然有助于提升身体素质。”同时，性生活对心理健康也有巨大的正面促进作用，其机理与所谓的“跑者高潮”(Runners High)有几分相似之处。“这是一种耐力运动期间产生的感受，一种减少恐惧、缓解疼痛、具有镇静作用的欣快感，还能让人大脑放空。这种现象很有可能是内源性大麻素造成的。”所谓内源性大麻素，可以理解为人体自己产生的类似大麻的物质。作为神经系统的一部分，内源性大麻素系统在认知与运动过程中发挥重要作用。希伯斯在接受德国之声采访时表示，内源性大麻素系统在跑步、性生活时都会激活。该系统也是当前生理学研究的一大热点。“内源性大麻素、催产素、催乳素都有镇静、怯痛的功效，因此有益健康。”此外，性生活也显著改善睡眠品质，“对于运动员而言，充足睡眠尤其重要，这能缓解疼痛和紧张，增加喜悦感。”©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/11/DW-%E8%B5%9B%E5%89%8D%E7%A6%81%E6%AC%B2-%E5%BA%8A%E4%B8%8A%E8%BF%90%E5%8A%A8%E6%9C%89%E5%8A%A9%E8%BF%90%E5%8A%A8%E5%91%98%E4%B8%B4%E5%9C%BA%E5%8F%91%E6%8C%A5.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>牙管会欣悉《牙医注册修订条例草案》获通过　形容是重要里程碑</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E7%89%99%E7%AE%A1%E6%9C%83%E6%AC%A3%E6%82%89-%E7%89%99%E9%86%AB%E8%A8%BB%E5%86%8A%E4%BF%AE%E8%A8%82%E6%A2%9D%E4%BE%8B%E8%8D%89%E6%A1%88-%E7%8D%B2%E9%80%9A%E9%81%8E-%E5%BD%A2%E5%AE%B9%E6%98%AF%E9%87%8D%E8%A6%81%E9%87%8C%E7%A8%8B%E7%A2%91.html</link>
      <description><![CDATA[香港牙医管理委员会欣悉，立法会通过《牙医注册修订条例草案》。牙管会视《条例草案》的通过，为香港牙科专业的一个重要里程碑。牙管会将继续坚定不移地履行法定职能，全力支持落实各项新举措。 牙管会指出，《条例草案》包括开辟新途径引入合资格的非本地培训牙医来港执业；增设实习及评核期要求，以提升本地牙科毕业生和非本地培训牙医的临床经验，设立牙科卫生员和牙科治疗师的规管架构，并将有关人员正名为「牙科护理专业人员」。 《条例草案》亦落实强制持续专业发展并适用于牙医和牙专人员，务求维持他们的专业水平，并更改牙管会的组成和结构，以助执行新增的法定职能。 牙管会表示，《条例草案》亦作出其他技术性修订，让规管制度能与时并进。新修订条文将会根据医务卫生局局长以宪报公告指定的日期起实施。牙管会将会适时公布有关资料，包括申请注册为不同类别的香港牙医。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E7%89%99%E7%AE%A1%E6%9C%83%E6%AC%A3%E6%82%89-%E7%89%99%E9%86%AB%E8%A8%BB%E5%86%8A%E4%BF%AE%E8%A8%82%E6%A2%9D%E4%BE%8B%E8%8D%89%E6%A1%88-%E7%8D%B2%E9%80%9A%E9%81%8E-%E5%BD%A2%E5%AE%B9%E6%98%AF%E9%87%8D%E8%A6%81%E9%87%8C%E7%A8%8B%E7%A2%91.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:54:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍威尔：中性利率似乎短期内有所上升</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E9%AE%91%E5%A8%81%E7%88%BE-%E4%B8%AD%E6%80%A7%E5%88%A9%E7%8E%87%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E7%9F%AD%E6%9C%9F%E5%85%A7%E6%9C%89%E6%89%80%E4%B8%8A%E5%8D%87.html</link>
      <description><![CDATA[美国联储局主席鲍威尔表示，中性利率似乎在短期内有所上升。 在中性利率下，经济可以在通胀稳定的情况下扩张，联储局官员通过观察中性利率评估货币政策效力，但承认中性利率难以衡量。 鲍威尔在众议院金融服务委员会听证会指出，国会赋予联储局实现通胀稳定及就业最大化的任务，对联储局一直是好事，当联储局需要采取行动降低通胀时，双重任务并无妨碍联储局工作。 他又指出，联储局在缩减资产负债表方面已经取得相当大进展，但仍有相当长的路要走。他说，联储局已经将持有的资产规模缩减约1.7万亿美元，但为确保金融机构能够获得充足的储备金，联储局将谨慎地逐步结束缩表行动。 联储局目前每月容许最多250亿美国国债及350亿美元按揭贷款支持证券到期而不会将回笼资金购买新债。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E9%AE%91%E5%A8%81%E7%88%BE-%E4%B8%AD%E6%80%A7%E5%88%A9%E7%8E%87%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E7%9F%AD%E6%9C%9F%E5%85%A7%E6%9C%89%E6%89%80%E4%B8%8A%E5%8D%87.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:50:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门保安部门多个网站受攻击　服务受阻但出入境未受影响</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E6%BE%B3%E9%96%80%E4%BF%9D%E5%AE%89%E9%83%A8%E9%96%80%E5%A4%9A%E5%80%8B%E7%B6%B2%E7%AB%99%E5%8F%97%E6%94%BB%E6%93%8A-%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%8F%97%E9%98%BB%E4%BD%86%E5%87%BA%E5%85%A5%E5%A2%83%E6%9C%AA%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</link>
      <description><![CDATA[澳门的保安部门多个网站在晚上受到攻击，网站服务受阻，但出入境无受影响。 保安司长办公室在晚上发新闻稿称，由晚上8点开始，因受到来自海外的分散式拒绝服务攻击，包括保安司司长办公室、治安警察局、消防局、保安部队事务局和保安部队高等学校等网站，服务受阻。 当局联同电信营运商开展应急处理，尽快恢复受影响服务的同时，司警亦已启动刑事调查，追查犯罪源头。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E6%BE%B3%E9%96%80%E4%BF%9D%E5%AE%89%E9%83%A8%E9%96%80%E5%A4%9A%E5%80%8B%E7%B6%B2%E7%AB%99%E5%8F%97%E6%94%BB%E6%93%8A-%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%8F%97%E9%98%BB%E4%BD%86%E5%87%BA%E5%85%A5%E5%A2%83%E6%9C%AA%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:41:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>运输署呼吁市民提防假冒「易通行」发出的欺诈短讯</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E9%81%8B%E8%BC%B8%E7%BD%B2%E5%91%BC%E7%B1%B2%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%8F%90%E9%98%B2%E5%81%87%E5%86%92-%E6%98%93%E9%80%9A%E8%A1%8C-%E7%99%BC%E5%87%BA%E7%9A%84%E6%AC%BA%E8%A9%90%E7%9F%AD%E8%A8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[运输署呼吁市民提高警觉，留意声称由「易通行」发出的欺诈短讯。 运输署表示，相关短讯冒充「HKeToll」名称发出，并附有超连结至伪冒网站，企图欺骗收件人付款及骗取信用卡资料。署方澄清该短讯并非由「易通行」发出，已经交由警方跟进，提醒市民「易通行」不会向车主发出附有超连结的短讯或电邮，引导到连结的网站进行交易。 车主如需在网上补交隧道费，必须登入「易通行」网站或流动应用程式。市民如接获不明来历的短讯，切勿登入可疑网站及提供个人资料。任何市民若曾向该网站提供个人资料，应与警方联络。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E9%81%8B%E8%BC%B8%E7%BD%B2%E5%91%BC%E7%B1%B2%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%8F%90%E9%98%B2%E5%81%87%E5%86%92-%E6%98%93%E9%80%9A%E8%A1%8C-%E7%99%BC%E5%87%BA%E7%9A%84%E6%AC%BA%E8%A9%90%E7%9F%AD%E8%A8%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:40:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长城汽车料上半年盈利升近4倍或以上</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E9%95%B7%E5%9F%8E%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E6%96%99%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E7%9B%88%E5%88%A9%E5%8D%87%E8%BF%914%E5%80%8D%E6%88%96%E4%BB%A5%E4%B8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[长城汽车发盈喜，预料上半年盈利介乎65亿至73亿元人民币，按年升约3.8至约4.4倍，受惠于海外销售增长、国内产品结构进一步优化。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E9%95%B7%E5%9F%8E%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E6%96%99%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E7%9B%88%E5%88%A9%E5%8D%87%E8%BF%914%E5%80%8D%E6%88%96%E4%BB%A5%E4%B8%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:50:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运｜运动消闲博览本月举行　将展出精英运动员奖牌及装备</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E9%81%8B%E5%8B%95%E6%B6%88%E9%96%92%E5%8D%9A%E8%A6%BD%E6%9C%AC%E6%9C%88%E8%88%89%E8%A1%8C-%E5%B0%87%E5%B1%95%E5%87%BA%E7%B2%BE%E8%8B%B1%E9%81%8B%E5%8B%95%E5%93%A1%E7%8D%8E%E7%89%8C%E5%8F%8A%E8%A3%9D%E5%82%99.html</link>
      <description><![CDATA[香港运动消闲博览本月17日至23日在湾仔会议展览中心举行，为配合巴黎奥运，大会安排多项与运动相关活动，其中香港体育学院的展摊将展出7面香港精英运动员在大型运动会所获得的奖牌，以及12位香港运动员的训练及出赛装备。 展品包括游泳运动员何诗蓓在东京2020奥运会女子100米自由泳项目的银牌、残疾羽毛球运动员朱文佳在东京残疾人奥运会男子SH6级羽毛球单打的银牌、 香剑击运动员张家朗的剑击金属电衣及球鞋、剑击运动员江旻憓的剑击面罩、羽毛球运动员邓俊文的球衣等、 何诗蓓的泳衣及泳帽等。 体院社区关系经理曾韵雯表示，为了向备战巴黎奥运和残奥会的运动员打气，今年体院在博览展摊内设有即影即有装置，市民可手持打气字句影相为运动员送上祝福，合力砌出大型马赛克打气墙，有关打气墙稍后会放置于体院，希望运动员能感受到市民的支持。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E9%81%8B%E5%8B%95%E6%B6%88%E9%96%92%E5%8D%9A%E8%A6%BD%E6%9C%AC%E6%9C%88%E8%88%89%E8%A1%8C-%E5%B0%87%E5%B1%95%E5%87%BA%E7%B2%BE%E8%8B%B1%E9%81%8B%E5%8B%95%E5%93%A1%E7%8D%8E%E7%89%8C%E5%8F%8A%E8%A3%9D%E5%82%99.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:46:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毕业生须在指明机构实习才可注册　牙医学会前会长称可累积经验</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E7%95%A2%E6%A5%AD%E7%94%9F%E9%A0%88%E5%9C%A8%E6%8C%87%E6%98%8E%E6%A9%9F%E6%A7%8B%E5%AF%A6%E7%BF%92%E6%89%8D%E5%8F%AF%E8%A8%BB%E5%86%8A-%E7%89%99%E9%86%AB%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%89%8D%E6%9C%83%E9%95%B7%E7%A8%B1%E5%8F%AF%E7%B4%AF%E7%A9%8D%E7%B6%93%E9%A9%97.html</link>
      <description><![CDATA[立法会三读通过《牙医注册修订条例草案》，包括增设新途径容许合资格非本地培训牙医来港执业，明年起牙医毕业生需在指明机构进行一年实习，才可正式注册。香港牙医学会会长陈超余书面回覆查询时表示，有关实习内容的设计和安排，由医务卫生局及卫生署主导，学会未有受邀参与，但据他了解，毕业生将会在实习期，获安排到不同专科受训。 学会前会长王志伟表示，实习安排短期内可能会令现时正就读课程的学生感到不便或不高兴，绝对可以理解，不过他认为实习可以令毕业生累积更多经验，长远对香港牙科发展和技术水平提升有帮助，对病人亦有好处。 他期望当局安排的实习内容，会是毕业生平日在学院无法接触的范畴，让他们体验不同专科的工作，发掘兴趣。他认为最重要是令毕业生能学习新事物，达到毕业生、市民、政府及业界的多赢局面。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/10/RTHK-%E7%95%A2%E6%A5%AD%E7%94%9F%E9%A0%88%E5%9C%A8%E6%8C%87%E6%98%8E%E6%A9%9F%E6%A7%8B%E5%AF%A6%E7%BF%92%E6%89%8D%E5%8F%AF%E8%A8%BB%E5%86%8A-%E7%89%99%E9%86%AB%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%89%8D%E6%9C%83%E9%95%B7%E7%A8%B1%E5%8F%AF%E7%B4%AF%E7%A9%8D%E7%B6%93%E9%A9%97.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:43:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑文灿涉贪获交保高院2度发回 桃院7/11开羁押庭</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E9%84%AD%E6%96%87%E7%87%A6%E6%B6%89%E8%B2%AA%E7%8D%B2%E4%BA%A4%E4%BF%9D%E9%AB%98%E9%99%A22%E5%BA%A6%E7%99%BC%E5%9B%9E-%E6%A1%83%E9%99%A27-11%E9%96%8B%E7%BE%88%E6%8A%BC%E5%BA%AD.html</link>
      <description><![CDATA[前桃园市长郑文灿（前中）涉贪案，桃园地方法院9日上午重开羁押庭并更裁1200万元交保。中央社记者郑清元摄113年7月9日（中央社记者叶臻桃园10日电）前桃园市长、已辞海基会董事长的郑文灿涉贪，二度获交保，经桃检抗告、高院二度发回更裁。桃园地院今天晚间说，将于明天下午2时整再度重开羁押庭。郑文灿郑文灿小档案生日：1967年7月6日学历：台湾大学社会系学士经历：海基会董事长、行政院副院长、桃园市长、中华港澳之友协会会长、海基会副秘书长、行政院发言人、新闻局局长看更多关闭疑涉贪获新台币500万元交保，桃检6日抗告后，台湾高等法院发回桃园地方法院重新裁定，桃院9日重开羁押庭，最后以1200万元交保，桃检二度抗告，高院今天晚间撤销原裁定，再度发回桃院更裁。桃园地方法院今天表示，晚间收到高院裁定及卷证后，立即分案确定承办法官，经法官阅卷后，决定于明天下午2时整开羁押庭。 （编辑：李淑华）1130710延伸阅读郑文灿交保裁定2度遭撤销高院：忽略实质影响力郑文灿案曾在任内签结王俊力：无预设立场郑文灿1200万元交保桃园地院：难认有羁押必要性郑文灿疑涉贪1200万元交保步出法院不发一语蓝营民代质疑郑文灿另涉3起桃园土地案吁出面说清楚郑文灿疑涉贪污罪律师声明：无不法行为、配合调查厘清真相郑文灿疑涉贪民进党廉政会：若被羁押停权3年郑文灿郑文灿涉贪2度获交保检抗告成功高院2度撤销发回更裁郑文灿案监听译文流出郑铭谦：桃检已分案了解郑文灿涉贪郑文灿案曾在任内签结王俊力：无预设立场2024/07/10 21:08郑文灿交保裁定2度遭撤销高院：忽略实质影响力2024/07/10 20:20郑文灿涉贪2度获交保检抗告成功高院2度撤销发回更裁2024/07/10 19:22郑文灿涉贪2度获交保检抗告高等法院分案审理2024/07/10 10:03郑文灿1200万元交保桃检抗告桃院晚间送出卷证2024/07/09 20:55郑文灿疑涉贪1200万元交保桃园地检署2度抗告2024/07/09 17:13]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E9%84%AD%E6%96%87%E7%87%A6%E6%B6%89%E8%B2%AA%E7%8D%B2%E4%BA%A4%E4%BF%9D%E9%AB%98%E9%99%A22%E5%BA%A6%E7%99%BC%E5%9B%9E-%E6%A1%83%E9%99%A27-11%E9%96%8B%E7%BE%88%E6%8A%BC%E5%BA%AD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本来任务仅4局却拼到完封胜 郭俊麟直呼没想到</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E6%9C%AC%E4%BE%86%E4%BB%BB%E5%8B%99%E5%83%854%E5%B1%80%E5%8D%BB%E6%8B%9A%E5%88%B0%E5%AE%8C%E5%B0%81%E5%8B%9D-%E9%83%AD%E4%BF%8A%E9%BA%9F%E7%9B%B4%E5%91%BC%E6%B2%92%E6%83%B3%E5%88%B0.html</link>
      <description><![CDATA[中华职棒统一狮队投手郭俊麟（左）10日缴出完投完封胜，为生涯首度，他赛后透露，本来此战任务是投完4局让潘威伦接手，不过没想到用球数精简一路投完比赛。 （统一狮队提供）中央社记者杨启芳传真113年7月10日（中央社记者杨启芳台北10日电）中职统一狮队郭俊麟今天缴出完投完封胜，为本季本土投手首人，他透露，本来今天任务是投完4局让潘威伦接手，不过没想到用球数精简一路投完比赛，缔造个人职业生涯首次完封。郭俊麟今天先发对上味全龙队，仅用99球就完投9局，被敲7支安打，投1次保送、5次三振，无失分演出完投完封胜，最终狮队以9比0获胜。赛后郭俊麟直言，自己没有想过今天可以投这么多局，因为赛前教练团交付的任务是投满4局后交给潘威伦，让他拼生涯150胜。郭俊麟说：「我的想法是先撑4局后交给他，想说要快一点是因为怕下雨，如果延赛就很浪费前面先得分，就想说尽量去进攻打者，不要拖太多时间。」不过郭俊麟今天用球数十分精简，投完4局仅用了48球，「后来教练过来特别跟我讲，因为今天用球数比较少就让我继续丢，不然我原本想说这个分数压力不会这么大，嘟哥（潘威伦）上来就会很好处理。」郭俊麟之前在中职生涯最长投球局数是6.1局，今天演出大突破，且以往他在日本职棒一军时也没有投过完封，最多只到8局，只在日职二军有投过。谈到这场完封胜对自己的意义，郭俊麟说：「应该说至少抓到怎么投先发的节奏，没有想过可以投完封，因为我每次用球数都很多，以往可能100颗球4局就到了。」郭俊麟本来有机会挑战无四死球完封，不过9局下对李凯威投出保送而破功，对此他也直呼可惜，「毕竟对方是有长打能力的打者，那时候会不希望被他打长打。」（编辑：李淑华）1130710郭俊麟雄鹰主场迎战狮送上75号球衣给郭俊麟留念潘威伦潘威伦遭狙击无缘胜投狮队单场6失误不敌悍将潘威伦20日先发对悍将再挑战中职生涯150胜中职本来任务仅4局却拼到完封胜郭俊麟直呼没想到2024/07/10 22:28郭俊麟完封胜本季土投第一人饼总赞生涯代表作[影]2024/07/10 22:17饼总盼高塩将树明星赛后加入战力中短局数为主2024/07/10 17:41]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E6%9C%AC%E4%BE%86%E4%BB%BB%E5%8B%99%E5%83%854%E5%B1%80%E5%8D%BB%E6%8B%9A%E5%88%B0%E5%AE%8C%E5%B0%81%E5%8B%9D-%E9%83%AD%E4%BF%8A%E9%BA%9F%E7%9B%B4%E5%91%BC%E6%B2%92%E6%83%B3%E5%88%B0.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基隆老妇被迫离开蓝营集会现场 告警分局长恐吓</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E5%9F%BA%E9%9A%86%E8%80%81%E5%A9%A6%E8%A2%AB%E8%BF%AB%E9%9B%A2%E9%96%8B%E8%97%8D%E7%87%9F%E9%9B%86%E6%9C%83%E7%8F%BE%E5%A0%B4-%E5%91%8A%E8%AD%A6%E5%88%86%E5%B1%80%E9%95%B7%E6%81%90%E5%9A%87.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者沉如峰基隆10日电）国民党人士日前到基隆信义市场力挺助讲身陷罢免危机的基隆市长谢国梁，当天在市场买菜的林姓老妇疑似与蓝营诉求不同，双方恐发生口角，遭警要求离开。被迫离开的林妇今天控告基隆市警察局第二分局长杨宗昆恐吓。社群网路发布影片，杨宗昆7日在信义市场附近执行蓝营活动维安公务时说，「同仁听我的命令，这2位老太太如果没有到对面去，要立即实施保护管束」，并对2名妇人说「给你3秒钟时间」，要求2人立即走斑马线到对面的信义区公所路口。林姓老妇今天回忆，当时她在现场与另一名妇女私下讨论认为，「奇怪！基隆的事情竟然请不了解基隆的台北民意代表来演讲」，当时她手上又拿着罢免谢国梁的文宣扇子，之后就无端遭警方强行劝离，让她因此心生畏惧，无法成眠，因此要控告杨宗昆恐吓罪。警方表示，林姓妇人当时疑似与蓝营发生口角，杨宗昆担心双方冲突扩大，才依集会游行法，下令员警隔开立场不同者，避免冲突扩大。 （编辑：李淑华）1130710谢国梁NET律师：谢国梁称没强闯东岸商场 根本就是说谎乘客连遭座椅铁片割伤 基隆公车处致歉检修]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E5%9F%BA%E9%9A%86%E8%80%81%E5%A9%A6%E8%A2%AB%E8%BF%AB%E9%9B%A2%E9%96%8B%E8%97%8D%E7%87%9F%E9%9B%86%E6%9C%83%E7%8F%BE%E5%A0%B4-%E5%91%8A%E8%AD%A6%E5%88%86%E5%B1%80%E9%95%B7%E6%81%90%E5%9A%87.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检察官：知名制片哈维温斯坦可能面临新性侵指控</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E6%AA%A2%E5%AF%9F%E5%AE%98-%E7%9F%A5%E5%90%8D%E8%A3%BD%E7%89%87%E5%93%88%E7%B6%AD%E6%BA%AB%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%8F%AF%E8%83%BD%E9%9D%A2%E8%87%A8%E6%96%B0%E6%80%A7%E4%BE%B5%E6%8C%87%E6%8E%A7.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社纽约10日综合外电报导）曼哈顿地区检察官表示，知名制片人哈维温斯坦（Harvey Weinstein）在今年秋天重审前，可能面临新的性犯罪指控。法新社报导，曼哈顿地区助理检察官布鲁伯格（Nicole Blumberg）昨天表示，检方正在调查哈维温斯坦犯下的其他暴力性侵案件，这些行为的追溯期没有时效限制。布鲁伯格在法庭向法官法伯（ Curtis Farber）表示：「正如2020年所说，当时有些女性还没有准备好走上法律程序，如今她们之中有人准备好了。」哈维温斯坦于2020年在纽约被定罪、判处23年徒刑，罪行包括在2013年强暴性侵女星洁西卡曼恩（Jessica Mann），以及2006年强行对前制片助理海利（Mimi Haley）口交。但纽约上诉法院（New York Court of Appeals）今年4月推翻哈维温斯坦性侵有罪的判决，以4比3裁决当年承审法官有错，错在采纳了名字不在诉讼中的女性之证词，并下令重审。布鲁伯格说，此案最快11月重审，检方已做好准备。哈维温斯坦案无疑是#MeToo运动的决定性审判，上诉法院逆转判决在当时令各界震惊不已。哈维温斯坦的辩护律师艾达拉（Arthur Aidala）则表示温斯坦已准备好接受审判，并斥责检方的策略，「他们是因为目前案子罪证不够确凿，才找其他人提出新罪名。」这位权极一时的制片大亨出庭时身坐轮椅，看起来虚弱、苍白且几乎秃头。艾达拉表示，现年72岁的温斯坦在狱中的健康状态每况愈下，「他不是年轻人，他是一个病人，他的糖尿病已经严重到极点」。虽然温斯坦在纽约的罪刑被推翻，但他在加州因强奸罪被判16年徒刑，目前仍被关在监狱。下次庭讯预定7月19日进行。 （实习编译：叶芳妤/核稿：陈政一）1130710哈维温斯坦性侵罪判决获推翻哈维温斯坦押返纽约入院检查哈维温斯坦性侵罪判决被推翻好莱坞群星愤慨：对幸存者不公平]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E6%AA%A2%E5%AF%9F%E5%AE%98-%E7%9F%A5%E5%90%8D%E8%A3%BD%E7%89%87%E5%93%88%E7%B6%AD%E6%BA%AB%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%8F%AF%E8%83%BD%E9%9D%A2%E8%87%A8%E6%96%B0%E6%80%A7%E4%BE%B5%E6%8C%87%E6%8E%A7.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国泳队涉禁药事件调查：结果公布仍被质疑</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/10/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B3%B3%E9%98%9F%E6%B6%89%E7%A6%81%E8%8D%AF%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E8%B0%83%E6%9F%A5-%E7%BB%93%E6%9E%9C%E5%85%AC%E5%B8%83%E4%BB%8D%E8%A2%AB%E8%B4%A8%E7%96%91.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-10T13:48:17.097Z中国游泳队在东京奥运会上获得多枚奖牌。（德国之声中文网）世界反兴奋剂机构（WADA）周二（7月9日）发布的一份调查报告称，在对23名中国游泳运动员禁药检测呈阳性的案件中没有偏袒中国。今年4月，德国电视一台（ARD）和美国《纽约时报》报道称，2021年东京奥运会前夕，23名中国游泳运动员被测出违禁药物曲美他嗪（TMZ）阳性。中国反兴奋剂机构的解释是：这些游泳运动员的阳性药检结果是团队在不知情的情况下摄入了酒店受污染的食物所致。相关运动员得以继续参加体育赛事，因为世界反兴奋剂组织认为，无法反驳酒店食物受到污染的理论，由此认定运动员没有过错。此事一经曝光，世界反兴奋剂机构受到有关不作为的批评。该机构由此邀请瑞士检察官科蒂尔（Eric Cottier）展开了一项独立调查。在一份中期报告中，科蒂尔得出结论认为，世界反兴奋剂机构在处理此案时没有对中国表现出“偏袒或屈从”，该机构决定让相关游泳运动员免受处罚是“合理的”。世界反兴奋剂机构因中国泳队涉禁药事件饱受批评。。质疑的声音然而报告附件透露，世界反兴奋剂机构科学与医学高级主管拉宾（Olivier Rabin）“仍然对中国当局所描述的污染的真实性表示怀疑”，但“无法以充分证据排除污染可能”，因此“别无选择，只能接受这一结论”。他的同事马佐尼（Irene Mazzoni）在分析中表示同意拉宾的看法，同时“对酒店厨房中发现的微量曲美他嗪表示怀疑，因为这不仅是在比赛两个月后发现的，而且还未能确定曲美他嗪的来源”。“尽管如此，她还是接受了世界反兴奋剂机构的决定，”报告附件指出。针对世界反兴奋剂机构宣布的独立调查结果，当初参与揭露这一事件的《纽约时报》认为：“世界反兴奋剂机构澄清自己不存在不当行为的决定，恐怕难以让反兴奋剂专家和其他批评人士满意，尤其是美国的批评人士。他们认为，调查员科蒂尔是由该机构官员特意挑选出来的。”该报补充道，科蒂尔的调查范围有限：例如，他的调查没有探究中国最初如何处理这些案件的，也没有对中国为洗脱那些游泳运动员受的指控所用的信息予以研究。中方反应就最新的调查结果，中国外交部发言人林剑在周三的例行记者会上回应称，中方相信瑞士独立检察官作出的结论，支持世界反兴奋剂机构在全球范围内实施独立、公平、一致和有效的治理。林剑批评道，美方持续进行无中生有的炒作，攻击有关国际组织，目的就是诋毁中国优秀运动员，影响中国运动员参加巴黎奥运会。这名发言人还表示，中方认为，美方没有任何资格对全球反兴奋剂的治理体系和中国的反兴奋剂工作指手画脚、横加干涉。林剑强调：“我们敦促美方尊重奥林匹克精神，恪守国际法和国际关系基本准则，停止自说自话，不要搞人为制造的虚假叙事和泛政治化的认知操弄。”2021年药检呈阳性的23名中国游泳运动员包括东京奥运会双料冠军张雨霏。反兴奋剂体系的信任危机？美国反兴奋剂机构（USADA）首席执行官泰加特（Travis Tygart）则认为，最新报告“仍然没有回答大多数关键问题”，并指责世界反兴奋剂机构“基本上用有限的范围和极短的时间限制了科蒂尔的调查”。泰加特补充道：“从一开始，我们的目标就是代表清白的运动员揭露事实和真相。除非世界反兴奋剂机构领导层认同这一目标，并停止对任何异议声音散布恶毒攻击，否则全球反兴奋剂体系将失去信任。”世界反兴奋剂机构主席班卡（Witold Banka）对调查结果表示欢迎，重申对该机构处理此案的方式的批评是源于“地缘政治”紧张关系。 班卡同时警告，该机构正在考虑对批评者采取法律行动。此外，美国司法部正在刑事调查世界反兴奋剂机构对此案的处理。有国会议员在最近的听证会上曾质疑美国政府是否应继续资助世界反兴奋剂机构。上个月，《纽约时报》披露称，2021年东京奥运会前涉禁药风波的23名中国游泳运动员中，有三名早在几年前就曾被测出克仑特罗（Clenbuterol，俗称瘦肉精）阳性，但世界反兴奋剂组织也未采取任何行动。（德新社，法新社等）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/10/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B3%B3%E9%98%9F%E6%B6%89%E7%A6%81%E8%8D%AF%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E8%B0%83%E6%9F%A5-%E7%BB%93%E6%9E%9C%E5%85%AC%E5%B8%83%E4%BB%8D%E8%A2%AB%E8%B4%A8%E7%96%91.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郭俊麟完封胜本季土投第一人 饼总赞生涯代表作[影]</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E9%83%AD%E4%BF%8A%E9%BA%9F%E5%AE%8C%E5%B0%81%E5%8B%9D%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E5%9C%9F%E6%8A%95%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA-%E9%A4%85%E7%B8%BD%E8%AE%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E4%BD%9C-%E5%BD%B1.html</link>
      <description><![CDATA[中华职棒统一狮队投手郭俊麟（图）10日先发对上味全龙队，仅用99球演出9局完投完封胜，助球队以9比0夺胜，成为本季首名演出完封胜的本土投手。 （统一狮队提供）中央社记者杨启芳传真113年7月10日（中央社记者杨启芳台北10日电）中华职棒今天在天母球场赛事，统一狮投手郭俊麟演出9局完封胜，助球队以9比0击败味全龙队，成为本季首名演出完封胜的本土投手，总教练林岳平直言「是他回台湾后的代表作」。本来任务仅4局却拼到完封胜郭俊麟直呼没想到郭俊麟此战用球数相当精简，用99球完投9局，被敲7支安打，直到9局下才投出1次保送，送出5次三振，没有失分。郭俊麟过往在中职生涯最多仅投到6.1局，此战不但刷新个人纪录，更是中职本季第1个演出完封胜的本土投手，获选为单场MVP，拿下本季第3胜。赛后狮队总教练林岳平也大赞郭俊麟的表现，他表示，郭俊麟今天的进垒点让对手几乎第1球就攻击，很快速地抓到出局数。虽然郭俊麟在第1、第8、第9局有遇到危机，「但他都有办法用双杀化解」。郭俊麟在9局下对李凯威投出保送后，被全浩玮敲出安打，面临无人出局、一二垒有人危机，不过让下一棒玛仕革斯．俄霸律尼击出双杀打化解。林岳平说：「大家都知道他想拼完封，这个局面不好面对，还是要靠自己，如果掉分就准备要换投手。」影片来源：统一狮Uni Lions林岳平直言，这场比赛是郭俊麟回到台湾之后的代表作，「也希望他相信自己，不要浪费太多坏球，去攻击好球带，他是有能力去抓打者的」。打线部分，狮队1局上就展开攻势，一、二垒有人时林安可敲出二垒安打，带有2分打点，接着陈重廷、胡金龙、陈圣平、许哲晏都敲出安打，再攻下2分；陈圣平从5日初登场开始，连续5场有安打。 2局上陈杰宪选到保送后盗上二垒，陈镛基敲二垒安打送回1分。狮队之后再多添4分，终场就以9比0击败龙队，夺下2连胜。 （编辑：唐声扬）1130710中华职棒例行赛10日晚间在天母棒球场由统一狮队与味全龙队交手，狮队陈镛基（前右）首局靠队友敲出二垒安打，连踩3个垒包奔回本垒得分，为球队此战第2分。 中央社记者翁睿坤摄113年7月10日中华职棒例行赛10日晚间在天母棒球场由统一狮队与味全龙队交手，狮队投手郭俊麟（图）完投9局成功封锁龙队打线，率队以9比0夺胜，生涯首场完投完封胜出炉。中央社记者翁睿坤摄113年7月10日中华职棒味全龙队10日晚间在天母棒球场继续与来访的统一狮队（图）交手，龙队打线遭压制，终场由狮队以9比0完封夺胜，赛后选手在场中围圈集气。中央社记者翁睿坤摄113年7月10日延伸阅读饼总盼高塩将树明星赛后加入战力中短局数为主中职明星赛大巨蛋登场两日预售约5.7万张盼挑战6万人次张育成赴新庄自主训练12日中职首战预售破8千张职棒例赛10场移师花莲林襄、李多慧可望现身加油中职本来任务仅4局却拼到完封胜郭俊麟直呼没想到2024/07/10 22:28郭俊麟完封胜本季土投第一人饼总赞生涯代表作[影]2024/07/10 22:17饼总盼高塩将树明星赛后加入战力中短局数为主2024/07/10 17:41味全龙林逸达手肘不适要检查是否韧带撕裂2024/07/10 17:20]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E9%83%AD%E4%BF%8A%E9%BA%9F%E5%AE%8C%E5%B0%81%E5%8B%9D%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E5%9C%9F%E6%8A%95%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BA%BA-%E9%A4%85%E7%B8%BD%E8%AE%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E4%BD%9C-%E5%BD%B1.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今彩539第113165期 头奖杠龟</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113165%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E%E6%A7%93%E9%BE%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北10日电）今彩539第113165期开奖，中奖号码09、33、14、31、01；派彩结果，头奖杠龟。贰奖117注中奖，每注奖金新台币2万元。 3星彩中奖号码223，壹奖119注中奖，每注奖金5000元。 4星彩中奖号码9361，壹奖7注中奖，每注奖金5万元。实际中奖奖号及派彩内容，以台彩公司公布为准。 1130710]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/10/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113165%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E%E6%A7%93%E9%BE%9C.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:16:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>