<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2024 16:40:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>政府强烈谴责正生会企图混淆视听　强调无部门拖欠正生会款项</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%BC%B7%E7%83%88%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E6%AD%A3%E7%94%9F%E6%9C%83%E4%BC%81%E5%9C%96%E6%B7%B7%E6%B7%86%E8%A6%96%E8%81%BD-%E5%BC%B7%E8%AA%BF%E7%84%A1%E9%83%A8%E9%96%80%E6%8B%96%E6%AC%A0%E6%AD%A3%E7%94%9F%E6%9C%83%E6%AC%BE%E9%A0%85.html</link>
      <description><![CDATA[政府强烈谴责正生会就正生书院暂停运作发表的声明，批评是企图混淆视听，指正生会本身不但未有做好管理工作，更在制造问题后将责任诿过于政府部门，政府强调无部门拖欠正生会任何款项，呼吁潜逃者早日回港自首，并将他们早前挪取的巨款再次投入正生书院。 发言人表示，只要正生会两名在逃前董事林希圣和陈兆焯合作，办好手续更改银行帐户签名等，就可以有助解决问题，警方以学生福祉为先，愿意全力配合，乐见学校能获资金营运，但正生会4月至今一直刻意不处理有关事宜，反而颠倒是非，将责任推卸给政府，企图操弄舆论的行为令人不齿。 发言人又说，正生会至今亦未能解决自身问题，并肩负对员工发放薪酬的责任，对前董事林希圣和陈兆焯卷款而逃，不愿意调拨资金回正生书院，行为卑劣，政府予以强烈谴责，正生书院停运，他们责无旁贷。由于正生会的内部管理问题，令资金未能供给正生书院维持正常营运，有鉴于此，如果政府继续透过禁毒基金拨款给正生会，支持正生书院营运，会是极不负责任的行为，亦不合乎公众利益。 另外，教育局收到正生会有关暂停正生书院营运的通知，现时有12名学生在正生会位于霞涧的药物倚赖者治疗康复中心居住，并在相邻的正生书院就读，当中只有3名学生曾经吸毒。 12名学生中，有5人是按法庭命令入住正生会辖下戒毒中心，社署会安排他们转到其他院舍或作其他监护安排，其他没有法庭命令的学生，政府会按他们或家属或监护人意愿，安排转到其他中学或院舍，部分学生已获安排合适的学校入读。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%BC%B7%E7%83%88%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E6%AD%A3%E7%94%9F%E6%9C%83%E4%BC%81%E5%9C%96%E6%B7%B7%E6%B7%86%E8%A6%96%E8%81%BD-%E5%BC%B7%E8%AA%BF%E7%84%A1%E9%83%A8%E9%96%80%E6%8B%96%E6%AC%A0%E6%AD%A3%E7%94%9F%E6%9C%83%E6%AC%BE%E9%A0%85.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:44:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲤鱼门男子疑被斩伤　涉施袭84岁男子被捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E9%AF%89%E9%AD%9A%E9%96%80%E7%94%B7%E5%AD%90%E7%96%91%E8%A2%AB%E6%96%AC%E5%82%B7-%E6%B6%89%E6%96%BD%E8%A5%B284%E6%AD%B2%E7%94%B7%E5%AD%90%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[油塘鲤鱼门晚上发生伤人案，一名男子怀疑被人用刀斩伤，涉嫌施袭的84岁男子被捕，正被扣查。 警方表示，晚上7时许接报，一名男子在鲤鱼门海傍道中49号的后巷遇袭，手部有刀伤。警员到场调查后，初步相信涉案的84岁男子，晚上因租金问题与另一名男子争执，之后怀疑用刀袭击对方。伤者事后清醒，由救护车送往联合医院治理。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E9%AF%89%E9%AD%9A%E9%96%80%E7%94%B7%E5%AD%90%E7%96%91%E8%A2%AB%E6%96%AC%E5%82%B7-%E6%B6%89%E6%96%BD%E8%A5%B284%E6%AD%B2%E7%94%B7%E5%AD%90%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京这次会兑现他对西方发出的威胁吗？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/08/AJ-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E8%BF%99%E6%AC%A1%E4%BC%9A%E5%85%91%E7%8E%B0%E4%BB%96%E5%AF%B9%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%8F%91%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%A8%81%E8%83%81%E5%90%97.html</link>
      <description><![CDATA[美国“福克斯”网站报道称，允许乌克兰使用西方武器将增强其盟友在与俄罗斯的战争中的力量，但这被认为是危险的升级，并且有可能越过未知的红线。 撰写该报告的该网站记者约书亚·基廷提请人们注意，美国及其盟国在过去两年中逐渐增加对乌克兰的军事支持，而俄罗斯总统普京每次都威胁要予以“毁灭性的回应，有时甚至威胁要对西方国家动用核武器，但这并未发生。阅读更多 俄乌战争：第 833 天主要事件概述俄乌战争：第 833 天主要事件概述乌克兰战争对美国有何影响？乌克兰战争对美国有何影响？泽连斯基在多哈访问期间感谢卡塔尔为乌克兰儿童归国所做的贡献泽连斯基在多哈访问期间感谢卡塔尔为乌克兰儿童归国所做的贡献普京在新闻发布会上就乌克兰的军备和核武库向西方发出警告普京在新闻发布会上就乌克兰的军备和核武库向西方发出警告 基廷表示，这就提出了当前最危险的问题：俄罗斯领导人的可怕威胁真的是在虚张声势吗？还是说，这一次我们真的面临着走上不归路的危险？ 正如他每次所做的那样 基廷解释称，普京对最近的升级事件做出了回应，就像他对所有其他西方升级事件所做出的回应那样——他含糊而令人担忧地提到了俄罗斯拥有世界上最大的核武库。普京上周在乌兹别克斯坦对记者们表示，“局势持续升级可能会导致严重后果，如果这些后果发生在欧洲，那么美国将如何行事？特别是鉴于我们在战略武器领域内拥有的平等地位。” 乌克兰境内的西方武器 报道称，一周前，俄罗斯军队像往常一样在毗邻乌克兰的南部军区进行了模拟使用战术核武器的演习。 如果他开始输掉战争 作者评论称，经过持续两年多的战争，这些威胁的可信度已经开始减弱，乌克兰人认为西方不应该再限制他们。 基廷还表示，现在可能很难记得，但曾经有一段时间，“标枪”和“毒刺”都被视为危险的升级，那么，这是否意味着普京所谓的红线实际上并不存在，而他的威胁都是骗局？ 基廷在这篇报告的最后指出，现在很明显的是，只要普京的军队在战场上至少取得一些进展，普京就很可能不会做任何像动用核武器或攻击北约这样危险的事情，但是一些专家警告称，真正的威胁在于，如果他开始输掉一场被他视为关乎俄罗斯存亡的战争，那么，真正的考验可能就会到来。 来源 : 美国媒体]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/08/AJ-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E8%BF%99%E6%AC%A1%E4%BC%9A%E5%85%91%E7%8E%B0%E4%BB%96%E5%AF%B9%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%8F%91%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%A8%81%E8%83%81%E5%90%97.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国战机盘旋荷兰护卫舰引发安全忧虑</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/08/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%88%98%E6%9C%BA%E7%9B%98%E6%97%8B%E8%8D%B7%E5%85%B0%E6%8A%A4%E5%8D%AB%E8%88%B0%E5%BC%95%E5%8F%91%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%BF%A7%E8%99%91.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-08T13:56:55.662Z荷兰皇家海军“特龙普”号护卫舰(资料图片)（德国之声中文网）荷兰国防部周五（6月7日）表示，中国空军战斗机在东海盘旋了一艘荷兰护卫舰，并接近了一架荷兰直升机，“造成了潜在的不安全情况”。荷兰国防部在一份声明中写道，荷兰皇家海军“特龙普”号护卫舰（HNLMS Tromp）周五在东海巡逻，支持联合国对朝鲜的制裁时，被两架中国战斗机多次盘旋。随后，两架中国战斗机和一架直升机接近了该舰的NH90 直升机。荷兰国防部强调，该事件发生在国际空域。“特龙普”号接下来将前往日本，然后前往夏威夷参加6月26日举行的2024年环太平洋军事演习（RIMPAC 2024）。事出有因？荷兰广播联盟（NOS）上周报道称，荷兰皇家海军“特龙普”号当周穿越台湾海峡，此举反映出荷兰政策的显着变化：2021年，荷兰皇家海军“埃弗森号”护卫舰（HNLMS Evertsen）仍然避开台湾海峡，理由是，荷兰不应不必要地挑衅中国。在6月3日的中国外交部例行记者会上，当被问及荷兰海军护卫舰穿越台湾海峡一事时，中国外交部发言人毛宁回应：“具体情况建议向中方的主管部门了解，我想指出的是，中方一贯尊重各国依据国际法享有的航行权利，但是我们坚决反对以’航行自由’为名，危害中国的主权和安全。”这名发言人还强调，希望域外国家多做有利于维护地区和平稳定的事情，不要挑衅滋事，不要给台海的和平稳定制造麻烦。事实上，在国际贸易中扮演重要角色的、航运繁忙的台湾海峡的确存在开放给各国船舰、飞行器自由航行、通过的水域。美国及其盟国一直强调，台湾海峡的大部分地区是国际水域，也是他国航舰作为航行自由演习的一部分。但中国则将美英等国军舰穿越台海的行动视为对中国主权的挑战。台湾海峡的确存在开放给各国船舰、飞行器自由航行、通过的水域荷兰广播联盟的报道还指出，“特龙普”号穿越台湾海峡正值“地缘政治高度紧张时刻”，中国刚刚在台湾周边举行了“惩罚性”军事演习，因为台湾新任总统赖清德发表就职演说时称台湾和中国“互不隶属”，北京谴责赖清德“承认台独”。对抗事件接连发生印度媒体《欧亚时报》(EurasianTimes)也注意到荷兰国防部周五发布的消息，并称中国战斗机接近荷兰护卫舰是中国与他国军方在国际水域发生的一系列对抗中的最新一起。该报道认为中国在该地区日益强势，并提到上个月初发生的一起事件：一架中国军机在黄海国际水域上空向一架澳大利亚军用直升机发射照明弹。澳洲方面称：“这是一起非常严重的事件，是不安全的，也是完全不可接受的”。就此，中国国防部新闻发言人张晓刚回应：“澳方所言颠倒黑白，倒打一耙，我们对此坚决反对。”他补充道：“我们要求澳方切实尊重中方主权安全关切，停止散播虚假叙事，严格约束海空兵力行动，停止一切危险挑衅行径。”©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/08/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%88%98%E6%9C%BA%E7%9B%98%E6%97%8B%E8%8D%B7%E5%85%B0%E6%8A%A4%E5%8D%AB%E8%88%B0%E5%BC%95%E5%8F%91%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%BF%A7%E8%99%91.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脸书上批评政府 越南两位知名人士被捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/08/DW-%E8%84%B8%E4%B9%A6%E4%B8%8A%E6%89%B9%E8%AF%84%E6%94%BF%E5%BA%9C-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E4%B8%A4%E4%BD%8D%E7%9F%A5%E5%90%8D%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-08T14:12:37.024Z越南当局逮捕了两名在脸书上批评政府的知名人士（德国之声中文网）越南警方周六（6月8日）发表声明说，62岁前记者张辉产（Truong Huy San）和65岁的律师陈廷进（Tran Dinh Trien），因“滥用民主自由”的指控被逮捕。他们还被指控发布帖子 “侵犯国家利益、组织和个人合法权益 ”。 尽管越南推行了全面的经济改革，并且对社会变革越来越开放，但其执政的共产党仍然实施严格的媒体审查制度。警方指控“滥用民主自由、侵犯国家利益”越南政府在一份声明中说，前记者张辉产和律师陈廷进 “滥用民主自由、侵犯国家利益”。这项罪行可能会被判处2至7年监禁。两人还被指控发布帖子“侵犯国家利益以及组织和个人利益”。不到一周前，他们的脸书账号突然从公众视野中消失，这引发了人们对他们可能已被捕的担忧。周六发布的声明称，警方已经搜查了两人的住所，并称正在进行进一步调查。两位持不同政见者现年62岁的前记者张辉产在被解雇前曾为越南几家有影响力的报纸工作。在他的博客成为越南专制制度下最受欢迎的博客之一后，他遭到报社解雇。他的博客对政府的媒体控制、与中国的关系以及腐败现象提出了强烈批评。被捕前不久，张辉产曾批评越南新任国家主席苏林，以及越南共产党中央委员会总书记、国家政治体系中最有权势的阮富仲。张辉产被捕的消息来自越南持不同政见者紧密联系的网络社群。一周前，张辉产本应出席在河内举行的一次小型公开活动，但却没有露面。陈廷进曾任河内律师协会副主任，参与过许多备受瞩目的法律案件。越南官媒称，他的被捕与他在脸书上发表的有关政府的评论有关。根据记者无疆界组织发布的2024年世界新闻自由指数，越南的媒体自由度在180个国家和地区中排名第174位，中国是第173位。（美联社、法新社、路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/08/DW-%E8%84%B8%E4%B9%A6%E4%B8%8A%E6%89%B9%E8%AF%84%E6%94%BF%E5%BA%9C-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E4%B8%A4%E4%BD%8D%E7%9F%A5%E5%90%8D%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港铁首辆电动巴士投入服务　计划2026年底前增逾30部</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E9%A6%96%E8%BC%9B%E9%9B%BB%E5%8B%95%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E6%8A%95%E5%85%A5%E6%9C%8D%E5%8B%99-%E8%A8%88%E5%8A%832026%E5%B9%B4%E5%BA%95%E5%89%8D%E5%A2%9E%E9%80%BE30%E9%83%A8.html</link>
      <description><![CDATA[港铁首辆电动双层巴士今日投入服务，行走K54号路线，来往和田村、港铁兆康站以及屯门市中心，吸引了大批市民到场等候乘搭。 有市民早上6时就到港铁兆康站外的巴士站排队，希望乘坐头班车，他表示今次是港铁首辆推出的电动巴士，希望能上车参观，又期望于行车期间车厢内仍能保持宁静。 港铁公司营运主管陈志雄表示，电动巴士车厢十分宁静，对比传统柴油巴士，电动巴士一年可以减少超过6成碳排放。另外，巴士采用电动摩打推动，可以减少停车期间消耗的能源，适合应用于港铁接驳性质及乘客上落较频繁的巴士服务。他说港铁计划于2026年底前增加超过30部电动巴士，逐步替换传统柴油巴士，同时会增加充电设备。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E9%A6%96%E8%BC%9B%E9%9B%BB%E5%8B%95%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E6%8A%95%E5%85%A5%E6%9C%8D%E5%8B%99-%E8%A8%88%E5%8A%832026%E5%B9%B4%E5%BA%95%E5%89%8D%E5%A2%9E%E9%80%BE30%E9%83%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:15:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训练巴士红磡撞倒16岁女子　60岁城巴司机涉危驾被捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E8%A8%93%E7%B7%B4%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E7%B4%85%E7%A3%A1%E6%92%9E%E5%80%9216%E6%AD%B2%E5%A5%B3%E5%AD%90-60%E6%AD%B2%E5%9F%8E%E5%B7%B4%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E6%B6%89%E5%8D%B1%E9%A7%95%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[一名女子下午在红磡马头围道被一辆城巴撞倒，昏迷送院抢救，现时情况危殆。 60岁城巴司机涉嫌危险驾驶导致他人身体严重受伤被捕，现正被扣留调查。 城巴回覆查询表示，涉事巴士事发时按常规程序进行训练用途，由一名资深车长指导另一名车长驾驶，以熟悉该路线的路面状况，公司会全力配合警方调查。 事发在下午4时许，涉事城巴沿马头围道往芜湖街方向行驶，驶至马头围道21号对开时，怀疑撞倒正在过马路的16岁女子，导致她头部及四肢受伤，伤者昏迷送往伊利沙伯医院抢救。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E8%A8%93%E7%B7%B4%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E7%B4%85%E7%A3%A1%E6%92%9E%E5%80%9216%E6%AD%B2%E5%A5%B3%E5%AD%90-60%E6%AD%B2%E5%9F%8E%E5%B7%B4%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E6%B6%89%E5%8D%B1%E9%A7%95%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:08:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024年欧洲杯：回顾欧洲足球锦标赛的历届冠军</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/08/AJ-2024%E5%B9%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF-%E5%9B%9E%E9%A1%BE%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%B6%B3%E7%90%83%E9%94%A6%E6%A0%87%E8%B5%9B%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%B1%8A%E5%86%A0%E5%86%9B.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/08/AJ-2024%E5%B9%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF-%E5%9B%9E%E9%A1%BE%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%B6%B3%E7%90%83%E9%94%A6%E6%A0%87%E8%B5%9B%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%B1%8A%E5%86%A0%E5%86%9B.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克宏隆重军礼迎拜登 点凯旋门无名战士墓之火</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/08/CNA-%E9%A6%AC%E5%85%8B%E5%AE%8F%E9%9A%86%E9%87%8D%E8%BB%8D%E7%A6%AE%E8%BF%8E%E6%8B%9C%E7%99%BB-%E9%BB%9E%E5%87%B1%E6%97%8B%E9%96%80%E7%84%A1%E5%90%8D%E6%88%B0%E5%A3%AB%E5%A2%93%E4%B9%8B%E7%81%AB.html</link>
      <description><![CDATA[法国总统马克宏伉俪8日在巴黎凯旋门举办隆重军礼仪式，欢迎正进行5天国是访问的美国总统拜登伉俪。马克宏上前热烈欢迎，两人气氛相当友好亲密。中央社记者曾婷瑄巴黎摄 113年6月8日（中央社记者曾婷瑄巴黎8日专电）法国总统马克宏今天在巴黎凯旋门以军礼欢迎美国总统拜登首次的法国国是访问。两国元首为无名战士墓献花，添加火焰。两人互动亲密，观礼者向中央社表示能参与仪式是种祝福。马克宏（Emmanuel Macron）伉俪今天在巴黎凯旋门举行隆重军礼仪式，欢迎正进行5天国是访问的拜登（Joe Biden）伉俪。拜登5日抵达法国，并与多国元首共同纪念诺曼第登陆80周年。军礼欢迎于法国时间中午开始，因维安考量不开放一般民众，中央社获得采访许可，与法、美等多国媒体进场采访。现场仅有两座观礼台，容纳近500位军官、老兵与宾客，美国众议院前议长裴洛西（Nancy Pelosi）也现身观礼台，引发参与者惊呼。法国陆海空三军仪队分两批于凯旋门两侧列队，威武的骑兵队则在正对面的香榭大道上迎接两国元首座车。马克宏伉俪先行抵达，约10分钟后拜登伉俪座车队伍缓缓驶进。马克宏上前热烈欢迎，拜登一度将手搭在马克宏肩上，两人气氛相当友好亲密。在聆听军乐队演奏两国国歌后，马克宏和拜登向前为凯旋门下的无名战士墓献上鲜花，并添加地上的永恒火焰。 1921年，凯旋门拱门下方空地设立无名战士墓，纪念140万名一战殉难法军。 1923年11月11日纪念战争牺牲者的国殇纪念日，首次点燃墓旁的纪念火焰，从此不灭。军队合唱团唱两国国歌，气氛庄严且令人动容。接着拜登和马克宏在两国军歌中向凯旋门下的士兵与老兵握手致意。 4架战斗机从凯旋门上空飞过。典礼约一小时，两人搭车离场前向观礼民众挥手致意。职业技术学校校长欧夏（Patrice Hauchard）告诉中央社，能参加这场活动很幸福、很感动，「可不是每天都能迎接美国总统」，他笑着说。他认为法美两国关系很稳固，也一直在强化，「甚至在民间，都有各种合作，像我就在推动和美国在餐饮和美酒上的合作。我跟很多人都在法美友谊上努力」。在美国驻法使馆工作的维多利亚（Victoria）告诉记者，能看到法国和美国人民在一起，真的很棒，典礼办得很好。她表示两国关系紧密，「有很多共同点，我们的关系对世界和平很重要」。也在美国使馆工作的荷莉（Holly）则说：「能参与这样的仪式，看到马克宏和拜登在美丽的凯旋门前，我感到被祝福。」讲到两国关系，她强调美法是「最悠久的同盟，无论世界发生什么事，我们仍保持连结，这是很美好的」。曾参与阿尔及利亚战争的老兵欧莫斯（Michel Olmos）是国际阿尔及利亚老兵联盟（FIACA）主席。带着许多勋章的他哽咽地告诉中央社：「仪式真的很棒，激起很多情绪，让我想起和同僚的回忆，我战友的名字也刻在墓上。每次仪式我都参与，也都告诉我自己是最后一次了。」两位元首于典礼后在总统府艾里赛宫（Elysee Palace）会晤与工作午餐，下午出席记者会发表共同声明。晚上将举行国宴。预计双方就将俄乌战争、中东冲突、印太合作及贸易问题，特别是美国的「降低通膨法」（Inflation Reduction Act）交换意见。 （编辑：郭中翰）1130608法国总统马克宏和美国总统拜登在仪式中为凯旋门下的无名战士墓献上鲜花，并添加地上的永恒火焰。 1921年，凯旋门拱门下方空地设立无名战士墓，墓旁的纪念火焰永不熄灭。中央社记者曾婷瑄巴黎摄 113年6月8日法美两国观礼军官在仪式结束后合影留念。参与者皆向中央社表示，仪式令人感动，且两国有许多共同点，双边友谊对世界和平很重要。中央社记者曾婷瑄巴黎摄113年6月8日延伸阅读马克宏凯旋门欢迎拜登国是访问两人将讨论俄乌战争马克宏马克宏：应允许乌克兰以西方武器打击俄军事基地欧洲极右翼势力崛起马克宏疾呼：醒醒吧拜登诺曼第登陆80周年拜登喊捍卫民主盼区隔川普埃及示警：错过拜登新停火协议不利战争未来发展]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/08/CNA-%E9%A6%AC%E5%85%8B%E5%AE%8F%E9%9A%86%E9%87%8D%E8%BB%8D%E7%A6%AE%E8%BF%8E%E6%8B%9C%E7%99%BB-%E9%BB%9E%E5%87%B1%E6%97%8B%E9%96%80%E7%84%A1%E5%90%8D%E6%88%B0%E5%A3%AB%E5%A2%93%E4%B9%8B%E7%81%AB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克宏凯旋门欢迎拜登国是访问 两人将讨论俄乌战争</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/08/CNA-%E9%A6%AC%E5%85%8B%E5%AE%8F%E5%87%B1%E6%97%8B%E9%96%80%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%9C%8B%E6%98%AF%E8%A8%AA%E5%95%8F-%E5%85%A9%E4%BA%BA%E5%B0%87%E8%A8%8E%E8%AB%96%E4%BF%84%E7%83%8F%E6%88%B0%E7%88%AD.html</link>
      <description><![CDATA[法国总统马克宏（前右2）8日在巴黎凯旋门欢迎美国总统拜登（前左2）国是访问。 （路透社）（中央社巴黎8日综合外电报导）法国总统马克宏今天在巴黎凯旋门欢迎美国总统拜登国是访问，两位总统将就俄罗斯与乌克兰战争、以色列与哈玛斯在加萨走廊战事等议题交换意见。法新社报导，拜登（Joe Biden）自5日以来一直在法国，并参加本周举行的纪念诺曼地登陆（D-Day）80周年活动，诺曼地登陆改变第二次世界大战的进程。在巴黎举行的欢迎仪式上，马克宏（Emmanuel Macron）和拜登向无名战士冢敬献花圈，并重新点燃火焰。两位总统也将在共和国卫队的陪同下走上香榭丽舍大道（Champs-Elysees）。马克宏今天稍后将在法国总统府艾里赛宫（Elysee Palace）与拜登会谈，之后将以国宴款待拜登。另外，路透社报导，美国国家安全顾问苏利文（Jake Sullivan）告诉媒体，两位总统之间的会谈将涉及俄罗斯与乌克兰战争、以色列与哈玛斯在加萨走廊战争、印太地区合作，以及从气候变迁到人工智慧再到供应链等政策问题。 （译者：林沂锋/核稿：刘淑琴）1130608#法国#俄乌战争#拜登#拜登#马克宏#马克宏#美国延伸阅读马克宏隆重军礼迎拜登点凯旋门无名战士墓之火马克宏诺曼第登陆80周年拜登矢言不背弃乌克兰泽伦斯基与老兵相拥互赞英雄马克宏纪念「红色贝雷帽」空降特勤团自我牺牲成就诺曼第登陆拜登美前司令：中国已改变现状美对台应转向战略清晰纪念诺曼第登陆80周年西方表态挺乌没邀俄出席]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/08/CNA-%E9%A6%AC%E5%85%8B%E5%AE%8F%E5%87%B1%E6%97%8B%E9%96%80%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%9C%8B%E6%98%AF%E8%A8%AA%E5%95%8F-%E5%85%A9%E4%BA%BA%E5%B0%87%E8%A8%8E%E8%AB%96%E4%BF%84%E7%83%8F%E6%88%B0%E7%88%AD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国驻美大使馆：中国核战略旨在自卫　正努力推进防扩散体系</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A7%90%E7%BE%8E%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E9%A4%A8-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%A0%B8%E6%88%B0%E7%95%A5%E6%97%A8%E5%9C%A8%E8%87%AA%E8%A1%9B-%E6%AD%A3%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%8E%A8%E9%80%B2%E9%98%B2%E6%93%B4%E6%95%A3%E9%AB%94%E7%B3%BB.html</link>
      <description><![CDATA[美国白宫官员说，美国可能在未来部署更多战略核武，以应对中国和俄罗斯等对手的威胁。 中国驻美大使馆说，中国的核战略旨在自卫，中国正在努力推进国际防扩散体系，并愿意就核不扩散问题展开接触。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A7%90%E7%BE%8E%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E9%A4%A8-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%A0%B8%E6%88%B0%E7%95%A5%E6%97%A8%E5%9C%A8%E8%87%AA%E8%A1%9B-%E6%AD%A3%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%8E%A8%E9%80%B2%E9%98%B2%E6%93%B4%E6%95%A3%E9%AB%94%E7%B3%BB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:51:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国无人机闯金门 金防部：视威胁情况适当反制</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/08/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F%E9%97%96%E9%87%91%E9%96%80-%E9%87%91%E9%98%B2%E9%83%A8-%E8%A6%96%E5%A8%81%E8%84%85%E6%83%85%E6%B3%81%E9%81%A9%E7%95%B6%E5%8F%8D%E5%88%B6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴书纬台北8日电）中国短影音平台抖音出现影片，有不明人士宣称以无人机飞至金门并丢掷传单。陆军金防部今天表示，防区重要武器装备及设施伪装均已完备，并依无人机处置规定，视威胁情况采取适当反制作为。中国抖音帐号昨天表示，要前往金门县马山观测站附近投递传单，「给湾湾部队送温暖」；今天则计划飞往金门大学和金门县警局投递传单，但经军方检视直播影片，昨天并未飞到营区附近。金防部今天指出，部分陆区居心不明人士，不顾引发台湾民众反感、破坏两岸关系的负面影响，意图借此争取媒播关切，以达提升社群流量或知名度目标，其行为、心态均不足取。金防部表示，国军对敌情威胁均保持绵密监控，不随陆区网民轻狂举动起舞，避免助长窜飞恶行，升高区域紧张情势。 （编辑：林克伦）1130608#抖音#金门县#无人机#陆军金防部]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/08/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F%E9%97%96%E9%87%91%E9%96%80-%E9%87%91%E9%98%B2%E9%83%A8-%E8%A6%96%E5%A8%81%E8%84%85%E6%83%85%E6%B3%81%E9%81%A9%E7%95%B6%E5%8F%8D%E5%88%B6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军加沙救出4名人质据报包括一名有中国血统的以色列女子</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E5%8A%A0%E6%B2%99%E6%95%91%E5%87%BA4%E5%90%8D%E4%BA%BA%E8%B3%AA%E6%93%9A%E5%A0%B1%E5%8C%85%E6%8B%AC%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%9C%89%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E8%A1%80%E7%B5%B1%E7%9A%84%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%A5%B3%E5%AD%90.html</link>
      <description><![CDATA[以色列军持续进攻加沙并成功救出4名人质，相信获救的包括一名拥有中国血统的以色列女子。 另外，以军持续进攻加沙。目击者表示，有多名伤者被送入中部的阿克萨烈士医院。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/08/RTHK-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E5%8A%A0%E6%B2%99%E6%95%91%E5%87%BA4%E5%90%8D%E4%BA%BA%E8%B3%AA%E6%93%9A%E5%A0%B1%E5%8C%85%E6%8B%AC%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%9C%89%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E8%A1%80%E7%B5%B1%E7%9A%84%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%A5%B3%E5%AD%90.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:49:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾拍摄「地球升起」照 阿波罗8号宇航员坠机身亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/08/DW-%E6%9B%BE%E6%8B%8D%E6%91%84-%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%8D%87%E8%B5%B7-%E7%85%A7-%E9%98%BF%E6%B3%A2%E7%BD%978%E5%8F%B7%E5%AE%87%E8%88%AA%E5%91%98%E5%9D%A0%E6%9C%BA%E8%BA%AB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/08/DW-%E6%9B%BE%E6%8B%8D%E6%91%84-%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%8D%87%E8%B5%B7-%E7%85%A7-%E9%98%BF%E6%B3%A2%E7%BD%978%E5%8F%B7%E5%AE%87%E8%88%AA%E5%91%98%E5%9D%A0%E6%9C%BA%E8%BA%AB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:47:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰军舰过台海触怒北京 中国战机东海进逼威胁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/08/CNA-%E8%8D%B7%E8%98%AD%E8%BB%8D%E8%89%A6%E9%81%8E%E5%8F%B0%E6%B5%B7%E8%A7%B8%E6%80%92%E5%8C%97%E4%BA%AC-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%88%B0%E6%A9%9F%E6%9D%B1%E6%B5%B7%E9%80%B2%E9%80%BC%E5%A8%81%E8%84%85.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社阿姆斯特丹8日综合外电报导）荷兰一艘军舰上周通过台湾海峡，引发北京不满，这艘军舰昨天在东海支援联合国任务，中国战机在上方盘旋并逼近一架荷兰直升机，荷兰军方指责这「造成潜在不安全局势」。路透社报导，荷兰国防部今天在声明中表示，荷兰皇家海军七省级巡防舰卓普号（HNLMS Tromp）为支援联合国制裁北韩行动，昨天在东海执行巡逻任务时，两架中国战机多次在卓普号上空盘旋。稍后，中国两架战机和一架直升机接近卓普号的NH90直升机。荷兰国防部透过声明指出：「这起事件发生在国际空域。」「欧亚时报」（The EurAsian Times）网站报导，荷兰国防部公布的现场照片显示，趋近的中国军机有一架Z-19轻型侦查攻击直升机，以及数架歼轰-7（JH-7）战斗轰炸机。荷兰国会议员布瑞克曼（Ruben Brekelmans）在社群媒体X平台发文表达担忧，他写道：「中国如今也在国际海空域恫吓我们荷兰海军船舰。这类危险局面不容接受，亟需严正的外交回应。荷兰不容许自身受到恐吓，并挺身支持自由航行，这点十分重要！」卓普号正在进行长达6个月的全球任务，现正航向日本，接着将前往夏威夷参加「环太平洋」 （Rim of the Pacific）海军演习。尽管发生中国军机进逼事件，荷兰国防部证实，卓普号将按照原定计画继续执行任务。 （译者：刘淑琴/核稿：洪培英）1130608延伸阅读学者：共军借联合利剑军演展实力但暴露后勤挑战英巡逻舰今年曾低调穿越台海英防相再提航行自由中国威胁加拿大不得巡弋台海台驻加代表反驳区域紧张局势升高美国宣布将举行环太平洋军演布瑞克曼荷兰众议院通过挺台紧急动议案外交部诚挚感谢]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/08/CNA-%E8%8D%B7%E8%98%AD%E8%BB%8D%E8%89%A6%E9%81%8E%E5%8F%B0%E6%B5%B7%E8%A7%B8%E6%80%92%E5%8C%97%E4%BA%AC-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%88%B0%E6%A9%9F%E6%9D%B1%E6%B5%B7%E9%80%B2%E9%80%BC%E5%A8%81%E8%84%85.html</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>