<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 16:42:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>外交部驻港公署敦促美国少数政客尊重法治正义　停止政治操弄</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%85%AC%E7%BD%B2%E6%95%A6%E4%BF%83%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%B0%91%E6%95%B8%E6%94%BF%E5%AE%A2%E5%B0%8A%E9%87%8D%E6%B3%95%E6%B2%BB%E6%AD%A3%E7%BE%A9-%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%93%8D%E5%BC%84.html</link>
      <description><![CDATA[外交部驻港公署发言人批评美国国会少数议员，致函美国国务卿布林肯和财政部长耶伦，诋毁香港人权法治，污蔑香港国安法和《维护国家安全条例》，对香港法院依法审理「串谋颠覆国家政权罪案」说三道四，甚至恫吓制裁，对此表示强烈不满和坚决反对。 发言人指出，香港国安法实施四年以来，成效立竿见影，法治原则不断彰显，香港居民的权利自由得到更好保障，为特区实现由治及兴提供坚实保障，香港特区制定《维护国家安全条例》 ，进一步落实特区维护国家安全的宪制责任，得到广大市民和国内外投资者的拥护和支持。 发言人强调，公正是法治的生命线。涉案反中乱港分子所谓「初选」严重挑战香港特区宪制秩序，触犯法律红线，特区司法机关依法公正办案，捍卫司法正义，无可指摘。美国有关政客公然干预特区司法、恫吓制裁，违反不干涉内政等国际法原则和国际关系基本准则，是对国际法和法治精神的公然藐视和粗暴践踏。中方敦促美有关政客立即停止别有用心的政治操弄。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%85%AC%E7%BD%B2%E6%95%A6%E4%BF%83%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%B0%91%E6%95%B8%E6%94%BF%E5%AE%A2%E5%B0%8A%E9%87%8D%E6%B3%95%E6%B2%BB%E6%AD%A3%E7%BE%A9-%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%93%8D%E5%BC%84.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:51:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国一再推动哈马斯与法塔赫和谈是为何？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%80%E5%86%8D%E6%8E%A8%E5%8A%A8%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E4%B8%8E%E6%B3%95%E5%A1%94%E8%B5%AB%E5%92%8C%E8%B0%88%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BD%95.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%80%E5%86%8D%E6%8E%A8%E5%8A%A8%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E4%B8%8E%E6%B3%95%E5%A1%94%E8%B5%AB%E5%92%8C%E8%B0%88%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BD%95.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾国卫：须深刻领会三中全会精神　贯彻落实好有关决定</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E6%9B%BE%E5%9C%8B%E8%A1%9E-%E9%A0%88%E6%B7%B1%E5%88%BB%E9%A0%98%E6%9C%83%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E6%9C%83%E7%B2%BE%E7%A5%9E-%E8%B2%AB%E5%BE%B9%E8%90%BD%E5%AF%A6%E5%A5%BD%E6%9C%89%E9%97%9C%E6%B1%BA%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[中共二十届三中全会闭幕，审议通过有关进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定，多名局长在社交网页发表帖文回应。 政制及内地事务局局长曾国卫说，有关决定不但引领着国家的发展迈上新台阶，更密切关系到香港的未来发展。作为国家不可分离的一部分，香港与国家的发展从来都是风雨同舟，休戚与共，只有国家强大、发展好，香港的繁荣稳定才可得以保障，必须要高度关注、深入学习、深刻领会三中全会精神，并贯彻落实好有关决定。 商务及经济发展局局长丘应桦指出，有关决定将会订定国家未来25年的长期经济政策发展路线，推动国家经济转型，对全球亦带来深远影响，是重要的里程碑。香港是国家的一部份，特区政府致力保持自身的独特优势，亦不断装备自己，积极融入国家发展大局，既成为国家发展的助力，亦将香港做大做强。 医务卫生局局长卢宠茂说，国家深化医药卫生体制改革的方向和经验，对香港医疗卫生界带来发人深省的启发，在提升医疗质素、保障市民健康和推动医疗创新的过程中，本港必须要坚持解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，以人民为中心，不断自我完善、自我革新，健全治理体系，团结统一，推动医疗卫生体制进步，为市民带来幸福。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E6%9B%BE%E5%9C%8B%E8%A1%9E-%E9%A0%88%E6%B7%B1%E5%88%BB%E9%A0%98%E6%9C%83%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E6%9C%83%E7%B2%BE%E7%A5%9E-%E8%B2%AB%E5%BE%B9%E8%90%BD%E5%AF%A6%E5%A5%BD%E6%9C%89%E9%97%9C%E6%B1%BA%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:58:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冯德莱恩成功连任欧委会主席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E5%86%AF%E5%BE%B7%E8%8E%B1%E6%81%A9%E6%88%90%E5%8A%9F%E8%BF%9E%E4%BB%BB%E6%AC%A7%E5%A7%94%E4%BC%9A%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T14:28:27.515Z冯德莱恩在竞选演讲中说，将坚决捍卫欧洲人的生活方式（德国之声中文网）现任欧盟委员会主席冯德莱恩成功连任。欧洲议会以401票赞成、284票反对和15票弃权通过其连任。720个席位中，获得至少361票才能连任。当议会议长梅索拉（Roberta Metsola）宣读投票结果时，冯德莱恩举起双拳庆祝胜利。冯德莱恩所在的保守党团欧洲人民党（EPP）拥有188个席位，是议会中最大党团，但她的胜利并非板上钉钉。她面临着来自本党内部的反对声音。投票以无记名的方式进行，因此议员们投票时可以更自由地按照自己的意愿投票。一组来自EPP的法国议员上书指责冯德莱恩玩弄&quot;技术官僚主义&quot;，誓言绝不把票投给她。与此同时，一些来自爱尔兰的中间派欧洲议会议员因冯德莱恩对以色列在加沙军事行动的立场而拒绝给她投票。环境和安全承诺在投票之前，显然是为了安抚批评者，冯德莱恩在寻求连任的演讲中表示她将更大力度推动中东停火。她表示：&quot;加沙的流血事件必须立即停止……加沙民众已经无法再承受更多，人类也无法再承受更多……我们需要立即且持久的停火。我们需要释放以色列人质，同时需要为重建做好准备。&quot;她还承诺，2040年前将温室气体排放量减少90%，并表示，新能源法案也能降低消费者的能源价格。冯德莱恩还承诺将继续支持乌克兰，并加强欧盟边境安全机构Frontex，遏制非法移民。她说：&quot;我们必须加强Frontex，使其更加有效，同时充分尊重基本人权……我将提议把欧洲边境和海岸警卫的人数增加两倍，使其达到3万人。&quot;（路透社，德新社，法新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E5%86%AF%E5%BE%B7%E8%8E%B1%E6%81%A9%E6%88%90%E5%8A%9F%E8%BF%9E%E4%BB%BB%E6%AC%A7%E5%A7%94%E4%BC%9A%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普遇刺受伤 全球震惊</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E9%81%87%E5%88%BA%E5%8F%97%E4%BC%A4-%E5%85%A8%E7%90%83%E9%9C%87%E6%83%8A.html</link>
      <description><![CDATA[枪击发生之后：美国前总统特朗普7月13日傍晚参加宾州巴特勒小镇的竞选集会。在他开始演讲后几分钟，砰、砰、砰，几声枪声响起。特朗普立即蹲下，特勤局特工冲上讲台保护他。片刻后，特朗普被扶起来，脸上带着鲜血，右耳受了轻伤。特工冲上台保护：枪声响起的那一刻，可以看到特朗普捂了一下右耳。特勤局特工之后冲上台，将这位前总统按在地上并扑倒在他身上保护他。其他保安人员则负责保卫会场。子弹打中特朗普右耳：袭击发生后，特勤局特工扶特朗普站起来。他的脸上沾满了血。却高举拳头，发出“战斗、战斗、战斗”（fight）的呼喊。 许多在现场的特朗普支持者高呼“美国，美国”。受伤后仍斗志昂扬：美联社摄影师埃文·沃奇 (Evan Vucci) 拍摄的特朗普满脸血迹，却高举拳头，表情坚毅，背景是美国国旗的这张照片在社交媒体上迅速传播。许多共和党人认为这是特朗普在这场选战中的决定性时刻。特朗普遇袭的露天集会现场：一名目击者告诉路透社，枪声响起时，他还以为是放烟花。随后，有人开始尖叫，每个人都很恐慌。场面混乱。美国特勤局之后通报，一名枪手向特朗普集会演讲台开数枪，该枪手已被击毙，集会观众中1人死亡2人受重伤。惊魂未定：袭击发生后，两名参加集会的人坐在竞选活动场边的栅栏旁，显然受到惊吓。观众席上的一名医生后来对记者表示，他当时对一名头部中弹的观众进行了抢救，但该男子已经没有了脉搏。官方后来证实这名观众死亡。全球关注：这起被美国联邦调查局定为暗杀未遂的事件迅速成为世界各地媒体的头条新闻。美国总统拜登表示，对特朗普“安全且状况良好”感到欣慰，称“这类暴力在美国无处容身，全国上下必须团结一致同声谴责”。同样在宾夕法尼亚州竞选的副总统哈里斯谴责了这一“令人发指的行为”。拜登称对特朗普的袭击“太恶心”：特朗普遇刺后，美国总统拜登从特拉华州的海滨别墅返回华盛顿，并在特朗普出院后亲自与他通话。拜登表示他感谢情报部门保护特朗普的安全。谈到这次袭击，他在推特上写道：“这太恶心了,太恶心了。这是我们需要团结这个国家的原因之一。”警方加强安保：美国总统乔·拜登在内华达州里霍博斯海滩市政厅发表讲话，谴责针对特朗普的袭击事件。警方加强了安保措施。联邦调查局：没有进一步的威胁：联邦调查局官员公布袭击特朗普枪手是来自宾夕法尼亚州的20岁男子托马斯·马修·克鲁克斯（Thomas Matthew Crooks），该男子已被当场击毙。事发时他使用的是一把AR-15型步枪。联邦调查局7月14日还表示，目前调查认为，这名枪手是独自作案，作案动机还不清楚，“没有理由”认为存在进一步的威胁。特朗普大厦前加强警备：纽约警察驻守在纽约特朗普大厦前。据《纽约时报》报道，特朗普出院后被送往新泽西州的家中。1981年以来最严重的政治袭击：宾州发生的特朗普遇袭事件是1981年时任总统里根遇刺后针对一名总统或总统候选人的最严重的袭击事件。历史上有多达9名美国总统曾遭暗杀，其中4人丧生。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E9%81%87%E5%88%BA%E5%8F%97%E4%BC%A4-%E5%85%A8%E7%90%83%E9%9C%87%E6%83%8A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特区政府谴责美国政客针对23条发表失实及污蔑言论</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E7%89%B9%E5%8D%80%E6%94%BF%E5%BA%9C%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%94%BF%E5%AE%A2%E9%87%9D%E5%B0%8D23%E6%A2%9D%E7%99%BC%E8%A1%A8%E5%A4%B1%E5%AF%A6%E5%8F%8A%E6%B1%A1%E8%A1%8A%E8%A8%80%E8%AB%96.html</link>
      <description><![CDATA[特区政府强烈谴责并反对美国众议院美中战略竞争特设委员会、美国国会及行政当局中国委员会，去信美国政府，就《基本法》第二十三条立法及香港特区维护国家安全的工作发表含失实及污蔑言论，并要求美国政府对特区政府官员、法官、检控人员及警务人员实施所谓「制裁」，针对有关人员作出恶意诋毁及卑劣恫吓。 特区政府发言人表示，有关信件提及的所谓「制裁」，全属卑劣政治操作，违反国际法和国际关系基本准则，特区对此嗤之以鼻，无惧任何威吓，坚定不移履行维护国家安全的责任。信中提及的串谋颠覆国家政权案，法庭在颁布的裁决理由中清楚表明该案发生的行为，目的是破坏、摧毁或推翻《基本法》及「一国两制」方针确立的现行香港特区政治制度和架构，法庭判词显示犯罪计划的规模和严重性。 发言人重申，特区执法部门一直根据证据、严格依照法律，以及按有关的人或单位的行为而采取执法行动，特区政府会一如既往坚定不移、全面准确实施《香港国安法》、《维护国家安全条例》及香港特区其他维护国家安全的相关法律，依法有效防范、制止和惩治危害国家安全的行为和活动。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E7%89%B9%E5%8D%80%E6%94%BF%E5%BA%9C%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%94%BF%E5%AE%A2%E9%87%9D%E5%B0%8D23%E6%A2%9D%E7%99%BC%E8%A1%A8%E5%A4%B1%E5%AF%A6%E5%8F%8A%E6%B1%A1%E8%A1%8A%E8%A8%80%E8%AB%96.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:37:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三中全会提出到2029年完成全会决定提出的改革任务</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E6%9C%83%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%88%B02029%E5%B9%B4%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%85%A8%E6%9C%83%E6%B1%BA%E5%AE%9A%E6%8F%90%E5%87%BA%E7%9A%84%E6%94%B9%E9%9D%A9%E4%BB%BB%E5%8B%99.html</link>
      <description><![CDATA[一连四日的中共二十届三中全会闭幕。审议通过《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》。 全会指出，进一步全面深化改革的总目标是继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。 全会提出，到2035年，全面建成高水平社会主义市场经济体制，中国特色社会主义制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化，基本实现社会主义现代化，为到本世纪中叶全面建成社会主义现代化强国奠定坚实基础。 到2029年中华人民共和国成立80周年时，完成本决定提出的改革任务。 全会强调，进一步全面深化改革要总结和运用改革开放以来特别是新时代全面深化改革的宝贵经验，贯彻坚持党的全面领导、坚持以人民为中心、坚持守正创新、坚持以制度建设为主线、坚持全面依法治国、坚持系统观念等原则。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E6%9C%83%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%88%B02029%E5%B9%B4%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%85%A8%E6%9C%83%E6%B1%BA%E5%AE%9A%E6%8F%90%E5%87%BA%E7%9A%84%E6%94%B9%E9%9D%A9%E4%BB%BB%E5%8B%99.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食安中心指验出不合格腐乳属有售货品　从未向店方教授制作方法</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E9%A3%9F%E5%AE%89%E4%B8%AD%E5%BF%83%E6%8C%87%E9%A9%97%E5%87%BA%E4%B8%8D%E5%90%88%E6%A0%BC%E8%85%90%E4%B9%B3%E5%B1%AC%E6%9C%89%E5%94%AE%E8%B2%A8%E5%93%81-%E5%BE%9E%E6%9C%AA%E5%90%91%E5%BA%97%E6%96%B9%E6%95%99%E6%8E%88%E8%A3%BD%E4%BD%9C%E6%96%B9%E6%B3%95.html</link>
      <description><![CDATA[食环署表示，食物安全中心透过恒常食物监测计划，从零售层面抽取食物样本进行安全测试，但中心不会接受由零售点提供的指定样本进行检测。抽取样本方法是以顾客形式购买商品，食环署人员不会向相关店铺透露身分。 食环署指出，上月底从西营盘一个零售点抽取廖孖记卫生腐乳王样本进行检测，结果显示当中的蜡样芽孢杆菌超出《食品微生物含量指引》标准，属于不满意；本月初再从佐敦一个零售点购买同一瓶装腐乳产品的另一批次样本跟进，属尚可而非满意水平，月中再在同一零售点购入另一批次产品，结果属于不满意，中心指令相关零售商和生产商立即停止销售和回收受影响产品，以及继续改善生产流程。调查仍然继续。 对于有传媒报道指，食安中心再次巡查时，只抽取「测试样本」进行检测，中心在社交网站指，有关说法并非事实，强调另一批次样本来自市面有售货品，不是「测试样本」 ，又说这次取样源自本月初的抽取样本检测结果属尚可而非合格水平，根据《指引》需要就另一批次再抽样跟进，确保食品安全性。 中心又澄清，未曾向「廖孖记」负责人和员工教授制作腐乳的方法，中心本月初对相关食品制造厂进行巡查时，发现部分原材料储存方式不当，以及包装区域卫生状况未如理想，增加食物污染风险，中心已经向相关负责人及员工进行教育，并要求制造厂必须全面检视及改善生产流程。 中心又说，从2021年至昨日，透过恒常食物监测计划共检测超过140个腐乳样本，涵盖26个品牌，包括23个由涉事生产商制造的腐乳样本，除今次涉事的两个样本外，另有一个其他品牌的样本属不满意，均被检出过量蜡样芽孢杆菌。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E9%A3%9F%E5%AE%89%E4%B8%AD%E5%BF%83%E6%8C%87%E9%A9%97%E5%87%BA%E4%B8%8D%E5%90%88%E6%A0%BC%E8%85%90%E4%B9%B3%E5%B1%AC%E6%9C%89%E5%94%AE%E8%B2%A8%E5%93%81-%E5%BE%9E%E6%9C%AA%E5%90%91%E5%BA%97%E6%96%B9%E6%95%99%E6%8E%88%E8%A3%BD%E4%BD%9C%E6%96%B9%E6%B3%95.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:26:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中共三中全会 共军中将丁兴农候未依序递补中央委员</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/18/CNA-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E6%9C%83-%E5%85%B1%E8%BB%8D%E4%B8%AD%E5%B0%87%E4%B8%81%E8%88%88%E8%BE%B2%E5%80%99%E6%9C%AA%E4%BE%9D%E5%BA%8F%E9%81%9E%E8%A3%9C%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%A7%94%E5%93%A1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北18日电）中共20届三中全会今天闭幕，3名中央候补委员丁向群、于立军、于吉红被递补为中央委员。媒体注意到，这3人原本在中央候补委员中分别排名第1、3、4名，但排名第2、曾在共军总装备部任职的中将丁兴农却未被递补，引发联想。此外，根据三中全会会议公报，前共军火箭军参谋长孙金明与前中国国防部长李尚福、前共军火箭军司令员李玉超同被确认开除党籍。这3人当中，孙金明被开除党籍是首度被公开证实。中共第20届中央委员会共选出171名中央候补委员。财新网报导，依中共党章，中央候补委员是按得票数多少排名，得票相等者，则按姓氏笔画（简体字）为序排名。中央委员出现缺位，则从中央候补委员中按排名顺序依次递补。中共20届中央候补委员中，原本排名第1至4者依序是丁向群、丁兴农、于立军、于吉红。至于20届中央委员中，秦刚辞去委员获准，李尚福、李玉超被开除党籍，出现3个空缺，因此需递补3名中央候补委员成为中央委员。但根据三中全会公报，排名第2的丁兴农却未被递补为中央委员，而由第1、3、4名递补。综合财新网和香港明报报导，中将军阶的丁兴农现年61岁，曾任军改前的中共中央军委总装备部政治部主任，以及军改后成立、但在今年4月被撤销拆分的共军战略支援部队政治工作部主任等职，还曾任中共第19届中纪委委员。由于火箭军及前总装备部，是中共在军队内部反腐肃贪的重点区域，已有多名高阶将领落马，使得丁兴农被跳过中央委员递补名单引发联想。但报导提到，先前也有排名靠前的中央候补委员未被递补为中央委员。 2022年10月的中共19届七中全会，当时排名第1、2、4的中央候补委员马国强、王宁、王伟中递补为中央委员，而排名第3的王永康则未递补；而2017年10月的中共18届七中全会，排名靠前的刘学普、竺延风、郑群良、赵金也未被递补为中央委员。 （编辑：邱国强/杨升儒）1130718#中共#共军#三中全会延伸阅读中共20届三中全会落幕专家：现有政策调整的延续中共三中全会：2029年完成改革任务中共三中全会闭幕免去秦刚中央委员、撤除李尚福等3人党籍新华社万字特稿「改革家习近平」被删引外界关注]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/18/CNA-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E6%9C%83-%E5%85%B1%E8%BB%8D%E4%B8%AD%E5%B0%87%E4%B8%81%E8%88%88%E8%BE%B2%E5%80%99%E6%9C%AA%E4%BE%9D%E5%BA%8F%E9%81%9E%E8%A3%9C%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%A7%94%E5%93%A1.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三中全会闭幕：充斥口号的会议公报</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E4%BC%9A%E9%97%AD%E5%B9%95-%E5%85%85%E6%96%A5%E5%8F%A3%E5%8F%B7%E7%9A%84%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E5%85%AC%E6%8A%A5.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T14:15:26.588Z（德国之声中文网）中国官媒新华社周四发布的三中全会公报中，再度强调了坚持以习近平为首的中共中央对“进一步全面深化改革的集中统一领导。 ” 公报称，全会审议通过了《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》。习近平就《决定（讨论稿）》向全会作了说明。 篇幅长达五千字的公报中，罗列了涉及广泛内容的目标，比如提升内需、保障社会安全、改善医疗保健以及财富分配等等。不过，分析人士指出，这些改革目标，过去几年经常出现在北京的官方文件中，并无太多新意。公报称：“到2029年中华人民共和国成立八十周年时，完成本决定提出的改革任务。”分析人士指出，三中全会的公报显示出，北京将会继续维持既定路线，看不出任何改变现有经济政策或发展模式的迹象。保银资产管理（ Pinpoint Asset Management）的首席经济师张志伟（音）对路透社表示：“现在看不到任何改变宏观政策的明确信号。”此次被中国官媒赋予“划时代意义”的三中全会召开的时机，正值中国国内越来越多的人因经济疲软怨声载道，而国际上，中国的工业政策也受到越来越多的质疑和诟病。由于工业产出下滑，境外需求减少，中国第二季度的经济指标未能达到此前的预期。与此同时，房地产危机仍未出现缓解迹象，私人消费仍处低迷状态。中共20届三中全会上，习近平重申要全面深化改革。（资料图）公报中再度强调“要积极扩大内需”，但并未提及具体措施。凯投宏观(Capital Economics) 中国部负责人艾文特-普理查德（ Julian Evans-Pritchard）表示：“旨在提升经济安全、扩大产出的政策同旨在增强市场力量、实现供需再平衡的政策之间，显然还存在着某种紧张关系。”德新社发自北京的报道称，中共20届三中全会发表的公报只是一个“共产党口号”的集成，党内就经济政策达成的共识，想必今后数周和数月之后才会逐渐露出水面。正如观察家预期的那样，中国党和国家领导人习近平利用此次党的会议再次重申“高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务”，并强调了发展“新质生产力”的重要性。 所谓新质生产力是习近平去年提出的一个新名词，意指通过科学研究和技术突破，实现制造业现代化，从而开启一个高增长的新时代。公报中也提及了中国目前面临的紧迫经济问题，声称“要统筹好发展和安全，落实好防范化解房地产、地方政府债务、中小金融机构等重点领域风险的各项举措”。中国经济目前处于疲软状态。地缘政治紧张、地方债务、房地产危机、人口老龄化以及年轻人就业难等一系列棘手问题，令许多中国人对前景缺乏信心。也正因为如此，此次中共三中全会会不会出台重振经济活力的改革举措，曾引起广泛关注。（路透社，德新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E4%BC%9A%E9%97%AD%E5%B9%95-%E5%85%85%E6%96%A5%E5%8F%A3%E5%8F%B7%E7%9A%84%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E5%85%AC%E6%8A%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布对欧盟猪肉抽查方案 三家公司入选</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%AF%B9%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%8A%BD%E6%9F%A5%E6%96%B9%E6%A1%88-%E4%B8%89%E5%AE%B6%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%85%A5%E9%80%89.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-18T14:07:43.014Z（德国之声中文网）中国商务部周四（7月18日）发布了“关于相关猪肉及猪副产品反倾销案抽样方案及初步抽样结果的通知”。今年6月17日，中国商务部宣布对原产于欧盟的进口相关猪肉及猪副产品进行反倾销立案调查。商务部官网的新闻稿称，鉴于相关出口商和国内生产者数量众多，难以全面调查，调查机关决定采用抽样方法进行调查。三家分别来自丹麦、西班牙和荷兰的公司入选抽样调查名单。路透社报道指出，上述三个国家曾支持对中国产电动车征收特别关税。从7月5日开始，欧盟这一临时关税开始生效。抽查重点是猪肉，包括猪脚、猪耳和内脏等副产品。调查将持续到2025年6月17日。中国2023年共进口了价值60亿美元的猪肉及内脏等副产品，其中一半来自欧洲。西班牙是向中国出口猪肉最多的欧盟国家，其次是荷兰和丹麦。法国干邑：首次听证除了猪肉产品外，中国还在今年初对进口自欧盟的白兰地/干邑启动反倾销调查。此举被认为是针对法国的报复，因为法国也曾推动欧盟委员会对中国电动车的反补贴调查。据中国海关统计，2023年1月至11月，中国进口的干邑价值达15.7亿美元。而法国干邑占欧盟出口总量的99.8%。据法国干邑行业游说团体BNIC发布的消息，本周四，法国干邑生产企业高层代表在北京出席了一场听证会。据称，法国奢侈品牌人头马君度（Remy Cointreau）、保乐力加（Pernod Ricard）以及 LVMH集团旗下的酿酒公司是调查的主要对象。此次听证是法国干邑生产商方面首次有机会当面对其受到的指控做出陈述。欧洲行业组织和相关企业“再次坚决否认了任何有关倾销的指控”。延申阅读：香车、美酒、化妆品：法中贸易的摩擦议题（路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%AF%B9%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%8A%BD%E6%9F%A5%E6%96%B9%E6%A1%88-%E4%B8%89%E5%AE%B6%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%85%A5%E9%80%89.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：特朗普当选 德国经济将损失1500亿欧元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E7%A0%94%E7%A9%B6-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%BD%93%E9%80%89-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%B0%86%E6%8D%9F%E5%A4%B11500%E4%BA%BF%E6%AC%A7%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[特朗普可能当选下届美国总统。如果真是这样，德国经济将付出高昂代价。这是德国一个亲资方的经济研究所最新的一项研究结果。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/18/DW-%E7%A0%94%E7%A9%B6-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%BD%93%E9%80%89-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%B0%86%E6%8D%9F%E5%A4%B11500%E4%BA%BF%E6%AC%A7%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯：太平洋岛国峰会闭幕 日本将加强气候变化领域支援</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/18/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E6%B4%8B%E5%B2%9B%E5%9B%BD%E5%B3%B0%E4%BC%9A%E9%97%AD%E5%B9%95-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%B0%86%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E6%B0%94%E5%80%99%E5%8F%98%E5%8C%96%E9%A2%86%E5%9F%9F%E6%94%AF%E6%8F%B4.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月18日电】日本与太平洋岛屿国家和地区参加的“第十届太平洋岛国峰会”18日发布了首脑宣言和共同行动计划后闭幕。关于作为事关岛国存续“唯一最大威胁”的气候变化问题，确认了日方加大支援力度。考虑到中国，在首脑宣言中写入“反对凭借武力或威压单方面改变现状的尝试”和基于遵循国际法规则的自由开放的国际秩序的重要性。 首相岸田文雄在闭幕后的联合记者会上明确表示：“确认了为地区的和平与繁荣而协作。”担任联合主席的库克群岛总理布朗也回应称“伙伴关系得以强化”。 首脑宣言中考虑到中国的海洋活动，强调了航行自由与上空飞行自由的重要性。宣言指出，不诉诸威吓和行使武力而和平解决纷争很重要。 关于东京电力福岛第一核电站处理水排海，写入了“就基于科学依据的重要性达成了一致”。声明称，今后也作为岛国峰会的议题，日本将持续作出具有透明度的说明。 把大洋洲地区合作组织“太平洋岛国论坛”（PIF）提出的经济开发等7个领域，设定为今后3年的重点合作领域。 为实现无核武世界，将促进《全面禁止核试验条约》（CTBT）尽快生效。在共同行动计划中，写入了通过自卫队飞机和舰船靠港等加强防卫合作和海上保安机构的交流。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/18/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E6%B4%8B%E5%B2%9B%E5%9B%BD%E5%B3%B0%E4%BC%9A%E9%97%AD%E5%B9%95-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%B0%86%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E6%B0%94%E5%80%99%E5%8F%98%E5%8C%96%E9%A2%86%E5%9F%9F%E6%94%AF%E6%8F%B4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（18日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/18/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-18%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 08:49 抵达东京芝公园的东京王子大饭店。 09:11 在宴会厅出席“第十届太平洋岛国峰会”开幕式并演讲。 09:22 参加首脑会议第一场讨论。 10:12 参加首脑会议第二场讨论。 11:05 接受澳大利亚外长黄英贤的礼节性拜访。 11:17 接受新西兰副总理兼外长彼得斯的礼节性拜访。 11:24 参加首脑会议第三场讨论。 &lt;下午&gt; 12:16 与各国首脑拍摄合影。 12:22 参加工作午餐会。 13:33 出席闭幕式。 13:55 与库克群岛总理布朗举行联合记者会。 14:22 抵达官邸。 15:35 接受法属波利尼西亚主席博尔森的礼节性拜访。 16:07 与密克罗尼西亚联邦总统西米纳举行首脑会谈。 16:36 与瑙鲁总统阿迪昂举行首脑会谈。 17:40 会见外务省的事务次官冈野正敬、国际文化交流审议官金井正彰、亚洲大洋洲局长鲶博行。 18:17 接受各家媒体采访。 18:31 抵达东京丸之内的新丸之内大楼。 19:14 返回公邸。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/18/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-18%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王文涛称坚持对外开放基本国策　高水平开放来推动高质量发展</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E7%8E%8B%E6%96%87%E6%BF%A4%E7%A8%B1%E5%A0%85%E6%8C%81%E5%B0%8D%E5%A4%96%E9%96%8B%E6%94%BE%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%9C%8B%E7%AD%96-%E9%AB%98%E6%B0%B4%E5%B9%B3%E9%96%8B%E6%94%BE%E4%BE%86%E6%8E%A8%E5%8B%95%E9%AB%98%E8%B3%AA%E9%87%8F%E7%99%BC%E5%B1%95.html</link>
      <description><![CDATA[中共二十届三中全会闭幕，审议通过有关进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定。 与会的中央委员、商务部部长王文涛在央视《新闻联播》表示，要坚持对外开放的基本国策，将三中全会有关改革的这要求变成任务清单和工作清单，逐条来落实。他表示，要扩大主动开放，通过制度的完善，促进货物贸易、服务贸易和数字贸易，以开放促改革，用高水平开放来推动高质量发展。 另一名与会的中央委员、国家发改委主任郑栅洁表示，既要紧盯国之大者，推动一批牵一发动全身的重大改革，同时也要顺应民生的关切，推进一批小切口的改革，在全面深化改革中，不断增强国家的经济实力、科技实力和综合国力，走稳走好中国式现代化之路。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/18/RTHK-%E7%8E%8B%E6%96%87%E6%BF%A4%E7%A8%B1%E5%A0%85%E6%8C%81%E5%B0%8D%E5%A4%96%E9%96%8B%E6%94%BE%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%9C%8B%E7%AD%96-%E9%AB%98%E6%B0%B4%E5%B9%B3%E9%96%8B%E6%94%BE%E4%BE%86%E6%8E%A8%E5%8B%95%E9%AB%98%E8%B3%AA%E9%87%8F%E7%99%BC%E5%B1%95.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:07:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>