<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 08:41:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗总统称德黑兰就哈马斯领导人被暗杀事件保留自卫及回应权利</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/13/RTHK-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E7%A8%B1%E5%BE%B7%E9%BB%91%E8%98%AD%E5%B0%B1%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E9%A0%98%E5%B0%8E%E4%BA%BA%E8%A2%AB%E6%9A%97%E6%AE%BA%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E4%BF%9D%E7%95%99%E8%87%AA%E8%A1%9B%E5%8F%8A%E5%9B%9E%E6%87%89%E6%AC%8A%E5%88%A9.html</link>
      <description><![CDATA[伊朗总统佩泽希齐扬表示，按照国际社会规章及条例，伊朗保留权利就巴勒斯坦武装组织哈马斯领导人哈尼亚，早前在首都德黑兰被暗杀一事，进行自卫及作出回应。 佩泽希齐扬重申伊朗的立场，即是必须防止战争及流血，促进全球和平与安全，但伊朗有权保护自身不受任何侵略行为侵害。伊朗代理外长巴盖里就在社交平台发文，强调为了确保地区安全，伊朗有权对以色列作出威慑回应。 伊朗伊斯兰革命卫队海军舰队一名指挥官就说，舰队不单止是一支海岸部队，亦有能力搭载各种重型装备及雷达设备，保持在国际水域的作战能力，亦有能力在国际水域到达距离美国海军最近的地方。以军发言人较早时说，正密切关注伊朗及黎巴嫩真主党的动行，已做好最高级别的攻防准备。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/13/RTHK-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E7%A8%B1%E5%BE%B7%E9%BB%91%E8%98%AD%E5%B0%B1%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E9%A0%98%E5%B0%8E%E4%BA%BA%E8%A2%AB%E6%9A%97%E6%AE%BA%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E4%BF%9D%E7%95%99%E8%87%AA%E8%A1%9B%E5%8F%8A%E5%9B%9E%E6%87%89%E6%AC%8A%E5%88%A9.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 08:07:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞士宝盛银行称发现有人伪冒网</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/13/RTHK-%E7%91%9E%E5%A3%AB%E5%AF%B6%E7%9B%9B%E9%8A%80%E8%A1%8C%E7%A8%B1%E7%99%BC%E7%8F%BE%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%81%BD%E5%86%92%E7%B6%B2.html</link>
      <description><![CDATA[瑞士宝盛银行Bank Julius Baer &amp; Co. Ltd.发现有人伪冒网站，已向金管局汇报事件。金管局指，任何人士若曾向该网站提供其个人资料，或进行任何交易，应联络有关银行及警方。 金管局提醒公众，银行不会透过短讯或电邮超连结，引领他们到网站进行交易，亦不会以电话、电邮及手机短讯，要求客户提供任何敏感的个人资料。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/13/RTHK-%E7%91%9E%E5%A3%AB%E5%AF%B6%E7%9B%9B%E9%8A%80%E8%A1%8C%E7%A8%B1%E7%99%BC%E7%8F%BE%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%81%BD%E5%86%92%E7%B6%B2.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 08:06:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜尔斯狂热与性别争议：了解2024 年巴黎奥运会的五大热门时刻</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/13/AJ-%E6%8B%9C%E5%B0%94%E6%96%AF%E7%8B%82%E7%83%AD%E4%B8%8E%E6%80%A7%E5%88%AB%E4%BA%89%E8%AE%AE-%E4%BA%86%E8%A7%A32024-%E5%B9%B4%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A5%E8%BF%90%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%BA%94%E5%A4%A7%E7%83%AD%E9%97%A8%E6%97%B6%E5%88%BB.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/13/AJ-%E6%8B%9C%E5%B0%94%E6%96%AF%E7%8B%82%E7%83%AD%E4%B8%8E%E6%80%A7%E5%88%AB%E4%BA%89%E8%AE%AE-%E4%BA%86%E8%A7%A32024-%E5%B9%B4%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A5%E8%BF%90%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%BA%94%E5%A4%A7%E7%83%AD%E9%97%A8%E6%97%B6%E5%88%BB.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 08:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名旅客疑体内藏毒被捕明日提堂　海关检市值约50万怀疑可卡因</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/13/RTHK-%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%97%85%E5%AE%A2%E7%96%91%E9%AB%94%E5%85%A7%E8%97%8F%E6%AF%92%E8%A2%AB%E6%8D%95%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%8F%90%E5%A0%82-%E6%B5%B7%E9%97%9C%E6%AA%A2%E5%B8%82%E5%80%BC%E7%B4%8450%E8%90%AC%E6%87%B7%E7%96%91%E5%8F%AF%E5%8D%A1%E5%9B%A0.html</link>
      <description><![CDATA[一名从南非约翰尼斯堡经埃塞俄比亚抵港的女旅客，怀疑体内藏毒，海关检获约624克怀疑可卡因，估计市值约50万元。 这名32岁的女旅客前日抵港，海关人员替她清关期间，发现她体内藏有异物，将她拘捕并带到医院，经检查后，医生确认该名女子体内藏有异物。 截至今日下午2时，女子从体内排出22粒共重约624克的怀疑可卡因，她被暂控一项贩运危险药物罪名，明日在西九龙裁判法院提堂。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/13/RTHK-%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%97%85%E5%AE%A2%E7%96%91%E9%AB%94%E5%85%A7%E8%97%8F%E6%AF%92%E8%A2%AB%E6%8D%95%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%8F%90%E5%A0%82-%E6%B5%B7%E9%97%9C%E6%AA%A2%E5%B8%82%E5%80%BC%E7%B4%8450%E8%90%AC%E6%87%B7%E7%96%91%E5%8F%AF%E5%8D%A1%E5%9B%A0.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 08:04:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大生银行︰有人伪冒银行发出电邮　转交警方调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/13/RTHK-%E5%A4%A7%E7%94%9F%E9%8A%80%E8%A1%8C-%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%81%BD%E5%86%92%E9%8A%80%E8%A1%8C%E7%99%BC%E5%87%BA%E9%9B%BB%E9%83%B5-%E8%BD%89%E4%BA%A4%E8%AD%A6%E6%96%B9%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[大生银行表示，发现有人伪冒银行发出电邮，事件已转交警方调查。 大生银行表示，近期发现多份署名为「Tai Sang Bank Limited」的 「Patrick Ma」，发出的电子邮件，内容提及商业投资机会并邀约联络。相关人士亦会采用电子邮件地址包括 「 patrickma1975 @ taisanghk.com 」 和「PatrickMa_taisangbank_hongkong @ mail.com」等。 大生银行澄清，银行及管理层从来没有发出相关电子邮件，亦没有涉及相关商业项目。 金管局表示，银行已汇报事件，提醒任何人士若曾向该电邮提供个人资料，或进行任何交易，应联络银行及警方。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/13/RTHK-%E5%A4%A7%E7%94%9F%E9%8A%80%E8%A1%8C-%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%81%BD%E5%86%92%E9%8A%80%E8%A1%8C%E7%99%BC%E5%87%BA%E9%9B%BB%E9%83%B5-%E8%BD%89%E4%BA%A4%E8%AD%A6%E6%96%B9%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 08:01:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整理过往启发现在「时光笔记本」助银发族规划人生</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E6%95%B4%E7%90%86%E9%81%8E%E5%BE%80%E5%95%9F%E7%99%BC%E7%8F%BE%E5%9C%A8-%E6%99%82%E5%85%89%E7%AD%86%E8%A8%98%E6%9C%AC-%E5%8A%A9%E9%8A%80%E9%AB%AE%E6%97%8F%E8%A6%8F%E5%8A%83%E4%BA%BA%E7%94%9F.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾以宁台北13日电）退休终于有闲，如何规划人生却成难题，即使家人间想讨论，也难以开口。弘道基金会设计「时光笔记本」，引导整理过往、启发现在，从生活、理财、健康等面向，规划第3人生。今年62岁的娟姐（化名）选择提早退休，与家中姊妹排班，轮流回家陪伴高龄88岁的妈妈；但时间一久，回家变成例行公事、话题也逐渐变少。娟姐于是用「时光笔记本」陪伴妈妈，在笔记本引导下，如小侦探般探索妈妈人生故事。以前，娟姐只知道妈妈喜欢奥黛丽赫本等国外影星，但记忆中她忙着顾店，1年只休2天，根本没空观影；如今她才知道，原来妈妈会趁中午人少，请店员顾店自己溜去看电影。在笔记本引导下，她也发现，妈妈虽因行动不便不喜欢出门，但仍有想去的地方，因此与姊妹们一起启动陪母圆梦计画。内政部统计，国人平均寿命为79.84岁，男性76.63岁、女性83.28岁。若以劳动部统计的劳工平均退休年龄61.3岁来推算，每人约有20年以上退休生活。然而卫福部调查，65岁以上长者中，有32%对未来生活没有安排，另有68%虽有安排，却多数选择闲赋在家。弘道基金会观察，许多人在退休后，因缺乏目标与动力，易感彷徨无措。因此设计「时光笔记本」，盼助50岁以上的熟龄族及银发族，一步步思考和规划退休生活，从理财、健康、梦想实践到人生毕业典礼等多方面入手规划「第3人生」，展开精彩退休生活。弘道老人福利基金会创新实验组组长周雨洁今天透过新闻稿表示，许多人想和父母聊聊老后生活规划、健康维持，甚至讨论医疗照顾和身后事等等，却不知道如何开口，或因忌讳避谈，反而留下遗憾。 「时光笔记本」借浅显易懂的指引、丰富有趣的活动项目，从整理过去人生，启发现在行动、规划未来，打破对生命议题如预立遗嘱的忌讳，陪伴使用者从不同角度思考人生。目前正在网路上限量义卖中（https://hdpr.page.link/gqEv）。 「如果人生是一本书，最后这一页也要自己写」，使用者梅姐（化名）认为，笔记本不仅帮助自己把握现在，让人生精彩无憾，获得更好的人生结局，未来离世，亲人也可以拿起来翻阅，解除思念。 （编辑：李亨山）1130813]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E6%95%B4%E7%90%86%E9%81%8E%E5%BE%80%E5%95%9F%E7%99%BC%E7%8F%BE%E5%9C%A8-%E6%99%82%E5%85%89%E7%AD%86%E8%A8%98%E6%9C%AC-%E5%8A%A9%E9%8A%80%E9%AB%AE%E6%97%8F%E8%A6%8F%E5%8A%83%E4%BA%BA%E7%94%9F.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 08:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台中捷运114年估亏逾6亿 资本额不足拟增资</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E6%8D%B7%E9%81%8B114%E5%B9%B4%E4%BC%B0%E8%99%A7%E9%80%BE6%E5%84%84-%E8%B3%87%E6%9C%AC%E9%A1%8D%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E6%93%AC%E5%A2%9E%E8%B3%87.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者郝雪卿台中13日电）台中捷运公司今天在市政会议中提出「114年度事业计画」，预估明年税前净损6.2亿多元，台中市交通局长叶昭甫指出，中捷资本额35亿元大约能使用到明年，目前内部正就增资方式进行讨论。根据台中捷运公司提出的「114年度事业计画」，预估明年度收入为新台币5.2亿多元，支出为11.4亿多元，税前净损6.2亿多元，将持续执行各项开源节流计画，以维持公司财务稳定为目标。叶昭甫说明，疫情过后，捷运绿线近2年运量虽有提升，但班次增加，成本也提高，今年前4月平均日运量为4.28万人次，但要达日均量5万多运量还有差距，想要收支平衡仍有困难。对于之前预估今年捷运亏损将达7.34亿元，叶昭甫表示，根据中捷统计，今年到6月为止，累计亏损1.8亿多元，由于下半年市府有多项重大活动登场，运量预估将增加，对捷运收入会有帮助。中捷指出，明年支出费用主要涵盖用人费用、水电费用与维修保养等一般性营运支出，参考国内外捷运营运经验，捷运路网成形后，才能达到经济规模效益，带动城市交通转型，因此，在第2条捷运蓝线还未兴建完成及投入营运前，将持续执行各项开源节流计画，以维持公司财务稳定为目标。台中捷运绿线自民国110年4月正式通车以来，连年亏损，35亿元资本额即将用罄，叶昭甫表示，资本额35亿元明年还可承担，但到115年就不足了，目前公司内部正讨论增资事宜，至于增资方式是1次增资或分年增资都仍在讨论中。 （编辑：谢雅竹）1130813#台中捷运公司#叶昭甫叶昭甫抢搭奥运热潮台中推公车礼貌运动融入5环颜色台中试办投影式红绿灯增提醒「低头族」光源中捷迎接七夕台中捷运与乐成宫推出御守旅游票套组中捷持刀攻击事件后模拟演练加强防卫及应变能力]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E6%8D%B7%E9%81%8B114%E5%B9%B4%E4%BC%B0%E8%99%A7%E9%80%BE6%E5%84%84-%E8%B3%87%E6%9C%AC%E9%A1%8D%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E6%93%AC%E5%A2%9E%E8%B3%87.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北市防堵幼生性别事件 调查不成立仍加强督导</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E5%8C%97%E5%B8%82%E9%98%B2%E5%A0%B5%E5%B9%BC%E7%94%9F%E6%80%A7%E5%88%A5%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E4%B8%8D%E6%88%90%E7%AB%8B%E4%BB%8D%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%9D%A3%E5%B0%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈昱婷台北13日电）台北市幼儿园性侵案震惊各界，教育局长汤志民今天呼吁各园所，进用人员之前务必再三过滤，有疑虑就不要聘，且通报疑似性别事件后，即便调查不成立，仍要加强预防性督导。台北市教育局今天举行公立及非营利幼儿园园长及园主任会议，汤志民在会中报告教育政策与重点，针对完善幼儿园安全管理机制部分，强调落实性别事件调查期间的预防性督导机制，并鼓励装设工作纪录器。汤志民表示，少子女化的时代，家长对幼教工作期待高，政府也配合投注很多资源，让幼教工作者的工作量及要求等同甚至大于义务教务，对老师带来庞大压力。他指出，在这样的氛围下，幼儿园内只要发生疑似危机就会闹得人仰马翻，而工作纪录器将是唯一能够保护被指控老师的利器，所以鼓励剩下约3成还没装设的园所，都能在教室内等适合空间装设，教育局会全额补助。汤志民强调，工作纪录器不是监视器，若要调阅影像必须经正式管道申请，由调查小组确认无涉不相干人的资讯后，才能给当事人查看。此外，汤志民指出，在所有校安事件中，性别案件是台北市政府最关注的类别，往后就算经调查确认不属实，园长、园主任仍要维持预防性督导，多加注意相关人员的状况，督学也会加强不定期访视。不仅如此，汤志民说，教育局已行文各校，聘雇老师时要特别注意，除了查询不适任人员系统，最好还要上网看看、比对面试者身分，「只要有疑虑就不要聘」 ，给予孩子最严谨的保障、最安全的环境。 （编辑：李淑华）1130813#台北市#教育局长#幼儿园#汤志民汤志民北市幼儿园性侵案受理24被害生 教育局：争取让家长看监视器画面处理幼儿园性侵案 北市教育局长：人员不够感同身受]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E5%8C%97%E5%B8%82%E9%98%B2%E5%A0%B5%E5%B9%BC%E7%94%9F%E6%80%A7%E5%88%A5%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E4%B8%8D%E6%88%90%E7%AB%8B%E4%BB%8D%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%9D%A3%E5%B0%8E.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风悟空生成 朝日本移动对台无影响</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E9%A2%B1%E9%A2%A8%E6%82%9F%E7%A9%BA%E7%94%9F%E6%88%90-%E6%9C%9D%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A7%BB%E5%8B%95%E5%B0%8D%E5%8F%B0%E7%84%A1%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张雄风台北13日电）中央气象署今天下午发布台风生成讯息，原位于硫磺岛东北东方海面的热带性低气压，于下午2时发展为轻度台风、编号第8号悟空（国际命名：WUKONG），预测朝日本东方海面移动，对台湾无直接影响。 （编辑：张雅净）1130813#悟空#台风#气象署]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E9%A2%B1%E9%A2%A8%E6%82%9F%E7%A9%BA%E7%94%9F%E6%88%90-%E6%9C%9D%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A7%BB%E5%8B%95%E5%B0%8D%E5%8F%B0%E7%84%A1%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监院派员查核柯文哲政治献金 如违法最重罚120万</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E7%9B%A3%E9%99%A2%E6%B4%BE%E5%93%A1%E6%9F%A5%E6%A0%B8%E6%9F%AF%E6%96%87%E5%93%B2%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%8D%BB%E9%87%91-%E5%A6%82%E9%81%95%E6%B3%95%E6%9C%80%E9%87%8D%E7%BD%B0120%E8%90%AC.html</link>
      <description><![CDATA[民众党主席柯文哲。 （中央社档案照片）（中央社记者范正祥台北13日电）民众党主席柯文哲总统大选政治献金遭质疑申报不实。监察院今天表示，监察院已于12日派员查核113年总统、副总统选举参选人柯文哲、吴欣盈所申报政治献金会计报告书收支情形。监察院指出，依政治献金法规定，如有违反相关规定，应处新台币6万元以上120万元以下罚锾。监察院日前公布2024总统候选人申报的会计报告书，柯文哲的政治献金申报遭外界质疑。柯文哲昨天与时任竞选总干事黄珊珊、副总干事陈智菡、财务长李文宗召开记者会。陈智菡表示，会计师端木正将约1817万余元自行调节至时乐、尼奥与木可等公司，漏报、误报共17笔。柯文哲说，所有支出都有凭证，没有跑到任何人口袋。黄珊珊表示，民众党会配合监察院调查，并将依法追究会计师责任。监察院今天发布新闻稿表示，有关民国113年总统、副总统选举拟参选人柯文哲、吴欣盈所申报政治献金会计报告书，自7月16日公开于监察院政治献金公开查阅平台后，迩来舆情反映发现多笔高额政治献金之支用争议、拟参选人所属政党公开自承帐务瑕疵，乃至未申报选举期间募款演唱会售票收入、另衍生指涉签证会计师违反或废弛其业务上应尽义务等质疑及检举案，监察院已于12日派员查核。依政治献金法规定，拟参选人收受政治献金收入违反第20条规定匿未登帐、违反第11条规定未开立受赠收据、违反第21条未申报收入、违反第10条第2项未存入专户等行为，依第30条第1项第1、2、3、6款等规定，应处新台币6万元以上120万元以下罚锾，同条第2项明定，未存入专户之金额并予没入；支出方面，若无合法凭证而虚报政治献金支出，则涉及故意为不实之申报，依第30条第1项第3款规定，应处罚锾6万元以上120万元以下罚锾。监察院表示，除就这些检举指涉情事进行厘清外，查核过程中如发现会计师查签涉及违反相关规定，经由监察院廉政委员会决议后，将依会计师法第63条规定报请会计师惩戒委员会惩戒，如有发现其他犯罪嫌疑，将依刑事诉讼法第241条规定移请检察机关侦办。 （编辑：郭无患）1130813（中央社制表）#吴欣盈#陈智菡#民众党#李文宗#柯文哲#黄珊珊#监察院廉政委员会#端木正延伸阅读柯文哲政治献金风波民众党：会计师端木正自行调节漏报金额遭民众党控擅自调节政治献金申报会计师端木正：均依法处理柯文哲政治献金疑云北检向监察院调取资料端木正称政治献金申报均依法处理民众党：他亲口承认调节差额柯文哲：所有竞选支出都有凭证没有跑到任何人口袋[影]柯文哲演唱会盈余？黄珊珊：木可已陆续回捐170万柯文哲柯文哲政治献金争议绿：争点未解反而问号更多政治献金帐目错误柯文哲：直接叫律师告端木正民众党监院派员查核柯文哲政治献金如违法最重罚120万2024/08/13 15:55政治献金帐目错误黄国昌：会计师犯错还卸责2024/08/13 14:09政治献金帐目错误柯文哲：直接叫律师告端木正2024/08/13 12:59]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E7%9B%A3%E9%99%A2%E6%B4%BE%E5%93%A1%E6%9F%A5%E6%A0%B8%E6%9F%AF%E6%96%87%E5%93%B2%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%8D%BB%E9%87%91-%E5%A6%82%E9%81%95%E6%B3%95%E6%9C%80%E9%87%8D%E7%BD%B0120%E8%90%AC.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑成功400年诞辰 中华邮政发行纪念邮票</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E9%84%AD%E6%88%90%E5%8A%9F400%E5%B9%B4%E8%AA%95%E8%BE%B0-%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E9%83%B5%E6%94%BF%E7%99%BC%E8%A1%8C%E7%B4%80%E5%BF%B5%E9%83%B5%E7%A5%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者汪淑芬台北13日电）今年是郑成功诞辰400年，中华邮政公司将于16日发行「郑成功400年诞辰纪念邮票」，1枚面值新台币35元，总共印制56万枚。中华邮政发布新闻稿，「郑成功400年诞辰纪念邮票」图案为国立台湾博物馆典藏的国宝作品「郑成功画像」，是目前传世最早也最接近真实的郑成功画像，背景为国立故宫博物院典藏的「明郑成功草书中堂轴」草书五言绝句作品，通幅笔力劲健，展现出一派儒将的风范。郑成功（西元1624－1662年）原名森，祖籍福建泉州。早年受南明隆武帝赐姓朱，改名成功。又因起兵抗清有功，受南明永历帝封为「延平王」，故又称国姓爷、郑延平。郑成功率军登陆鹿耳门，驱走荷兰人，拓垦台湾，与继任的子、孙三世共同开创台湾历史发展新纪元。配合「郑成功400年诞辰纪念邮票」发行，中华邮政特印制首日封、贴票卡、护票卡及活页集邮卡各1批，提前于14日发售；并制作预销首日戳封，于邮票发行当日销售，民众可至全国各地邮局、邮政博物馆或至「i集邮」选购。 （编辑：李亨山）1130813#中华邮政公司#台湾#国立台湾博物馆#郑成功#国立故宫博物院]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E9%84%AD%E6%88%90%E5%8A%9F400%E5%B9%B4%E8%AA%95%E8%BE%B0-%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E9%83%B5%E6%94%BF%E7%99%BC%E8%A1%8C%E7%B4%80%E5%BF%B5%E9%83%B5%E7%A5%A8.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷击致凉亭坍塌 常州躲雨民众6死10伤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E9%9B%B7%E6%93%8A%E8%87%B4%E6%B6%BC%E4%BA%AD%E5%9D%8D%E5%A1%8C-%E5%B8%B8%E5%B7%9E%E8%BA%B2%E9%9B%A8%E6%B0%91%E7%9C%BE6%E6%AD%BB10%E5%82%B7.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北13日电）江苏省常州市11日晚间发生一起灾难事故，因雷击导致公园凉亭坍塌，6人伤重不治死亡，其余还有10名伤者。江苏常州经济开发区管理委员会12日通报，11日晚间8时36分，常州经开区横山桥镇遭遇强对流天气，雷击致芳茂山公园凉亭坍塌，有躲雨民众被困凉亭。截至当天晚间11时，搜救工作结束，16名伤者全部送医救治，其中6人抢救无效在12日凌晨死亡，其余10人伤情稳定，调查工作还在进行。通报说，下一步，将对相关公共设施进行全面排查，确保安全。新京报报导指出，遇难者中有在常州务工的外地人。有来自贵州独山县的民众说，事发时自己的妻子正在凉亭内避雨，被压在坍塌的凉亭下，不幸遇难。他和妻子都已年过50岁，在常州的电瓶车厂上班，夫妻俩原本一个上早班一个上晚班。事发时同样在亭内避雨的还有安徽人章志（化名）的妻儿。章志夫妻在建筑工地上班。 11日晚饭后，妻子带着儿子和女儿去公园散步。结果其妻儿被压在坍塌的凉亭废墟下。最终，章志的妻子遇难离世，两个孩子还在医院救治。 （编辑：张淑伶/廖文绮）1130813#中国#江苏省#新京报#雷击#常州]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E9%9B%B7%E6%93%8A%E8%87%B4%E6%B6%BC%E4%BA%AD%E5%9D%8D%E5%A1%8C-%E5%B8%B8%E5%B7%9E%E8%BA%B2%E9%9B%A8%E6%B0%91%E7%9C%BE6%E6%AD%BB10%E5%82%B7.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>致新：订单能见度约2个月 下半年需求持平到温和成长</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E8%87%B4%E6%96%B0-%E8%A8%82%E5%96%AE%E8%83%BD%E8%A6%8B%E5%BA%A6%E7%B4%842%E5%80%8B%E6%9C%88-%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E9%9C%80%E6%B1%82%E6%8C%81%E5%B9%B3%E5%88%B0%E6%BA%AB%E5%92%8C%E6%88%90%E9%95%B7.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张建中新竹13日电）致新科技董事长吴锦川今天表示，目前订单能见度约2个月，下半年整体需求持平到温和成长，产品价格不致再大幅调降。电源管理晶片厂致新下午召开线上法人说明会，公布第2季营收新台币20.59亿元，季增约6.2%，毛利率40%，较第1季下滑1个百分点。归属母公司净利3.66亿元，季减约2.95%，每股纯益4.28元，累计上半年每股纯益8.69元。吴锦川说，第2季客户端需求与第1季并无太大变化，继客户库存恢复正常后，致新今年上半年库存情况也回复至正常范围。展望未来，吴锦川表示，下半年整体需求持平到温和成长，目前订单能见度约2个月，第4季情况并不明朗，无法确定下半年营运是否能够优于上半年水准，须进一步观察第4季实际表现。吴锦川说，中国市场同业竞争依然激烈，产品价格持续下降，不过已不致再大幅降价。致新将持续深耕车用、工业用及伺服器市场，并增加研发经费，开发新产品、拓展新客户。 （编辑：林家娴）1130813#中国#吴锦川吴锦川致新：第3季旺季效应可期 估下半年营运优于上半年]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E8%87%B4%E6%96%B0-%E8%A8%82%E5%96%AE%E8%83%BD%E8%A6%8B%E5%BA%A6%E7%B4%842%E5%80%8B%E6%9C%88-%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E9%9C%80%E6%B1%82%E6%8C%81%E5%B9%B3%E5%88%B0%E6%BA%AB%E5%92%8C%E6%88%90%E9%95%B7.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王时思：用善意温柔参与文化奥运 直到世界承认台湾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E7%8E%8B%E6%99%82%E6%80%9D-%E7%94%A8%E5%96%84%E6%84%8F%E6%BA%AB%E6%9F%94%E5%8F%83%E8%88%87%E6%96%87%E5%8C%96%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E7%9B%B4%E5%88%B0%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%89%BF%E8%AA%8D%E5%8F%B0%E7%81%A3.html</link>
      <description><![CDATA[文化部政务次长王时思10日于巴黎文化奥运台湾馆坐镇闭幕式。图左至右为王时思、女子拳击选手陈念琴、女子拳击选手吴诗仪。中央社记者李若韵巴黎摄113年8月13日（中央社记者李若韵巴黎13日专电）为期15天的巴黎文化奥运台湾馆已在10日落幕，文化部次长王时思表示很高兴台湾馆能在文化奥运历史留下纪录，台湾将继续以善意与温柔参与国际事务，直到被世界承认。位于巴黎拉维特园区（Parc de la Villette）由巴黎奥运所主办的文化奥运国家馆活动（Le Parc des Nations），已随着奥运结束而落幕，唯有法国馆与荷兰馆将继续参与帕奥。在7月27日至8月10日完整参与文化奥运的台湾馆，超过120位工作人员，以15天的时间带来57场演出，共计7万名现场观众，受到当地与国际观众欢迎。文化奥运台湾馆的主办单位为文化部，为表示对闭幕式的重视，文化部长李远请政务次长王时思在参与开幕式回台后，又再次前往巴黎回到台湾馆坐镇，与台法工作人员们共同完成闭幕式。王时思向中央社记者说：「感觉整个团队已建立良好的革命情感，要结束了可能会很感伤啊！」王时思说：「毕竟是奥运选择了我们，不是我们选择了奥运」，台湾能够参与奥运史上第一次的文化奥运盛会，文化部感到很荣幸，感谢许多人的帮助，包含策划初期时曾是团队顾问的前文化部长郑丽君，还有最后决定合作的法国在地执行团队，对方是法国人却帮助台湾向巴黎拉维特园区讲价，替台湾寻求更好的利益等。她说：「我觉得是台湾人的善意与温柔得到许多人的支持，我们平等并体贴地对待每一个与我们合作的人，大家感受得到台湾人的真诚，能够在异乡巴黎建立一个彼此互信的国际工作团队，真的很难得。」王时思强调：「文化奥运场域的存在，是为了应援自己国家的选手」。台湾馆在15天内经历热浪与暴风雨，克服许多执行上的困难，就是希望能为台湾奥运选手助阵；当迎来麟洋战后的第一面金牌时，真的是全场欢声雷动。相较于其他国家馆以设置吃喝摊位、或是以派对形式播放背景音乐的做法，王时思认为台湾馆算是真正从「文化交流」出发的国家馆。她说，致力让国际观众拥有「台湾文化体验」，仍是文化部策划文化奥运的第一要务，之后，才会开始考虑「周边文化商品」贩卖，甚至是酒水贩卖，但因为文化部为政府机关，若要在馆内开启金钱交易行为，关于授权、执照、分润、拆帐等细节都需再长议。当谈到其他国家馆皆提供现场赛事转播，但台湾馆却没有此服务，王时思解释：「其实巴黎文化奥运在刚开始的官方设定是以『各国文化交流』为主，但其他国家馆渐渐演变由各国奥委会主办，形成国际奥委会的交流中心；而赛事转播主要是由国际奥委会负责，与国际转播授权市场有关，牵涉到转播权利金的问题，尤其奥运转播授权金高达5亿台币。」王时思说：「要在台湾馆内转播赛事会是另一件全新的议题，因为在预算或谈判授权上并不是由文化部主导；我们一直在准备『文化展演的呈现』，而『转播赛事』从一开始就不在台湾馆的设定里。」广受国际观众喜爱的台湾馆，观众除了能在馆内欣赏艺术，感受到台湾多元精彩的文化外，每日前200名观众还可以得到礼物袋，造成每日傍晚开门前，场外出现大排长龙等礼物袋的奇景。而最常出现的是一群中国大妈，她们是住在法国已久的移民，几乎每天呼朋引伴提早两小时前报到，并聚集在舞台前树荫下欣赏节目，通常在晚餐时间、表演到达中场后会离开。而礼物袋中随机出现的珍奶Pin或是相关赠品，便开始出现在淘宝或其他拍卖网站上。对此，王时思回应：「在台湾馆这个开放的场地上，无论观众来自哪一个国家，我们都是欢迎的，台湾有条件做一个分享者。当观众待在台湾馆每一刻里，只要他能感受到这是个美好的地方，他愿意花时间坐下来享受聆听，并且让这段经验成为美好回忆，不管他是哪一国人，或存有任何目的，都没有关系。」王时思强调：「我们设计台湾馆的最终愿景是希望世界共荣，表达台湾参与世界的决心，不管这个世界怎么对待台湾，怎么称呼台湾，台湾都不会放弃成为国际社会的一员，直到世界正式承认我们的那一天。」 （编辑：周永捷）1130813#巴黎奥运#文化部长#台湾#台湾馆#巴黎#法国#王时思#李远#国际奥委会#奥运史#郑丽君#文化奥运王时思奥运台湾馆闭幕夜林郁婷夺金妮妃雅与观众感动落泪文博会首移师台南8/23起整座城市化身台湾历史教室李远文博会登台南参展最踊跃文化策展凝聚共识诗人曾贵海辞世文化部将呈请总统明令褒扬文化奥运王时思：用善意温柔参与文化奥运直到世界承认台湾2024/08/13 15:52奥运台湾馆闭幕夜林郁婷夺金妮妃雅与观众感动落泪2024/08/11 08:49妮妃雅文化奥运呈现岛国：台湾价值让人骄傲2024/08/10 22:11]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E7%8E%8B%E6%99%82%E6%80%9D-%E7%94%A8%E5%96%84%E6%84%8F%E6%BA%AB%E6%9F%94%E5%8F%83%E8%88%87%E6%96%87%E5%8C%96%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E7%9B%B4%E5%88%B0%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%89%BF%E8%AA%8D%E5%8F%B0%E7%81%A3.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全体上市公司7月营收3.68兆元 年增2成</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E5%85%A8%E9%AB%94%E4%B8%8A%E5%B8%82%E5%85%AC%E5%8F%B87%E6%9C%88%E7%87%9F%E6%94%B63.68%E5%85%86%E5%85%83-%E5%B9%B4%E5%A2%9E2%E6%88%90.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾仁凯台北13日电）根据证交所统计，国内1018家上市公司已于8月12日前完成7月营收申报作业，全体上市公司7月营收总计新台币3兆6799亿元，较去年同期成长20.56%，其中营收成长公司705家，衰退公司313家。证交所表示，7月营收成长较大的产业包括，航运业因旺季需求使运价及运量上涨，绿能环保业因承接工程案件依进度认列收入，电子通路业受惠AI伺服器使电子零组件需求增加。衰退较大的产业则为玻璃陶瓷业，主要受到中国房地产景气不佳影响。累计今年前7月全体上市公司营收总计22兆8894亿元，较112年同期成长11.94%，其中营收成长公司662家，衰退公司356家。证交所表示，综观国内情势及国发会发布景气灯号6月转为红灯，显示景气持续增温，各主要预测机构认为2024年国内经济成长率将超过3%，总体经济层面表现稳健，台湾上市公司7月营收持续成长，展现营运韧性。因应近期股市大幅波动，证交所将鼓励上市公司举办法人说明会，适时与投资人沟通说明公司发展策略、营运结果，以增进投资人对公司了解，强化投资信心。 （编辑：张均懋）1130813#上市公司#证交所]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/13/CNA-%E5%85%A8%E9%AB%94%E4%B8%8A%E5%B8%82%E5%85%AC%E5%8F%B87%E6%9C%88%E7%87%9F%E6%94%B63.68%E5%85%86%E5%85%83-%E5%B9%B4%E5%A2%9E2%E6%88%90.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>