<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 16:39:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>WTA伯明罕女网赛 谢淑薇携手梅丹斯封后</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-wta%E4%BC%AF%E6%98%8E%E7%BD%95%E5%A5%B3%E7%B6%B2%E8%B3%BD-%E8%AC%9D%E6%B7%91%E8%96%87%E6%94%9C%E6%89%8B%E6%A2%85%E4%B8%B9%E6%96%AF%E5%B0%81%E5%90%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈容琛台北23日电）台湾网球名将谢淑薇今天与比利时搭档梅丹斯征战WTA伯明罕草地女网赛的女双冠军战，以6比1、6比3击败中国张帅及日本加藤未唯，勇夺女双冠军。挑战法国网球公开赛女双卫冕失利的谢淑薇，本周迎接草地赛季，持续与比利时籍搭档梅丹斯（Elise Mertens）携手，征战世界女子职业网球协会（WTA）250等级的伯明罕草地女网赛，而且荣膺女双头号种子，为7月登场的草地大满贯温布顿网球锦标赛暖身。 「台比联军」从首轮即展现争冠气势，前役更以6比1、6比2击败美国穆罕默德（Asia Muhammad）及印尼艾迪拉（Aldila Sutjiadi）的组合，以1盘未失之姿挺进女双冠军战，而谢淑薇有望继3月印地安泉网球赛后，再度于女双赛事封后。今天冠军战面对中国张帅及日本加藤未唯的组合，「台比联军」首盘打出强势表现，让对手3个发球局都无法保住情况下，以6比1先驰得点。次盘「台比联军」状态依旧维持高档，在第3、7局相继破发，取得5比2遥遥领先，虽然第8局遭到对手强势反扑，导致无法保住发球局、结束比赛，不过「台比联军」随即稳住阵脚，第9局顺利突破对手，再以6比3成功夺冠，同时是谢淑薇2012年、2019年后，生涯第3度称霸伯明罕草地女网赛的女双赛事。 （编辑：萧博文）1130623谢淑薇谢淑薇携手梅丹斯2连胜伯明罕女网赛晋4强谢淑薇巴黎奥运确定搭档曹家宜哥哥谢政瀛担任教练梅丹斯谢淑薇携搭档克服2个赛末点WTA罗马网球赛晋8强马德里网球公开赛谢淑薇无缘女双冠军战]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-wta%E4%BC%AF%E6%98%8E%E7%BD%95%E5%A5%B3%E7%B6%B2%E8%B3%BD-%E8%AC%9D%E6%B7%91%E8%96%87%E6%94%9C%E6%89%8B%E6%A2%85%E4%B8%B9%E6%96%AF%E5%B0%81%E5%90%8E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国健保遇网攻3亿笔个资流暗网 传美FBI协同调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%81%A5%E4%BF%9D%E9%81%87%E7%B6%B2%E6%94%BB3%E5%84%84%E7%AD%86%E5%80%8B%E8%B3%87%E6%B5%81%E6%9A%97%E7%B6%B2-%E5%82%B3%E7%BE%8Efbi%E5%8D%94%E5%90%8C%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈韵聿伦敦23日专电）英国国民保健署（NHS）月初遭遇重大网攻，导致约3亿笔病患资料近日被发布在暗网，包括HIV（人类免疫缺乏病毒）血液检测结果。英国媒体报导，美国联邦调查局（FBI）已加入与英方联手调查。这起影响近3500个手术和约诊、冲击大伦敦地区约7家大型医院及其他医疗院所的网路攻击事件被专家形容为「NHS近年最重大的病患资料外泄事件」、「英国历来遭遇最严重、危害最大的网攻行动之一」。借勒索软体营利的俄语骇客组织「麒麟」（Qilin）20日夜间将盗取的资料公布在暗网。 「麒麟」也曾攻击美国境内的健康照护机构。公布在暗网的档案经压缩后，大小仍近400GB。 「麒麟」近日曾威胁遭骇的病理检验服务公司Synnovis支付4000万英镑（约新台币16亿元）赎金，否则将公布病患资料。不过，面对层出不穷的勒索软体网攻事件，英国政府敦促受害者勿屈从骇客意志，以免变相鼓励犯罪。 「泰晤士报」（The Times）今天报导，英国「国家打击犯罪局」（National Crime Agency, NCA）正与曾遭「麒麟」攻击的各国执法单位合作进行调查，包括美国。今年2月，NCA、FBI、欧洲刑警组织（Europol）及日本、澳洲、加拿大等国曾合作打击另一个同为俄语背景、曾是全球犯行最重大的勒索软体组织之一Lockbit。 NCA当时成功渗透Lockbit的指挥管制系统，并在隶属Lockbit的暗网网站公告「本网站已遭执法机关控制」。英国「卫报」（The Guardian）21日援引知情人士说法报导，此次NHS体系遭攻击，NCA同样正考虑主动反击、「报复」骇客组织，并移除外流至暗网的病患个资。不过，部分网安相关单位人士指出，若骇客已备份，则仅是移除个别网站的资料，效果恐怕有限。 「泰晤士报」则报导，试图移除并取回病患资料仍有意义，因为调查人员可透过分析资料传输过程内含的「电子指纹」追捕骇客。英格兰NHS在21日发布的声明指出，NCA和英国「国家网路安全中心」（NCSC）正在核实「麒麟」发布的资料，相关调查恐需时数周。遭「麒麟」攻击的Synnovis是英格兰NHS承包商，主要服务大伦敦地区东南部医疗院所。受网攻影响，Synnovis月初被迫中断多项病理检验服务：各医疗院所无法与Synnovis的伺服器建立安全连线，以即时取得病患的病理学资料，手术和门诊因此窒碍难行，特别是输血作业。 NHS评估，相关服务恐得到今年秋天才能完全恢复正常。代表「麒麟」发言的骇客19日透过加密通讯软体告诉英国广播公司（BBC），他们的行动目的是抗议英国政府对某场战争的帮助不够力，网攻受害者该责怪英国政府。 「麒麟」未说明其所指「战争」为何，也未言明其政治立场或所在位置。 BBC报导，这是「麒麟」首度提到自己的网攻行动具政治动机。自2022年受关注以来，「麒麟」的已知网攻受害者涵盖企业、学校、医院、地方政府等，皆无明显政治色彩。跨国网安组织「勒索软体任务小组」（Ransomware Task Force）共同主席、英国智库「皇家联合军事研究所」（RUSI）副研究员艾里斯（Jen Ellis）指出，对「麒麟」这类网路犯罪组织来说，「说谎是家常便饭」。艾里斯强调，和病患及院方受到的伤害比起来，骇客来自哪里、为何发动攻击，是次要问题。 「麒麟」于2022年10月首次公开其攻击对象，并曾以俄语发布「人才招募」讯息。美国网安服务公司Secureworks的调查显示，「麒麟」以俄语为沟通语言，且在其历来发布的受害者名单中，未见俄罗斯或相对「友俄」、由前苏联国家组成的「独立国家国协」（CIS）成员国。 「麒麟」勒索行动的受害者迄今已遍布至少30个国家。许多分析指出，医疗服务机构是勒索软体网攻的热门下手目标，且相较于其他产业，遭勒索的频率恐怕只会有增无减。根据分析，主要原因包括相关机构往往储存大量涉及个人隐私的资料，部分内容甚至可能威胁病患生命安全；受害的机构或个人往往倾向不计代价要赎回遭窃资讯，因此让骇客有予取予求的空间。 （编辑：高照芬）1130623BBC英国世纪丑闻 医界与公部门致万人输血染爱滋C肝总统接受BBC专访：民主政体有能力形成吓阻 台海仍可能维持和平]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%81%A5%E4%BF%9D%E9%81%87%E7%B6%B2%E6%94%BB3%E5%84%84%E7%AD%86%E5%80%8B%E8%B3%87%E6%B5%81%E6%9A%97%E7%B6%B2-%E5%82%B3%E7%BE%8Efbi%E5%8D%94%E5%90%8C%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称黑海港口城市塞瓦斯托波尔遭导弹袭击</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/23/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E7%A8%B1%E9%BB%91%E6%B5%B7%E6%B8%AF%E5%8F%A3%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%A1%9E%E7%93%A6%E6%96%AF%E6%89%98%E6%B3%A2%E7%88%BE%E9%81%AD%E5%B0%8E%E5%BD%88%E8%A5%B2%E6%93%8A.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯表示，黑海港口城市塞瓦斯托波尔遭导弹袭击，导致3人死亡，其中包括两名儿童，另有124人受伤，当中亦包括儿童。 塞瓦斯托波尔市市长拉兹沃扎耶夫表示，该市防空系统摧毁5个空中目标，被击落目标的碎片落在海滨地区，导致伤亡。目前正在开展救援行动。 俄罗斯国防部在社交媒体发布消息，指乌克兰使用美国援乌导弹袭击塞瓦斯托波尔市民用设施，该市防空系统击落其中4枚导弹，并使另一枚导弹偏离飞行路线后在城市上空爆炸。俄方将对此类袭击作出回应。 乌克兰方面目前并未有证实。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/23/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E7%A8%B1%E9%BB%91%E6%B5%B7%E6%B8%AF%E5%8F%A3%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%A1%9E%E7%93%A6%E6%96%AF%E6%89%98%E6%B3%A2%E7%88%BE%E9%81%AD%E5%B0%8E%E5%BD%88%E8%A5%B2%E6%93%8A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:37:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战事加剧，俄罗斯、乌克兰对多座城市发动空袭</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/23/AJ-%E6%88%98%E4%BA%8B%E5%8A%A0%E5%89%A7-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%AF%B9%E5%A4%9A%E5%BA%A7%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%8F%91%E5%8A%A8%E7%A9%BA%E8%A2%AD.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯和乌克兰双方官员称，双方在当晚至周日都发生袭击，造成人员伤亡。 据该州行政首长称，俄罗斯导弹于夜间袭击基辅，造成两人受伤，数十栋住宅和其他建筑物受损。阅读更多 俄乌战争：第848天关键事件列表移民、经济、战争：英国大选的核心问题俄乌战争：第847天关键事件列表美国对俄朝伙伴关系协议有何担忧？ 乌克兰空军司令尼古拉·奥列修克在Telegram消息应用程序上表示，在俄罗斯发射的三枚导弹中，乌克兰的防空系统摧毁了基辅地区上空的两枚。 基辅地区行政长官鲁斯兰·克拉夫琴科在Telegram上表示，坠落的碎石造成两人受伤，但无需住院治疗。他补充说，六栋多层住宅楼、20多栋私人住宅以及一个加油站和一家药店遭到损坏。 与此同时，乌克兰海军在Telegram上报道称，乌克兰军队摧毁了俄罗斯南部克拉斯诺达尔地区的无人机设施。 卫星图像证实，克里米亚半岛东部地区的仓库、训练设施和无人机控制点遭到破坏，并发布照片作为证据。 乌克兰停电：俄罗斯袭击破坏了电网 乌克兰的袭击 周日，俄罗斯当局表示，乌克兰的袭击造成人员死亡。 俄罗斯任命的官员称，乌克兰导弹袭击俄罗斯控制的塞瓦斯托波尔，造成三人死亡，其中包括两名儿童，并补充说，约有100人遭受不同程度的弹片伤。 俄罗斯国防部称，袭击中使用的五枚美国提供的陆军战术导弹系统（ATACMS）导弹中有四枚被防空系统击落，第五枚导弹的弹药在空中爆炸。 在别尔哥罗德州，州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫在Telegram上表示，乌克兰无人机袭击了俄罗斯小镇格拉沃龙，造成一人死亡，三人受伤。 州长亚历山大·博戈马兹在Telegram上表示，俄罗斯西部与乌克兰接壤的布良斯克地区至少有30架无人机被摧毁。没有报告任何损失。 俄罗斯西部斯摩棱斯克州州长瓦西里·阿诺欣在Telegram上表示，俄罗斯防空系统还摧毁了斯摩棱斯克地区上空的无人机。 制导炸弹 周六，莫斯科的制导炸弹炸毁了乌克兰第二大城市的一栋公寓楼，造成3人死亡，52人受伤，促使总统弗拉基米尔·泽连斯基呼吁提供更多帮助，以应对此类武器日益增长的威胁。 泽连斯基在Telegram上写道：“俄罗斯通过制导炸弹进行恐怖活动必须被制止，而且是可以制止的。我们需要我们的合作伙伴做出强有力的决定，使我们能够在俄罗斯恐怖分子和俄罗斯军用飞机所在的地方阻止他们。” 随后，泽连斯基在晚间视频讲话中表示，仅6月份，俄罗斯军队就对乌克兰目标发射了2400多枚制导炸弹，其中约700枚瞄准了哈尔科夫。 在乌克兰战争中，俄罗斯越来越依赖相对便宜的制导炸弹，这些炸弹从远处投下，对其军队的风险较小。 普京访问平壤时，金正恩誓言“全力支持”俄罗斯在乌克兰的行动 关于核武器的决定 英国皇家联合研究所（RUSI）的塞缪尔·拉马尼在伦敦告诉半岛电视台，俄罗斯在春季和夏季加强袭击，而不是在冬季，此举令世界感到惊讶。 他说道：“西方普遍认为俄罗斯人会重复他们在2022年冬天和2023年冬天发动的袭击。但他们没有这样做，让所有人都措手不及。” 周日，俄罗斯国家通讯社援引俄罗斯国家杜马（议会下院）国防委员会主席安德烈·卡尔塔波洛夫的话说，俄罗斯可以缩短官方政策中规定的使用核武器的决策时间。 俄罗斯新闻社援引卡尔塔波洛夫的话称：“如果我们看到挑战和威胁增加，这意味着我们可以纠正该理论中关于使用核武器时机和使用核武器的决定的一些规定。” 俄罗斯2020年核政策阐明了总统何时会考虑使用核武器：大致是“当国家生存受到威胁时”， 广泛地作为对使用核武器或其他大规模杀伤性武器或常规武器的攻击作出回应。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/23/AJ-%E6%88%98%E4%BA%8B%E5%8A%A0%E5%89%A7-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%AF%B9%E5%A4%9A%E5%BA%A7%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%8F%91%E5%8A%A8%E7%A9%BA%E8%A2%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华尔街日报：台湾盼打造无人机队 面临中国供应链挑战</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%8F%AF%E7%88%BE%E8%A1%97%E6%97%A5%E5%A0%B1-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%9B%BC%E6%89%93%E9%80%A0%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F%E9%9A%8A-%E9%9D%A2%E8%87%A8%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BE%9B%E6%87%89%E9%8F%88%E6%8C%91%E6%88%B0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北23日综合外电报导）华尔街日报今天报导，台湾正加紧脚步打造无人机队以强化国安，但在战场举足轻重的小型平价无人机，绝大多数都是中国制造，使台湾面临供应链挑战。华尔街日报（Wall Street Journal）指出，平价无人机的重要性在乌克兰表露无遗，乌军部署大量无人机侦查敌军行动和空投炸药，有助基辅当局抵御规模更大、装备更精良的俄罗斯军队。据报导，类似乌克兰的那种不对称冲突，也可能发生在台湾。中国拥有全球规模最大的海军，更声称台湾是其领土，而且不排除以武力犯台。台湾正密切研究乌克兰的国防情势，期盼能借镜乌国的若干战术，其中一项就乌克兰推动与民间企业合力打造「无人机国家队」。据报导，台湾国防部表示，已拟议未来5年支出约1.75亿美元（约新台币56亿元），向民间承包商采购约3200架无人机。然而，这个数量仍远远不够。根据英国国防及安全智库皇家联合军事研究所（Royal United Services Institute, RUSI）资料，乌克兰每月得消耗约1万架这类无人机。华府智库「卡托研究所」（Cato Institute）学者葛梅兹（Eric Gomez）表示：「乌克兰已向我们展示，这类冲突如何消耗大量物资。如果补给成为一大挑战或出现不确定性，那么，台湾在冲突爆发前开始大量囤积并保护这些物资，就显得十分重要。」乌克兰起初拒用美国制无人机，原因包括经常故障和价格过高，因此开始大幅依赖中国无人机巨头大疆创新（DJI）的产品。随着需求攀升，乌国迅速发展出采用中国进口零件再组装成无人机的在地产业。不过，台湾无法如炮制这个做法，因为中国供应商可能帮助解放军骇入台湾国军使用的任何无人机，这种风险太高。再者，台湾身为一个岛国，可能也会发现无人机供应链很容易遭到封锁。相反地，台湾须设法找到能绕过中国供应链，同时建立大量无人机库存的方式。根据德国无人机领域商业智能研究平台Drone Industry Insights（DII），大疆握有全球3/4的商用无人机市场。 DII执行长沃克韦兹（Kay Wackwitz）表示，中国无人机产业规模之大，使其能量产平价无人机和相关零组件。台湾无人机大厂雷虎科技董事长陈冠如指出，云台系统（Gimbal System）是一大关键。这种系统结合光学镜头、热感应器和稳定器，是任何侦察无人机的核心。台湾虽已生产许多云台组件，但因为国内劳工成本高昂，大多数组件须运往中国进行组装。陈冠如提及，在中国以外地区制造云台系统价格至少多两倍，从其他地方取得相当困难。他表示，他花了6个月时间，开发1款原型机，其中包含以色列供应商的云台系统，但在以国去年10月入侵加萨走廊（Gaza Strip）后，库存就没了。台湾另一家无人机制造商智飞科技创办人暨董事长黄重生，最初曾尝试在台湾军方无人机原型机中，以澳洲替代品取代中国制引擎，但发现成本高出20倍。因此，黄重生希望与本地供应商合作。他表示，多数台湾工厂不愿配合，因为他无法保证有足够订单，他不得不至少跑了5趟，造访台北郊区1家供应商，花了数小时与老板喝茶协商，最终才达成协议。与此同时，华府也意识到台湾迫切需要一支有能力的无人机队。去年，五角大厦宣布了所谓的「复制者」（Replicator）计画，旨在于18至24个月内部署「数千套跨领域自主系统」，因应中国与日俱增的军事部署。美国国务院最近批准了一项价值3.6亿美元的对台军售案，包括弹簧刀（Switchblade）在内等约1000套无人机系统。另一方面，台湾也正投资反无人机计画。 2022年，台湾士兵在外岛金门投掷石块，击落1架飞越军营的中国无人机，使得反无人机需求成为焦点，葛梅兹指出：「台湾国防产业并非不够好。而是需要扩大规模。」 （译者：洪启原/核稿：陈正健）1130623葛梅兹学者：美应善用总统拨款权强化台湾不对称作战力]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%8F%AF%E7%88%BE%E8%A1%97%E6%97%A5%E5%A0%B1-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%9B%BC%E6%89%93%E9%80%A0%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F%E9%9A%8A-%E9%9D%A2%E8%87%A8%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BE%9B%E6%87%89%E9%8F%88%E6%8C%91%E6%88%B0.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花莲近海地震规模5.4 最大震度4级全台有感</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%8A%B1%E8%93%AE%E8%BF%91%E6%B5%B7%E5%9C%B0%E9%9C%87%E8%A6%8F%E6%A8%A15.4-%E6%9C%80%E5%A4%A7%E9%9C%87%E5%BA%A64%E7%B4%9A%E5%85%A8%E5%8F%B0%E6%9C%89%E6%84%9F.html</link>
      <description><![CDATA[（图取自中央气象署网页cwa.gov.tw）（中央社台北23日电）根据中央气象署最新资讯，今天晚间10时27分发生芮氏规模5.4地震，地震深度17公里，震央位于花莲县政府南方18.3公里（位于花莲县近海）。最大震度花莲县、南投县4级，台中市3级、宜兰县3级、台东县3级、云林县3级、嘉义县3级、彰化县2级、嘉义市2级、新竹县2级、新北市2级、苗栗县2级、台南市2级、高雄市1级、桃园市1级、台北市1级、澎湖县1级、屏东县1级。 1130623延伸阅读太鲁阁砂卡礑步道、燕子口受损严重 重建需7年地震来时如何保命？不同情境避难原则一次看国旅补助上路花莲订房率低李孟谚：视状况调整彰化和美规模3.7地震气象署：没有异常情形震灾后梅雨季将至登山注意林道崩塌风险增地震资讯花莲近海地震规模5.4 最大震度4级全台有感2024/06/23 22:311日凌晨上午2地震无相关规模5.5为403余震2024/06/01 11:10花莲地震规模5.5 最大震度宜花中投4级2024/06 /01 01:22]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%8A%B1%E8%93%AE%E8%BF%91%E6%B5%B7%E5%9C%B0%E9%9C%87%E8%A6%8F%E6%A8%A15.4-%E6%9C%80%E5%A4%A7%E9%9C%87%E5%BA%A64%E7%B4%9A%E5%85%A8%E5%8F%B0%E6%9C%89%E6%84%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辉达进军中东 与卡达电信商签约提供AI技术</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%BC%9D%E9%81%94%E9%80%B2%E8%BB%8D%E4%B8%AD%E6%9D%B1-%E8%88%87%E5%8D%A1%E9%81%94%E9%9B%BB%E4%BF%A1%E5%95%86%E7%B0%BD%E7%B4%84%E6%8F%90%E4%BE%9Bai%E6%8A%80%E8%A1%93.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社杜哈23日综合外电报导）卡达电信商Ooredoo执行长法赫库鲁告诉路透社，人工智慧（AI）晶片大厂辉达（Nvidia）已与Ooredoo签约，将在Ooredoo位于中东5国的资料中心配置其AI技术。路透社报导，这项协议标志着辉达首次在中东大规模推出AI技术。不过，华府为阻止中国企业把中东国家当后门取得最新AI技术，限制向中东出口美国高阶晶片。根据Ooredoo发布的声明，在其位于卡达、阿尔及利亚、突尼西亚、阿曼王国、科威特和马尔地夫的资料中心，Ooredoo将能直接提供客户辉达的AI及图形处理技术。 Ooredoo将是中东首家能提供这项服务的企业。辉达电信部门资深副总裁瓦希斯塔（Ronnie Vasishta）表示，透过提供这项技术，Ooredoo更能帮助客户有效运用生成式AI应用程式。法赫库鲁（Aziz Aluthman Fakhroo）接受路透社采访时说道：「多亏这项协议，我们的B2B客户将能获得他们的竞争对手在未来18至24个月（无法取得）的服务。」这项合约是本月19日于丹麦首都哥本哈根（Copenhagen）电信管理论坛（TM Forum）的场边签署，两家公司并未透露这笔交易的价格。 Ooredoo也没有具体公布将在资料中心配置何种辉达技术，称这取决于供应情形和客户需求。华府允许向中东出口部分辉达技术，但限制出口其最高阶晶片。 （译者：王嘉语/核稿：洪培英）1130623辉达辉达进军中东与卡达电信商签约提供AI技术2024/06/23 22:27科技股卖压拖累美股普遍收低亚股跌多涨少2024/06/21 19:51辉达股价飙涨该套现或追买市场看法不一2024/06/21 18:40]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%BC%9D%E9%81%94%E9%80%B2%E8%BB%8D%E4%B8%AD%E6%9D%B1-%E8%88%87%E5%8D%A1%E9%81%94%E9%9B%BB%E4%BF%A1%E5%95%86%E7%B0%BD%E7%B4%84%E6%8F%90%E4%BE%9Bai%E6%8A%80%E8%A1%93.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金门钓客家属盼协助 陆委会：中共不愿配合司法程序</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E9%87%91%E9%96%80%E9%87%A3%E5%AE%A2%E5%AE%B6%E5%B1%AC%E7%9B%BC%E5%8D%94%E5%8A%A9-%E9%99%B8%E5%A7%94%E6%9C%83-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E4%B8%8D%E9%A1%98%E9%85%8D%E5%90%88%E5%8F%B8%E6%B3%95%E7%A8%8B%E5%BA%8F.html</link>
      <description><![CDATA[金防部胡姓士官3月间出海钓鱼，因大雾迷航福建泉州围头海域遭中国海警寻获，并滞留对岸迄今。 （中央社制图）（中央社记者谢怡璇台北23日电）金门胡姓钓客3月出海钓鱼迷航至中国，被中国海警寻获滞留至今逾3个月，家属要求政府尽快处理「0214事件」。陆委会今晚表示，中共不愿配合司法程序导致调查进度迟缓，希望中共有关部门勿再阻挠。胡姓钓客的母亲昨天前往中国探视儿子。她在今天返抵金门后表示，希望总统赖清德能重视，以同理心、将心比心，赶快把0214渔船事情（中国快艇越界翻覆2死案）处理好，让儿子尽早返家。陆委会今晚发布新闻参考资料强调，「0214金门事件」的事发原因须待司法调查，并澄清司法调查进度之所以迟缓，中共有关方面不愿配合司法程序，为阻因之一。陆委会进一步对「0214金门事件」表示，为展现诚意，已多次表示愿在司法调查结果公布前，针对慰问家属等人道部分先行脱钩处理。政府并在此郑重说明，愿在事件原因与责任归属厘清前，提前给付中国大陆家属慰问金，以缓解家属经济困境，希望中共有关部门以百姓之忧为忧，勿再阻挠。陆委会称，胡姓钓客因海上迷航遭中共海警救起，基于人道主义，一个符合世界文明高度的政府，本应循两岸海难救助长年、常态性作法，安全、尽速送返。政府对中共这等不人道的做法，表达严正抗议，并再次呼吁中共有关部门应尽速、无条件送返胡姓钓客回金门。金门县金沙镇25岁胡姓、40岁吴姓钓客3月17日出海钓鱼遭遇大雾，不慎迷航至中国泉州围头海域被中国海警寻获；吴姓钓客3月23日返抵金门，但胡姓钓客疑因具军职身分遭滞留至今，归期未明。 （编辑：邱国强）1130623延伸阅读金门钓客滞留中国逾3个月家属探视后盼政府协助卓荣泰：不希望因金门快艇个案影响双方交流发展专家：中国藉由金厦海域争议侵蚀台湾管辖权中国快艇越界翻覆2死金门钓客家属盼协助陆委会：中共不愿配合司法程序2024/06/23 22:21中方未开放陆客赴金门知情人士：因渔船案未解决2024/04/28 11:38金厦海域中国快艇翻覆渔船沉没李大维：人道主义救人优先2024/03/20 16:32]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E9%87%91%E9%96%80%E9%87%A3%E5%AE%A2%E5%AE%B6%E5%B1%AC%E7%9B%BC%E5%8D%94%E5%8A%A9-%E9%99%B8%E5%A7%94%E6%9C%83-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E4%B8%8D%E9%A1%98%E9%85%8D%E5%90%88%E5%8F%B8%E6%B3%95%E7%A8%8B%E5%BA%8F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪申翰北竿设立委服务处 盼地方中央更贴近</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E6%B4%AA%E7%94%B3%E7%BF%B0%E5%8C%97%E7%AB%BF%E8%A8%AD%E7%AB%8B%E5%A7%94%E6%9C%8D%E5%8B%99%E8%99%95-%E7%9B%BC%E5%9C%B0%E6%96%B9%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E6%9B%B4%E8%B2%BC%E8%BF%91.html</link>
      <description><![CDATA[民进党立委洪申翰（左5）与连江县北竿乡代詹庭语（右5）23日在塘岐村举办联合服务处成立茶会，马祖党部主委李哲宇（左3起）、总统府发言人李问出席，这也是马祖北竿史上首次设立中央级民代办公室。 （民进党连江县党部提供）中央社记者高华谦传真113年6月23日（中央社记者高华谦连江23日电）民进党连江县党部说，立委洪申翰与乡代詹庭语北竿联合服务处今天成立，是马祖北竿史上首次设立中央级民代办公室，象征地方民意能直接传给中央，施政效率更贴近乡亲期待。洪申翰与詹庭语今天在北竿塘岐村举办联合服务处成立茶会，活动也邀请曾在马祖深耕数年的总统府发言人李问「回娘家」，现场有百名乡亲出席，气氛热闹。李问致词时说，回首过去5年从无到有，是所有秉持相同信念的马祖乡亲一直给予支持和鼓励；而民代设服务处是展现照顾民众权益的长期承诺与热情，北竿有认真努力的詹庭语，中央有自2020年起认养马祖的洪申翰，他也会在岗位继续关心马祖乡亲权益。洪申翰说，在乡亲支持下从南竿发展到北竿，表示责任更加重大，特别是大家对一言堂式的马祖政治环境已忍受够久了。就像先前詹庭语、马祖党部主委李哲宇与他一起向交通部反映北竿民众对机场扩建停工7年的焦虑，就可知道在县府与选区立委没有如实反映意见情况下，交通部对真实民意掌握度不高。洪申翰说，还有许多工作要继续进行，像是复飞高雄航线与靶场迁移等，更重要的是在推动建设时必须倾听乡亲心声，充分凝聚地方共识，才能为马祖带来长远良性发展。詹庭语说，深刻感受到北竿资源很有限，许多建设需要县府与中央政治帮忙，绝大多数经费是来自中央补助。所以邀洪申翰来北竿设立服务处，希望发挥团队合作精神，让中央政府施政更能贴近北竿乡亲。马祖党部主委李哲宇表示，北竿离政经中心南竿船程很近，马祖主政者反而容易忽略北竿发展，这就代表北竿民众心声必须更被重视，也值得更好发展；多1名立委服务北竿不只促进政党竞争，且在同一个政党下，地方民意更能被有效传达，相信中央与地方携手合作下，一定能为马祖带来更好发展。 （编辑：萧博文）1130623洪申翰立委指警消医护加班余数被吃掉卓荣泰允检讨改善顾立雄：国军安全查核将参考美军以接密等级管制民进党洪申翰北竿设立委服务处盼地方中央更贴近2024/06/23 22:15民进党新北市执评委改选出炉苏巧慧：年轻化2024/06/23 20:35民进党台南党部执评委改选迎2026大选将设党政平台2024/06/23 19:23]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E6%B4%AA%E7%94%B3%E7%BF%B0%E5%8C%97%E7%AB%BF%E8%A8%AD%E7%AB%8B%E5%A7%94%E6%9C%8D%E5%8B%99%E8%99%95-%E7%9B%BC%E5%9C%B0%E6%96%B9%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E6%9B%B4%E8%B2%BC%E8%BF%91.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房慧真「夜游」细数家族故事身体记忆 寻找时代的光</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E6%88%BF%E6%85%A7%E7%9C%9F-%E5%A4%9C%E9%81%8A-%E7%B4%B0%E6%95%B8%E5%AE%B6%E6%97%8F%E6%95%85%E4%BA%8B%E8%BA%AB%E9%AB%94%E8%A8%98%E6%86%B6-%E5%B0%8B%E6%89%BE%E6%99%82%E4%BB%A3%E7%9A%84%E5%85%89.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者邱祖胤台北23日电）台湾走过威权年代，历经体制与社会变化，作家房慧真细数家族故事与身体记忆，重新补回那段历史，新书「夜游」试图寻找时代的光。根据春山出版提供新书资讯，房慧真于解严前后经历了仍停留在威权时空的学校体罚，青春少女的身体启蒙，MTV、迪斯可、随身听、情色电影院的文化大杂烩，同时台湾社会正产生巨大轰鸣；30多年后回望这一切，身体的记忆是当下而强烈，政治的意识却是后知后觉。房慧真在书中细数成长阶段的记忆：1986年，台湾社会街头狂飙，她白天读书的国中，晚上变成党外运动场地；1987年夏天解严，她在佣仆成群的印尼亲戚家度过暑假；1989年詹益桦与郑南榕在火中殒落，天安门事件在远方流血，她和姊姊在DISCO外排队看演唱会；1990年野百合学运，她浑然不觉。房慧真也提到1995年台海飞弹危机，她的父亲「逃」回印尼避祸，却避祸不成，母亲飞赴南洋，拽回中蛊如木偶的父亲；1997年亚洲金融风暴，穷凶恶极之狼在北台湾窜逃，入室强暴妇女的新闻不断传来，她独自在外租屋，睡前紧盯窗口；1998年印尼社会动荡、大规模排华，亲戚家的女孩渡海来台避难。房慧真在书序中表示，她有经年累月走夜路习惯，「夜游」是身体上的，「日西沉，月色起，就是我牵着它去遛达的时候，身体里那头昼伏夜出的兽，频频跳起，就快要跃出我的喉头，豹冲出去。夜夜必得带出门放风的，是我自己」。房慧真说，「夜游」也是精神上的，「我长年阅读大屠杀、劳改营、种族灭绝的书籍，看向人性最深沉的底部，那是但丁去了山巅回望的黑暗密林，余悸犹存，也是宇宙间发光的星系以超光速离我远去，所遗留下来的黑暗」。房慧真70年代生于台北，长于城南，台大中文系博士班肄业，曾任职于「壹周刊」、「报导者」，着有散文集「草莓与灰烬」、「单向街」、「小尘埃」、「河流」；人物访谈「像我这样的一个记者」等书。 （编辑：陈仁华）1130623]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E6%88%BF%E6%85%A7%E7%9C%9F-%E5%A4%9C%E9%81%8A-%E7%B4%B0%E6%95%B8%E5%AE%B6%E6%97%8F%E6%95%85%E4%BA%8B%E8%BA%AB%E9%AB%94%E8%A8%98%E6%86%B6-%E5%B0%8B%E6%89%BE%E6%99%82%E4%BB%A3%E7%9A%84%E5%85%89.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>议员吁勿卖中和精华地 新北：财政难才提共同开发</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%AD%B0%E5%93%A1%E7%B1%B2%E5%8B%BF%E8%B3%A3%E4%B8%AD%E5%92%8C%E7%B2%BE%E8%8F%AF%E5%9C%B0-%E6%96%B0%E5%8C%97-%E8%B2%A1%E6%94%BF%E9%9B%A3%E6%89%8D%E6%8F%90%E5%85%B1%E5%90%8C%E9%96%8B%E7%99%BC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者高华谦、王鸿国新北23日电）民进党新北议员张嘉玲说，支持已老旧的中和警分局盖新厅舍，但市府不应以联合开发方式卖掉中和精华地段土地。新北市府指出，财政有困难，为更新厅舍才提共同开发案。张嘉玲先前在新北市议会质询表示，大洋塑胶捐赠中和区板南路以西及建康路北侧共2笔、1574坪的土地给新北市政府，其中使用分区分别是机关用地及住宅区，邻近捷运站与好市多（Costco），属于精华地段。她指出，由于中和警分局厅舍老旧，目前市府预计将机关用地兴建警察厅舍，她非常支持，不过市府竟以没钱盖警分局厅舍为由，要将住宅用地以联合开发方式卖掉，也就是将住宅用地卖给建商，由建商协助兴建中和警分局厅舍，至于住宅用地建物盖好后，也会分回部分户数给市府。张嘉玲说，此举就等同卖掉祖产，这么精华的地段保留给市民、市库非常重要。她表示，前阵子财政部国有财产署才在附近让售1块土地，保守估计换算成市府这块土地，卖掉一半也有近新台币9亿元。张嘉玲说，刚好中和缺地盖社宅，她建议这块地应兴办社宅，或采设定地上权方式筹措盖中和警分局厅舍费用，如此一来可以达到兴建警察厅舍、减轻市库负担、又保留市地所有权的3赢局面。财政局今天表示，在这起共同开发案中将兴建1栋住宅大楼及1栋公家机关大楼，公家机关部分规划兴建地下4层、地上7层的建筑，去年4月将案件送入议会，概估总经费约新台币8.5亿元，目前仍在议会审查中。财政局长陈荣贵指出，会持续与议员沟通；招标时也会公告分屋比例，也就是先扣除警察厅舍的部分，剩下的再按比例拿回房屋，只是当初规划合建的价格，目前可能已经盖不起来。他表示，市府就是财政困难，若有钱，为何不自已盖，为更新已老旧的中和警分局及交通分队的厅舍，提供更安全及实用的办公环境，才会提出此共同开发案。陈荣贵指出，全案才经过1年多，根据警察局的最新概估，兴建成本已增加1亿余元，达9亿8800多万元，若案子不赶快过并尽快办理招商，可能成本会持续飙高，将增加更新厅舍的困难度。 （编辑：戴光育）1130623张嘉玲会勘捷运环状线 议员：厘清责任回归专业鉴定环状线修复经费引争议 新北：该谁负责就负责]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%AD%B0%E5%93%A1%E7%B1%B2%E5%8B%BF%E8%B3%A3%E4%B8%AD%E5%92%8C%E7%B2%BE%E8%8F%AF%E5%9C%B0-%E6%96%B0%E5%8C%97-%E8%B2%A1%E6%94%BF%E9%9B%A3%E6%89%8D%E6%8F%90%E5%85%B1%E5%90%8C%E9%96%8B%E7%99%BC.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:07:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱宗庆打击乐团鼓动巴黎 为奥运添无限动能</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E6%9C%B1%E5%AE%97%E6%85%B6%E6%89%93%E6%93%8A%E6%A8%82%E5%9C%98%E9%BC%93%E5%8B%95%E5%B7%B4%E9%BB%8E-%E7%82%BA%E5%A5%A7%E9%81%8B%E6%B7%BB%E7%84%A1%E9%99%90%E5%8B%95%E8%83%BD.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E6%9C%B1%E5%AE%97%E6%85%B6%E6%89%93%E6%93%8A%E6%A8%82%E5%9C%98%E9%BC%93%E5%8B%95%E5%B7%B4%E9%BB%8E-%E7%82%BA%E5%A5%A7%E9%81%8B%E6%B7%BB%E7%84%A1%E9%99%90%E5%8B%95%E8%83%BD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝委办教育高峰会 盼检讨课纲及双语政策乱象</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%97%8D%E5%A7%94%E8%BE%A6%E6%95%99%E8%82%B2%E9%AB%98%E5%B3%B0%E6%9C%83-%E7%9B%BC%E6%AA%A2%E8%A8%8E%E8%AA%B2%E7%B6%B1%E5%8F%8A%E9%9B%99%E8%AA%9E%E6%94%BF%E7%AD%96%E4%BA%82%E8%B1%A1.html</link>
      <description><![CDATA[国民党立委万美玲（中）23日举办「第一届桃园市教育高峰会」，邀集教育部长郑英耀（右4）及桃园市长张善政（左4）等人座谈。 （万美玲办公室提供）中央社记者王承中传真113年6月23日（中央社记者王承中台北23日电）国民党立委万美玲今天表示，过去4年她为桃园市争取教育资源补助超过新台币400亿元，未来她将推动学生辅导法、营养午餐专法，更要检讨108课纲问题，双语政策乱象及强化校园防制霸凌通报，防堵黑帮、毒品进入校园，让教育环境更好。国民党立委万美玲今天举办「第一届桃园市教育高峰会」，邀集教育部长郑英耀、次长叶丙成、国教署长彭富源、体育署副署长房瑞文，以及桃园市长张善政、教育局长刘仲成与桃园市13区国中、小校长与家长会长、教师团体、桃园市内各大专院学校长等座谈。万美玲表示，感谢教育部对桃园教育的支持，过去4年补助桃园教育资源超过400亿元，今天在疫情后首次扩大办理桃园市教育高峰会，希望透过座谈交流，让未来教育更好。万美玲指出，她长期在立法院教育及文化委员会为教育奋斗，过去4年为桃园市争取教育资源补助超过400亿元，包括班班有冷气、生生有平板、改善老旧校舍及厕所整建、学校操场及跑道及周边设备改善，也完成国民教育法、特殊教育法大修，以及性别平等教育法、学校卫生法、幼儿教育及照顾法等多部重要教育法案的修法。万美玲表示，未来她也将继续争取桃园各项教育经费补助及推动学生辅导法、营养午餐专法，更要检讨108课纲问题，双语政策乱象及强化校园防制霸凌通报，防堵黑帮、毒品进入校园，让下一代教育环境更好，以减轻学生、家长与老师的负担。郑英耀指出，他许久未感受到如此多关心教育的人士齐聚一堂，对于台湾新世代人才培育及教育的关心，比起过去丝毫没有减少，今天他到场就是教育部对于桃园教育的承诺，也希望各界随时给教育指教、指导，也给予第一线教师鼓励，让未来教育筑梦踏实，相信台湾教育一定会愈来愈好。张善政表示，其他县市因少子化，有些学校纷纷退场、关闭、合并，但桃园市人口快速成长，反而是学校新建与扩建来不及，他感谢万美玲在立法院协助，使桃园受到教育部的重视，也希望教育部大力支持，让桃园市教育能继续让其他县市刮目相看。 （编辑：翟思嘉）1130623#教育部长#郑英耀#万美玲万美玲叶丙成再谈3+2类五专不强迫技高、科大合作SRF厂争议经长：主导权、决定权在桃园市府郑英耀教育部长郑英耀返中山大学勉励毕业生莫忘初心捷克参议院副议长访教部深化AI、量子领域合作]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-%E8%97%8D%E5%A7%94%E8%BE%A6%E6%95%99%E8%82%B2%E9%AB%98%E5%B3%B0%E6%9C%83-%E7%9B%BC%E6%AA%A2%E8%A8%8E%E8%AA%B2%E7%B6%B1%E5%8F%8A%E9%9B%99%E8%AA%9E%E6%94%BF%E7%AD%96%E4%BA%82%E8%B1%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3大措施护花东铁路 李孟谚：增设土石溢流告警系统</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-3%E5%A4%A7%E6%8E%AA%E6%96%BD%E8%AD%B7%E8%8A%B1%E6%9D%B1%E9%90%B5%E8%B7%AF-%E6%9D%8E%E5%AD%9F%E8%AB%BA-%E5%A2%9E%E8%A8%AD%E5%9C%9F%E7%9F%B3%E6%BA%A2%E6%B5%81%E5%91%8A%E8%AD%A6%E7%B3%BB%E7%B5%B1.html</link>
      <description><![CDATA[台铁自强号21日在花莲路段西正线撞上土石流，造成列车出轨。大量泥水让从列车撤离的民众寸步难行。 （民众提供）（中央社记者余晓涵台北23日电）为确保花东铁路安全，交通部长李孟谚今天做出3项重大指示，包含野溪疏浚整治、增设土石溢流告警系统+CCTV人工监控及宜花东地区铁路沿线检讨增设阻隔设施及告警系统。台铁229次（EMU3000型自强号）21日在花莲路段西正线撞上土石流，造成列车出轨。交通部今天召集政务次长伍胜园、台铁董事长杜微等人拟定未来各项重点工作计画，会后交通部发布新闻稿指出，李孟谚除了指示各单位应充分协调，掌握进度，依限完成外，还提出3项指示。交通部指出，野溪疏浚整治方面，在大清水溪部分，于下周一邀集花莲县政府、农业部林业署花莲分署、农村水保署花莲分署、公路局等相关单位进行会勘，拟定改善对策与行动计画，加速进行溪床疏浚整治及桥台固床护岸等工作，包括上游林班地治理、公路局台9线路桥下方溪床疏浚、桥台固床护岸等工作，并于1个月内优先完成大清水溪铁路桥河岸堆积土石疏浚及加设水位计。交通部表示，宜花东地区铁路路线经过野溪、河川铁路桥，针对桥下及上下游500公尺范围内溪床、河床土石淤积情形，邀集相关单位勘查，盘点评估有土石溢流桥面风险的铁路桥，全面加设水位计，并规划分工加速进行溪床、河床疏浚整治改善工作。增设土石溢流告警系统+CCTV人工监控部分，交通部指出，针对大清水溪铁路桥，请研究增设溪床土石溢流桥面之告警系统示范计画，7月22日前完成系统安装启用；针对大清水溪铁路桥及盘点评估其他具土石溢流桥面风险的铁路桥，于各管理段增设CCTV摄影机，并24小时人工监控现场画面，同时制定SOP，如发生土石溢流桥面情形，立即通报停止列车运行。交通部表示，宜花东地区铁路沿线检讨增设阻隔设施及告警系统，加速盘点宜花东地区（包括平溪线）具落石及土石流高风险路段，规划增设阻隔设施及告警系统，研拟整体改善计画，循公建计画程序，陈报交通部及行政院尽速核定办理。台铁公司表示，将依会议内容及指示事项，积极落实办理。 （编辑：陈仁华）1130623#交通部长#李孟谚#台铁公司#伍胜园延伸阅读台铁列车撞落石7人受伤司机手骨折、车厢出轨台铁列车西线花莲撞土石流告警系统位东线难阻憾事台铁列车西线撞土石流卓荣泰致歉：努力得不够快李孟谚台铁列车撞土石流卓荣泰慰问骨折司机员自强号撞击落石卓荣泰指示抢修并启动急难照护伍胜园台铁中坜临时前站将启用交长提醒轨道切换安全]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/23/CNA-3%E5%A4%A7%E6%8E%AA%E6%96%BD%E8%AD%B7%E8%8A%B1%E6%9D%B1%E9%90%B5%E8%B7%AF-%E6%9D%8E%E5%AD%9F%E8%AB%BA-%E5%A2%9E%E8%A8%AD%E5%9C%9F%E7%9F%B3%E6%BA%A2%E6%B5%81%E5%91%8A%E8%AD%A6%E7%B3%BB%E7%B5%B1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机电署成立专责小组跟进中电改善计划</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/23/RTHK-%E6%A9%9F%E9%9B%BB%E7%BD%B2%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%B0%88%E8%B2%AC%E5%B0%8F%E7%B5%84%E8%B7%9F%E9%80%B2%E4%B8%AD%E9%9B%BB%E6%94%B9%E5%96%84%E8%A8%88%E5%8A%83.html</link>
      <description><![CDATA[中电连接元朗至深圳的40万伏特架空供电系统，凌晨发生电压骤降事故。机电工程署非常关注，将成立专责小组严肃跟进中电提出的改善计划。 对于中电解释，怀疑电压骤降是因为雷暴警告期间，架空供电系统受不稳定天气影响，机电署表示，专责小组除了确保中电会落实各项改善措施，亦会审视中电推行措施的时间表是否可以加快，以及还有没有额外措施可以协助强化供电系统抵御恶劣天气的能力。 机电署指出，已经即时向中电跟进，按《电力条例》要求尽快查明整件事故成因，制订改善计划，以及在四星期内提交详细报告。署长亦会与中电高层定期会面，审视所有强化措施的进度和果效，并向环境及生态局局长汇报。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/23/RTHK-%E6%A9%9F%E9%9B%BB%E7%BD%B2%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%B0%88%E8%B2%AC%E5%B0%8F%E7%B5%84%E8%B7%9F%E9%80%B2%E4%B8%AD%E9%9B%BB%E6%94%B9%E5%96%84%E8%A8%88%E5%8A%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:47:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>