<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ZeroHedge 新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 09:20:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>世界卫生组织：加拿大是世界上免费或全民医疗保健最好的国家</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/medical/canada-worlds-best-country-free-or-universal-healthcare-who</link>
      <description><![CDATA[加拿大是世界上免费或全民医疗保健最好的国家；世界卫生组织
上周是联合国的国际全民健康覆盖日。
根据世界卫生组织 (WHO) 的《2024 年世界卫生统计》报告，加拿大是全球基本医疗保险覆盖率领先的国家。 
该组织根据一系列关键健康问题指标对 194 个国家进行了排名，这些指标包括生殖健康、孕产妇健康、新生儿和儿童健康、传染病、非传染性疾病以及服务能力和可及性。
世卫组织通过跟踪全球两个主要指标来监测全民健康覆盖：基本卫生服务的覆盖率（可持续发展目标 3.8.1）和缺乏财务保护（可持续发展目标 3.8.2），后者被定义为“一个国家家庭在健康方面的支出占其家庭总支出的比例”。
这是为了支持联合国到 2030 年实现全民健康覆盖的目标，其中包括财务风险保护、获得优质基本医疗服务以及获得安全、有效、优质和负担得起的基本药物和疫苗。正如世卫组织所解释的那样，这是因为“保护人们免受自掏腰包支付医疗服务费用所带来的经济后果，可以降低人们陷入贫困的风险，因为所需的服务和治疗费用要求他们耗尽毕生积蓄、出售资产或借贷——这会毁掉他们的未来，往往也会毁掉他们孩子的未来。”

您可以在Statista找到更多信息图表

虽然此图表仅反映了全民健康覆盖的覆盖范围，但它仍可凸显全球在获取医疗服务方面存在的不平等程度。 
加拿大的总得分为 91 分（满分 100 分），其次是冰岛、韩国和新加坡，各得 89 分，这与南苏丹（34）、中非共和国（32）、巴布亚新几内亚（30）、乍得（29）和索马里（27）等处于另一端的国家形成了鲜明对比。
这里还需要注意的是，由于这些数据侧重于全国范围，它隐藏了国家和社区内部的地区不平等。例如，根据世界卫生组织的数据，生殖、孕产妇、儿童和青少年健康服务的覆盖率往往在富裕、受教育程度较高和居住在城市地区的人中更高，尤其是在低收入国家，而生活在贫困家庭、农村地区和有年长家庭成员的家庭中的人更有可能因自费医疗而进一步陷入贫困支出。
在跟踪全球总体趋势方面，世卫组织的研究人员概述了自 2015 年以来，卫生服务覆盖率的改善如何停滞不前，到 2019 年仅上升了 3 个指数点至 68，并一直保持到 2021 年。这相当于 2021 年约有 45 亿人没有得到基本卫生服务的全面覆盖。与此同时，2019 年，自付医疗费用使 3.44 亿人进一步陷入极端贫困，13 亿人陷入相对贫困。

Tyler Durden
2024 年 12 月 20 日星期五 - 04:15]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/medical/canada-worlds-best-country-free-or-universal-healthcare-who</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 09:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国国防大臣称英国军队可能被派往乌克兰接受训练</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/british-defense-minister-says-uk-forces-could-be-sent-ukraine-training</link>
      <description><![CDATA[英国国防大臣称英国军队可能被派往乌克兰接受训练
作者 Dave DeCamp via AntiWar.com，
英国国防大臣 John Healey 建议 英国可以派遣军队前往乌克兰执行训练任务。在访问乌克兰期间，希利告诉《泰晤士报》，英国将努力改善对乌克兰军队的训练，不排除向乌克兰派遣教官的可能性。
“我们 [需要] 让乌克兰人更容易获得训练，我们 [需要] 与乌克兰人合作，帮助他们激励和动员更多新兵，”希利说。

当被问及这是否涉及向乌克兰派遣军队时，希利说：“我们将尽一切可能回应乌克兰人的需求。他们才是战斗者。”
俄罗斯曾多次警告西方国家不要向乌克兰派遣军队进行训练，称任何北约士兵都是俄罗斯军队的合法目标。
据陪同希利出访的《泰晤士报》报道，在其他欧洲领导人敦促谨慎之际，国防部长实际上正在呼吁升级局势：

在前往基辅的途中，他表示现在是“战争最关键的时期之一”，并补充道：“这一年可能即将结束，但战争还没有结束。 现在是进一步加强乌克兰各方面行动的时候了。”

有消息透露，英国士兵在整个战争期间一直在乌克兰地面，但这些部署都是非官方的秘密部署。
今年早些时候，一份德国军方泄密显示，英国士兵正在乌克兰帮助发射“风暴阴影”导弹，该导弹最近开始袭击俄罗斯本土内的目标，标志着代理人战争的重大升级。

英国正考虑派遣军队前往乌克兰进行训练。
英国国防大臣约翰·希利今天在基辅接受我们的采访时表示，他将为乌克兰尽一切努力，但不会向普京总统透露他的计划细节。 pic.twitter.com/yqf5xVomib
— Daniel Wittenberg (@DannyWittenberg) 2024 年 12 月 18 日
Discord 泄密事件揭露，截至 2023 年 3 月，97 名北约特种作战士兵在乌克兰境内，其中包括 50 名英国士兵。 2022 年 4 月，《泰晤士报》报道英国特种空勤团士兵在乌克兰训练乌克兰人使用反坦克武器。

Tyler Durden
2024 年 12 月 20 日星期五 - 03:30]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/british-defense-minister-says-uk-forces-could-be-sent-ukraine-training</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 08:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年过得怎么样？虽然不如过去几年那么糟糕，但是……</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/how-was-2024-not-bad-last-few-years</link>
      <description><![CDATA[2024 年过得怎么样？不像过去几年那么糟糕，但是……
自从 2020 年 Covid-19 疫情颠覆了世界以来，世界似乎一直处于持续的危机模式。
在过去几年中，Statista 的 Felix Richter 指出，临近 12 月底，压倒性的感觉是：明年只会变得更好。
随着 乌克兰战争和中东持续不断的战争、全球生活成本危机依然挥之不去的影响以及法国、德国和韩国等国的政治动荡，2024 年，这些都足以让我们再次对世界局势感到悲观。然而，根据最近的一项益普索调查，人们在 2024 年底的悲观情绪比过去四年略有好转。
在 33 个国家接受调查的 23,721 名成年人中，65% 的人表示 2024 年对他们的国家来说是糟糕的一年，51% 的人表示这一年对他们和他们的家人来说很糟糕。虽然这听起来相当悲观，但它仍然标志着过去四年的改善，全球“乐观情绪”升至 2019 年以来的最高水平。

您可以在 Statista 找到更多信息图表

情绪变化在阿根廷、瑞典、比利时、波兰和中国尤为明显，这五个国家中，认为这一年对他们的国家来说糟糕的人的比例都出现了两位数的下降。
另一方面，印度、韩国、法国和墨西哥等国家的情绪在2024 年与 12 个月前相比的表现。
总体而言，情况仍然相当严峻，超过 70% 的受访者表示，2024 年对他们的国家来说是糟糕的一年，包括韩国、法国、英国、加拿大、德国和印度等。
在调查的 33 个国家中，只有三个国家的大多数人不同意这一年很糟糕：新加坡、瑞士和中国。

Tyler Durden
2024 年 12 月 20 日星期五 - 02:45]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/how-was-2024-not-bad-last-few-years</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 07:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚人收到质疑其居留权的信件，奥地利启动驱逐程序</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/austria-kickstarts-deportation-process-syrians-receive-letters-questioning-their-right</link>
      <description><![CDATA[奥地利启动驱逐程序，叙利亚人收到质疑其居留权的信件
Thomas Brooke 通过 Remix News 撰写，
据了解，奥地利政府已启动一项程序，以审查阿萨德政权垮台后叙利亚人的庇护身份，此举可能影响多达 40,000 人。

据 Exxpress 新闻媒体报道，联邦办公室奥地利庇护和移民局 (BFA) 已向在奥地利居住不到五年的叙利亚人发出信函，质疑他们是否需要继续获得保护。
信中提到叙利亚的“情况已发生变化”，并表示受保护者不再需要担心政治迫害。受影响的人已被要求参加面谈，在面谈中他们必须提供进一步的庇护申请理由，包括融入社会的证据，如就业、子女入学或对奥地利社会的其他贡献。
BFA 主任 Gernot Maier 澄清说，如果最初授予庇护保护的理由发生根本变化，庇护保护通常可以在五年内撤销。 “一旦有充分的依据做出决定，就会立即对这些案件做出决定，”BFA 的信中写道。
总理卡尔·内哈默指示内政部长格哈德·卡纳暂停所有正在进行的叙利亚庇护申请并审查现有案件，但迈尔承认叙利亚的“局势非常不稳定”，目前无法就驱逐出境做出任何明确的决定。
然而，一旦叙利亚的政治局势变得更加明朗，维也纳似乎正在为加快遣返做好准备。
截至 2024 年初，奥地利的叙利亚社区人数超过 95,000 人，主要集中在维也纳，是该国第八大外国人群体。
奥地利报纸《今日报》报道，在被罢免的前叙利亚总统倒台后，多达 30,000 名叙利亚人走上维也纳街头庆祝他死于伊斯兰叛军之手，但警方的数字显示死亡人数为 12,000。
FPÖ 领导人 Herbert Kickl 对政府的行动表示欢迎，称阿萨德的离开消除了叙利亚人留在奥地利的必要性。 在社交媒体帖子中，Kickl 宣称“你的祖国现在需要你”，并认为叙利亚人的回归将为奥地利的社会制度带来“重大缓解”。 他还提到了叙利亚移民在犯罪统计中的过度代表性，并补充说：“甚至一两个刀具专家也会从奥地利消失。”
这场辩论重新引发了奥地利和整个欧洲移民政策的紧张局势，一些国家的领导人呼吁叙利亚人返回家园。奥地利官员提出了为自愿回国的人提供 1,000 欧元的补助以及旅行和证件协助的想法。然而，那些没有居留许可或有犯罪记录的人将面临强制驱逐出境。
点击此处了解更多信息...

Tyler Durden
2024 年 12 月 20 日星期五 - 02:00]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/austria-kickstarts-deportation-process-syrians-receive-letters-questioning-their-right</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普与普京的协议会给乌克兰带来和平还是只会为更多战争埋下伏笔？</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/would-trump-putin-agreement-bring-peace-ukraine-or-just-set-stage-more-war</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/would-trump-putin-agreement-bring-peace-ukraine-or-just-set-stage-more-war</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 04:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>永无止境：尽管距离新的拥堵收费还有几天，MTA 仍再次提高票价</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/it-never-ends-mta-hiking-fares-yet-again-despite-being-days-new-congestion-tolls</link>
      <description><![CDATA[永无止境：MTA 再次提高票价，尽管距离新的拥堵收费只有几天时间
据《纽约时报》的一份新报告称，纽约市最受欢迎的金融黑洞——MTA——计划在实施拥堵收费前几天再次提高票价。 《约克邮报》。
为推动票价上涨，MTA 批准了一项价值 12.7 亿美元的订单，购买 435 辆新地铁车厢，其中包括 80 辆开放式舷梯车型，并概述了将地铁和公交车票价提高到每次乘坐 3 美元的计划。主席 Janno Lieber 指出，票价上涨预计将在 2025 年底前进行，需要明年获得董事会正式批准。
Lieber 本周表示：“这是一笔好交易。我们的票价比其他世界主要城市便宜得多。” 
好了，就是这样...
但《华盛顿邮报》写道，批评人士猛烈抨击票价上涨和 1 月 5 日起征收的 9 美元曼哈顿新拥堵费，并指出这会导致高昂的支出。 MTA 的计划包括在 2025 年和 2027 年将票价提高 4%，可能将票价提高到 3.14 美元，拥堵费将随着时间的推移上涨到 15 美元。
市议会少数党领袖乔·博雷利反驳道：“芝加哥交通局在疫情前以 6.32 亿美元购买了 400 辆汽车。”

他补充道：“因此，考虑到 MTA 的无能因素，加上他们的浪费、滥用和管理不善，几年后只支付双倍的费用似乎是理所当然的。拥堵收费本应解决所有这些资金短缺问题，但现在显然行不通了。”
市议员罗伯特·霍尔登补充道：“可悲的交通管理局再次出击，用拥堵税骗局和无休止的票价和通行费上涨来掠夺辛勤工作的纽约人的腰包。” 他继续说道：“他们没有根除臃肿系统中的浪费和滥用，而是以牺牲我们的利益为代价，让骗局继续存在。这是可悲的，不可接受的，纽约人应该得到更好的待遇。”
业内人士怀疑票价上涨和新的通行费是否会影响州长霍楚尔或其他人的即将到来的选举。民主党战略家杰克·迪莱马尼表示，通勤者将感受到压力，但不太可能产生政治影响，据《华盛顿邮报》报道。 
这项耗资 12.7 亿美元的计划包括 355 辆 R211 地铁车厢和2027 年将有 80 辆开放式舷梯车型亮相，以取代多条线路上的旧列车。到 2025 年初，部分 G 线乘客将看到开放式舷梯车厢。
MTA 官员称赞 R211 列车的可靠性、更宽的车门、更好的标识、视频摄像头和更顺畅的服务，称这是地铁现代化的关键一步。

Tyler Durden
2024 年 12 月 19 日星期四 - 23:00]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/it-never-ends-mta-hiking-fares-yet-again-despite-being-days-new-congestion-tolls</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>截然不同的转型</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/very-different-transition</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/very-different-transition</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 03:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新研究发现南佛罗里达州三十多套豪华公寓正在下沉</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/three-dozen-luxury-condos-south-florida-are-sinking-new-study-finds</link>
      <description><![CDATA[新研究发现，南佛罗里达州有三十多栋豪华公寓正在下沉
他们不会无缘无故地称它为沼泽……
现在，一项研究最近发表在《地球与空间科学》上，证实南佛罗里达州大约“三十多栋”豪华高层建筑正在“下沉”，据福克斯新闻报道。
这项研究由迈阿密大学、佛罗里达大西洋大学、休斯顿大学、汉诺威大学、GFZ 德国地球科学研究中心和加州理工学院的研究人员进行。
研究发现，佛罗里达州阳光岛海滩、瑟夫赛德、迈阿密海滩和巴尔港的 35 座豪华公寓和酒店近年来都经历了地面下沉。

该研究分析了干涉合成孔径雷达数据，发现受影响的高楼从 2016 年到 2023 年下沉了 2-8 厘米。迈阿密大学指出，这种沉降在施工期间和施工后很常见。大多数受影响的建筑物都是在 2014 年之后建造的。
“我们发现大多数高层建筑的下沉会随着时间的推移而减缓，但在某些情况下，它会以稳定的速度持续下去。这表明下沉可能会持续很长一段时间，”研究称。 
福克斯新闻的报告称，研究作者将沉降归因于沙粒在石灰岩层中更密集地沉积，可能受到建筑振动、地下水流、潮汐运动或雨水注入的影响。
“发现南佛罗里达海岸线沉降热点的范围是意料之外的。这项研究强调了持续监测和更深入地了解这些结构的长期影响的必要性，”一位研究作者评论道。

Tyler Durden
2024 年 12 月 19 日星期四 - 22:10]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/three-dozen-luxury-condos-south-florida-are-sinking-new-study-finds</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 03:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特之后，拜登如何赦免被定罪的持枪者？</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/after-hunter-how-about-pardoning-gun-owners-biden-criminalized</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/after-hunter-how-about-pardoning-gun-owners-biden-criminalized</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 02:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党应该利用第五条保护我们的机构</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/republicans-should-use-article-5-protect-our-institutions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/republicans-should-use-article-5-protect-our-institutions</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 01:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗吉尼亚州将成为世界第一座核聚变发电厂的所在地</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/virginia-will-be-home-worlds-first-nuclear-fusion-power-plant</link>
      <description><![CDATA[弗吉尼亚将成为世界第一座核聚变发电厂的所在地
核能应用继续加速，现在弗吉尼亚州确信它已经找到了“清洁能源、数十亿美元投资和解决电力需求激增问题”的方法。据《弗吉尼亚水星报》报道，该州将拥有世界上第一座核聚变发电厂。。
州长。格伦·扬金本周表示：“联邦聚变系统计划建造世界上第一座电网规模的商业聚变发电厂，就建在弗吉尼亚州。”
联邦聚变系统 (CFS) 成立于 2018 年，总部位于马萨诸塞州剑桥，计划在切斯特菲尔德县的詹姆斯河工业园区建造一座聚变发电厂。该设施预计将生产 400 兆瓦电力，为 15 万户家庭供电，预计到 2030 年代初投入运营。
聚变能复制了太阳能生产，为传统裂变提供了一种更清洁的替代方案。这个占地 25 英亩的项目凸显了弗吉尼亚州在支持大型科技公司的能源密集型数据中心需求激增的情况下在推进能源解决方案方面所发挥的作用。
JLARC 的一份报告预测，如果基础设施支持，到 2040 年，弗吉尼亚州数据中心的能源需求可能会增加两倍，达到 30,000 兆瓦。据《弗吉尼亚水星报》报道，为满足日益增长的需求，Dominion Energy 和 Appalachian Power 正在探索模块化核反应堆、风能、太阳能和天然气。。。

核聚变能源提供了一种清洁的替代方式，避免了与气候变化相关的排放。它在极热和高压下结合氢同位素，使用磁铁通过蒸汽涡轮机发电，氦是唯一的副产品。
Dominion Energy Virginia 总裁 Edward H. Baine 表示：“我们的客户对可靠、无碳电力的日益增长的需求得益于尽可能多样化的发电选项，本着这种精神，我们很高兴协助 CFS 开展他们的工作。” 
该报告称，CFS 经过全球搜索后选择了切斯特菲尔德，并将从 Dominion Energy 租赁该地点。弗吉尼亚州获得了 200 万美元的州和县资金、设备免税以及联邦能源部的支持，从而获得了该项目。扬金州长估计，它将带来“数十亿美元”的开发和“数百”工作岗位。
CFS 正在马萨诸塞州建造其 SPARC 演示工厂，为切斯特菲尔德的 ARC 技术铺平道路。与加州劳伦斯利弗莫尔实验室的激光聚变不同，CFS 使用托卡马克（一种甜甜圈形状的装置）来限制和融合分子。
CFS 托卡马克运营总监 Alex Creely 总结道：“聚变的一大优势是它不会产生任何长寿命废料，甚至不存在某种熔毁风险。它是一种非常安全的能源——你可以住在它旁边，感觉非常舒适。”
回想一下，本周早些时候我们写过，核能初创公司 Oklo 加入了与数据中心签署电力协议的长名单，为下一个十年提供电力。 

泰勒·杜登
2024 年 12 月 19 日星期四 - 20:30]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/virginia-will-be-home-worlds-first-nuclear-fusion-power-plant</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 01:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情掩盖愈演愈烈：斯克里普斯研究所的克里斯蒂安·安德森无法说出真相</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/pandemic-coverup-intensifies-scripps-institutes-kristian-andersen-cannot-tell-truth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/pandemic-coverup-intensifies-scripps-institutes-kristian-andersen-cannot-tell-truth</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 01:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯承认过去 20 年美国在国外推行政权更迭的努力基本失败</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/blinken-admits-past-20-years-us-regime-change-efforts-abroad-basically-failure</link>
      <description><![CDATA[布林肯承认过去 20 年美国在国外推翻政权的努力基本上是失败的
现在距离特朗普政府入主白宫仅剩几周时间，国务卿安东尼·布林肯发表了一些有趣且令人惊讶的承认。他周三对外交关系委员会的听众表示，拜登对伊朗的政策之所以没有更加强硬，是因为华盛顿过去 20 年在该地区推翻政权的努力基本上是失败的。 
一位仍在任的高级官员如此直言不讳地表示政权更迭的努力注定要失败，这种情况并不多见。布林肯曾被特别询问美国是否支持伊朗反对派推翻德黑兰政府。
Via AFP
“我认为，如果我们回顾过去 20 年，我们在政权更迭方面的实验并没有取得太大的成效成功，”他回应道。“所以，我认为我们必须有适当的谦逊来以这种方式关注问题。”
他还曾说过，“毫无疑问，今年对伊朗来说不是好年头，我们每天都在看到这种情况的发生。” 
他指出，伊朗领导人现在必须做出“根本性”选择：

“伊朗可以而且应该做出的一个选择是，专注于自身，努力建设一个更好、更成功的国家，为人民服务……并且停止参与整个地区的这些冒险或不幸事件。”

外国媒体抓住了这些评论，尤其是俄罗斯和中国的国家媒体。例如，俄罗斯 RT 的标题略微夸大了布林肯的话，称“美国承认试图改变伊朗政权”。
“美国国务卿安东尼·布林肯公开承认，过去二十年来，华盛顿一直在尝试改变伊朗政权，”RT 报道称。 “然而，他承认，推翻伊朗伊斯兰共和国领导层的努力失败了。”
中国新华社的报道标题为“布林肯承认美国数十年来寻求伊朗政权更迭的努力失败了。”
中国官方媒体的报道也对布林肯的话进行了深入解读，声称他“周三公开承认，美国在过去 20 年寻求伊朗政权更迭的努力没有取得多大成功。”
虽然很明显，从阿富汗到伊拉克，从利比亚到叙利亚，这些国家在过去 20 年里都成为了政权更迭的目标，但华盛顿是否曾决定推翻伊朗政权尚不确定。集中精力推翻伊斯兰共和国的领导层。当然，也有人试图削弱和贬低这个国家，包括特朗普 2020 年用无人机袭击伊朗革命卫队圣城军将军卡西姆·索莱马尼。
布林肯对伊朗核计划也发表了一些有趣的言论，称伊朗追求并实现核弹“并非不可避免”。 “现在，这可能更是一个问题，因为他们失去了不同的工具。他们失去了不同的防线，”他说。
“当然，你会看到更多人对此进行思考，但我认为，他们走这条路的代价和后果将是严重的，”他补充道。

Tyler Durden
2024 年 12 月 19 日星期四 - 19:40]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/blinken-admits-past-20-years-us-regime-change-efforts-abroad-basically-failure</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混乱之年：令人震惊的杂志封面揭露了全球精英对 2025 年的计划</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/year-chaos-does-shocking-magazine-cover-reveal-what-global-elite-have-planned-2025</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/year-chaos-does-shocking-magazine-cover-reveal-what-global-elite-have-planned-2025</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不：特朗普支持的拨款法案未能在众议院投票，38 名共和党人表示反对</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/johnson-meets-trump-team-throw-federal-funding-hail-mary</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/johnson-meets-trump-team-throw-federal-funding-hail-mary</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:01:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>