<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 16:37:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>普京结束访华 美台如此评价</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/18/DW-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E7%BB%93%E6%9D%9F%E8%AE%BF%E5%8D%8E-%E7%BE%8E%E5%8F%B0%E5%A6%82%E6%AD%A4%E8%AF%84%E4%BB%B7.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/18/DW-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E7%BB%93%E6%9D%9F%E8%AE%BF%E5%8D%8E-%E7%BE%8E%E5%8F%B0%E5%A6%82%E6%AD%A4%E8%AF%84%E4%BB%B7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 15:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情后首场海外演出 长荣交响乐团乐声悠扬曼谷</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E7%96%AB%E6%83%85%E5%BE%8C%E9%A6%96%E5%A0%B4%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%BC%94%E5%87%BA-%E9%95%B7%E6%A6%AE%E4%BA%A4%E9%9F%BF%E6%A8%82%E5%9C%98%E6%A8%82%E8%81%B2%E6%82%A0%E6%8F%9A%E6%9B%BC%E8%B0%B7.html</link>
      <description><![CDATA[受COVID-19疫情影响而中断海外巡演的长荣交响乐团今年重启计画，18日在泰国文化中心举办疫情后首场海外音乐会，以音乐和泰国各界人士交流。 （长荣交响乐团提供）中央社记者吕欣憓曼谷传真113年5月18日（中央社记者吕欣憓曼谷18日专电）受2019冠状病毒疾病（COVID-19）疫情影响而中断海外巡演的长荣交响乐团今年重启计画，今天在泰国文化中心举办疫情后首场海外音乐会，以音乐和泰国各界人士交流。长荣交响乐团今天发布新闻稿指出，乐团所属张荣发基金会执行长钟德美表示，乐团过去曾巡演12国、36个城市，创下巡演83场的纪录，此次曼谷行是乐团首度踏上泰国，能藉由音乐与当地进行交流，扮演民间文化大使，大家都倍感荣耀。钟德美说道，长荣交响乐团不忘将台湾民谣带往泰国，还演出包括泰国在内的世界各地民谣，另邀请泰国知名女歌手维查雅妮（Wichayanee Pearklin）一起同台，达到不同层次的共振效果。长荣交响乐团今天安排美籍音乐家葛佐夫（Yisrael Getzov）担任客席指挥，演出世界各地的民谣例如台湾「四季红」、泰国「赛育瀑布」、俄罗斯「往日时光」、马来西亚「相亲相爱」和印尼「苏罗河流水」等曲目。音乐会下半场邀请维查雅妮演唱多首脍炙人口的歌曲，包括泰国著名电视剧歌曲「天生一对」，另外还有2首英语歌曲以及中文歌曲「月亮代表我的心」。在满场观众的掌声中，乐团再加演两首安可曲，包括由已故泰王拉玛九世（Rama IX）所创作的「皇家卫队进行曲」，以及深受华人喜爱的歌手邓丽君名曲「夜来香」。 （编辑：陈彦钧）1130518受COVID-19疫情影响而中断海外巡演的长荣交响乐团今年重启计画，18日在泰国文化中心举办疫情后首场海外音乐会，并邀请泰国歌手维查雅妮（着白色礼服者）同台演出。 （长荣交响乐团提供）中央社记者吕欣憓曼谷传真 113年5月18日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E7%96%AB%E6%83%85%E5%BE%8C%E9%A6%96%E5%A0%B4%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%BC%94%E5%87%BA-%E9%95%B7%E6%A6%AE%E4%BA%A4%E9%9F%BF%E6%A8%82%E5%9C%98%E6%A8%82%E8%81%B2%E6%82%A0%E6%8F%9A%E6%9B%BC%E8%B0%B7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 15:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄外长：西方向乌克兰提供远程武器　是没准备认真对话的信号</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E4%BF%84%E5%A4%96%E9%95%B7-%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%90%91%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E6%8F%90%E4%BE%9B%E9%81%A0%E7%A8%8B%E6%AD%A6%E5%99%A8-%E6%98%AF%E6%B2%92%E6%BA%96%E5%82%99%E8%AA%8D%E7%9C%9F%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E7%9A%84%E4%BF%A1%E8%99%9F.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯外长拉夫罗夫表示，西方正利用想像中的俄罗斯威胁加剧军备竞赛，西方增加向乌克兰提供远程武器，是没有准备好认真对话的信号，俄罗斯将捍卫自身利益。拉夫罗夫出席外交和国防政策委员会会议时说，俄罗斯愿意与西方在平等条件下，就安全和战略稳定问题对话，但对话不应基于实力地位和排他性，而是应该基于平等和对彼此利益的尊重。他认为，俄罗斯与西方的军事和政治对抗正全面展开，以美国为首的西方，没有放弃在理论层面宣称的「让俄罗斯遭遇战略失败的目标，包括但不限于军事失败」。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E4%BF%84%E5%A4%96%E9%95%B7-%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%90%91%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E6%8F%90%E4%BE%9B%E9%81%A0%E7%A8%8B%E6%AD%A6%E5%99%A8-%E6%98%AF%E6%B2%92%E6%BA%96%E5%82%99%E8%AA%8D%E7%9C%9F%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E7%9A%84%E4%BF%A1%E8%99%9F.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 15:02:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾当代电影展开映座谈 巴塞隆纳影迷热烈共鸣</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%95%B6%E4%BB%A3%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E5%B1%95%E9%96%8B%E6%98%A0%E5%BA%A7%E8%AB%87-%E5%B7%B4%E5%A1%9E%E9%9A%86%E7%B4%8D%E5%BD%B1%E8%BF%B7%E7%86%B1%E7%83%88%E5%85%B1%E9%B3%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者胡家绮马德里18日专电）驻西班牙代表处文化组与独立策展人合办「台湾内部的故事」当代电影展，16日在巴塞隆纳首映开幕影片「春行」，满座观众在映后座谈踊跃分享感动，透过电影与台湾产生共鸣。 「台湾内部的故事」（Taiwán, historias desde dentro）当代电影展16日至18日在巴塞隆纳的赫罗纳电影院（Cinemes Girona）举办，由2位策展人弗雷克萨斯（Miquel Martí Freixas）和索亚瑞斯（Catarina Brites Soares）选映6部台湾电影，包括剧情长片「春行」和讲述同志故事的「金钱男孩」、纪绿片「无主之地：一部台湾电影」、短片「猪」、「阿霞的挂钟」及「临时工」。影展聚焦台湾近10年的电影，策展人特别选映新锐导演的作品，不论类型或题材都相当多样化，包括剧情片和纪录片、长片和短片、城市和乡村的故事，以展示当前台湾社会各种结构性主题，并纳入女性导演的视角。中央社访问策展人，是否本就设定要做如此多元化的选片，抑或台湾电影发展正是如此百花齐放？他们表示，本次策展最主要目的是将台湾最为当代的电影，尤其是由女性导演或以女性为主题的电影介绍给当地观众。他们强调，由男性导演主导的80年代「台湾新浪潮」（Taiwan New Wave）电影广为世界影迷熟知，因此本次策展，特别想把未知的、被遗漏的影片，尤其是年轻导演的创作，带到更远的地方，让巴塞隆纳的电影爱好者认识新浪潮以外的台湾社会现实。影展开幕式于16日举办，首映去年秋季赢得西班牙圣赛巴斯提安国际影展（SSIFF）最佳导演银贝壳奖、由2位女性导演彭紫惠与王品文共同执导的「春行」，戏院几乎满座。驻西班牙代表处文化组长张佑瑄告诉中央社，观众在映后座谈会上热情分享、踊跃提问，并针对影片中台湾传统男性表达感情的方式和隐晦提及同志的部分热烈讨论。张佑瑄表示，由于全片对白使用台语，她也趁此机会向当地观众分享台湾政府目前推动传承、维系多元语言文化发展的政策，以及现行的同婚政策。为将台湾当代电影艺术深度引介给西班牙观众与电影界人士，驻西班牙代表处文化组特地邀请旅法电影学者陈洁曜出席影展开幕式、主讲3场电影讲座，并在巴塞隆纳自治大学举办「台湾电影现况」讲座，与加泰隆尼亚电影资料馆馆长里安保（Esteve Riambau）对谈。陈洁曜告诉中央社，此行充分感受到巴塞隆纳观众对台湾文化的好奇与兴趣。在台湾电影现况讲座中，观众对台湾民主化和电影的关联充满兴致，尤其对台湾电影呈现的生命哲学、社会关怀、性别意识，产生了价值共鸣和经验共享。陈洁曜说，开幕影片「春行」的映后座谈充满感性的分享，观众表现出对台湾电影美学的好奇探索，并对影片中呈现的东方生命哲思、社会家庭结构、庶民生活细节进行好奇观察，进而提出许多深刻的问题，让他佩服当地观众的文化涵养与探索精神。陈洁曜表示，西班牙观众在影展中展现了情感普世性，不同文化，却能引起共鸣。他认为观众能透过影展，「感受台湾电影如何在复杂地缘政治缠绕的华语电影中，成为一种民主化的先锋」。他希冀台湾电影共振民主化，在西班牙和欧洲持续引发兴趣与探讨。 （编辑：冯昭）1130518#台湾]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%95%B6%E4%BB%A3%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E5%B1%95%E9%96%8B%E6%98%A0%E5%BA%A7%E8%AB%87-%E5%B7%B4%E5%A1%9E%E9%9A%86%E7%B4%8D%E5%BD%B1%E8%BF%B7%E7%86%B1%E7%83%88%E5%85%B1%E9%B3%B4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄再夺哈尔科夫州1村 泽伦斯基称防空武器仅够1/4</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E4%BF%84%E5%86%8D%E5%A5%AA%E5%93%88%E7%88%BE%E7%A7%91%E5%A4%AB%E5%B7%9E1%E6%9D%91-%E6%BE%A4%E5%80%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E7%A8%B1%E9%98%B2%E7%A9%BA%E6%AD%A6%E5%99%A8%E5%83%85%E5%A4%A01-4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社莫斯科/基辅18日综合外电报导）俄罗斯今天宣称在乌克兰东北部哈尔科夫州再夺下一座村庄。乌克兰总统泽伦斯基受访时说，他预料俄军在东北部加紧进攻，但基辅目前只握有守住前线所需防空武器的1/4。法新社报导，俄罗斯上周开始在哈尔科夫州（Kharkiv）发动新一波攻势。俄国国防部今天表示，其北方部队集团旗下单位已夺下位在沃尔臣斯克（Vovchansk）附近的斯塔里齐亚村（Starytsya），「并继续朝敌人的防御工事深入前进」。法新社根据来自华盛顿战争研究所（Institute for the Study of War）的资料计算，俄军本月9至15日间已夺下278平方公里的乌克兰土地，创下2022年底以来最大进展。泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）昨天从基辅接受法新社独家访问时表示，俄军在乌克兰东北部国界沿线顺利推进5至10公里，「我不会说这是一大成功，但我们必须清醒看待，并了解到他们正在深入我们的领土」。泽伦斯基示警，哈尔科夫州的情势已获「控制」，但「并未稳定」，「今日我们（只）有约25%的保卫乌克兰所需（武器），我是指防空部分」。 （译者：张正芊/核稿：陈正健）1130518泽伦斯基俄军续进犯美国务卿：支援乌克兰直到安全获保障立陶宛总统大选开票逾6成路透：瑙塞达得票率46%有望连任俄罗斯入侵乌克兰俄再夺哈尔科夫州1村泽伦斯基称防空武器仅够1/42024/05/18 22:41泽伦斯基：俄恐加强攻势乌克兰只接受公正和平2024/05/18 12: 46乌克兰无人机大规模袭俄罗斯CNN：克里米亚基地3战机被毁2024/05/17 20:40]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E4%BF%84%E5%86%8D%E5%A5%AA%E5%93%88%E7%88%BE%E7%A7%91%E5%A4%AB%E5%B7%9E1%E6%9D%91-%E6%BE%A4%E5%80%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA%E7%A8%B1%E9%98%B2%E7%A9%BA%E6%AD%A6%E5%99%A8%E5%83%85%E5%A4%A01-4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:41:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慢性病治理先导计划筛查近4成参加者血糖偏高、患糖尿或高血压</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E6%85%A2%E6%80%A7%E7%97%85%E6%B2%BB%E7%90%86%E5%85%88%E5%B0%8E%E8%A8%88%E5%8A%83%E7%AF%A9%E6%9F%A5%E8%BF%914%E6%88%90%E5%8F%83%E5%8A%A0%E8%80%85%E8%A1%80%E7%B3%96%E5%81%8F%E9%AB%98-%E6%82%A3%E7%B3%96%E5%B0%BF%E6%88%96%E9%AB%98%E8%A1%80%E5%A3%93.html</link>
      <description><![CDATA[医务卫生局局长卢宠茂表示，「慢性疾病共同治理先导计划」去年11月推出至今，近38000名市民参与，截至本月15日，约21000名参加者完成糖尿病及高血压筛查，当中近4成发现有血糖偏高、患有糖尿病或高血压，并在政府资助及医生协助下，及早管理好个人健康。卢宠茂出席「世界家庭医生日」研讨会时指出，现时有超过500名医生于逾600个服务点实践「一人一家庭医生」理念。他形容，家庭医生并非「单打独斗」的个体，政府正在构建「医健通+」平台，并由跨专业医疗人员支援家庭医生，让市民获取适切基层医疗服务，期望更多医生加入家庭医生行列。当局表示，基层医疗健康办事处代表已向与会者预告，政府按《基层医疗健康蓝图》建议将推出新猷，包括为提升「慢病共治计划」扩大计划药物名单内涵盖药物、增加护士诊所及专职医疗服务供应，并提升电子平台功能等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E6%85%A2%E6%80%A7%E7%97%85%E6%B2%BB%E7%90%86%E5%85%88%E5%B0%8E%E8%A8%88%E5%8A%83%E7%AF%A9%E6%9F%A5%E8%BF%914%E6%88%90%E5%8F%83%E5%8A%A0%E8%80%85%E8%A1%80%E7%B3%96%E5%81%8F%E9%AB%98-%E6%82%A3%E7%B3%96%E5%B0%BF%E6%88%96%E9%AB%98%E8%A1%80%E5%A3%93.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:38:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导演张吉安：电影五月雪献给大马513事件家属</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%B0%8E%E6%BC%94%E5%BC%B5%E5%90%89%E5%AE%89-%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E4%BA%94%E6%9C%88%E9%9B%AA%E7%8D%BB%E7%B5%A6%E5%A4%A7%E9%A6%AC513%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%AE%B6%E5%B1%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄自强吉隆坡18日专电）今年是大马513事件55周年，马来西亚导演张吉安今天现身513墓园公祭献花，他说，执导的电影「五月雪」以此种族冲突事件为背景，献给受难者家属，盼转型正义早日达成。隆雪历史与文化资产之友协会、同心公民协会、隆雪华堂民权委员会、林连玉基金文化资产保存委员会、禅灯文化艺术协会与吉隆坡永春会馆等大马6个民间团体，今天在双溪毛糯（Sungai Buloh）513墓园举行公祭。 1969年5月13日是马来西亚史上最黑暗的一天，吉隆坡发生马来人与华人冲突，罹难者达上百人，这起事件迄今被马来西亚官方视为禁忌，国家档案局尚未公开相关档案。大马媒体报导称这起事件是马来西亚政治分水岭，513成为禁忌魔咒。戴着黑帽与身着黑色T恤的张吉安低调现身513墓园，并向受难者墓碑献花，希望100多名受难者安息。他接受中央社专访时说，2009年刚好与一些社工抵达麻疯病院进行社区工作，无意间从在地院民口中获悉麻疯病院后山有座乱葬岗，当时并不知是源自哪一起事件，大家仔细去看坟墓才惊觉「这是513事件乱葬岗」。张吉安指出，从此就与志工还有修女进行探访，希望每年都能等到家属，幸好皇天不负苦心人，终于等到了14位家属探访墓地，并细数当年所遭受到的惨痛经历。他说，一直到了2022年才拍摄成「五月雪」这部电影，非常渴望能在大马放映。虽然「五月雪」走过威尼斯影展，但「我们非常期待这部片子能回到马来西亚上映，回到『母土』这个地方」。张吉安说，期待让马来西亚人、尤其是家属看到这部电影，因为这其实是特别献给513事件家属，「我们是『乱葬岗』的故事作为一个主轴」。当记者询问转型正义问题，他指出，这起历史事件已经过了55年，无论是公民，还是从事社会艺术或社运分子，「大家对这一段历史还是满在乎的，主要原因是很多老人家半个世纪以来，对这段历史不敢提」。张吉安说：「转型正义是非常漫长的道路，我们很怕这一代人看不到，但也不能什么都不做，盼能透过电影、任何创作或口述历史等方式，我们都各自在努力。 」此外，他表示，最重要的事情，是政府或相关机关能够解密，甚至要能去除当年受害者家属心中的恐惧，「这段历史是我们马来西亚一代人非常可怕的白色恐怖」。至于是否会再拍摄类似题材，张吉安表示，马来西亚历史事件的电影在大马并不是一件容易创作的事，必须顾及不同感受，包括马来西亚电检局，尺度都非常保守。他指出，创作者只能义无反顾去诉说本土的故事，通常都是要先从国外影展着手，先透过给外面的人看到，再慢慢回到自己的国家，「无论是什么制度，我们还在等待着这片土地能够慢慢地放宽、能够慢慢地接受，撇开内心的一些心理障碍，接受多元和历史的敏感性」。 「五月雪」（Snow in Midsummer）获第80届威尼斯影展「电影艺术奖特别提及」（Special Mention Musa Cinema &amp; Arts Award），张吉安选择台湾作为公开上映首站，是因为台湾一直是宽容善待电影和创作人的地方。 （编辑：张芷瑄/冯昭）1130518张吉安马来西亚513事件55周年 民间团体盼还原真相]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%B0%8E%E6%BC%94%E5%BC%B5%E5%90%89%E5%AE%89-%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E4%BA%94%E6%9C%88%E9%9B%AA%E7%8D%BB%E7%B5%A6%E5%A4%A7%E9%A6%AC513%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%AE%B6%E5%B1%AC.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杜德伟嗨唱「脱掉」剩热裤 与歌迷相约唱到80岁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E6%9D%9C%E5%BE%B7%E5%81%89%E5%97%A8%E5%94%B1-%E8%84%AB%E6%8E%89-%E5%89%A9%E7%86%B1%E8%A4%B2-%E8%88%87%E6%AD%8C%E8%BF%B7%E7%9B%B8%E7%B4%84%E5%94%B1%E5%88%B080%E6%AD%B2.html</link>
      <description><![CDATA[歌手杜德伟（中）18日晚间首度攻蛋热唱，在经典歌曲「脱掉」桥段还把下半身脱到只剩一条金丝直条纹四角裤，全场尖叫声此起彼落、气氛再掀高潮。中央社记者王腾毅摄113年5月18日（中央社记者洪素津台北18日电）亚洲舞王杜德伟出道40年首次攻蛋，今晚举办「Get Up世界巡回演唱会」，演唱会中他嗨唱神曲「脱掉」，脱到剩超短热裤，展现出诚意，尾声则和歌迷相约要唱到80岁。身为性感男神代表的杜德伟今天在台北小巨蛋的演唱会上重现经典歌曲「脱掉」，开头时就把身上的外套「脱掉」，火热劲舞的他在唱到结尾时更让舞者「脱」下长裤瞬间换装，仅穿超短热裤的他大秀性感壮腿，顿时惊艳四座，全场嗨翻。无愧万名歌迷对「脱掉」期待，杜德伟透露，当年因为这首歌在台湾大红，让他成为往后表演场合的经典曲目。为了不负台北场歌迷盼望，包括自己跟舞者的造型都是特地为台北场而全新设计，杜德伟感恩能攻蛋开唱，面对全场1万1000名歌迷的支持，杜德伟开心大喊： 「要一起唱到80岁。」香港歌手杜德伟（图）18日首度站上台北小巨蛋舞台开唱，多首招牌歌连发炒热气氛，在献唱经典歌曲「脱掉」时，下半身更是直接脱到剩下一条四角裤，让全场陷入疯狂状态。中央社记者王腾毅摄113年5月18日歌手杜德伟（图）18日晚间在台北小巨蛋举行演唱会，为了不辜负粉丝盼望，包括他自己跟舞者的造型都是特地为台北场全新设计；面对全场逾万名歌迷，杜德伟也开心大喊：「要一起唱到80岁」。中央社记者王腾毅摄 113年5月18日歌手杜德伟（前中）出道40年首次攻蛋开唱，18日晚间在台北小巨蛋呈现精彩唱跳演出，展现强烈舞台魅力。中央社记者王腾毅摄113年5月18日另外，杜德伟攻蛋圆梦跨越时空，与天上父亲对唱英文歌曲WONDERFUL WORLD藏洋葱，杜德伟表示，今天攻蛋开唱正好是父亲杜奥利忌辰，便决定在这天透过歌曲追忆天上父亲。这次为了能在舞台上重现父亲的声音，杜德伟特别透过滚石唱片拿到当年音乐的分轨，透过舞台重现爸爸杜奥利的声音，搭配上他父亲生前年轻帅照，完成了精采的杜家父子跨时空对唱。借着跨时空对唱追悼父亲，杜德伟把自己7岁儿子AJ请上台一起合唱，意外促成杜家祖孙三代透过声音打破时空隔阂「同框」，对首次攻蛋的杜德伟来说不仅别具意义，更展现音乐传承的精神。 （编辑：陈政伟）1130518香港歌手杜德伟（右）18日晚间首登台北小巨蛋举行Get Up演唱会，全家人都进场支持，杜德伟还特别邀请儿子AJ登台合唱，场面温馨。中央社记者王腾毅摄113年5月18日亚洲舞王杜德伟（中）出道40年首次前进台北小巨蛋，18日晚间举办「Get Up世界巡回演唱会」，多首经典歌曲连发，与歌迷粉丝共度热情一夜。中央社记者王腾毅摄113年5月18日歌手杜德伟（中）18日晚间在台北小巨蛋举行Get Up演唱会，在唱经典嗨歌「脱掉」时下半身脱到只剩一条四角裤也仍继续唱跳，令全场为之疯狂。中央社记者王腾毅摄113年5月18日香港歌手杜德伟（中）18日晚间在台北小巨蛋举行Get Up世界巡回演唱会2024台北场，与歌迷一同回味多首歌曲，嗨唱经典歌「脱掉」时更直接在台上把外裤脱了。中央社记者王腾毅摄113年5月18日香港歌手杜德伟18日晚间在台北小巨蛋举行Get Up世界巡回演唱会台北场，献唱「钟爱一生」等多首经典歌曲，并邀请全场歌迷一同合唱，气氛相当热络。中央社记者王腾毅摄113年5月18日香港歌手杜德伟（图）睽违多年访台开唱，18日晚间在台北小巨蛋举行Get Up演唱会，年逾60岁的他现场又唱又跳，展现过人体力与帅气魅力。中央社记者王腾毅摄113年5月18日歌手杜德伟（中）18日晚间首度站上台北小巨蛋舞台举行演唱会，一举一动皆散发着舞台魅力，不少港台演艺圈好友也都到场支持。中央社记者王腾毅摄113年5月18日#演唱会#杜德伟杜德伟杜德伟5/18攻蛋开唱揭冻龄妙方规律体能训练演唱会杜德伟嗨唱「脱掉」剩热裤与歌迷相约唱到80岁2024/05/18 22:35杜德伟出道40年首攻蛋钟镇涛、梁家辉飞来台祝贺2024/05/18 20:37宽宏第3季首度进军海外设子公司有望推升营运2024/05/ 17 15:12]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E6%9D%9C%E5%BE%B7%E5%81%89%E5%97%A8%E5%94%B1-%E8%84%AB%E6%8E%89-%E5%89%A9%E7%86%B1%E8%A4%B2-%E8%88%87%E6%AD%8C%E8%BF%B7%E7%9B%B8%E7%B4%84%E5%94%B1%E5%88%B080%E6%AD%B2.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彰化和美镇民宅屋顶塌陷 妇人遭压伤明天可出院</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%BD%B0%E5%8C%96%E5%92%8C%E7%BE%8E%E9%8E%AE%E6%B0%91%E5%AE%85%E5%B1%8B%E9%A0%82%E5%A1%8C%E9%99%B7-%E5%A9%A6%E4%BA%BA%E9%81%AD%E5%A3%93%E5%82%B7%E6%98%8E%E5%A4%A9%E5%8F%AF%E5%87%BA%E9%99%A2.html</link>
      <description><![CDATA[彰化县和美镇18日下午发生民宅屋顶塌陷意外，谢姓妇人被压在屋顶下动弹不得，消防局获报驰援，将人救出后送医救治，所幸谢妇并无大碍。 （彰化县政府提供）中央社记者吴哲豪传真113年5月18日（中央社记者吴哲豪彰化18日电）彰化县和美镇今天下午发生民宅屋顶塌陷意外，谢姓妇人被压在屋顶下动弹不得，彰化县消防局派出消防员救出谢妇，送往彰化基督教医院救治，妇人经治疗后无大碍，明天可出院。彰化县社会处人员今晚接受联访时说，57岁谢姓妇人和儿子女儿同住；意外发生时，儿子女儿都在工作，只有妇人在家，儿子回到家看到屋顶塌陷，赶紧请邻居帮忙救人送医，所幸妇人无大碍。社会处指出，谢妇和2名子女经济状况不佳，13年前搬迁到和美镇三合院式的住宅，房东未向谢妇一家人收租金，但水电费需自行负担，意外发生后，儿子、女儿无家可归，社工已帮2人安排住所。社会处表示，后续将协助妇人申请灾害救助金安迁费用，也会帮忙寻找居住处所及提供必要协助，以维持谢妇一家人生活稳定。 （编辑：林恕晖）1130518]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%BD%B0%E5%8C%96%E5%92%8C%E7%BE%8E%E9%8E%AE%E6%B0%91%E5%AE%85%E5%B1%8B%E9%A0%82%E5%A1%8C%E9%99%B7-%E5%A9%A6%E4%BA%BA%E9%81%AD%E5%A3%93%E5%82%B7%E6%98%8E%E5%A4%A9%E5%8F%AF%E5%87%BA%E9%99%A2.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私隐专员公署称兆基创意书院伺服器遭入侵或逾600人受影响</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E7%A7%81%E9%9A%B1%E5%B0%88%E5%93%A1%E5%85%AC%E7%BD%B2%E7%A8%B1%E5%85%86%E5%9F%BA%E5%89%B5%E6%84%8F%E6%9B%B8%E9%99%A2%E4%BC%BA%E6%9C%8D%E5%99%A8%E9%81%AD%E5%85%A5%E4%BE%B5%E6%88%96%E9%80%BE600%E4%BA%BA%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</link>
      <description><![CDATA[香港兆基创意书院日前发现伺服器遭黑客入侵，目前未能确定资料有否外泄。私隐专员公署回覆查询时表示，本月13日收到相关机构的资料外泄事故通报，初步显示可能超过600人受影响。公署说，已按既定程序展开循规审查，并已建议有关机构尽快通知受影响人士。警方表示，本月14日接获相关机构报案，指电脑伺服器被黑客入侵，案件正调查，暂未有人被捕。教育局回覆，据了解，该学校在事故后已即时采取应急措施，已报警处理，校正陆续通知可能受影响人士，提醒提高警觉。当局说，已敦促学校全面调查事件，审视资讯系统的保安措施，按风险为本原则，采取适当措施加强网络安全，避免同类事件发生。当局会继续与学校保持紧密联系，提供适切意见及支援。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E7%A7%81%E9%9A%B1%E5%B0%88%E5%93%A1%E5%85%AC%E7%BD%B2%E7%A8%B1%E5%85%86%E5%9F%BA%E5%89%B5%E6%84%8F%E6%9B%B8%E9%99%A2%E4%BC%BA%E6%9C%8D%E5%99%A8%E9%81%AD%E5%85%A5%E4%BE%B5%E6%88%96%E9%80%BE600%E4%BA%BA%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:24:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼拟修法禁止记者调查报导 恐危害新闻自由惹议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E6%93%AC%E4%BF%AE%E6%B3%95%E7%A6%81%E6%AD%A2%E8%A8%98%E8%80%85%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E5%A0%B1%E5%B0%8E-%E6%81%90%E5%8D%B1%E5%AE%B3%E6%96%B0%E8%81%9E%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%83%B9%E8%AD%B0.html</link>
      <description><![CDATA[印尼国会正讨论修订广播法案，禁止广播机构播放独家调查新闻报导，引发学界及新闻界抗议，他们担忧该法恐钳制新闻自由，导致民主倒退。图为印尼男子在国家图书馆阅报。中央社记者李宗宪雅加达摄113年5月18日（中央社记者李宗宪雅加达18日专电）印尼人民代表会议（DPR）正讨论修订一条广播法案，禁止广播机构播放独家调查新闻报导，但未解释「独家」及「调查报导」的定义，引发外界担忧，不仅干涉记者工作还钳制新闻自由。印尼人民代表会议（DPR）的法制委员会（Baleg）正讨论修订2002年的广播法案，草案中包括禁止传播机构的独家调查报导，被认为是直接禁止记者进行调查性的新闻报导。印尼独立记者联盟（AJI）、印尼电视记者协会（IJTI）及印尼记者协会（PWI）等团体昨天号召约百名记者，在东爪哇省玛琅（Malang）市政府前示威抗议。反对国会修订广播法案。印尼英文大报「雅加达邮报」（Jakarta Post）也发表社论表示，这项广播法修正草案引发喧然大波，并指出「虽然该法将广播的定义扩展至网路领域，却忽略了新闻和言论自由」。引发争议的另一条款则将赋予监管机构印尼广播委员会（KPI）拥有更多权力，像是得以处理与调查报导相关的投诉、违规行为和争议，使外界质疑国会对新闻自由的承诺是否仍在。有议员澄清，修法是为了打击透过「八卦新闻」赚钱的娱乐媒体，但该修正草案仍面临极大的反弹声浪。印尼新闻理事会（Dewan Pers）已表示强烈反对，并指出，禁止广播机构播放独家调查新闻报导，已违法新闻法（Press Law）的原则。学界也对修法表示反对，印尼多媒体大学（Universitas Multimedia Nusantara）传播系讲师安邦（Ambang Priyonggo）表示，「传播法的修正草案违反新闻自由，它显现议员无视国家的言论自由」。安邦向中央社解释，许多包括政府官员在内的不法行为，都是透过媒体的调查报导揭露，另外，直到今天，有关新闻的争议都是由印尼新闻理事会负责，而非印尼广播委员会。他认为，广播与新闻仍有明显区别，新闻专业一直是受到1999年开始实施的新闻法监管，而非广播法。他说：「我认为通过广播法修正草案，是有计划地削弱新闻工作者，作为监督者的作用，这将进一步使民主倒退。」「雅加达邮报」社论指出，新闻界确实比苏哈托（Suharto）时代拥有更多的自由和支持，政府当时有权关闭被认为敌视政权的新闻机构。 「不过，现今的媒体也并非处于安逸的情况，网路和社群媒体使（媒体生存）空间更小，同时也为可持续的财政苦苦挣扎，（政府）对新闻业的更多限制，将使原本可呼吸的有限空气更为稀薄」。 （编辑：陈正健）1130518]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E6%93%AC%E4%BF%AE%E6%B3%95%E7%A6%81%E6%AD%A2%E8%A8%98%E8%80%85%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E5%A0%B1%E5%B0%8E-%E6%81%90%E5%8D%B1%E5%AE%B3%E6%96%B0%E8%81%9E%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%83%B9%E8%AD%B0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美前副国安顾问：北京正透过代理人与西方作战</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E7%BE%8E%E5%89%8D%E5%89%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E9%A1%A7%E5%95%8F-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%AD%A3%E9%80%8F%E9%81%8E%E4%BB%A3%E7%90%86%E4%BA%BA%E8%88%87%E8%A5%BF%E6%96%B9%E4%BD%9C%E6%88%B0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈韵聿伦敦18日专电）美国前副国安顾问博明近日在伦敦说，北京正透过代理人与西方作战，同时却与欧美维持强健贸易关系；借代理人战争之助，中国正打击欧美的安全繁荣，欧美须团结应对。博明（Matt Pottinger）指出，中国向莫斯科及其战争机器、以及伊朗当局及其恐怖分子代理人提供实质支援。中国能够这么做，凭借的是它的经济实力，而欧洲和美国作为中国最重要的两个市场，事实上有条件制衡中国、削弱中国对欧美安全繁荣的打击能力。美国国务卿布林肯（Antony Blinken）曾就中国的「产能过剩」问题指出，中国占全球产量1/3，却仅占全球市场需求1/10，这明显不相称。考量与欧美的经贸投资活动对中国的重要性，博明说，欧美确实有条件让中国付出代价，让中国不再能轻易「如寄生虫般靠着欧美市场（的养分）茁壮」，甚至支持代理人战争。博明近日在伦敦亲保守党智库「政策交流」（Policy Exchange）与主责安全事务的英国内政副大臣图根哈特（Tom Tugendhat）对谈，并推广新书「金城汤池」（The Boiling Moat: Urgent Steps to Defend Taiwan，直译为「沸腾的护城河：保卫台湾的紧急步骤」）。博明指出，近年世界局势呈现自由民主国家在安全吓阻的一系列崩坏，从阿富汗民选政府倒台、美国仓促撤军开始，约6个月后，俄罗斯总统蒲亭（Vladimir Putin）全面侵略乌克兰，「我不认为这只是巧合」。在「金城汤池」一书，博明与其他共同作者主要着重军事领域的吓阻作为。博明说，这是因为国家力量在其他领域的展现，包括外交、经济、资讯战，若没有高度可信的「硬实力」作为坚实基础，就无法有效发挥作用。博明指出，为吓阻中国，台湾以及美国的盟友伙伴有必要强化集体作为，让台湾海峡成为中国难以跨越的「沸腾护城河」。宽达100多公里的台湾海峡就是台湾的护城河，「想想看，为了能够拥有像这样的护城河以阻绝俄罗斯，乌克兰愿意付出多少来换」。中国近来在金门、马祖等台湾离岛地区升高「灰色地带冲突」和军事威吓。一旦离岛遭遇中国武力攻击，美国是否会采取军事手段回应，博明认为，美国目前对此态度模糊。至于外传美军特种部队进驻台湾离岛，博明说，他被告知，相关报导极度夸大」。博明曾在美国陆战队服役。美国有军事新闻网站于3月报导，有「绿扁帽」（Green Berets）之称的美国陆军特种部队已常驻金门为台湾协训军队。美军时任印太司令部司令、上将阿基里诺（John Aquilino）后来在国会指出，报导内容不正确，美军未常驻金门。不过，博明认为，一旦北京决定进犯金马等离岛，这可能反而引发美军进驻台湾本岛，让中国更难拿下台湾。博明指出，中国的军事能力确实已足以轻易突破离岛防卫，但进犯离岛恐怕不是明智之举，因为北京不会因此在战略层面大有斩获，却可能触发西方和日本的联合回应，包括为美军进驻台湾本岛提供契机。至于中国国家主席习近平权力是否稳固，博明说，据他了解，尽管习近平的领导未能完全服众，目前还没有迹象显示对他不满的人士正汇聚成有组织的反对力量，「这么做的风险实在太大」。 （编辑：冯昭）1130518习近平总统接受BBC专访：民主政体有能力形成吓阻 台海仍可能维持和平中国海关停止日本水产品加工设施注册效力]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E7%BE%8E%E5%89%8D%E5%89%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E9%A1%A7%E5%95%8F-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%AD%A3%E9%80%8F%E9%81%8E%E4%BB%A3%E7%90%86%E4%BA%BA%E8%88%87%E8%A5%BF%E6%96%B9%E4%BD%9C%E6%88%B0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称台湾贿赂瓜地马拉政要 外交部：做贼喊抓贼</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A8%B1%E5%8F%B0%E7%81%A3%E8%B3%84%E8%B3%82%E7%93%9C%E5%9C%B0%E9%A6%AC%E6%8B%89%E6%94%BF%E8%A6%81-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E5%81%9A%E8%B3%8A%E5%96%8A%E6%8A%93%E8%B3%8A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴书纬台北18日电）中国外交部发言人昨天指称，台湾行贿瓜地马拉政要，外交部今天表示，中国不仅利用金钱贿赂渗透其他国家，并透过制造债务陷阱对他国造成致命伤害，也严重污蔑瓜国政府及其官员，呼吁国际社会共同谴责中国做贼喊抓贼的恶劣行径。外交部今天发布新闻稿指出，瓜地马拉与台湾邦谊深厚，多年来双方合作密切，瓜国外交部12日即在官网发布新闻稿表示，将由外长马蒂内兹（Carlos Ramiro Martinez）担任特使，来台参加中华民国第16任总统、副总统就职典礼，并重申双边外交关系稳固，肯定台湾对国际发展的贡献，强调瓜国将持续支持台湾的国际参与。外交部表示，瓜国总统阿雷巴洛（Bernardo Arevalo）上任后，亦多次表达珍视台瓜邦谊，将在适当时机安排两国元首互访，以进一步深化双边关系。外交部提到，中国利用台湾举行新任总统及副总统就职典礼的机会，再度使出可鄙技俩，试图混淆国际视听的行径，对此予以严厉谴责，并正告中国，中华民国台湾为主权独立国家，台湾与友邦的交往，中国无权置喙。外交部说明，众所周知，中国不仅利用金钱贿赂渗透其他国家，并透过制造债务陷阱，对他国发展造成致命伤害。中国诬指台湾行贿瓜国政要以换取政治支持，等同指控瓜国政要贪腐收贿，严重污蔑瓜国政府及其官员。外交部强调，对于中国三番两次诋毁台湾友邦的恶意言论表达严正抗议，同时呼吁国际社会共同谴责中国做贼喊抓贼的恶劣行径。外交部重申，台湾与瓜国邦谊稳固，两国政府将在既有的良好基础上深化各项合作，让嘉惠友邦民生福祉的台湾国际合作模式在国际间持续发光。 （编辑：张若瑶）1130518马蒂内兹台湾深耕中美洲统合体 共同启动公卫海洋等7项合作]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A8%B1%E5%8F%B0%E7%81%A3%E8%B3%84%E8%B3%82%E7%93%9C%E5%9C%B0%E9%A6%AC%E6%8B%89%E6%94%BF%E8%A6%81-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E5%81%9A%E8%B3%8A%E5%96%8A%E6%8A%93%E8%B3%8A.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美驻日大使访与那国岛 强调威慑力重要性</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/18/DW-%E7%BE%8E%E9%A9%BB%E6%97%A5%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E8%AE%BF%E4%B8%8E%E9%82%A3%E5%9B%BD%E5%B2%9B-%E5%BC%BA%E8%B0%83%E5%A8%81%E6%85%91%E5%8A%9B%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-18T13:47:10.980Z美国驻日大使伊曼纽尔5月17日造访日本最西端的冲绳县与那国岛（德国之声中文网）美国驻日大使伊曼纽尔（Rahm Emanuel）周五（5月17日）造访日本最西端的冲绳县与那国岛，该岛位于台湾以东110公里。他接着前往另一个日本岛屿石垣岛访问，视察了负责尖阁诸岛周边警备工作的日本海上保安厅的巡逻船。日本正致力于将防卫重心向西南转移，并根据2022年安保战略进一步加快军事建设，该战略的重点是远程巡航导弹的反击能力。伊曼纽尔是首位访问与那国岛的美国大使。在与那国岛町长丝数健一陪同下，伊曼纽尔站在「最西端之地」石碑前接受媒体采访，并远眺台湾方向。他还与驻扎当地的日本自卫队成员会面。日本自卫队2016年在当地设立基地，该基地计划安装导弹防御系统。伊曼纽尔表示，他此行的主要目的是展示美国对当地渔业社区的支持。他还会见了受中国在该地区海域日益强硬行动影响的渔民。2022 年，时任美国众议院议长佩洛西（Nancy Pelosi）访问台湾后，中国向日本专属经济区方向发射了五枚导弹。伊曼纽尔说，当地渔民表示，在中国采取这一行动后，大约一周的时间无法出海捕鱼。美国驻日大使罕见造访日本西南靠近台湾的偏远岛屿与那国岛强调威慑力的重要性NHK报道引述伊曼纽尔称：「防止战争的最好方法是切实可行的威慑力。我们进行演习是为了保卫整个日本。」「如果他们没有威慑力，情况会更糟。」他在石垣岛对媒体表示，「如果拥有非常强大的威慑力量，就能确保和平，确保安全，确保经济繁荣。如果缺乏威慑力，就更有可能为那些想利用经济胁迫和对抗作为唯一表达手段的人开绿灯。」伊曼纽尔表示，与那国岛的渔民仍以捕鱼为生，既支持了当地经济，也有助于巩固日本的领土权利。他在社交平台X发文称：「经济安全，这才是真正的胜利。」在石垣，日本海上保安厅负责在尖阁诸岛（中国称钓鱼岛）周围的争议水域保护渔船。北京也声称拥有钓鱼岛主权。中国的海岸警卫队船只经常与日方船只发生对峙。伊曼纽尔是首位访问与那国岛的美国大使（右一）日本内阁官房长官林芳正对美国大使访问与那国岛和石垣岛表示欢迎，称大使此行 「深具意义」，可加强了解日本为加强西南地区防御态势所做的努力。日本正在西南地区部署更多的军事力量和导弹防御系统。虽然当地官员支持日本在岛上增兵，但石垣岛居民举行了小规模抗议活动，担心在潜在美中冲突中他们将首当其冲。冲绳县知事玉城丹尼支持日美安全同盟，但呼吁减少驻岛美军人数。在日本的5万名美军中，约有一半驻扎在冲绳。伊曼纽尔访问期间，石垣岛举行小规模抗议活动，因为他们担心在潜在美中冲突中将首当其冲台湾520总统就职前访岛伊曼纽尔是在台湾520总统就职典礼前三天造访冲绳西南岛屿。日本经济新闻引述东京大学中国安全学教授松田康弘表示，「考虑到这次访问可能是在一两个月内协调完成的，他们可能有意将其安排在台湾就职日之前进行」。松田对日经指出， 此次访问「表明西方国家达成共识，即台湾的未来决不能由中国使用武力的威胁来决定。」台湾候任总统赖清德将在周一（5月20日）宣誓就职。台湾外交部表示，除了太平洋三个邦交国外，美国、加拿大、新加坡、韩国、澳大利亚、印尼等国都将派代表团观礼。另据台湾媒体报道，日方将有35位跨党派议员赴台湾参加总统就职活动，是史上人数最多的一次，包括日本前首相安倍晋三遗孀安倍昭惠。(美联社等)© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/18/DW-%E7%BE%8E%E9%A9%BB%E6%97%A5%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E8%AE%BF%E4%B8%8E%E9%82%A3%E5%9B%BD%E5%B2%9B-%E5%BC%BA%E8%B0%83%E5%A8%81%E6%85%91%E5%8A%9B%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟接连发起反补贴调查 中国扬言反制手段充足</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E6%8E%A5%E9%80%A3%E7%99%BC%E8%B5%B7%E5%8F%8D%E8%A3%9C%E8%B2%BC%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%8F%9A%E8%A8%80%E5%8F%8D%E5%88%B6%E6%89%8B%E6%AE%B5%E5%85%85%E8%B6%B3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北18日电）欧盟对中国电动汽车等产品接连发起反补贴调查，有分析称双方正处于贸易战边缘，中国官媒今天扬言已有充足的反制手段，如果欧洲继续采取行动，中方将不得不祭出一系列措施予以回击。央视旗下新媒体「玉渊谭天」今天晚间在微博发布「独家披露」，引述不具名知情人士作以上放话。玉渊潭天点名欧洲联盟执行委员会主席范德赖恩（Ursula von der Leyen）发起对中国电动汽车的反补贴调查，引发德国总理萧兹（Olaf Scholz）与德国汽车工业协会（VDA）公开反对。文章称，范德赖恩为首的部分欧盟政客炒作所谓反补贴调查的真实意图是什么呢？一个细节足以说明问题：去年7月，美国商务部长雷蒙多（Gina Raimondo）开始渲染中国电动汽车「威胁」美国国家安全。文章并指出，过去几年，范德赖恩在一些问题上与美国政客「亦步亦趋」。这样的行径，引发了欧盟不少国家领导人的不满。今年3月，法国总统马克宏（Emmanuel Macron）就公开表示，欧盟执委会主席的职责是捍卫整体利益，不能过度政治化。玉渊潭天指范德赖恩自己开启了欧洲国家在新能源领域的「补贴时代」，去年2月1日正式推出「绿色协议工业计画」。这一计画原本是为了提高欧洲在清洁能源领域上的竞争力，但在具体实施过程中，却出现了歧视性补贴的问题。文章引述统计称，欧盟向电池制造商提供了30亿欧元补贴。当前，有至少7个欧盟国家为工业投资提供土地补贴；至少11个国家为企业提供优惠贷款。文章还指欧盟在农业领域也存在大量补贴情况。根据欧盟2023至2027年中期预算，欧盟直接支付给各成员国的农业补贴为1940亿欧元，年均388亿欧元；而有研究表明，欧盟农业补贴的82%可能都流向高排放畜牧业。文章称，「从这些数据中就能看出，部分欧盟政客叫嚣着对中国企业发起反补贴调查，完全是单边主义、双标主义的体现」。玉渊潭天宣称，「针对部分欧盟政客打压中国企业的行径，中方准备了充足的反制措施」。文章引述熟悉经贸领域的律师沉倩称，在包括葡萄酒、乳制品等在内的欧盟农产品，都非常依赖中国市场。沉倩表示，欧盟的补贴行为、倾销行为导致中国相关产业受到了实质性损害，中方也有必要以实际行动展现中方维护中国企业利益的决心。文章并提到，除了农产品，欧盟在航空器等领域同样依赖中国市场。空中巴士公司最近发布的报告预计，中国有望超过欧美，成为全球最大航空服务市场。这对于欧洲航空器公司意味着机遇，而某些欧盟政客意图打压中国，无疑是在「吃饭砸锅」。文章还称，「中国业界对欧盟的补贴政策和恶劣做法非常不满，认为这严重地损害了中国产业的利益，呼吁政府利用一切手段予以反击，包括发起反补贴反倾销调查」。玉渊潭天最后表示，当前全球共同面临气候危机与挑战，中欧只有共同合作，才能应对危机，「是成为随美起舞的政客，还是成为像德国前总理梅克尔（Angela Merkel）一样的政治家，这是摆在欧洲这些领导人面前的一道选择题」。欧盟执委会去年10月宣布对中国出口到欧盟市场的纯电动汽车（BEV）展开反补贴（anti-subsidy）调查，以了解中国供应链是否受益于违反欧盟及世界贸易组织（WTO）规则的政府补贴。据欧盟法规，此案应于13个月内调查完毕，但启动调查9个月后便可针对中国电动车施加暂时性补救措施，也就是7月上旬起，欧盟随时可能对中国课征惩罚性关税。范德赖恩日前表示，欧洲必须阻止中国获得大量补贴的电动车涌入欧盟市场。 （编辑：杨升儒/周慧盈）1130518范德赖恩美对中国电动车加征关税 欧盟：我们同样忧虑欧中角力 1年3次高峰会仍「沟而不通」]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E6%8E%A5%E9%80%A3%E7%99%BC%E8%B5%B7%E5%8F%8D%E8%A3%9C%E8%B2%BC%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%8F%9A%E8%A8%80%E5%8F%8D%E5%88%B6%E6%89%8B%E6%AE%B5%E5%85%85%E8%B6%B3.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>