<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 16:40:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拉加德：减息是出于对欧元区经济前景的信心</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E6%8B%89%E5%8A%A0%E5%BE%B7-%E6%B8%9B%E6%81%AF%E6%98%AF%E5%87%BA%E6%96%BC%E5%B0%8D%E6%AD%90%E5%85%83%E5%8D%80%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%89%8D%E6%99%AF%E7%9A%84%E4%BF%A1%E5%BF%83.html</link>
      <description><![CDATA[欧洲央行宣布减息0.25厘，符合市场预期。 欧洲央行行长拉加德在记者会上表示，减息是出于对未来前景的信心，预期欧元区经济将持续复苏，有多项调查显示短期就业增长，薪资以较快的速度增长，出口亦支持经济表现。 不过，拉加德指，领先指标暗示薪资增长正在放缓，物价压力亦逐渐消退，预计通胀率年底前会在当前水平徘徊，并在明年下半年跌向2%的目标水平。 拉加德认为，当前短期经济增长和风险均衡，但需要更多数据确认通胀放缓的路径。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E6%8B%89%E5%8A%A0%E5%BE%B7-%E6%B8%9B%E6%81%AF%E6%98%AF%E5%87%BA%E6%96%BC%E5%B0%8D%E6%AD%90%E5%85%83%E5%8D%80%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%89%8D%E6%99%AF%E7%9A%84%E4%BF%A1%E5%BF%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:40:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国首季非农生产力胜预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%A6%96%E5%AD%A3%E9%9D%9E%E8%BE%B2%E7%94%9F%E7%94%A2%E5%8A%9B%E5%8B%9D%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[美国首季非农业生产力以年率计按季上升0.2%，升幅低过初值，但高过市场预期。 非农业每单位劳工成本上升4%，升幅低过预期及初值。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%A6%96%E5%AD%A3%E9%9D%9E%E8%BE%B2%E7%94%9F%E7%94%A2%E5%8A%9B%E5%8B%9D%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:11:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国上周新申领失业援助人数意外增加</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E4%B8%8A%E5%91%A8%E6%96%B0%E7%94%B3%E9%A0%98%E5%A4%B1%E6%A5%AD%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E4%BA%BA%E6%95%B8%E6%84%8F%E5%A4%96%E5%A2%9E%E5%8A%A0.html</link>
      <description><![CDATA[美国上周新申领失业援助人数出乎意料增加8千人，升至22.9万人，市场原先预期会微跌至22万人。 4周平均新申领失业援助人数减少750人，降至22.2万人。 数据显示，持续申领失业援助人数增加2千人，达到179.2万人，多过市场预期。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E4%B8%8A%E5%91%A8%E6%96%B0%E7%94%B3%E9%A0%98%E5%A4%B1%E6%A5%AD%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E4%BA%BA%E6%95%B8%E6%84%8F%E5%A4%96%E5%A2%9E%E5%8A%A0.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:10:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲央行减息0.25厘　分析：不代表全球减息周期开始</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E6%AD%90%E6%B4%B2%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E6%B8%9B%E6%81%AF0.25%E5%8E%98-%E5%88%86%E6%9E%90-%E4%B8%8D%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%85%A8%E7%90%83%E6%B8%9B%E6%81%AF%E5%91%A8%E6%9C%9F%E9%96%8B%E5%A7%8B.html</link>
      <description><![CDATA[欧洲央行宣布，将主要再融资利率由4.5厘下调至4.25厘，存款工具利率由4厘下调至3.75厘，合乎市场预期。 央行声明指出，虽然当地价格压力仍然强劲，但见到很多通胀预期指标已经回落，有信心中长期能回落至2%的目标水平，但强调会维持足够限制性的利率，以确保当地通胀达标。 资深外汇分析员陈健豪质疑，当地通胀仍然高企，未必能持续地减息。他认为，当局的政策取态未算太过鸽派，相信是忧虑欧元会大幅下挫，特别是欧元区与美国之间存在较大息差，太进取地放松政策或会带来更严重的输入性通胀。 陈健豪说，欧洲经济疲弱，足以支持央行减息，但当局亦要警惕通胀回升的风险，认为今次减息可能只是修正之前过度激进的加息步伐，未必是全球减息周期的开始。他估计，随着美国经济及就业数据转弱，联储局将有需要减息，美元升势受限，欧元短线调整压力亦有限，估计只会回落至1.04至1.06水平。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E6%AD%90%E6%B4%B2%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E6%B8%9B%E6%81%AF0.25%E5%8E%98-%E5%88%86%E6%9E%90-%E4%B8%8D%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%85%A8%E7%90%83%E6%B8%9B%E6%81%AF%E5%91%A8%E6%9C%9F%E9%96%8B%E5%A7%8B.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:10:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“巴勒斯坦是症结点”：以色列战争笼罩着欧洲议会选举</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%98%AF%E7%97%87%E7%BB%93%E7%82%B9-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%88%98%E4%BA%89%E7%AC%BC%E7%BD%A9%E7%9D%80%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E9%80%89%E4%B8%BE.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/06/AJ-%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%98%AF%E7%97%87%E7%BB%93%E7%82%B9-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%88%98%E4%BA%89%E7%AC%BC%E7%BD%A9%E7%9D%80%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E9%80%89%E4%B8%BE.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王毅：赞赏古巴在国际多边场合挺身而出支持中方正当立场</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%8E%8B%E6%AF%85-%E8%AE%9A%E8%B3%9E%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E5%9C%A8%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%A4%9A%E9%82%8A%E5%A0%B4%E5%90%88%E6%8C%BA%E8%BA%AB%E8%80%8C%E5%87%BA%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%B8%AD%E6%96%B9%E6%AD%A3%E7%95%B6%E7%AB%8B%E5%A0%B4.html</link>
      <description><![CDATA[中共中央政治局委员、外长王毅在北京，同古巴国家主席特使、外交部长罗德里格斯会谈。 王毅强调，中方高度评价古巴坚持真理、不畏强权，为世界进步事业树立起自强不息的旗帜，赞赏古巴总是第一时间在国际多边场合挺身而出，支持中方正当立场。 他说，中方同样坚定支持古巴捍卫国家主权、反对外来干涉，将继续在国际舞台上仗义执言，坚决反对美国对古巴无理封锁，反对美将古巴列入「支恐国家名单」。中方愿同古方共同落实两国元首共识，将高水平政治互信转化为更多务实合作，拓宽合作领域，密切多边协作，应对好古巴当前面临的各种挑战，发展好两党两国特殊友好关系，为促进世界社会主义事业、维护世界和平作出贡献。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E7%8E%8B%E6%AF%85-%E8%AE%9A%E8%B3%9E%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E5%9C%A8%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%A4%9A%E9%82%8A%E5%A0%B4%E5%90%88%E6%8C%BA%E8%BA%AB%E8%80%8C%E5%87%BA%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%B8%AD%E6%96%B9%E6%AD%A3%E7%95%B6%E7%AB%8B%E5%A0%B4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:49:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国下一个赛场：商业太空竞争</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/06/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%B5%9B%E5%9C%BA-%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%A4%AA%E7%A9%BA%E7%AB%9E%E4%BA%89.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T14:32:16.120Z嫦娥6号的月球使命受到广泛关注（德国之声中文网）嫦娥六号探测器本周（6月4日）实现人类航天史上从月球背面的首次起飞返回，展示了中国在太空领域取得的进步。中国政府现在希望其商业部门能够赶上马斯克（Elon Musk）的太空探索技术公司（Space X）等竞争对手。中国公司远远落后于以SpaceX为首的美国领先企业，后者计划于本周四（6月6日）发射“星际飞船”（Starship），有朝一日可能借此将人类送上火星。不过，专家们告诉法新社，随着中国政府意识到一个稳固的商业领域可以为其现有能力带来的提升价值，这种差距正在缩小。分析师陈岚（Chen Lan，音译）说，这甚至可能类似于电动汽车的发展。同样由马斯克创立的电动汽车企业特斯拉是行业领跑者，但现在却面临着众多中国对手的激烈竞争。 “五年后，SpaceX可能会感到压力。”陈岚告诉法新社记者，“当一头狮子（特斯拉或SpaceX）面对一群狼（中国公司）时，今天电动汽车市场的局面很可能会再次发生。”中国企业比亚迪最近超越特拉斯，成为全球销量第一的电动汽车公司。中国政府在2014年底才向私人资本开放部分航天领域，但此后数百家公司如雨后春笋般涌现。例如，周四一枚谷神星一号（CERES-1）商业火箭将三颗卫星送入轨道，这是今年中国公司计划的数十次发射之一。咨询公司轨道门户（Orbital Gateway）创始人库尔西奥（Blaine Curcio）说：“中国商业航天领域的规模和深度令人印象深刻。”他说，虽然SpaceX比中国的同类公司“遥遥领先”，但“如果我们把中美两国最发达前五名或者前十名发射公司进行比较，中国可能更胜一筹”。 “最关键的十年”中国政府已将人类送入太空轨道，建造了空间站，并实现了在月球和火星上漫游车着陆--中国的目标是分别在2030年和2033年之前在月球和火星上执行载人飞行任务。陈岚说，相比之下，商业部门目前的重点是低成本运载火箭和开发小型卫星。然而，据中国央视（CCTV）4月份的报道，这种发射能力对于中国建立超大型卫星星座的目标至关重要。中国正在开发两个这样的网络：由13,000个航天器组成的“国网”和设想由12,000个航天器组成的G60“星链”。不过，中国目前在轨的卫星只有数百颗。中国央视称，速度至关重要，因为中国的卫星计划面临多个竞争对手，而且在轨航天器数量和可用频率都受到限制。报告多次提到SpaceX公司，该公司的猎鹰9号火箭是美国国家航空航天局（NASA）的工作平台，其星链（Starlink）卫星星座现已覆盖数十个国家。空间新闻网站SpaceNews.com编辑琼斯（Andrew Jones）写道，中国以类似的方式利用商业发射能力将“帮助传统的国有企业专注于民用和军用项目……同时还能提升中国的整体发射和航天能力，实现国家战略目标”。中国央视援引国内公司“陆地空间”（Land Space）代表的话说，必须在未来五到十年内抓住机遇，“帮助我国掌握未来太空的话语权”。对宇宙的控制已经成为中美竞争的另一个舞台，双方都指责对方隐瞒其太空计划的军事目标。一位前美国太空司令部负责人最近说，与中国竞争的未来十年是历史上“最关键的十年”。 “我们输不起。”他说。库尔西奥说，中国的国有部门和商业部门之间有着“深层联系”，许多商业公司都是由国有公司的前雇员或政府机构的学者创办的。他说，“由于国家不愿放弃对任何事情的垄断”，而“公司‘被允许’做的事情上限较低”，因此这种关系并不总是简单明了的。尽管如此，中央政府对该行业的支持与日俱增。在去年12月举行的中国最高决策者年度会议上，该行业被称为“战略性新兴产业”，需要加以“培育”。库尔西奥说：“几乎每个省都有某种航天产业发展计划，许多城市也有同样的计划。”据官媒报道，中国在2023年进行了26次商业发射，其中包括陆地空间公司的朱雀二号火箭，这是世界上第一枚液氧甲烷燃料火箭。陈岚说：“下一个里程碑将是猎鹰9号级运载火箭和第一级再利用，”几家公司有望在2024年实现这一目标。在中国今年计划的100次发射中，商业部门应占30次。天体物理学家麦克道尔（Jonathan McDowell）认为，相比之下，2023年美国的109次发射中，SpaceX占了98次，这凸显了美国公司目前的优势。但陈岚说，五年后情况可能会“完全不同”，“因为差距会继续缩小”。 （法新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/06/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%B5%9B%E5%9C%BA-%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%A4%AA%E7%A9%BA%E7%AB%9E%E4%BA%89.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德语媒体：中国独角兽为什么被美国反超？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/06/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%8B%AC%E8%A7%92%E5%85%BD%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A2%AB%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%8F%8D%E8%B6%85.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/06/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%8B%AC%E8%A7%92%E5%85%BD%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A2%AB%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%8F%8D%E8%B6%85.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美韩首次举行海警联合演练</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/06/DW-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%9F%A9%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E6%B5%B7%E8%AD%A6%E8%81%94%E5%90%88%E6%BC%94%E7%BB%83.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-06T14:37:52.354Z日美韩举行海警演练，被认为是应对北京在该地区宣示主权日益激烈的行动。中国和菲律宾海警船只多次出现擦撞。此外，北京也定期向与日本的争议岛屿附近海域派遣海警船。（图为中日争议岛屿钓鱼岛）（德国之声中文网）周四（6月6日），日本、美国和韩国海警船只首次在日本海岸附近举行联合三方演练。分析认为，三国加强海事合作，以应对北京在该地区宣示主权日益激烈的行动。在南中国海，中国与菲律宾海警船只多次发生擦撞，外界担心这一争议或激化，导致中国与菲律宾长期盟友美国之间发生武装冲突。去年8月，日美韩三国领导人达成协议，加强安全合作以捍卫印太和平稳定。周四，三国派出巡逻船以及两架直升机，在日本京都府舞鹤市以北的日本领海外进行了联合搜救行动训练。据共同社报道，训练设想韩国和美国货船相撞，对着火的韩国船上跳海求生的人员实施救援。日本近些年来显著加强对西南部地区的防御，包括冲绳及其外岛。该地区被视为具有战略意义，以应对北京在台湾周边日益强烈的活动。上月，日美韩签署一项协议，合作保护海洋资源、应对非法捕鱼、实施搜救行动以及提高地区海事执法能力。中国也定期向日本控制下的争议岛屿附近海域派出海警船只。（美联社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/06/DW-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%9F%A9%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E6%B5%B7%E8%AD%A6%E8%81%94%E5%90%88%E6%BC%94%E7%BB%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林培瑞：我们为什么记得六四？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/06/DW-%E6%9E%97%E5%9F%B9%E7%91%9E-%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%AE%B0%E5%BE%97%E5%85%AD%E5%9B%9B.html</link>
      <description><![CDATA[Perry Link2019-05-30T07:15:52.548Z“我们记住六四，是因为这是最坏的中国，但也是最好的中国。”（德国之声中文网）我们记住六四，是因为那时候蒋捷连才17岁。今天，他仍然是17岁。他永远是17岁。死去的人不长岁数。我们记住六四，是因为那些逝去的亡灵，始终困扰着刘晓波，直到晓波去世；亡灵们也将困扰我们，直到我们也去世。我们记住六四，是因为刺刀上闪烁的篝火，令人难忘；即使没有亲眼看见过的人，也不会忘记。我们记住六四，是因为它让我们看清了中国共产党的本质。在那时，这个党所有的外衣脱落在地，毫无隐藏。没有任何书籍、电影或者博物馆，能够让人看得如此清晰。我们记住六四，是因为普通的工人倒了下去。我们不可能记住大多数他们的名字，因为我们不知道他们的名字，从来也不知道。但我们记住了他们作为人的举动，我们也记住了自己始终不知道他们的名字。香港六四纪念馆展出的历史图片我们记住六四，是因为这是最坏的中国，但也是最好的中国。我们记住六四，是因为它是一场大屠杀--不仅是一场镇压；不是一个事故、事件或风波；不是一次反革命暴乱，不是一个模糊的记忆；不是如同今天中国孩子所能够想起的一片空白。不是别的，是一场大屠杀。我们记住六四，是因为，正如方励之以他的特有的幽默所说的：世界历史上很少有大国侵略他自己。我们记住六四，是因为我们想知道那些杀人的士兵们， 自己有什么记忆。 在执行凶狠的命令之前，他们在北京的郊区被洗脑，以为是要平息暴徒。因此这些普通兵也是受害者。我们不知道他们头脑中想过什么。但是我们记得我们想知道。我们记住六四，是因为丁子霖还活着。她82岁了。她走到哪儿，便衣警察跟到哪儿。为的是安全。丁教授的安全吗？ 不是。为的是国家的安全。没错，一个拥有千亿元GDP和两百万军队的政权，竟然需要保护自己免受一个82岁老太太的伤害。怕的不是她的力气，是她脑子里的想法。那想法是有力量的。这是我们值得记住的。​​​​​​​​本文作者、汉学家林培瑞（Perry Link）我们记住六四，是因为要支持其他的想记住的人。我们单独记得。但也是跟朋友们一道记得。我们记住六四，是因为记忆对我们自己有好处。是我们自己的利益。 在政治上提到&quot;利益&quot;总是物质利益。然而精神上、道德上的利益同样重要--不，更加重要。比拥有一艘游艇重要得多。我们记住六四，是因为六四是五分之一世界的历史转折点。是一个朝向可怕的方向的转折。我们不希望看到，这也是把世界带到沟里去的那样一个转折。但我们不知道。真的不知道。得走着瞧。我们记得六四，是因为只有通过记性，这种事儿才能在脑子里存在。 难道能够想像得出来吗？ 我们记住六四，是因为有些人非常希望我们记住。我们记住，对他们是莫大的安慰。我们记住六四，是因为另外有些人非常愿意看到我们遗忘。 遗忘有利于他们维持政权。多么卑污！哪怕记住屠杀是我们抵制独裁的唯一方法，我们还是得记住，还是得抵制。香港维园六四烛光纪念晚会（2015年图）已成追忆我们记住六四，是因记忆能提醒我们中国政府撒谎的方式。自己都不信自己的谎言，说中国人民早就对&quot;天安门广场上的反革命暴乱作出了正确的判断&quot;。但是每年六四，便衣警察阻止人们进入天安门广场。 为什么？假如中国老百姓真的做了政府宣扬他们做了的所谓&quot;判断&quot;， 那为什么不让人家进入广场去谴责反革命分子？警察的在场，说明政权不相信自己的谎言。我们记住六四，是因为人脑受到巨大冲击之后，需要很长很长的时间才能开始恢复。哪怕我们下决心从明天开始遗忘，也肯定忘不了。 本文首次发表于2019年5月30日。作者林培瑞（Perry Link）是美国汉学家、哈佛大学哲学博士。曾担任普林斯顿大学东亚系研究讲师，现任加利福尼亚大学河滨分校校长特聘讲座教授。 德国之声致力于为您提供客观中立的新闻报道，以及展现多种角度的评论分析。文中评论及分析仅代表作者或专家个人立场。©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/06/DW-%E6%9E%97%E5%9F%B9%E7%91%9E-%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%AE%B0%E5%BE%97%E5%85%AD%E5%9B%9B.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相岸田文雄失踪（6日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-6%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 07:36 抵达官邸。 07:40 会见官房副长官森屋宏。 09:52 抵达国会。 09:56 会见法相小泉龙司。 10:00 出席参院法务委员会会议。 11:10 抵达官邸。 11:57 抵达自民党总部。 11:59 出席自民党的国际政治和外交论文比赛颁奖仪式。 &lt;下午&gt; 12:18 抵达官邸。 13:47 抵达国会。 13:48 出席众院全体会议。 14:02 会见立宪民主党代理党首逢坂诚二。 14:05 抵达官邸。 14:34 接受月刊杂志《Voice》的采访。 15:56 抵达东京丸之内的东京会馆。在宴会厅出席法国外贸银行主办的国际会议并致辞。 16:23 抵达官邸。 16:41 接受“全美樱花女王”的礼节性拜访。 17:01 出席数字行财政改革会议。 17:58 接受各家媒体采访。 18:07 抵达东京纪尾井町的新大谷饭店。在宴会厅出席国民生活产业和消费者团体联合会的定期大会并致辞。 18:27 返回公邸。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-6%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国驻日大使：中日开展新能源合作符合双方共同利益</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A7%90%E6%97%A5%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E4%B8%AD%E6%97%A5%E9%96%8B%E5%B1%95%E6%96%B0%E8%83%BD%E6%BA%90%E5%90%88%E4%BD%9C%E7%AC%A6%E5%90%88%E9%9B%99%E6%96%B9%E5%85%B1%E5%90%8C%E5%88%A9%E7%9B%8A.html</link>
      <description><![CDATA[中国驻日本大使吴江浩说，中国新能源产业没有「产能过剩」。中国新能源汽车既未「低价倾销」，也不存在「去库存」问题。 吴江浩在《日本经济新闻》发表署名文章，指出以「产能过剩」名义限制进口实为贸易保护主义。美国将特定产业泛政治化、泛安全化，是真正的经济胁迫，将破坏全球产供链稳定畅通，损害世界经济和贸易增长，拖累世界经济绿色转型步伐。日本经历多轮日美贸易摩擦，非常熟悉美国套路，应该对此感同身受。 　　 文章称，中日开展新能源合作符合双方共同利益。中日两国产业链、供应链紧密相联。从全球范围看，新能源产品不是太多，而是不够，远远不能满足应对气候变化带来的市场需求。希望中日两国企业抓住机遇，共同增强市场竞争力，为全球绿色低碳和可持续发展做出更大贡献。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/06/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A7%90%E6%97%A5%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E4%B8%AD%E6%97%A5%E9%96%8B%E5%B1%95%E6%96%B0%E8%83%BD%E6%BA%90%E5%90%88%E4%BD%9C%E7%AC%A6%E5%90%88%E9%9B%99%E6%96%B9%E5%85%B1%E5%90%8C%E5%88%A9%E7%9B%8A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:36:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英陆军参谋长：世界大战恐再现 应做好全民防卫准备</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/06/CNA-%E8%8B%B1%E9%99%B8%E8%BB%8D%E5%8F%83%E8%AC%80%E9%95%B7-%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%B0%E6%81%90%E5%86%8D%E7%8F%BE-%E6%87%89%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%85%A8%E6%B0%91%E9%98%B2%E8%A1%9B%E6%BA%96%E5%82%99.html</link>
      <description><![CDATA[在5日的诺曼第纪念活动中，伞兵跳伞以向「诺曼第登陆致敬」。 （UK MOD Crown copyright 2024/Handout via REUTERS）（中央社记者陈韵聿伦敦6日专电）英国陆军总参谋长桑德斯指出，从历史演进模式判断，规模堪比第二次世界大战的战争有可能再度发生，做好准备非常重要，而规模相称的备战，必须采取全国集体整备模式。 6月6日是二战关键战役「诺曼第登陆」80周年，当年组成盟军的英、美等国近日各自在国内及共同在登陆地点法国举行一系列纪念活动。即将卸任的桑德斯（Patrick Sanders）5日在英格兰南部朴茨茅斯（Portsmouth）军港出席纪念活动并致词。朴茨茅斯在「诺曼第登陆」的规划和执行扮演要角。桑德斯表示，对年轻世代而言，二战犹如「古代史」，但规模大如二战的军事冲突有可能「再度发生」。他指出，预防历史重演的唯一方式是拥有「强大、具可信度的武装部队」。英国必须为可能造成数千万人死亡的战争做好准备。至于英国军队是否已经做好准备且具可信度，桑德斯回应提问时说：「我们的准备程度毫无疑问已高于以往，但还有许多事得做。」2022年6月接任陆军总参谋长的桑德斯以「敢言」著称。英国「泰晤士报」（The Times）援引数名英国陆军消息人士说法报导，桑德斯未来可能会因为曾努力示警英国应积极备战，而被后世铭记。桑德斯曾数次批评政府的裁军政策，并公开对政府迟未增加足够的国防预算、轻忽陆战在当代战争的重要性表示不满。英国政府规划至2025年将陆军编制由8万2000人缩减至7万3000人，陆军规模将因此达近200年来最小，即便2022年2月俄罗斯全面侵略乌克兰、引爆欧洲大陆自二战以来最严重军事冲突，也未导致政策转向。根据英国国防部近日释出的资料，英国陆军目前仅有7万2500余名成员，比裁军目标人数还低，是以往未曾发生的现象。 「泰晤士报」指出，无论是常规或后备部队，陆军持续面临「离开的人多于征募到的人」窘境，成员人数逐月递减。尽管如此，桑德斯说，英国陆军的应战准备程度已较他2年前上任时提升，他已费尽九牛二虎之力，以在既有条件限制下，为陆军创造最大战力。值得一提的是，德国国防部长佩斯托瑞斯（Boris Pistorius）5日在国会表示，德国必须在2029年（含）以前为战争做好准备。他说，德国必须透过「吓阻」预防最坏情况发生，这牵涉金融、物资、人员等资源的运用。一旦发生紧急事态，年轻男女都必须具备捍卫国家的能力。佩斯托瑞斯因此认为有必要导入「新型态的兵役」，且届时可能无法彻底避免任何「义务」性质。德国于2011年中止实施义务兵役，英国则于1960年废除。英国现任首相、保守党党魁苏纳克（Rishi Sunak）在宣布7月4日举行大选后，近日曾提出恢复义务役的构想，选项包括社区服务和军事训练。在野党工党则批评，在保守党执政下，陆、海、空三军都趋于「空洞化」，恢复义务役不过是保守党企图在选战力挽狂澜的「绝望之举」，既不符合实际防卫需求，也无端劳民伤财。考量国内外安全情势日益严峻，保守党政府已承诺至2030年将国防预算提升至国内生产毛额（GDP）2.5%的水准。工党则表示，愿意将国防预算提升至GDP的2.5%，前提是财政条件和经济情况允许。 （编辑：张芷瑄）1130606]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/06/CNA-%E8%8B%B1%E9%99%B8%E8%BB%8D%E5%8F%83%E8%AC%80%E9%95%B7-%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%B0%E6%81%90%E5%86%8D%E7%8F%BE-%E6%87%89%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%85%A8%E6%B0%91%E9%98%B2%E8%A1%9B%E6%BA%96%E5%82%99.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IPEF参加国签署“清洁经济”等2个领域的协定</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-ipef%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%9B%BD%E7%AD%BE%E7%BD%B2-%E6%B8%85%E6%B4%81%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E7%AD%892%E4%B8%AA%E9%A2%86%E5%9F%9F%E7%9A%84%E5%8D%8F%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月6日电】参加新经济圈构想“印度太平洋经济框架”（IPEF）谈判的日本和美国等14国6日在新加坡召开了部长会议，签署了以新兴市场国家去碳化为核心的“清洁经济”、旨在防止逃税的“公平经济”这2个领域的协定。各方力争在继续谈判的“贸易”领域也早日达成一致，欲主导建立经济秩序，抗衡中国。 日本经济产业相斋藤健和美国商务部长雷蒙多出席会议。在“清洁经济”等2个领域，去年11月于美国旧金山召开的会议已达成实质性协议，之后各国为签署推进协调。在召开部长会议之际，还首次举行了“清洁经济投资论坛”。 雷蒙多6日在部长会议后举行电话记者会，也强调了投资论坛的成果。她表示，美国参与印太地区事务“是为了培育为美国创造就业岗位和强化供应链的可持续发展，支援各个伙伴国家”。 美国商务部还透露9月将以线上形式举行IPEF的部长会议。 IPEF是美国在退出跨太平洋伙伴关系协定（TPP）后，为恢复在印太地区下降的影响力，由拜登政府提出并主导的替代措施。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-ipef%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%9B%BD%E7%AD%BE%E7%BD%B2-%E6%B8%85%E6%B4%81%E7%BB%8F%E6%B5%8E-%E7%AD%892%E4%B8%AA%E9%A2%86%E5%9F%9F%E7%9A%84%E5%8D%8F%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本成立应对UFO的跨党派议联</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%BA%94%E5%AF%B9ufo%E7%9A%84%E8%B7%A8%E5%85%9A%E6%B4%BE%E8%AE%AE%E8%81%94.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月6日电】日本跨党派“从安全保障思考解析不明异常现象议员联盟”6日在国会内召开了成立大会。今后将探讨如何应对包括不明飞行物（UFO）在内的“不明空中现象”（UAP）。自民党的前防卫相滨田靖一就任会长，他表示“将解析世界上大量的未知事物，预算分配也极为重要。” 美国前国防部高官克里斯托弗·梅隆远程进行了基调演讲。他强调该举措的意义称：“应对这一问题需要政治勇气。通过整合日美的资源和专业知识，可以应对潜在的威胁、弄清真相。” 自民党的前环境相小泉进次郎、日本维新会的国对委员长远藤敬、“教育无偿化实现会”党首前原诚司等，包括代理在内约60人出席了大会。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/06/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%BA%94%E5%AF%B9ufo%E7%9A%84%E8%B7%A8%E5%85%9A%E6%B4%BE%E8%AE%AE%E8%81%94.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>