<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 12:33:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>土耳其央行维持主要利率50厘不变合预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E7%B6%AD%E6%8C%81%E4%B8%BB%E8%A6%81%E5%88%A9%E7%8E%8750%E5%8E%98%E4%B8%8D%E8%AE%8A%E5%90%88%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[土耳其央行维持主要利率50厘不变，符合市场预期，重申将继续高度关注通胀风险，又补充说正密切监测流动性情况。 土耳其央行上次加息在3月，加息幅度5厘，原因是通胀前景恶化。央行在4月及5月维持利率不变。 土耳其5月通胀率升至75.45%，受教育、住屋及餐饮价格上升影响。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E7%B6%AD%E6%8C%81%E4%B8%BB%E8%A6%81%E5%88%A9%E7%8E%8750%E5%8E%98%E4%B8%8D%E8%AE%8A%E5%90%88%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:50:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市建局再次就启德道/沙浦道项目招收意向　延至下季招标</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E5%B8%82%E5%BB%BA%E5%B1%80%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%B0%B1%E5%95%9F%E5%BE%B7%E9%81%93-%E6%B2%99%E6%B5%A6%E9%81%93%E9%A0%85%E7%9B%AE%E6%8B%9B%E6%94%B6%E6%84%8F%E5%90%91-%E5%BB%B6%E8%87%B3%E4%B8%8B%E5%AD%A3%E6%8B%9B%E6%A8%99.html</link>
      <description><![CDATA[市建局明日起再次就九龙城启德道/沙浦道发展项目邀请发展商及财团提交合作发展意向书，下月12日截止。 市建局去年10月曾就项目邀请提交发展意向，但考虑多项因素后，将项目延至今年第3季才招标，期间优化项目筛选合资格发展商准则后，决定明日再次邀请递交意向书。项目去年10月收到31份意向书。 项目地盘面积逾5.7万平方呎，可发展总楼面面积上限约51.4万平方呎，预计可提供约810个住宅单位。市建局将拨出近5400平方呎净作业楼面面积，兴建一所社区幼儿中心。 项目是连接九龙城旧区与启德新发展区的重要节点，包括一个面积约1.08万平方呎地下广场，设有零售店铺，并连接一条由政府负责兴建的行人隧道至启德新发展区未来地下购物街，以及兴建提供约300个公众停车位的地库停车场。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E5%B8%82%E5%BB%BA%E5%B1%80%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%B0%B1%E5%95%9F%E5%BE%B7%E9%81%93-%E6%B2%99%E6%B5%A6%E9%81%93%E9%A0%85%E7%9B%AE%E6%8B%9B%E6%94%B6%E6%84%8F%E5%90%91-%E5%BB%B6%E8%87%B3%E4%B8%8B%E5%AD%A3%E6%8B%9B%E6%A8%99.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:47:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布三中全会日期 中央政治局会议政治“挂帅“</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/27/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AE%A3%E5%B8%83%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E4%BC%9A%E6%97%A5%E6%9C%9F-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%B1%80%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E6%94%BF%E6%B2%BB-%E6%8C%82%E5%B8%85.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T11:33:20.454Z习近平2022年10月16日在中共20大开幕式上致辞（德国之声中文网）据中国媒体报道，中共中央政治局6月27日召开会议，决定中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议于7月15日至18日在北京召开。今年4月30日，官媒已报道，中共中央政治局会议决定今年7月在北京召开中共第二十届三中全会，但没有公布具体日期。中共三中全会通常每五年一次，从1978年&quot;开启了改革开放&quot;的十一届三中全会以来大都聚焦经济改革，对中国的发展具有重要意义，因此历来令人瞩目。自上世纪九十年代以来，历届三中全会通常都在秋季举行。本届三中全会不按惯例于去年秋季举行，被视为脱离常规，已引发舆论关注和讨论。外界猜测的推迟举行的重要原因包括中国面临内外压力，决策者需要更多时间就未来的经济政策方向做出决定，以及在人事安排方面尚需达成共识，包括对落马的前外长秦刚和前防长李尚福的官方定性。经济困境下的三中全会中国于2023年1月8日全面解除长达三年多的严格的&quot;清零&quot;防疫封控政策，但之后并未如外界预期的那样迎来强劲的经济复苏，反而出现经济低迷，消费降级、股市和楼市不断探底的局面。与此同时，中国与美国和欧盟的贸易摩擦加剧，对华科技封堵愈演愈烈、外资撤离中国的规模于2023年达到顶峰。数月来，中国官方强调发展新质生产力，并放出&quot;大招&quot;拯救楼市，比如减轻开发商的压力并恢复信心、鼓励地方政府购买未售出的房屋等等。最近，中国经济开始出现一些积极的迹象。国际货币基金组织上个月将中国2024年经济增长预测上调0.4个百分点，至5%，与北京的官方目标一致。国际货币基金组织评估，中国仍有进一步放松货币政策的空间。不过，迄今为止，中国政府一直拒绝任何大规模刺激措施。中共中央政治局强调政治正确，未提&quot;开放&quot;据新华社报道，中共中央总书记习近平主持中共中央政治局6月27日的会议。会议听取了了《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》稿在党内外一定范围征求意见的情况报告，决定根据这次会议讨论的意见进行修改后将文件稿提请二十届三中全会审议。报道说，会议强调，&quot;到二〇三五年，全面建成高水平社会主义市场经济体制&quot;，并强调&quot;坚持党的全面领导，坚定维护党中央权威和集中统一领导，发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用，把党的领导贯穿改革各方面全过程，确保改革始终沿着正确政治方向前进&quot;。中共中央政治局向来被看作是为三中全会定调的风向标。此次有关中共中央政治局6月27日的报道中没有提及&quot;开放&quot;。近年来，中国与西方国家的地缘政治紧张局势在加剧。中国在俄乌战争中策应俄罗斯的立场以及在台海、南中国海咄咄逼人的态度导致与西方的关系更为紧张。西方国家还指责中国倾销过剩产能。上个月，美国提高了价值180亿美元的中国进口产品的关税，针对电动汽车、电池、钢铁和关键矿产等战略行业。而欧盟准备在7月4日之前对中国电动汽车加征最高达38.1%的临时关税。北京谴责这些举动是&quot;纯粹的保护主义&quot;。本周早些时候，中国总理李强在夏季达沃斯论坛会议上呼吁反对中西经济脱钩。（综合报道）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/27/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AE%A3%E5%B8%83%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E4%BC%9A%E6%97%A5%E6%9C%9F-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%B1%80%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E6%94%BF%E6%B2%BB-%E6%8C%82%E5%B8%85.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经指数受获利盘打压收跌0.82%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/27/KYODO-%E6%97%A5%E7%BB%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E5%8F%97%E8%8E%B7%E5%88%A9%E7%9B%98%E6%89%93%E5%8E%8B%E6%94%B6%E8%B7%8C0.82.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月27日电】27日的东京股市日经指数时隔3个交易日出现回落，终盘报收于39341.54点，较前一交易日下跌325.53点，跌幅为0.82%。由于此前3个交易日累计上涨1070点，获利了结的卖盘全天占优，盘中一度下跌超过400点。 东证指数（TOPIX）下跌9.25点至2793.70点，跌幅为0.33%。全天成交量约为16.27亿股。 日元汇率一度达到1美元兑160日元上方，股票市场对日本政府和央行出手干预汇市保持警惕。出口板块表现平平，大盘走势也较为低迷。 受日本央行推进货币政策正常化的预期影响，长期利率上升也对股市形成利空。业绩容易受利率上升影响的不动产等板块承压。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/27/KYODO-%E6%97%A5%E7%BB%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E5%8F%97%E8%8E%B7%E5%88%A9%E7%9B%98%E6%89%93%E5%8E%8B%E6%94%B6%E8%B7%8C0.82.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港台访新疆与相关机构探讨共制历史文化节目　以推动两地人民互访</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E6%B8%AF%E5%8F%B0%E8%A8%AA%E6%96%B0%E7%96%86%E8%88%87%E7%9B%B8%E9%97%9C%E6%A9%9F%E6%A7%8B%E6%8E%A2%E8%A8%8E%E5%85%B1%E8%A3%BD%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96%E7%AF%80%E7%9B%AE-%E4%BB%A5%E6%8E%A8%E5%8B%95%E5%85%A9%E5%9C%B0%E4%BA%BA%E6%B0%91%E4%BA%92%E8%A8%AA.html</link>
      <description><![CDATA[香港电台到访新疆维吾尔自治区广播电视局，与新疆广播电视台、新疆大学等机构代表会面交流。 中央政府优化个人游计划，涵盖多8个包括新疆乌鲁木齐市的城市。港台今次到访新疆的目的，是与相关机构探讨共同制作有关新疆和香港两地的历史、文化及人民风貌节目，推动两地人民互访旅游。 港台将开拍纪录片《林则徐虎门销烟以外》，介绍林则徐在南疆时的水利工程，及他把在南疆调研的成果交给左宗棠，以助收复新疆等较少人谈及的故事。 港台目标在2025年内完成拍摄并播出该节目，以纪念民族英雄林则徐出生240周年。该节目将展现港台如何以创新手法制作包含爱国教育元素的高清内容。港台说十分感谢新疆维吾尔族自治区广播电视总局、新疆广播电视台及新疆大学历史学院全力支持港台的拍摄工作。 广播处长张国财表示，港台一直致力加强与内地广播媒体合作，已先后与北京广播电视台、上海广播电视台及广东广播电视台签署合作备忘录。近期港台与中央广播电视总台合拍《香港之味》向内地观众介绍香港饮食文化，又刚与云南广播电视台联合制作具有地方特色的文化旅游电视节目《广东话去旅行- 云南篇》，推动文化旅游。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E6%B8%AF%E5%8F%B0%E8%A8%AA%E6%96%B0%E7%96%86%E8%88%87%E7%9B%B8%E9%97%9C%E6%A9%9F%E6%A7%8B%E6%8E%A2%E8%A8%8E%E5%85%B1%E8%A3%BD%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96%E7%AF%80%E7%9B%AE-%E4%BB%A5%E6%8E%A8%E5%8B%95%E5%85%A9%E5%9C%B0%E4%BA%BA%E6%B0%91%E4%BA%92%E8%A8%AA.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李尚福、魏凤和：中国两位前国防部长同一日被开除党籍</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/27/DW-%E6%9D%8E%E5%B0%9A%E7%A6%8F-%E9%AD%8F%E5%87%A4%E5%92%8C-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%A4%E4%BD%8D%E5%89%8D%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8%E9%95%BF%E5%90%8C%E4%B8%80%E6%97%A5%E8%A2%AB%E5%BC%80%E9%99%A4%E5%85%9A%E7%B1%8D.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-27T10:56:49.973Z李尚福在“消失”之前不久的一次公开露面（23年6月香格里拉对话）（德国之声中文网）中国官方媒体新华社周四发布两则消息称，两位中央军委原委员、原国务委员兼国防部长李尚福和魏凤和分别因严重违纪违法问题被开除党籍。根据新华社的消息，中共中央政治局会议27日审议并通过中央军委《关于李尚福问题审查结果和处理意见的报告》以及《关于魏凤和问题审查结果和处理意见的报告》。李尚福和魏凤和分别被开除党籍处分，终止党的二十大代表资格。同一天，中共中央政治局会议也宣布了中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议（简称二十届三中全会）将于于7月15日至18日在北京召开。中国前国防部长李尚福去年从公众视野中消失，外界对于其可能“落马”的猜测甚嚣尘上。去年10月，北京方面才正式宣布了李尚福被免职的消息，但没有给出更多解释。官媒发布的对李尚福问题审查结果指其“严重违反政治纪律，不履行全面从严治党政治责任，对抗组织审查；严重违反组织纪律，违规为本人和他人谋取人事利益；利用职务便利为他人谋取利益并收受巨额钱款，涉嫌受贿罪；为谋取不正当利益送给他人钱款，涉嫌行贿罪”。该报告还批评李尚福“背弃初心使命、丧失党性原则，其行为辜负党中央、中央军委信任重托，严重污染军队装备领域政治生态和行业领域风气，给党的事业、国防和军队建设，以及高级领导干部形象造成极大损害，性质极其严重，影响极为恶劣，危害特别巨大”。官方调查报告称魏凤和“信仰坍塌、忠诚失节”关于魏凤和的审查结果报告显示其“严重违反政治纪律，不履行全面从严治党政治责任，对抗组织审查；严重违反组织纪律，违规为他人谋取人事利益；严重违反廉洁纪律，违规收受礼品礼金；利用职务便利为他人谋取利益并收受巨额钱款，涉嫌受贿罪”。通告称，魏凤和身为党和军队高级领导干部，“信仰坍塌、忠诚失节，其行为辜负党中央、中央军委信任重托，严重污染部队政治生态，给党的事业、国防和军队建设，以及高级领导干部形象造成极大损害，性质极其严重，影响极为恶劣，危害特别巨大”。魏凤和从2018年到2023年3月之间担任国防部长，其继任者李尚福在位仅仅7个月就被免职。  （路透社、新华社等）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/27/DW-%E6%9D%8E%E5%B0%9A%E7%A6%8F-%E9%AD%8F%E5%87%A4%E5%92%8C-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%A4%E4%BD%8D%E5%89%8D%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8%E9%95%BF%E5%90%8C%E4%B8%80%E6%97%A5%E8%A2%AB%E5%BC%80%E9%99%A4%E5%85%9A%E7%B1%8D.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粉岭有街市一间持牌新鲜粮食店检获怀疑冷藏牛肉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E7%B2%89%E5%B6%BA%E6%9C%89%E8%A1%97%E5%B8%82%E4%B8%80%E9%96%93%E6%8C%81%E7%89%8C%E6%96%B0%E9%AE%AE%E7%B3%A7%E9%A3%9F%E5%BA%97%E6%AA%A2%E7%8D%B2%E6%87%B7%E7%96%91%E5%86%B7%E8%97%8F%E7%89%9B%E8%82%89.html</link>
      <description><![CDATA[食环署在粉岭皇后山商场街市一间持牌新鲜粮食店，检获约206公斤怀疑冷藏牛肉，即时封存作进一步化验。 食环署说，已抽取牛肉样本进行防腐剂检测，如有足够证据，署方将提出检控。该店铺持牌人涉嫌把冷藏肉作新鲜肉陈列及出售，违反持牌条件，食环署正展开程序取消该新鲜粮食店的牌照。 此外，食环署人员亦就该新鲜粮食店处所不洁及负责人未能提供送货单供查核而违反相关持牌条件，提出检控及发出口头警告。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E7%B2%89%E5%B6%BA%E6%9C%89%E8%A1%97%E5%B8%82%E4%B8%80%E9%96%93%E6%8C%81%E7%89%8C%E6%96%B0%E9%AE%AE%E7%B3%A7%E9%A3%9F%E5%BA%97%E6%AA%A2%E7%8D%B2%E6%87%B7%E7%96%91%E5%86%B7%E8%97%8F%E7%89%9B%E8%82%89.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:12:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>范鸿龄：医护人手流失情况维持稳定</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E8%8C%83%E9%B4%BB%E9%BD%A1-%E9%86%AB%E8%AD%B7%E4%BA%BA%E6%89%8B%E6%B5%81%E5%A4%B1%E6%83%85%E6%B3%81%E7%B6%AD%E6%8C%81%E7%A9%A9%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[医管局主席范鸿龄表示，现时人手流失情况维持稳定。在截至4月底的过去12个月，医生的流失率为5.4%，与1月底数字相若。至于护士流失率为8.2%，较1月回落0.4个百分点，因应期内招聘，医生及护士数字均有净增长，全职医生增至现时的6780人，全职护士增至现时的28674人。截至5月底，已有144名非本地培训医生在医管局工作，预计年底将增至250人。 范鸿龄说，医管局去年在英国和澳洲的招聘工作「成绩理想」，下半年会到新加坡和马来西亚推广。 他又表示，环球人才汇聚计划反应良好，现时已有5位医生到医管局工作，另有超过30人已报名，预计人数会再上升。他又形容，第二期大湾区人才交流计划进展良好。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E8%8C%83%E9%B4%BB%E9%BD%A1-%E9%86%AB%E8%AD%B7%E4%BA%BA%E6%89%8B%E6%B5%81%E5%A4%B1%E6%83%85%E6%B3%81%E7%B6%AD%E6%8C%81%E7%A9%A9%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:12:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海关检约15公斤怀疑毒品　2名涉收货男子被捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E6%B5%B7%E9%97%9C%E6%AA%A2%E7%B4%8415%E5%85%AC%E6%96%A4%E6%87%B7%E7%96%91%E6%AF%92%E5%93%81-2%E5%90%8D%E6%B6%89%E6%94%B6%E8%B2%A8%E7%94%B7%E5%AD%90%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[海关在荃湾检获约15公斤怀疑毒品，估计市值约900万元，拘捕2名分别17及18岁、涉嫌收货的男子。 海关前日在荃湾的一个本地集运公司仓库查验3件从美国抵港并报称载有宠物食品、零食及调味酱料的空运包裹。经检查后，发现3件包裹均藏有怀疑毒品，包括约9公斤怀疑冰毒和约6公斤怀疑液态可卡因。 关员昨日监控递送行动，在荃湾拘捕两名涉案收货男子，两人共同被控一项贩运危险药物罪，明日在西九龙裁判法院提堂。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E6%B5%B7%E9%97%9C%E6%AA%A2%E7%B4%8415%E5%85%AC%E6%96%A4%E6%87%B7%E7%96%91%E6%AF%92%E5%93%81-2%E5%90%8D%E6%B6%89%E6%94%B6%E8%B2%A8%E7%94%B7%E5%AD%90%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:06:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屠龙小队设炸弹案续审　梁乐文接受辩方律师盘问</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E5%B1%A0%E9%BE%8D%E5%B0%8F%E9%9A%8A%E8%A8%AD%E7%82%B8%E5%BD%88%E6%A1%88%E7%BA%8C%E5%AF%A9-%E6%A2%81%E6%A8%82%E6%96%87%E6%8E%A5%E5%8F%97%E8%BE%AF%E6%96%B9%E5%BE%8B%E5%B8%AB%E7%9B%A4%E5%95%8F.html</link>
      <description><![CDATA[「屠龙小队」等人涉串谋在游行中设置炸弹案继续审讯。负责撰写调查报告的警长梁乐文接受辩方律师盘问，梁乐文供称，2020年2月4日国安处警署警长冯保罗单独初次到监狱会见彭军壕，3月12日冯保罗与他再次到监狱与彭军壕会面，调查报告中记录「讲解录取无损权益口供原则、律政司意向」，过程逾3小时，被告代表律师问及过程中，彭军壕可有要求「告少一点、坐少D监，爸爸都是警务人员」，梁乐文否认，又说没有保存当天日记簿。 梁乐文4月7日再到监狱向彭军壕录取无损权益口供，彭军壕翌日签署，8个月后收到通知彭军壕想见调查队伍，12月15日梁乐文再与冯保罗前往监狱会见彭军壕。 2021年6月30日再次接获通知彭军壕想见调查队伍，他在8月11、15、25日三次前往监狱会见彭军壕，但当天记录簿没有保存，又承认调查报告上没有记录时间，承认是他个人疏忽，梁乐文表示，同年11月30日及12月21日再次会见彭军壕，多次会面都是闲话家常，没有记录，因为没有重要事情可说。 辩方律师引述梁乐文11月30日记录簿中纪录「for ig」，梁乐文解释「ig」即收集情报information gathering，辩方质疑梁乐文当天不是闲话家常而是收集情报，梁乐文否认，并指出「ig」记录属笼统说法，一般都是如此记录。 辩方翻查梁乐文记事簿，比对2021年到2023年间14次会见彭军壕的调查报告与记事簿记录，当中记录内容大多一致，只有2021年11月30日及12月21日的记事簿纪录了「for ig」，调查报告则未有记录，梁乐文解释因为当时没有特别参照以往写法记录。辩方质疑最近有人告知梁乐文指「ig」说法属虚构，要改称闲话家常、心理辅导，又问及最近可曾与冯保罗商讨，梁乐文一概否认。 辩方又指出，根据记录2023年9月20日梁乐文曾前往荔枝角收押所会见黄振强，记录时间为早上9时至12时15分，梁乐文解释时间分别指出入收押所时间，期间尚需等候程序and so on. 辩方指出，有其他警员的调查报告记录同日12时至12时25分曾会见黄振强，时间重叠，梁乐文解释「可能一出一入」。梁乐文说，多次为黄振强录取无损权益口供，但都没有即场记录，因为供词零碎，所以没有需要逐一记录，辩方质疑曾有人提示或用文件协助黄振强，梁乐文否认。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E5%B1%A0%E9%BE%8D%E5%B0%8F%E9%9A%8A%E8%A8%AD%E7%82%B8%E5%BD%88%E6%A1%88%E7%BA%8C%E5%AF%A9-%E6%A2%81%E6%A8%82%E6%96%87%E6%8E%A5%E5%8F%97%E8%BE%AF%E6%96%B9%E5%BE%8B%E5%B8%AB%E7%9B%A4%E5%95%8F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:04:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国惩独是否由第三国引渡 陆委会：不必过多联想</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%87%B2%E7%8D%A8%E6%98%AF%E5%90%A6%E7%94%B1%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%9C%8B%E5%BC%95%E6%B8%A1-%E9%99%B8%E5%A7%94%E6%9C%83-%E4%B8%8D%E5%BF%85%E9%81%8E%E5%A4%9A%E8%81%AF%E6%83%B3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢怡璇台北27日电）中国公布惩独「意见」后，外界担心因中国与他国的条约，是否会遭第三国遭引渡。陆委会今日表示，检阅中共与他国签订的条约都有政治犯不引渡的条款，且基于联合国原则，两边法律都认为有罪才能引渡，不必过多联想。大陆委员会27日下午举行例行记者会，有记者提问中国与其他国家签订司法引渡条约，中国是否会利用第三国引渡来惩治台独，副主委兼发言人梁文杰在会中作上述表示。梁文杰表示，检阅中共跟其他约60个国家所签订的引渡条约，基本上都有政治犯不引渡的条款，另外基于联合国的原则，两边法律都认为有罪才能够引渡，分裂国家罪是政治罪，判断凡是发达、先进国家，都不至于会因为分裂国家罪把台湾人引渡到中国，所以这部分目前暂时不需太多联想，但也不排除有些国家可能配合，所以还是得提醒民众注意。中国最高人民法院、最高人民检察院、公安部、国家安全部、司法部21日下午在国台办联合举行记者会，公布「关于依法惩治『台独』顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见」 。这项意见于21日发布施行。 （编辑：唐佩君）1130627梁文杰大陆艺人来台参加金曲奖 陆委会：26人已获批准传陆媒介入节目 陆委会：不得发表伤害台湾自主言论]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%87%B2%E7%8D%A8%E6%98%AF%E5%90%A6%E7%94%B1%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%9C%8B%E5%BC%95%E6%B8%A1-%E9%99%B8%E5%A7%94%E6%9C%83-%E4%B8%8D%E5%BF%85%E9%81%8E%E5%A4%9A%E8%81%AF%E6%83%B3.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玻利维亚将领政变未遂 拉美多国领袖吁尊重民主</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E7%8E%BB%E5%88%A9%E7%B6%AD%E4%BA%9E%E5%B0%87%E9%A0%98%E6%94%BF%E8%AE%8A%E6%9C%AA%E9%81%82-%E6%8B%89%E7%BE%8E%E5%A4%9A%E5%9C%8B%E9%A0%98%E8%A2%96%E7%B1%B2%E5%B0%8A%E9%87%8D%E6%B0%91%E4%B8%BB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社拉巴斯26日综合外电报导）玻利维亚的军人和战车今天占领首都拉巴斯（La Paz）市中心广场，并在闯入总统府后撤出，2名军方将领已遭当局逮捕。拉美多国领袖同声谴责军方行动并呼吁尊重民主。法新社报导，玻利维亚总统阿尔斯（Luis Arce）抨击这场未遂的政变。军人和战车进入穆里洛广场（Plaza Murillo）。这是个历史悠久的广场，也是这个南美洲国家的总统府和国会所在地。其中一辆战车试图突破总统府一道金属门。目前已被解职的将领朱尼嘉（Juan Jose Zuniga）则是在军人和8辆战车环绕下表示，「武装部队打算重建民主」，使其成为真正的民主，而非被少数同一群人治理长达30年、40年。法新社记者看到军人和战车不久后撤出穆里洛广场。这场未遂的政变持续约5小时。玻国国家电视台播出的画面显示，朱尼嘉今天晚间在一座军营外对记者发表谈话时被捕，并且被押上警车。玻国内政部副部长阿吉勒拉（Jhonny Aguilera）向朱尼嘉说，「将军，你已经被逮捕」。另一名高级将领、玻国海军司令萨尔瓦多（Juan Arnez Salvador）也在今晚被捕。阿尔斯稍早在内阁部长陪同下于总统府发表电视演说，他向全国表示：「我们需要玻利维亚人民组织并动员起来，反对政变并支持民主。」联合国秘书长古特瑞斯（Antonio Guterres）发言人杜雅里克（Stephane Dujarric）发表声明说，古特瑞斯「深切关注」发生在玻利维亚的事件，并呼吁该国包含军方在内所有行为者「维护宪法秩序与和平氛围」。拉丁美洲多国也谴责这次的军队行动，包括智利、厄瓜多、秘鲁、墨西哥、哥伦比亚及委内瑞拉等国领袖都呼吁尊重民主。巴西总统鲁拉（Luiz Inacio Lula da Silva）则在社群媒体X发文说，「我是民主爱好者，我希望民主在整个拉丁美洲兴盛发展。我们谴责在玻利维亚发生的任何形式政变。」（译者：洪启原/核稿：刘淑琴）1130627#古特瑞斯#拉丁美洲#政变#玻利维亚朱尼嘉玻利维亚将领企图政变被捕检方展开刑事调查玻利维亚军人闯政府总部总统吁民众动员对抗政变古特瑞斯肯亚民众抗议加税闯国会总统誓言强势因应暴力日本政府公布基本立场无意开发AI自主武器系统]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E7%8E%BB%E5%88%A9%E7%B6%AD%E4%BA%9E%E5%B0%87%E9%A0%98%E6%94%BF%E8%AE%8A%E6%9C%AA%E9%81%82-%E6%8B%89%E7%BE%8E%E5%A4%9A%E5%9C%8B%E9%A0%98%E8%A2%96%E7%B1%B2%E5%B0%8A%E9%87%8D%E6%B0%91%E4%B8%BB.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 10:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港转运站案疑放水 北市公运处：依履约争议处理</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%8D%97%E6%B8%AF%E8%BD%89%E9%81%8B%E7%AB%99%E6%A1%88%E7%96%91%E6%94%BE%E6%B0%B4-%E5%8C%97%E5%B8%82%E5%85%AC%E9%81%8B%E8%99%95-%E4%BE%9D%E5%B1%A5%E7%B4%84%E7%88%AD%E8%AD%B0%E8%99%95%E7%90%86.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈昱婷台北27日电）台北市议员林延凤今天指出，南港转运站BOT案工程进度落后，市府却在即将可开罚之际受理工期展延申请，恐有放水嫌疑。台北市公共运输处表示，依履约争议处理程序召开协调会。民进党台北市议员林延凤今天发布新闻稿指出，由新光人寿得标的南港转运站BOT（兴建、经营、转移）案工程进度延宕，依照合约，此案若工程进度再度迟延，市府就可以处违约金或中止合约，公运处却在昨天召开协调会与新寿密谈，恐有放水嫌疑。林延凤质疑，新寿在关键时刻紧急申请修约、展延工期，公运处不仅配合开协调会，还浪费公务资源，聘请专家给予如何缩短工期及如期履约的建议。她呼吁，市府应处新寿惩罚性违约金，或要求新寿修改设计、调整公共设施比例，并同步提高权利金，勿贸然答应修约，造成市民、市库权益损失。对此，公运处澄清，昨天是因为新寿依合约规定申请履约展延，而促参案件履约争议处理程序为先协商、再协调，所以去年10月5日双方召开协商会议无共识后，昨天再举行7名外部专家学者参与的协调会，并非密会或密谈。公运处表示，已行文要求新寿应依原投资执行计画书所订期程办理履约管理，若工作项目有进度落后情形，将依契约要求新寿提出赶工计画，延后完工也会依契约按日计罚。至于林延凤称聘请专家给予如何缩短工期的建议，公运处指出，基于BOT案涉及公共利益，为降低可能的工进落后风险，公运处才主动邀集外部专家学者提供咨询，盼公共建设如期如质完成开放使用。 （编辑：戴光育）1130627#公运处#林延凤#新寿林延凤校安热点含儿童新乐园、自由广场挨轰乱提报 北市滚动修正绿议员提设藐视议会规定 指蒋万安答询违议事规则]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%8D%97%E6%B8%AF%E8%BD%89%E9%81%8B%E7%AB%99%E6%A1%88%E7%96%91%E6%94%BE%E6%B0%B4-%E5%8C%97%E5%B8%82%E5%85%AC%E9%81%8B%E8%99%95-%E4%BE%9D%E5%B1%A5%E7%B4%84%E7%88%AD%E8%AD%B0%E8%99%95%E7%90%86.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 10:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本土社团关切中正纪念堂转型 文化部指分阶段实施</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E6%9C%AC%E5%9C%9F%E7%A4%BE%E5%9C%98%E9%97%9C%E5%88%87%E4%B8%AD%E6%AD%A3%E7%B4%80%E5%BF%B5%E5%A0%82%E8%BD%89%E5%9E%8B-%E6%96%87%E5%8C%96%E9%83%A8%E6%8C%87%E5%88%86%E9%9A%8E%E6%AE%B5%E5%AF%A6%E6%96%BD.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北27日电）台湾社、北社等本土社团今天指出，他们拜会文化部，了解中正纪念堂转型进度，文化部表示将分阶段实施，第一阶段是三军仪队崇敬仪式，待7月召开的行政院「推动转型正义会报」通过后将取消。本土社团发布新闻稿指出，台湾社、北社、中社、南社、台湾东社、客社、台湾教师联盟、新台湾和平基金会等本土社团于26日共同拜会文化部，畅谈台湾文化政策、中正纪念堂转型、台语文推广保存等多项议题。北社社长张叶森关心当前AI风潮兴起，台湾文化政策以及台湾本土文化与国家意识如何善用台湾AI优势地位。文化部长李远表示，文化部的每一项政策都要有台湾文化意识，同时也在构思「廿一世纪台湾新文化运动」，成熟后自当向台湾社会报告。北社副社长罗浚晅代表各社团询问中正纪念堂转型进度，文化部表示将分阶段实施，第一阶段是三军仪队崇敬仪式，待7月召开的行政院「推动转型正义会报」通过后将取消。更改名称曾经提出几个方案，但都没有通过，将再继续努力。至于铜像移除，文化部向本土社团表示，因为需要更多的社会共识，将先扩大办理极受好评的「想像中正纪念堂的100种方式展览」全台巡回展出，让民众透过沉浸式体验，了解中正纪念堂转型可以带来更贴近现代台湾社会营造发展需求，扩大社会支持，空间利用去个人、去威权，转向民主与自由。南社副社长蒋为文关切台语文保存与推广，期待新成立的「国家语言研究发展中心」能优先考虑设在南部。文化部表示，这几年一直持续强化，现在政院已通过「国家语言研究发展中心设置条例」草案，作为国家语言研究、调查、保存、推广、发展及资源整合的专业组织，送请立法院通过后即可施行。许多族群语言流失、消逝及断层的危机将可积极改善。文化部说，已规划台语生活化方案，将推动「台语家庭」，设计可以让奖励金充分回馈台语文产业的办法，创造家庭与文创双赢局面。 （编辑：林兴盟）1130627#中正纪念堂#文化部长#台湾#罗浚晅]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E6%9C%AC%E5%9C%9F%E7%A4%BE%E5%9C%98%E9%97%9C%E5%88%87%E4%B8%AD%E6%AD%A3%E7%B4%80%E5%BF%B5%E5%A0%82%E8%BD%89%E5%9E%8B-%E6%96%87%E5%8C%96%E9%83%A8%E6%8C%87%E5%88%86%E9%9A%8E%E6%AE%B5%E5%AF%A6%E6%96%BD.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 10:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经部公布新人事 原贸易署副署长李冠志任中企署长</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E7%B6%93%E9%83%A8%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%96%B0%E4%BA%BA%E4%BA%8B-%E5%8E%9F%E8%B2%BF%E6%98%93%E7%BD%B2%E5%89%AF%E7%BD%B2%E9%95%B7%E6%9D%8E%E5%86%A0%E5%BF%97%E4%BB%BB%E4%B8%AD%E4%BC%81%E7%BD%B2%E9%95%B7.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘千绫台北27日电）经济部今天表示，中小及新创企业署长何晋沧于5月20日转任政务次长后，所遗署长职缺由国际贸易署副署长李冠志升任；原产业发展署长连锦漳升任常务次长后，所遗署长职缺由经济部主秘杨志清升任，皆已获行政院核定。经济部人事处今天发布新闻稿表示，新任中小及新创企业署长李冠志现年57岁，国立台湾大学三民主义研究所硕士、国际企业学研究所博士，历任经济副参事、经济参事，并曾派驻于美国、瑞士、澳洲及印度等国。经济部表示，李冠志106年7月起任原国际贸易局副局长，协助局长督导推动「国家会展中心-南港展览馆扩建计画」及「兴建大台南会展中心计画」，促使大型会展中心顺利落成，结合各地产业优势，成为重要的行销展示平台；并督导台湾与日本、立陶宛、印度等国办理各项经贸会议、贸易推广工作及签定双边投资协定，绩效卓著。新任产业发展署长杨志清现年54岁，国立台湾科技大学管理研究所硕士，历任原工业局组长、主任秘书、副局长等职务，协助局长督导推动产业净零、数位转型，及推动半导体供应链在地化，积极协助产业发展，并于副局长任内执行严重特殊传染性肺炎中央疫情指挥中心专案工作，完成口罩国家队任务，获得一次记两大功殊荣。经济部表示，去年9月26日组织调整后，杨志清担任主任秘书，积极协调各项业务推动，确保组织调整后业务运作顺畅。此外，经济部新任主秘由现年53岁的庄铭池升任，庄铭池为国立台湾大学环境工程研究所博士，历任原能源局组长、经济部参事等职务，期间积极督办国家能源发展策略规划及经济部温室气体减量业务；现任综合规划司长，肩负总体经济政策研析、施政策略规划，及协调综整部内相关单位净零永续计画推动、资源配置与执行成果追踪，具跨域整合经验。经济部表示，新任人员均具备完整资历，且对业务娴熟，上任后将持续发挥其专业与经验，并运用积极与创新思维，协助擘划未来施政愿景与方针，促进各项政策推动。 （编辑：张均懋）1130627#经济部#李冠志#杨志清杨志清推广大健康产业 经部盼以医带商吸引外籍人士来台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E7%B6%93%E9%83%A8%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%96%B0%E4%BA%BA%E4%BA%8B-%E5%8E%9F%E8%B2%BF%E6%98%93%E7%BD%B2%E5%89%AF%E7%BD%B2%E9%95%B7%E6%9D%8E%E5%86%A0%E5%BF%97%E4%BB%BB%E4%B8%AD%E4%BC%81%E7%BD%B2%E9%95%B7.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 10:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>