<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 12:51:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不敌竞争 欧洲汽车零部件供应商面临穷途末路</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/06/DW-%E4%B8%8D%E6%95%8C%E7%AB%9E%E4%BA%89-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E9%9B%B6%E9%83%A8%E4%BB%B6%E4%BE%9B%E5%BA%94%E5%95%86%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E7%A9%B7%E9%80%94%E6%9C%AB%E8%B7%AF.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-06T12:11:37.285Z“如果今天生产普通发动机需要100人，那么生产电动机只需要10人。”（德国之声中文网）艾姆鲁拉·卡拉卡（Emrullah Karaca）在过去的20年里一直从事制动器的制造工作，但现在他正在学习改行组装热泵，因为他所在的德国北部吉夫霍恩镇（Gifhorn）的大陆集团（Continental）工厂即将关闭。据大陆集团称，为了保持成本的“竞争力”，位于吉夫霍恩镇的汽车零部件生产将于2027年结束，转移到克罗地亚、捷克共和国和威尔士。大陆集团将在全球范围内裁减约7000个工作岗位。对于49岁的卡拉卡来说，搬迁意味着重新开始职业生涯。他是德国的支柱产业之一、汽车行业供应商中越来越多受到裁员海啸打击的工人之一。面对内燃机停产和中国竞争加剧的双重冲击，博世、采埃孚（ZF）和韦巴斯托（Webasto）等欧洲供应商都宣布了减产计划，裁员人数不断攀升，给即将举行的欧洲议会大选蒙上了一层阴影。布鲁塞尔已承诺采取更多措施来促进欧盟汽车业的发展，并应对来自亚洲竞争对手廉价推销的不公平竞争。但欧盟计划从2035年起禁止销售新的化石燃料汽车，这意味着一些工作岗位将不可避免地变得多余。从100人减到10人位于吉夫霍恩的大陆集团工厂即将关闭，这促使卡拉卡和在那里工作的其他800名员工开始在新的领域接受再培训。当地的一家供热系统公司Stiebel Eltron提议接管该工厂，并保留部分员工，以备将来生产之需。卡拉卡说：“刹车或热泵，对我来说都是一样的。”长期以来，生产排气管、大灯、变速箱或制动器一直是稳定的工作，仅德国的供应商就雇用了约27万人。但是，他们所擅长的技术已经过时，而电动汽车的制造过程是一项劳动密集程度较低的工作。路德维希港大学商学教授伦普（Jutta Rump）说：“如果今天生产普通发动机需要100人，那么生产电动机只需要10人。”在吉夫霍恩，Stiebel Eltron公司为大陆集团约300名员工提供了进一步就业的机会。另外100名员工可能在附近为铁路公司供货的西门子工厂找到工作。并非所有行业都缺人剩下的工作岗位面临着来自中国竞争对手的越来越大的压力，这些竞争对手正在争夺越来越大的市场份额。据咨询公司罗兰贝格称，中国电池制造商宁德时代已在短时间内成长为全球第三大汽车配件供应商。目前该行业的领头羊仍是德国博世。根据德国汽车制造商协会（VDA）的一项研究，在德国，该行业三分之一的公司计划在未来几年将部分生产转移到国外以降低成本。位于德国西部萨尔路易斯的福特汽车工厂已经裁掉3400名工人。工厂关闭后，当地的供应商网络也将随之失业。这些供应商的工人在3月份举行了为期6天的罢工，以争取更好的裁员条件。其中，受雇于福特供应商李尔公司的33岁的托内特（Luca Thonet）说，他希望留在这个靠近法国边境的地区。他对法新社说：“但该地区几乎已经没有产业了，其他工厂的情况也不是很好。”托内特以德国第二大汽车零部件供应商采埃孚为例，该公司已宣布关闭其国内市场的两个工厂。采埃孚劳资委员会担心，约有12000个工作岗位可能被裁减，其中有一些就在萨尔路易斯地区。德国可能正面临工人短缺问题，但并非所有行业都受到同样的影响。在信息技术、产品开发或销售领域的确“缺乏合格的人才”。 伦普教授表示，”生产部门并非如此。”（法新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/06/DW-%E4%B8%8D%E6%95%8C%E7%AB%9E%E4%BA%89-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E9%9B%B6%E9%83%A8%E4%BB%B6%E4%BE%9B%E5%BA%94%E5%95%86%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E7%A9%B7%E9%80%94%E6%9C%AB%E8%B7%AF.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 12:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在西方的“挑衅性”威胁后宣布将举行核武器演习</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/06/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%9A%84-%E6%8C%91%E8%A1%85%E6%80%A7-%E5%A8%81%E8%83%81%E5%90%8E%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%86%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E6%A0%B8%E6%AD%A6%E5%99%A8%E6%BC%94%E4%B9%A0.html</link>
      <description><![CDATA[就在欧洲高层领导人表示将向乌克兰提供更强有力的军事支持的几天之后，俄罗斯表示将会举行军事演习，其中还包括使用战术核武器的演习。 当地时间5月6日，克里姆林宫表示，俄罗斯总统普京下令举行的军事演习是对西方和北约成员国关于向乌克兰派遣军队的声明的回应。需要指出的是，俄罗斯对乌克兰发起的军事行动已经持续了超过两年的时间。阅读更多 格鲁吉亚抗议者要求“欧洲的未来”：“对俄罗斯法律说不！”俄乌战争：第 800 天关键事件概述乌克兰军队紧急征兵法背后原因为何？俄乌战争：第798天关键事件列表 俄罗斯国防部表示，此次演习将包括准备和部署非战略核武器的演习，目的是在“某些西方国家官员发表挑衅性的言论与威胁”之后，“提高俄军完成战斗任务的准备程度”。 声明补充称，俄罗斯南部军区的导弹编队和海军部队将会参加这场将在“不久后”举行的演习。 俄罗斯战略核部队定期举行军事演习，但这项声明仍标志着俄罗斯首次公开宣布涉及战术核武器的演习——这类武器的威力（爆炸时释放的能量）通常小于旨在摧毁整个城市的战略核武器。 此举标志着自法国总统马克龙在上周发表言论后出现的紧张局势升级——马克龙在当时声称，如果乌克兰请求支援，法国将考虑向乌克兰派遣地面部队。就在一天后，英国外交大臣戴维·卡梅伦也表示，如果乌克兰愿意，可以使用英国武器攻击俄罗斯境内的目标。 俄罗斯官员谴责了这两项声明，并警告称，俄罗斯将对其所谓的“危险升级趋势”实施报复。长期以来，俄罗斯一直警告称，如果北约的欧洲成员国派遣士兵前往乌克兰作战，那么俄罗斯与该军事联盟之间的冲突将不可避免。 俄乌战争期间 在2022年2月俄罗斯军队对乌克兰发动特别军事行动之后，以美国为首的西方国家与俄罗斯之间的关系宣告破裂。 自俄乌战争开始以来，俄罗斯一再警告核风险不断上升——美国表示必须认真对待这些警告，但其官员指出，他们没有看到俄罗斯的核态势发生任何变化。 俄罗斯和美国是迄今为止世界上最大的拥核国家，二者拥有全球总共12100枚核弹头中的超过10600枚核弹头。另一方面，中国拥有全球第三大核武库，排在其后的分别是法国和英国。 是什么让核武器具有“战术性”？ 虽然缺乏通用的定义，但是战术核武器通常是根据其尺寸和射程，或针对有限目标的用途来进行定义的。 关于战术武器的尺寸并未达成共识，但它们通常比常规炸弹要大得多，而且除了爆炸本身之外，它们往往还会造成放射性尘埃和其他的致命影响。 俄武器俄罗斯的核计划据估计，俄罗斯拥有5977枚核弹头。目前部署的核弹头多达1588枚，这意味着它们被部署在洲际弹道导弹和重型武器上 (半岛电视台) 它们通常被称为“非战略武器”，而这与战略武器形成了鲜明的对比。美国军方将战略武器定义为旨在打击“敌人战争能力与战争意愿”的武器，包括制造设施、基础设施、运输设施、通信系统以及其他目标。 相比之下，战术武器的设计目的则是为了实现更有限和更直接的军事目标，从而赢得一场战斗。它们可以被安装在导弹、空投炸弹，甚至是射程相对较短的炮弹之上，远小于设计用于射程数千公里或跨越海洋打击目标的巨型洲际弹道导弹。 半岛电视台防务编辑亚历克斯·加托普洛斯表示，“战术核弹头的发明是为了让军事指挥官在战场上拥有更大的灵活性。在20世纪50年代中期，随着威力更强大的热核炸弹的制造和测试，军事规划者认为，威力更小、射程较短的武器在‘战术’条件下会更加有效。” 他还表示，“现代弹头具有可变的‘拨号’当量，这就意味着操作人员可以指定其爆炸威力，而战术武器的威力可以从1千吨的零头到50千吨之间不等。就其规模而言，摧毁日本广岛的核武器重约15吨。而1千吨的威力就是指1000吨TNT爆炸当量。” 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/06/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E8%A5%BF%E6%96%B9%E7%9A%84-%E6%8C%91%E8%A1%85%E6%80%A7-%E5%A8%81%E8%83%81%E5%90%8E%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%86%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E6%A0%B8%E6%AD%A6%E5%99%A8%E6%BC%94%E4%B9%A0.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 12:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深圳再优化住房限购政策</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E5%86%8D%E5%84%AA%E5%8C%96%E4%BD%8F%E6%88%BF%E9%99%90%E8%B3%BC%E6%94%BF%E7%AD%96.html</link>
      <description><![CDATA[深圳发布进一步优化房地产政策通知，从分区优化住房限购政策、调整企事业单位商品住房政策、提升二手房交易便利化等方面进一步优化房地产政策。深圳住建部刊发通知，非本市户籍居民家庭及成年单身人士限购一套住房，在盐田区、宝安区（不包括新安街道、西乡街道）、龙岗区、龙华区、坪山区、光明区、大鹏新区范围内购买住房，个人所得税、社会保险的缴交年限要求由3年调整为1年；在其他范围内购买住房，要求仍然是3年。另外，有两个及以上未成年子女的深圳户籍居民家庭，在执行现有住房限购政策基础上，可在上述7区范围内再购买一套住房。同时，设立满1年、在深圳累计缴纳税款金额达100万元人民币、员工人数10名及以上条件的企事业单位，可在该7区内购买商品住房，用于解决员工住房等需求。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E5%86%8D%E5%84%AA%E5%8C%96%E4%BD%8F%E6%88%BF%E9%99%90%E8%B3%BC%E6%94%BF%E7%AD%96.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:59:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯宣布即将举行战术核演习 回应英法“挑衅性言论”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/06/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%8D%B3%E5%B0%86%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E6%88%98%E6%9C%AF%E6%A0%B8%E6%BC%94%E4%B9%A0-%E5%9B%9E%E5%BA%94%E8%8B%B1%E6%B3%95-%E6%8C%91%E8%A1%85%E6%80%A7%E8%A8%80%E8%AE%BA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-06T11:45:43.361Z俄罗斯即将举行新一轮军演。（德国之声中文网）俄罗斯周一（5月6日）宣布即将举行战术核演习，并称这是对西方关于向乌克兰派遣军队的“前所未有”言论的回应。克里姆林宫发言人佩斯科夫援引了法国总统马克龙关于可能向乌克兰派遣士兵的评论，以及美国和英国议员的声明。在被问到举行战术核演习的原因时，佩斯科夫回答说：“很明显，我们正在谈论马克龙先生的声明和英国代表的声明。”  “这是全新一轮的紧张局势升级。这是前所未有的，需要采取特殊措施。”他补充道。佩斯科夫补充说，军方和其他特种部队正在核实有关法国外籍军团在乌克兰部署的报告。上周，马克龙在接受《经济学人》采访时再度表示，“不排除法国向乌克兰派兵的可能性”。上周五，英国外交大臣卡梅伦表示，乌克兰如何使用英国武器由他们自己决定，他们有权打击俄罗斯领土上的目标。俄罗斯国防部表示，战术核演习是由总统普京下令进行的，将测试非战略核力量执行战斗任务的准备情况。国防部表示，军事演习将包括准备和使用非战略核武器的训练。俄罗斯外交部表示，此次演习旨在确保俄罗斯的领土完整和主权，“以回应某些西方官员针对俄罗斯联邦的挑衅性言论和威胁”。据报道此次军演没有计划进行实际的核试验。据称与乌克兰接壤的俄军南部军区的导弹编队和海军将参加演习。战术核武器，也称为非战略核武器，设计用于在战场上摧毁敌方目标，而不造成大范围破坏和放射性尘埃。俄罗斯拥有世界上最大的核武库。（美联社、法新社、德新社、路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/06/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%8D%B3%E5%B0%86%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E6%88%98%E6%9C%AF%E6%A0%B8%E6%BC%94%E4%B9%A0-%E5%9B%9E%E5%BA%94%E8%8B%B1%E6%B3%95-%E6%8C%91%E8%A1%85%E6%80%A7%E8%A8%80%E8%AE%BA.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电动车旧电池怎么处理？回收利用！</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/06/DW-%E7%94%B5%E5%8A%A8%E8%BD%A6%E6%97%A7%E7%94%B5%E6%B1%A0%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%A4%84%E7%90%86-%E5%9B%9E%E6%94%B6%E5%88%A9%E7%94%A8.html</link>
      <description><![CDATA[越来越多的电动汽车在德国公路上行驶，因此如何处理旧电池的问题变得越来越重要。目前，汉堡的一家电池回收厂已经开始运营。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/06/DW-%E7%94%B5%E5%8A%A8%E8%BD%A6%E6%97%A7%E7%94%B5%E6%B1%A0%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%A4%84%E7%90%86-%E5%9B%9E%E6%94%B6%E5%88%A9%E7%94%A8.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：香港正经历经济转型期　特区政府积极推动实现高质量发展</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%AD%A3%E7%B6%93%E6%AD%B7%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%BD%89%E5%9E%8B%E6%9C%9F-%E7%89%B9%E5%8D%80%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%A9%8D%E6%A5%B5%E6%8E%A8%E5%8B%95%E5%AF%A6%E7%8F%BE%E9%AB%98%E8%B3%AA%E9%87%8F%E7%99%BC%E5%B1%95.html</link>
      <description><![CDATA[行政长官李家超在港区省级政协委员联谊会的活动致辞时表示，联谊会在香港迈向由治及兴的道路上，一直坚持拥护特区政府，并积极向公众说好国家故事，全力维护国家安全和香港稳定。李家超提出三点寄望，包括展现创造力、发挥影响力、及共同凝聚香港主流价值观。他表示，香港正在经历经济转型期，特区政府正积极推动香港实现高质量发展。寄望各委员能够以敢于创新、善于应变的态度，为香港未来发展出谋献策。他又表示，寄望各位委员继续积极向更多香港市民，特别是年轻人，分享自身经历和体会，加深他们对国家发展历程的认识，增强他们对国家民族的认同感、归属感和责任感。中联办主任郑雁雄在同一活动致辞时表示，期望各委员做好维护国家安全的守护者、推动由治及兴的先行者、爱国社团建设的示范者。他表示，没有高水平的安全，就没有高质量发展，希望各委员坚定支持维护国家安全条例，做好宣传等工作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%AD%A3%E7%B6%93%E6%AD%B7%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%BD%89%E5%9E%8B%E6%9C%9F-%E7%89%B9%E5%8D%80%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%A9%8D%E6%A5%B5%E6%8E%A8%E5%8B%95%E5%AF%A6%E7%8F%BE%E9%AB%98%E8%B3%AA%E9%87%8F%E7%99%BC%E5%B1%95.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:45:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相岸田文雄失踪（6日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/06/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-6%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;下午&gt; 14:50 结束对法国、巴西、巴拉圭的访问，乘坐政府专机抵达东京羽田机场。 15:35 抵达公邸。 16:00 会见自民党政治刷新总部有关法律完善工作组的负责人铃木馨佑、事务局长大野敬太郎。 16:56 铃木、大野两人离开。 （完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/06/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-6%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙停战谈判陷入僵局，以色列下令拉法撤离</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/06/AJ-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E6%88%98%E8%B0%88%E5%88%A4%E9%99%B7%E5%85%A5%E5%83%B5%E5%B1%80-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%B8%8B%E4%BB%A4%E6%8B%89%E6%B3%95%E6%92%A4%E7%A6%BB.html</link>
      <description><![CDATA[以色列军队似乎准备对拉法发动长期威胁的袭击，并指示巴勒斯坦人离开加沙南部城市的部分地区。 以色列军队周一呼吁拉法地区的人们撤离到“扩大的人道主义区域”，此前曾有大量流离失所的巴勒斯坦人被推入拉法地区。此举发生之际，以色列官员指责哈马斯导致停战谈判破裂。阅读更多 俄罗斯在西方的“挑衅性”威胁后宣布将举行核武器演习鲜血、黄金与伏特加：俄罗斯人西蒂在非洲管理的瓦格纳集团弗兰克·奇卡内：巴勒斯坦发生的事情比南非发生的事情更糟糕以色列对加沙战争的今日发展：巴勒斯坦人被告知撤离拉法东部 以色列军方在社交媒体帖子中表示，它“鼓励”拉法东部的居民搬到位于汗尤尼斯以西地中海的马瓦西难民营地区。 军方表示，“临时”搬迁的呼吁将“通过传单、短信、电话和阿拉伯语媒体广播来传达”。 声明称：“以色列军队将继续在加沙各地追击哈马斯，直到他们扣押的所有人质都返回家园。” 以色列陆军发言人阿维凯·阿德拉伊在X上的一篇帖子中指出，这一呼吁是针对ash-Shoka地区as-Salam、Janina、Tabet Ziraa和al-Byouk社区的所有人。 以色列军方发言人告诉记者，约有10万人正在撤离。 没有避难所 尽管包括美国在内的以色列盟友发出关于人道主义灾难的紧急警告，但以色列总理本雅明·内塔尼亚胡几周来一直坚持必须对拉法发动袭击。 以色列表示，这座城市是哈马斯指挥部和战士的避难所，内塔尼亚胡承诺对巴勒斯坦组织取得“全面胜利”，必须消灭他们。 然而，当地的非政府组织警告称，拉法的大量民众没有避难所。此前，由于以色列对加沙其他地区的袭击，流离失所者被推入该市，该市人口估计已增至约140万。这些人在哪里可以找到免受军事进攻的安全还不清楚。 联合国巴勒斯坦难民署在社交媒体帖子中警告称，以色列的进攻将给巴勒斯坦人民带来更多痛苦和死亡，卫生当局称自10月以来已造成34000多人死亡。 该疏散令是在以色列夜间猛烈轰炸之后发布的，造成该市22人死亡，其中包括8名儿童。 半岛电视台记者哈尼·马哈茂德在拉法报道称，该命令是“哈马斯袭击卡雷姆·阿布·萨勒姆过境点（希伯来语称为凯雷姆·沙洛姆）之后发布的，以色列做出了强烈反应，他们对拉法市东部地区进行了11次空袭”。 他说道，“需要指出的是，到目前为止，以色列军方指定的所有疏散区对于流离失所的家庭来说并不安全。事实上，这些地区一直受到攻击，无论是在汗尤尼斯西部，还是在拉法，那里有150万人避难。” 以色列对加沙战争以色列对拉法的袭击加剧以色列军队正准备对拉法进行地面攻击，拉法是加沙最南端的指定“安全区”。超过140万巴勒斯坦人在与埃及接壤的边境附近的64平方公里（25平方英里）地区，条件恶劣。 (半岛电视台) 陷入僵局 以色列国防部长约亚夫·加兰特在一份声明中表示，由于哈马斯拒绝了加沙休战的调解提议，因此需要在拉法采取军事行动，根据该提议，哈马斯将释放一些俘虏。 哈马斯一名官员表示，在开罗举行的最新一轮谈判未能达成协议后，该组织的谈判代表团将前往多哈进行“磋商”。 一位消息人士告诉法新社，中央情报局局长比尔·伯恩斯预计将于周一在卡塔尔与首相谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·本·贾西姆·阿勒萨尼就调解工作进行“紧急”会谈。 巴勒斯坦官员表示，哈马斯谈判代表坚持其立场，即任何协议都必须包括永久结束飞地内的战争。 以色列拒绝全面停火，而是提出暂停战斗以允许交换囚犯。内塔尼亚胡面临着越来越大的压力，要求释放留在加沙的约130名俘虏。然而，他也受到强硬联盟伙伴的推动，要求继续战争。 半岛电视台记者塔里克·阿布·阿祖姆在拉法报道称，过去几天，巴勒斯坦人对哈马斯和以色列在开罗举行的谈判抱有“极大的乐观情绪”。 他指出，“但在媒体报道哈马斯和以色列之间存在相同的症结之后，这种情况已经有所减少。” 哈马斯官员萨米·阿布·祖赫里告诉路透社，以色列的撤离令和预期的进攻是“危险的升级，将产生后果”。 比利时副首相佩特拉·德萨特警告道，入侵拉法将导致“屠杀”，并宣布她的国家正在对以色列实施新的制裁。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/06/AJ-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E6%88%98%E8%B0%88%E5%88%A4%E9%99%B7%E5%85%A5%E5%83%B5%E5%B1%80-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%B8%8B%E4%BB%A4%E6%8B%89%E6%B3%95%E6%92%A4%E7%A6%BB.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家料下半年节日需求支持内地制造业及服务业PMI扩张</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%AD%B8%E5%AE%B6%E6%96%99%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E7%AF%80%E6%97%A5%E9%9C%80%E6%B1%82%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%A3%BD%E9%80%A0%E6%A5%AD%E5%8F%8A%E6%9C%8D%E5%8B%99%E6%A5%ADpmi%E6%93%B4%E5%BC%B5.html</link>
      <description><![CDATA[内地4月财新服务业采购经理指数（PMI）跌至52.5，较3月低0.2，但连续16个月扩张。上月官方非制造业商务活动指数则创3个月最低。制造业PMI亦跌至50.4，但连续2个月扩张。资深经济学家林樵基认为，服务业PMI下跌只属短暂调整，认为下半年将有中秋及十一黄金周等节日，服务业应调整服务质素，令内地经济转型更有活力。他说，虽然内地经济调整步伐时快时慢，今年余下时间服务业PMI或会有上落，但估计能继续保持在50以上扩张水平。他又说，制造业表现较多受外围因素影响，关注内需能否完全抵销海外需求疲弱，但他相信，中央刺激本地需求措施，加上下半年有众多假期需求，有助服务业及制造业PMI企稳。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%AD%B8%E5%AE%B6%E6%96%99%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E7%AF%80%E6%97%A5%E9%9C%80%E6%B1%82%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%A3%BD%E9%80%A0%E6%A5%AD%E5%8F%8A%E6%9C%8D%E5%8B%99%E6%A5%ADpmi%E6%93%B4%E5%BC%B5.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:24:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独家：德国陆军或于明年赴日实施首次联合训练</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/06/KYODO-%E7%8B%AC%E5%AE%B6-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%99%86%E5%86%9B%E6%88%96%E4%BA%8E%E6%98%8E%E5%B9%B4%E8%B5%B4%E6%97%A5%E5%AE%9E%E6%96%BD%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%81%94%E5%90%88%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社柏林5月6日电】德国国防部长皮斯托里乌斯日前接受共同社书面采访时透露，德国陆军部队或于明年访问日本，与陆上自卫队实施联合训练。这将是双方的首次正式联合训练。此举是着眼于中国、加强对印太地区参与的战略的一部分。 在印太地区拥有海外领土的法国和英国陆军，近年来纷纷为展开训练而派遣部队赴日。德国也开展类似的行动，可见欧洲各国为该地区安保环境作贡献的想法趋于明显。 皮斯托里乌斯强调对中国动向的“关切”，表示为彰显维持国际秩序的重要性，“欲加深与印太地区伙伴的关系”。他表示，德国陆军和日本陆自正在为促成在日联合训练而展开磋商。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/06/KYODO-%E7%8B%AC%E5%AE%B6-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%99%86%E5%86%9B%E6%88%96%E4%BA%8E%E6%98%8E%E5%B9%B4%E8%B5%B4%E6%97%A5%E5%AE%9E%E6%96%BD%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%81%94%E5%90%88%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部：菲方应立即停止冲闯中国南沙群岛和黄岩岛邻近海域</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E8%8F%B2%E6%96%B9%E6%87%89%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E5%81%9C%E6%AD%A2%E8%A1%9D%E9%97%96%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%8D%97%E6%B2%99%E7%BE%A4%E5%B3%B6%E5%92%8C%E9%BB%83%E5%B2%A9%E5%B3%B6%E9%84%B0%E8%BF%91%E6%B5%B7%E5%9F%9F.html</link>
      <description><![CDATA[中国海警上周在南海黄岩岛附近，以水炮驱离两艘菲律宾船只。菲律宾总统小马可斯表示，菲律宾海军和海岸警卫队不会效仿中国，在南海使用水炮等设备。在北京，外交部发言人林剑被问到中方如何捍卫在南海问题上所提出的领土主张时说，如果菲方真正想缓和南海局势，就应当立即停止冲闯中国南沙群岛和黄岩岛邻近海域；停止向仁爱礁非法坐滩的军舰运送建筑物资，并修建永久设施；停止在有关无人岛礁非法的登礁活动；停止拉帮结派，炫耀武力；停止散播假讯息，误导国际社会。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E8%8F%B2%E6%96%B9%E6%87%89%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E5%81%9C%E6%AD%A2%E8%A1%9D%E9%97%96%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%8D%97%E6%B2%99%E7%BE%A4%E5%B3%B6%E5%92%8C%E9%BB%83%E5%B2%A9%E5%B3%B6%E9%84%B0%E8%BF%91%E6%B5%B7%E5%9F%9F.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:11:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中法欧领导人三方会谈结束　习近平：希望中欧关系相互促进</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E4%B8%AD%E6%B3%95%E6%AD%90%E9%A0%98%E5%B0%8E%E4%BA%BA%E4%B8%89%E6%96%B9%E6%9C%83%E8%AB%87%E7%B5%90%E6%9D%9F-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B8%AD%E6%AD%90%E9%97%9C%E4%BF%82%E7%9B%B8%E4%BA%92%E4%BF%83%E9%80%B2.html</link>
      <description><![CDATA[正在法国访问的国家主席习近平同法国总统马克龙及欧盟委员会主席冯德莱恩，在爱丽舍宫举行中法欧领导人三方会谈。会谈结束后，习近平坐车离开，马克龙和冯德莱恩一同送习近平至上车处。较早前，会议正式展开前，习近平表示，法国是他今年出访首站，三方会晤增强这次访问面向欧洲的意义。他强调，中国始终从战略高度和长远角度看待中欧关系，将欧洲作为中国特色大国外交的重要方向和实现中国式现代化的重要伙伴，希望中法关系、中欧关系相互促进、共同发展。马克龙表示，希望同中国在公平贸易及乌克兰问题上，共同合作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E4%B8%AD%E6%B3%95%E6%AD%90%E9%A0%98%E5%B0%8E%E4%BA%BA%E4%B8%89%E6%96%B9%E6%9C%83%E8%AB%87%E7%B5%90%E6%9D%9F-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B8%AD%E6%AD%90%E9%97%9C%E4%BF%82%E7%9B%B8%E4%BA%92%E4%BF%83%E9%80%B2.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:06:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6岁男童感染甲型流感　情况危殆</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-6%E6%AD%B2%E7%94%B7%E7%AB%A5%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%94%B2%E5%9E%8B%E6%B5%81%E6%84%9F-%E6%83%85%E6%B3%81%E5%8D%B1%E6%AE%86.html</link>
      <description><![CDATA[一名6岁男童感染甲型流感H1病毒，现时情况危殆，临床诊断为甲型流感并发脑病变。卫生防护中心表示，该名男童过往健康良好，本月4日、即前日开始发烧及流鼻水，曾向私家医生求医，今日征状恶化，被送往威尔斯亲王医院，并入住儿童深切治疗部。初步调查显示，病人没有接种今季季节性流感疫苗，潜伏期内并无外游。他的一名家居接触者出现病征。中心继续调查。中心呼吁市民踊跃接种季节性流感疫苗，以应对流感季节。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-6%E6%AD%B2%E7%94%B7%E7%AB%A5%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%94%B2%E5%9E%8B%E6%B5%81%E6%84%9F-%E6%83%85%E6%B3%81%E5%8D%B1%E6%AE%86.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:01:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徐巧芯公开援乌密件 吴钊燮：踩法律红线将提告</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E5%BE%90%E5%B7%A7%E8%8A%AF%E5%85%AC%E9%96%8B%E6%8F%B4%E7%83%8F%E5%AF%86%E4%BB%B6-%E5%90%B3%E9%87%97%E7%87%AE-%E8%B8%A9%E6%B3%95%E5%BE%8B%E7%B4%85%E7%B7%9A%E5%B0%87%E6%8F%90%E5%91%8A.html</link>
      <description><![CDATA[外交部长吴钊燮。 （中央社档案照片）（中央社记者游凯翔台北6日电）国民党立委徐巧芯质疑台捷签订援乌专案恐让台湾间接介入捷克内政，遭控泄露外交机密。外交部长吴钊燮今天说，相关机密会呈报立院，但规定不能公开，因此绝不能容忍踩法律底线，近日将赴地检署提告。吴钊燮下午接受民进党立委许智杰主持的「快乐联播网」节目专访表示，台湾应珍惜他国相挺台湾的友情，美国、日本、捷克、立陶宛等国都很愿意挺台，并协助台湾将爱心传播至乌克兰，且外交部预算与民间捐款，都有透过捷克协助乌克兰境内重建工作、安置难民。吴钊燮提到，外交是经年累月长期的结果，徐巧芯批评其他国家正式机构涉及国内政治，并批评他国政治人物，已踩外交底线，摧残台捷关系。吴钊燮强调，乌克兰遭俄罗斯侵略，中国亦对台施加军事、经济压力，世界民主国家都集合起来想帮助乌克兰与台湾，但徐巧芯的作法，是在污蔑台湾协助乌克兰的努力，不仅会引起其他国侧目，甚至影响台湾与其他民主国家的往来。吴钊燮最后指出，绝对不能容忍踩到法律底线，外交部和他国协商或合约可能涉密，虽然都会呈报立法院，但法律规定不能公开，徐巧芯却公开外交机密，外交部这两天会准备采取法律行动，一准备好将赴地检署提告。 （编辑：林兴盟）1130506]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E5%BE%90%E5%B7%A7%E8%8A%AF%E5%85%AC%E9%96%8B%E6%8F%B4%E7%83%8F%E5%AF%86%E4%BB%B6-%E5%90%B3%E9%87%97%E7%87%AE-%E8%B8%A9%E6%B3%95%E5%BE%8B%E7%B4%85%E7%B7%9A%E5%B0%87%E6%8F%90%E5%91%8A.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 10:58:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>裁处违规保母迟遭家长质疑 高市：搜证耗时</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E8%A3%81%E8%99%95%E9%81%95%E8%A6%8F%E4%BF%9D%E6%AF%8D%E9%81%B2%E9%81%AD%E5%AE%B6%E9%95%B7%E8%B3%AA%E7%96%91-%E9%AB%98%E5%B8%82-%E8%92%90%E8%AD%89%E8%80%97%E6%99%82.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张已廉高雄6日电）有家长质疑陈姓保母违规带孩童捡回收却拖延数月后才遭裁处。高市社会局表示，保母不配合调查，需耗时搜集事证；已依3月召开的专家会议裁处，废止保母登记、公告姓名并罚锾。媒体报导，高雄有家长去年将1岁半孩童托育给陈姓保母照顾，却发现陈女违规带孩童出外捡回收；有家长近日查找卫福部托育媒合平台，竟看见陈女资料仍登载合格保母名单内，忧心可能将孩童托付给违规保母照顾。高雄市政府社会局今天发布讯息表示，去年8月9日受理陈姓保母带托儿外出捡回收及独留孩童通报，后续依保母未专心托育，以及未提供有利儿童发展托育服务，函文限期改善及函知收托儿童家长，并由居托中心加强每月无预警访视。社会局指出，保母行为涉及违反儿童及少年福利与权益保障法第49条，将影响保母工作权及名誉权（公布姓名），需有充足证据作为认定裁罚依据；但保母拒不配合提供相关资料、说词反覆，再加上举证「独留儿童」相当困难，造成耗费时间搜集相关事证。社会局表示，经3月27日召开专家研商会议，认定保母让孩童处马路危险环境违反儿少法第49条，依法裁罚新台币6万元并公布姓名，独留孩童部分则裁罚6000元，另依儿少法第26-1条废止保母登记、下架保母登记资料。 （编辑：孙承武）1130506]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E8%A3%81%E8%99%95%E9%81%95%E8%A6%8F%E4%BF%9D%E6%AF%8D%E9%81%B2%E9%81%AD%E5%AE%B6%E9%95%B7%E8%B3%AA%E7%96%91-%E9%AB%98%E5%B8%82-%E8%92%90%E8%AD%89%E8%80%97%E6%99%82.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 10:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>