<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 04:39:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调查：7成劏房户赞成立法规管劣质劏房　6成担心取缔后租金上升</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-7%E6%88%90%E5%8A%8F%E6%88%BF%E6%88%B6%E8%B4%8A%E6%88%90%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%A6%8F%E7%AE%A1%E5%8A%A3%E8%B3%AA%E5%8A%8F%E6%88%BF-6%E6%88%90%E6%93%94%E5%BF%83%E5%8F%96%E7%B7%A0%E5%BE%8C%E7%A7%9F%E9%87%91%E4%B8%8A%E5%8D%87.html</link>
      <description><![CDATA[有调查发现，7成受访劏房户赞成政府立法规管劣质劏房，但同时有超过6成受访者担心政府取缔劣质劏房后，劏房的租金上升，找不到市区可负担租金的单位。 明爱社区发展服务去年12月至今年4月期间，访问了231个基层劏房户，近7成受访者表示，单位没有足够的伸展空间，近3成室内没有自然光，分别近两成半及1成4受访者的单位内没有通风设施及可打开的窗户。有两成多受访者说，有天花石屎剥落及墙身渗漏严重的情况，近两成屋内有严重的鼠患、木虱等问题，有近一半受访者认为所住单位是劣质劏房，当中以需要共用厨房或厕所的劏房户占大多数。 团体透过焦点小组做调查，结果显示劏房户认为居住面积、通风、采光设施、卫生环境及结构安全，都是界定劣质劏房的重要标准。而在订立劏房标准最低面积时，需考虑是否有足够空间可设独立厕所、煮食空间及放置生活基本设备。 另外，团体又指出，单身非长者劏房户因经济能力问题，只能选择租金较平及细小的劏房单位，但申请公屋政策对非长者单身人士采用计分制度，令他们轮候多年都未必编配到单位，建议当局制订劣质劏房户的同时，应改善单身人士公屋轮候的制度，并为单身劏房户提供支援，长远要加快公屋供应量。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-7%E6%88%90%E5%8A%8F%E6%88%BF%E6%88%B6%E8%B4%8A%E6%88%90%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%A6%8F%E7%AE%A1%E5%8A%A3%E8%B3%AA%E5%8A%8F%E6%88%BF-6%E6%88%90%E6%93%94%E5%BF%83%E5%8F%96%E7%B7%A0%E5%BE%8C%E7%A7%9F%E9%87%91%E4%B8%8A%E5%8D%87.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 03:56:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>手冢治虫《三眼神童》新资料作品集7月发售</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/16/KYODO-%E6%89%8B%E5%86%A2%E6%B2%BB%E8%99%AB-%E4%B8%89%E7%9C%BC%E7%A5%9E%E7%AB%A5-%E6%96%B0%E8%B5%84%E6%96%99%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%867%E6%9C%88%E5%8F%91%E5%94%AE.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月16日电】日本漫画家手冢治虫（1928～1989年）的人气作品《三眼神童》迎来开始连载50周年，收录50多件该漫画未发表原稿和分镜图等的作品集《三眼神童 MISSING PIECES》（立东社）将于7月发行。 作品集收录了众多新资料，包括未发表的绘制中的原稿、1985年播出的动画《恶魔岛的王子：三眼神童》概要的手写稿等。还刊载了发行单行本前未经修正的杂志连载时的原稿、以及扉页插画等。该作品集可谓是能够触及手冢一部分创作手法的宝贵资料。 《三眼神童》讲述了“三眼族”后裔写乐保介与朋友和登千代子一起冒险的神秘科幻故事。1974～1978年在《周刊少年MAGAZINE》连载。 手冢作品的复刻版中，去年发售的同系列《怪医黑杰克 MISSING PIECES》尽管售价高达4950日元（约合人民币228元），但发行量达到1万册，颇受欢迎。据立东社介绍，读者中三四十岁的女性较多，首次公开的新资料、以及修正前后的原稿对比式排版受到了好评。 手塚以在推出单行本之际亲自剪贴杂志连载时的原稿、大胆修正和重构故事情节与绘画而闻名。立东社编辑山口一光说：“很多人表示因为手冢老师的编辑手法而受到震撼。手塚漫画在半个世纪后的现在也能发现新的欣赏方式，我实际感受到了它的深度。” 《三眼神童 MISSING PIECES》将于7月10日发售，价格为5500日元。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/16/KYODO-%E6%89%8B%E5%86%A2%E6%B2%BB%E8%99%AB-%E4%B8%89%E7%9C%BC%E7%A5%9E%E7%AB%A5-%E6%96%B0%E8%B5%84%E6%96%99%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%867%E6%9C%88%E5%8F%91%E5%94%AE.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 03:42:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环保署设计机械狗可追踪气体方向　协助调查空气滋扰事件寻找源头</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E7%92%B0%E4%BF%9D%E7%BD%B2%E8%A8%AD%E8%A8%88%E6%A9%9F%E6%A2%B0%E7%8B%97%E5%8F%AF%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E6%B0%A3%E9%AB%94%E6%96%B9%E5%90%91-%E5%8D%94%E5%8A%A9%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E7%A9%BA%E6%B0%A3%E6%BB%8B%E6%93%BE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%B0%8B%E6%89%BE%E6%BA%90%E9%A0%AD.html</link>
      <description><![CDATA[环境保护署为调查空气滋扰而设计的机械狗，能判断不明气体的属性，自动追踪气体方向，协助人员调查空气滋扰事件，寻找污染源头。 机械狗的第一项任务，是调查早前元朗工业村附近居民嗅到异味的原因，环保署人员当日跟随机械狗指示的方向前行，调查期间，已从机械狗提供的数据得知异味来自挥发性气体，以及该种气体的污染指标。 环保署高级环境保护主任罗志永在政府新闻网表示，目前调查人员主要依赖自身嗅觉寻找污染源头，机械狗则可以客观的方式，推测导致污染的源头和活动，它配备先进的电脑视觉和空气测量传感器，设有特制的定向进气口，能运用人工智能演算法，自行寻找污染源。他希望机械狗未来能代替调查人员进行较危险的工作，例如进入密闭空间，以保障调查人员的安全和健康。 署方期望，未来安排机械狗学习分辨更多气味，例如后巷的油烟气味、农场的气味、特别的河道气味等，让不同组别的员工也用得上机械狗。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E7%92%B0%E4%BF%9D%E7%BD%B2%E8%A8%AD%E8%A8%88%E6%A9%9F%E6%A2%B0%E7%8B%97%E5%8F%AF%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E6%B0%A3%E9%AB%94%E6%96%B9%E5%90%91-%E5%8D%94%E5%8A%A9%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E7%A9%BA%E6%B0%A3%E6%BB%8B%E6%93%BE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%B0%8B%E6%89%BE%E6%BA%90%E9%A0%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 03:07:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强：中方愿同澳洲延续大熊猫保护合作研究</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E9%A1%98%E5%90%8C%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E5%BB%B6%E7%BA%8C%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E5%90%88%E4%BD%9C%E7%A0%94%E7%A9%B6.html</link>
      <description><![CDATA[正在澳洲访问的国务院总理李强到阿德莱德动物园考察中澳大熊猫保护合作研究工作。李强说，在园内的大熊猫「网网」和「福妮」将按照双方协议，今年返回中国。中方愿意与澳方延续大熊猫保护合作研究，希望澳洲一直是大熊猫的友好家园。 阿德莱德动物园是澳洲唯一拥有大熊猫的动物园。在园内熊猫馆，李强听取中澳专家对两国大熊猫保护合作研究和在澳洲大熊猫养护情况的介绍。李强表示，阿德莱德动物园拥有南半球唯一一对大熊猫「网网」和「福妮」，看到它们虽远在他乡，但在澳得到精心照料，在阿德莱德动物园安家落户、快乐生活，他感到很欣慰。 李强又说，「网网」和「福妮」成为中澳友好的使者，是中澳两国人民深厚友谊的象征。这说明只要双方用心呵护，中澳合作就能跨越广阔的太平洋、超越各种差异，实现相互成就、互利共赢。 李强说，长期以来，中国政府对大熊猫采取一系列保护措施，取得显著成效，体现了中国为世界生物多样性和濒危动物保护所作的积极贡献。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E9%A1%98%E5%90%8C%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E5%BB%B6%E7%BA%8C%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E5%90%88%E4%BD%9C%E7%A0%94%E7%A9%B6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 03:04:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韦志成：逾半街市食品和潮泰食品营运者有意回迁「龙城」区经营</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%9F%8B%E5%BF%97%E6%88%90-%E9%80%BE%E5%8D%8A%E8%A1%97%E5%B8%82%E9%A3%9F%E5%93%81%E5%92%8C%E6%BD%AE%E6%B3%B0%E9%A3%9F%E5%93%81%E7%87%9F%E9%81%8B%E8%80%85%E6%9C%89%E6%84%8F%E5%9B%9E%E9%81%B7-%E9%BE%8D%E5%9F%8E-%E5%8D%80%E7%B6%93%E7%87%9F.html</link>
      <description><![CDATA[市建局正推展九龙城衙前围道/贾炳达道发展计划，行政总监韦志成在网志说，团队上月中举办15场简介会，向包括「街市食品店铺」等三个组别的特色店铺营运者，讲解市建局在保留地区特色的设计方案，以及过渡经营安排或回迁方案的细节。他表示，超过一半的「街市食品店铺」和「潮泰食品及餐饮店铺」营运者在听完介绍后，初步表示有意回迁「龙城」区继续经营。 韦志成又说，在进行地区咨询工作期间，留意到「街市食品店铺」的营运者关注商铺过渡经营安排的选址、面积大小、周边配套和租金水平等，市建局团队将作两方面配合，包括过渡经营方案选址毗邻九龙城街市、并增设临时停车场以方便商户上落货。 至于在回迁安排方面，韦志成说衙前围道项目落成后，市建局已预留新发展项目内的部分商铺，供「街市食品店铺」的营运者优先租用，并提供特惠租金，为期5年，回迁的位置与日后新街市只是一街之隔。 至于属特色商铺第二类别的「潮泰食品及餐饮店铺」，市建局在同区、落成日期比衙前围道项目较早的启德道/沙浦道发展项目，预留部分商铺予「潮泰食品及餐饮店铺」以优惠租金优先租用，让营运者可留在原区经营。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%9F%8B%E5%BF%97%E6%88%90-%E9%80%BE%E5%8D%8A%E8%A1%97%E5%B8%82%E9%A3%9F%E5%93%81%E5%92%8C%E6%BD%AE%E6%B3%B0%E9%A3%9F%E5%93%81%E7%87%9F%E9%81%8B%E8%80%85%E6%9C%89%E6%84%8F%E5%9B%9E%E9%81%B7-%E9%BE%8D%E5%9F%8E-%E5%8D%80%E7%B6%93%E7%87%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 03:04:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路透社报道美国国防部曾展开行动抹黑中国科兴疫苗</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E8%B7%AF%E9%80%8F%E7%A4%BE%E5%A0%B1%E9%81%93%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E9%98%B2%E9%83%A8%E6%9B%BE%E5%B1%95%E9%96%8B%E8%A1%8C%E5%8B%95%E6%8A%B9%E9%BB%91%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A7%91%E8%88%88%E7%96%AB%E8%8B%97.html</link>
      <description><![CDATA[路透社调查报道，美国国防部在新冠疫情爆发后曾经发起秘密行动，利用虚假账号在社交媒体上散播信息，试图令菲律宾民众对中国科兴疫苗及中国供应的物资产生怀疑，打压中国在菲律宾日益增长的影响力。 路透社报道称，在社交媒体平台X上有至少300个美军操纵的相关虚假账号，几乎全部在2020年成立，发布的内容涉及质疑中国供应的口罩、测试剂及科兴疫苗等，并将中国与病毒关联标签。 报道又指，美军相关行动在2020年展开，在2021年结束时已扩展至东南亚以外。美国上届同现届政府发言人并没有回应路透社查询。不过，美国国防部一名官员向路透社表示，军方有秘密参与在发展中国家诋毁中国的疫苗，但不愿说明细节。 中国外交部回覆路透社查询时重申立场，称美国长期利用社交媒体，散播不实信息。科兴发言人向内地《环球时报》指出，污名化疫苗会产生严重后果，比如降低疫苗接种率、疾病爆发和流行、社会恐慌和不安、科学和公共卫生信任危机等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E8%B7%AF%E9%80%8F%E7%A4%BE%E5%A0%B1%E9%81%93%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E9%98%B2%E9%83%A8%E6%9B%BE%E5%B1%95%E9%96%8B%E8%A1%8C%E5%8B%95%E6%8A%B9%E9%BB%91%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A7%91%E8%88%88%E7%96%AB%E8%8B%97.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 03:01:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首班京港动卧列车早上准时抵港　有乘客称服务不错冀增加食物种类</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%A6%96%E7%8F%AD%E4%BA%AC%E6%B8%AF%E5%8B%95%E8%87%A5%E5%88%97%E8%BB%8A%E6%97%A9%E4%B8%8A%E6%BA%96%E6%99%82%E6%8A%B5%E6%B8%AF-%E6%9C%89%E4%B9%98%E5%AE%A2%E7%A8%B1%E6%9C%8D%E5%8B%99%E4%B8%8D%E9%8C%AF%E5%86%80%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E9%A3%9F%E7%89%A9%E7%A8%AE%E9%A1%9E.html</link>
      <description><![CDATA[高铁首班由北京往香港的动卧列车，准时于早上8时47分抵达西九龙站。 有来自北京、长居香港的乘客表示，列车服务不错，有提供洗面漱牙用包，车上有速食和一种饭盒提供，但选择较单一，盼日后可以添加多些不同种类的食物。 有从北京回港的市民说，以前坐火车需要坐20多个小时，现在动卧列车时间缩短很多，列车亦有提供USB充电线，方便乘客手机充电。不过，她说原本购买下铺位置，但最后被改为睡在上铺，铁路公司给她退款120元。 有行动不便的乘客表示，列车服务周到，上落车都有职员提供轮椅，接送她出入，过关过程十分顺畅。她又说常来香港公干，日后坐动卧列车会是首选。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%A6%96%E7%8F%AD%E4%BA%AC%E6%B8%AF%E5%8B%95%E8%87%A5%E5%88%97%E8%BB%8A%E6%97%A9%E4%B8%8A%E6%BA%96%E6%99%82%E6%8A%B5%E6%B8%AF-%E6%9C%89%E4%B9%98%E5%AE%A2%E7%A8%B1%E6%9C%8D%E5%8B%99%E4%B8%8D%E9%8C%AF%E5%86%80%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E9%A3%9F%E7%89%A9%E7%A8%AE%E9%A1%9E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 03:00:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波：启德体育园明年落成　支持举办更多国际级体育及文艺盛事</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2-%E5%95%9F%E5%BE%B7%E9%AB%94%E8%82%B2%E5%9C%92%E6%98%8E%E5%B9%B4%E8%90%BD%E6%88%90-%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%89%E8%BE%A6%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%B4%9A%E9%AB%94%E8%82%B2%E5%8F%8A%E6%96%87%E8%97%9D%E7%9B%9B%E4%BA%8B.html</link>
      <description><![CDATA[今日父亲节，财政司司长陈茂波在网志祝大家节日愉快。他在周末与几名父亲及他们的儿子一起踢足球，指出过去几年，政府投入不少资源提升体育和康乐设施供市民使用，而启德体育园将于明年上半年落成启用，将可支持本港举办更多国际级的体育和文艺表演盛事，同时为零售、餐饮及旅游相关行业带来更多生意。 陈茂波又表示，电影也是文化生活的重要部分，而电影票房反映市民对港产电影的认同，去年上映的《毒舌大状》和近月的《九龙城寨之围城》是香港电影史上首两套票房过亿的港产电影。 陈茂波说过去20多年来，香港电影发展基金一直支持港产电影的创新和制作，特区政府亦持续给予基金支持，继2019年《财政预算案》注资10亿元后，去年《施政报告》亦宣布再注资14亿元。基金至今已资助100多部电影，涉及超过100名新晋导演和监制，同时发掘了大量年轻演员、创造数以千计的职位，相关电影获得超过160个本地和国际奖项。特区政府亦积极率领代表团参加康城、柏林、威尼斯等国际电影节，将来亦会积极参与于多伦多、釜山及东京等地举行的国际电影节。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2-%E5%95%9F%E5%BE%B7%E9%AB%94%E8%82%B2%E5%9C%92%E6%98%8E%E5%B9%B4%E8%90%BD%E6%88%90-%E6%94%AF%E6%8C%81%E8%88%89%E8%BE%A6%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%B4%9A%E9%AB%94%E8%82%B2%E5%8F%8A%E6%96%87%E8%97%9D%E7%9B%9B%E4%BA%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 02:30:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「港车北上」新一轮电脑抽签申请明日至本月20日接受登记</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%B8%AF%E8%BB%8A%E5%8C%97%E4%B8%8A-%E6%96%B0%E4%B8%80%E8%BC%AA%E9%9B%BB%E8%85%A6%E6%8A%BD%E7%B1%A4%E7%94%B3%E8%AB%8B%E6%98%8E%E6%97%A5%E8%87%B3%E6%9C%AC%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%8E%A5%E5%8F%97%E7%99%BB%E8%A8%98.html</link>
      <description><![CDATA[运输署提醒市民，「港车北上」第29轮电脑抽签递交申请将由明日上午10时至本月20日晚上11时59分接受登记，并于本月21日公布抽签结果。 符合资格的「港车北上」申请人可透过指定网站（www.hzmbqfs.gov.hk）登记电脑抽签。中签者须按电脑系统随机分配的日期于指定时间内递交「港车北上」的申请。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%B8%AF%E8%BB%8A%E5%8C%97%E4%B8%8A-%E6%96%B0%E4%B8%80%E8%BC%AA%E9%9B%BB%E8%85%A6%E6%8A%BD%E7%B1%A4%E7%94%B3%E8%AB%8B%E6%98%8E%E6%97%A5%E8%87%B3%E6%9C%AC%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%8E%A5%E5%8F%97%E7%99%BB%E8%A8%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 02:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水库水位回升 兰潭音乐喷泉6/21晚间恢复演出</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E6%B0%B4%E5%BA%AB%E6%B0%B4%E4%BD%8D%E5%9B%9E%E5%8D%87-%E8%98%AD%E6%BD%AD%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%99%B4%E6%B3%896-21%E6%99%9A%E9%96%93%E6%81%A2%E5%BE%A9%E6%BC%94%E5%87%BA.html</link>
      <description><![CDATA[嘉义市政府16日表示，兰潭水库整体蓄水量超过8成，音乐喷泉21日晚间7时30分恢复演出，近日厂商已进驻，调整设备。 （嘉义市政府提供）中央社记者姜宜菁传真113年6月16日（中央社记者姜宜菁嘉义市16日电）嘉义市兰潭水库今年蓄水率一度低于30%，音乐喷泉4月30日因而暂停，接连几波锋面，仁义潭与兰潭水库水位稳定回升，蓄水量逾8成，音乐喷泉将于21日晚间7时30分恢复演出。嘉义市观光新闻处表示，兰潭音乐喷泉设施长度与最高水柱高度均达50公尺，自民国105年2月3日启用迄今，已超过8年，是目前国内最大型的常设性音乐喷泉演出设施。然而今年初水情不佳，兰潭水库蓄水率一度低于30%，因水位过低，嘉义市府当时宣布音乐喷泉4月30日起暂停演出；随着梅雨季节到来，多个封面挹注兰潭水库，水位逐渐回升，水情趋缓。根据经济部水利署资料显示，截至今天上午10时兰潭水库752.98万立方公尺、蓄水率为81.6%。观光新闻处说，整体蓄水量超过8成，达稳定演出的水位标准，音乐喷泉21日晚间7时30分恢复演出，近日厂商已进驻，调整设备。嘉义市府指出，兰潭音乐喷泉演出时间分为夏令时间（每年4至9月）与冬令时间（每年10月至次年3月），夏令时间每晚演出3场次，分别为晚间7时30分、8时30分及9时30分；冬令时间加码演出晚间6时30分场次，共计4场次。每场次均会演出3首曲目共计10分钟。 （编辑：黄世雅）1130616]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E6%B0%B4%E5%BA%AB%E6%B0%B4%E4%BD%8D%E5%9B%9E%E5%8D%87-%E8%98%AD%E6%BD%AD%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%99%B4%E6%B3%896-21%E6%99%9A%E9%96%93%E6%81%A2%E5%BE%A9%E6%BC%94%E5%87%BA.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 02:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外银估美国联准会9月启动降息 全年降幅2码</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E5%A4%96%E9%8A%80%E4%BC%B0%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E8%81%AF%E6%BA%96%E6%9C%839%E6%9C%88%E5%95%9F%E5%8B%95%E9%99%8D%E6%81%AF-%E5%85%A8%E5%B9%B4%E9%99%8D%E5%B9%852%E7%A2%BC.html</link>
      <description><![CDATA[图为联准会总部外观。 （中央社档案照片）（中央社记者罗元骏台北16日电）美国联准会（Fed）如预期维持利率不动、连7冻，不过点阵图修正降息幅度，显示仍需观察通膨数据改善。外银预估，Fed在9月启动降息，全年降息幅度为2码（0.5个百分点）。渣打国际商业银行财富管理处投资策略部主管刘家豪向中央社记者指出，美国联邦准备理事会（Fed）13日FOMC会议将政策利率维持5.25%至5.50%区间，基本符合市场预期。刘家豪说明，美国今年上半年的通膨逐渐回落，Fed维持2024年的GDP成长率为2.1%，但将今年的PCE（个人消费支出物价指数）及核心PCE分别由2.4%和2.6%上调至2.6 %和2.8%，Fed将更有耐心等待数据改善。刘家豪表示，点阵图修正降息幅度可看出Fed的政策态度，点阵图暗示今年从原先的降息3码下修至降1码。不过，今年FOMC会议还有4次，市场预估不会每次开会就降息。下一次会议时间在7月，在这之前Fed有更多时间可以观察，通膨降温有取得更多信心，以及就业市场非预期地放缓。至于今年11月的美国总统大选，是否影响Fed降息，刘家豪认为，降息与否不会有选举年的因素，因为Fed的政策目标为充分就业和物价稳定，再来是金融稳定与支持国家经济成长。刘家豪预估，Fed在9月启动降息，估今年全年降息幅度为2码。星展集团研究部报告指出，本次会议的利率点阵图偏向鹰派，预期今年的降息中位数仅为25个基点（1码），少于3月时的75个基点。星展集团认为，今年9月FOMC会议召开时，将有大量数据可参考。从制造商的投入价格、保险成本、租金、医疗服务，以及汽油的零售价，未来数个月的通膨数据可能趋于稳定或有回落空间。星展集团维持今年Fed降息2码的观点，Fed有可能分别在9月启动降息1码，接着12月再降1码；瑞银实证实验室（UBS Evidence Lab）报告也认为，Fed将在今年9月和12月分别降息1码，今年全年共降2码。 （编辑：潘羿菁）1130616延伸阅读联准会维持利率不变预估今年仅降息一次央行打炒房采升准不升息专家揭决策思维与难题央行调升存款准备率行库：房贷等授信门槛可能愈趋严谨外银：日本减少购债阻贬日圆走势关键在Fed降息时程刘家豪日圆续贬兑美元创34年新低渣打星展银估年底回升渣打：黄金短期存过热迹象原油受供应趋紧上涨联准会外银估美国联准会9月启动降息全年降幅2码2024/06/16 10:07联准会维持利率不变预估今年仅降息一次2024/06/13 10:32美国政策利率维持不变高借贷成本持续影响经济2024/06/13 08:54]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E5%A4%96%E9%8A%80%E4%BC%B0%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E8%81%AF%E6%BA%96%E6%9C%839%E6%9C%88%E5%95%9F%E5%8B%95%E9%99%8D%E6%81%AF-%E5%85%A8%E5%B9%B4%E9%99%8D%E5%B9%852%E7%A2%BC.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 02:07:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外银：日本减少购债阻贬 日圆走势关键在Fed降息时程</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E5%A4%96%E9%8A%80-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B8%9B%E5%B0%91%E8%B3%BC%E5%82%B5%E9%98%BB%E8%B2%B6-%E6%97%A5%E5%9C%93%E8%B5%B0%E5%8B%A2%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%9C%A8fed%E9%99%8D%E6%81%AF%E6%99%82%E7%A8%8B.html</link>
      <description><![CDATA[日圆。 （中央社档案照片）（中央社记者罗元骏台北16日电）日本央行宣布未来将减少国债购买规模，缩减量化宽松（QE）。渣打银行认为，日本央行已经透过多管道与方式稳定日圆，但日圆走势仍必须看美国联准会的降息时程。渣打国际商业银行财富管理处投资策略部主管刘家豪向中央社记者指出，日本央行（BOJ）今年3月结束负利率政策，回到货币政策正常化，6月除维持利率外，再宣布未来将缩减收购日本政府债券（JGBs）数量，让日本10年期公债殖利率走升。刘家豪认为，日本央行已透过多种管道向市场公布讯息，升息结束负利率、取消殖利率曲线控制（YCC）政策、进场干预阻贬等，以及减少购债，目的都希望日圆回稳。但另一方面日本央行也要衡量，相对弱势的日圆有助企业发展，也能促使国际资金流入投资与观光创汇，但货币疲软却也造成输入性通膨，让日本国内消费不振。瑞银实证实验室（UBS Evidence Lab）报告指出，目前日本的经济状况为乐观企业、悲观家户。企业面因日圆贬值让出口贸易条件改善；然而，日本消费者信心在4、5月接连下滑恶化，消费趋势仍低迷。刘家豪分析，日本央行已做出该做的政策，让日圆处于筑底位阶不要再贬，但决定日圆走势的关键为美国联准会（Fed）的降息时程。刘家豪进一步说明，美元降1码为0.25%的调整，但日圆仅有0%至0.1%的变动幅度，单靠日本央行动作很难拉开差距。渣打预估未来3个月，美元兑日圆为152元，未来12个月美元兑日圆升到150元价位。瑞银预估，日本央行预计10月将无担保隔夜拆款利率从0%至0.1%区间提高至0.25%，却也保留提前在7月或9月升息的可能性。 （编辑：潘羿菁）1130616延伸阅读外银估美国联准会9月启动降息全年降幅2码日本财务省认干预汇市过去5周砸近9.8兆日圆经济学家：日圆过度贬值已到最低点预估下半年回升日本央行结束负利率代表什么意义？日圆会升值吗？影响一次看央行：日圆贬对台经济影响有限 有利半导体设备进口]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E5%A4%96%E9%8A%80-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B8%9B%E5%B0%91%E8%B3%BC%E5%82%B5%E9%98%BB%E8%B2%B6-%E6%97%A5%E5%9C%93%E8%B5%B0%E5%8B%A2%E9%97%9C%E9%8D%B5%E5%9C%A8fed%E9%99%8D%E6%81%AF%E6%99%82%E7%A8%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 02:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乐兴之时音乐会 以交响乐关怀地球生态</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E6%A8%82%E8%88%88%E4%B9%8B%E6%99%82%E9%9F%B3%E6%A8%82%E6%9C%83-%E4%BB%A5%E4%BA%A4%E9%9F%BF%E6%A8%82%E9%97%9C%E6%87%B7%E5%9C%B0%E7%90%83%E7%94%9F%E6%85%8B.html</link>
      <description><![CDATA[乐兴之时管絃樂团将推出「与天地和好」音乐会，希望透过古典乐唤起大众对环境生态的关怀，进而采取实际行动爱护地球。 （乐兴之时管絃樂团提供）中央社记者赵静瑜传真113年6月16日（中央社记者赵静瑜台北16日电）在科技与工业日新月异的现代社会，如何与大自然共处，乐兴之时管絃樂团将推出「与天地和好」音乐会，希望透过古典乐唤起大众对于环境生态的关怀，进而能够采取实际行动爱护地球。乐兴之时创办人暨艺术总监江靖波表示，工业革命之后，人类无止尽地掠夺自然资源，不仅地底、海底资源不择手段被取用，连地球用以保护自己的臭氧层都被破坏，环境保护的行动刻不容缓，「这次乐兴之时音乐会希望将表演艺术结合环境关怀，希望抛砖引玉，唤起各界身体力行」。根据乐兴之时的新闻资料「与天地和好」音乐会以3首交响乐作品，带领观众从重工业、科技文明的发展，一路看见大自然的纤细奥妙，最终回归天人合一，与地球环境握手言和的音乐旅程。江靖波表示，音乐会开场是普罗高菲夫「第五号交响曲」的「第二乐章」，该作品创作于二战期间，见证了人类工业、科技的发展。第二乐章充满了紧凑节奏，宛如一台精准飞快、有条不紊的巨大机械，不安躁动的主题却也似乎暗示讽刺着工业文明以来人类自以为是的急躁贪婪。第二首「风徐行（How Slow the Wind）」则是日本当代作曲家武满彻1991年创作，对于自然中的「时间」、「空间」都有着敏锐描述，乐作从精妙的细微变化来尝试声音的远近，用音乐描绘出让人联想到风、海、浪的空灵。江靖波说，压轴西贝流士的「第五号交响曲」则是自然主义的代表作，西贝流士的音乐与大自然奥妙连结，「他未必写景，景却油然而生，连湿度与光线、空气的密度都与音乐共构」。希望透过交响篇章呈现大自然的美好与奥秘，「与天地和好」音乐会将于6月19日演出，地点在台北国家音乐厅。 （编辑：黄世雅）1130616]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E6%A8%82%E8%88%88%E4%B9%8B%E6%99%82%E9%9F%B3%E6%A8%82%E6%9C%83-%E4%BB%A5%E4%BA%A4%E9%9F%BF%E6%A8%82%E9%97%9C%E6%87%B7%E5%9C%B0%E7%90%83%E7%94%9F%E6%85%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外电报道李强将访澳洲阿德莱德附近酿酒区</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E5%A4%96%E9%9B%BB%E5%A0%B1%E9%81%93%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E5%B0%87%E8%A8%AA%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E9%98%BF%E5%BE%B7%E8%90%8A%E5%BE%B7%E9%99%84%E8%BF%91%E9%87%80%E9%85%92%E5%8D%80.html</link>
      <description><![CDATA[在澳洲访问的的国务院总理李强预料今天将到访阿德莱德附近著名酿酒区巴罗萨，进一步显示致力推动中澳双边贸易发展。 外电报道，促进贸易是李强到访澳洲行程重点之一，预料李强随后在珀斯的时候亦会到访当地一个锂矿。 较早前，李强抵达阿德莱德时表示，相互尊重、求同存异、互利合作是发展中澳关系的宝贵经验，需要坚持和弘扬。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E5%A4%96%E9%9B%BB%E5%A0%B1%E9%81%93%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E5%B0%87%E8%A8%AA%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E9%98%BF%E5%BE%B7%E8%90%8A%E5%BE%B7%E9%99%84%E8%BF%91%E9%87%80%E9%85%92%E5%8D%80.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 01:58:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄仁勋：周末爱陪家人做饭 台湾夜市在我心中有特殊地位</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E9%BB%83%E4%BB%81%E5%8B%B3-%E9%80%B1%E6%9C%AB%E6%84%9B%E9%99%AA%E5%AE%B6%E4%BA%BA%E5%81%9A%E9%A3%AF-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%9C%A8%E6%88%91%E5%BF%83%E4%B8%AD%E6%9C%89%E7%89%B9%E6%AE%8A%E5%9C%B0%E4%BD%8D.html</link>
      <description><![CDATA[辉达执行长黄仁勋（中黑衣者）5月30日晚间在台北宴请台湾重要伙伴，期间也走出店外向现场民众及媒体致意，对于签名、合照要求皆来者不拒。中央社记者张皓安摄113年5月30日（中央社记者钟荣峰台北16日电）人工智慧AI晶片大厂辉达（NVIDIA）执行长黄仁勋6月上旬于台北国际电脑展（COMPUTEX）期间刮起「仁来疯」，外界好奇他与家人的生活，黄仁勋接受电子媒体专访表示，他很喜欢周末与家人一起做饭，对他而言，这是非常重要且完美的时光。至于为何特别钟爱台湾夜市，黄仁勋说，夜市的人们很努力工作拼生活，「我很开心能够支持他们」，黄仁勋也常回忆起小时候逛夜市的种种，他说，「不知为何，夜市总在自己心中有特殊地位」。 TVBS看板人物今天晚间播出黄仁勋专访完整版，先在官方脸书释出部分专访内容，黄仁勋谈及与家人相处时光和对台湾夜市的特殊情感。当问到在家会烹煮什么样的料理，黄仁勋说，一家人很喜欢在家做饭，在家做菜以及周末晚餐时间，对自己和家人来说，是非常特别的时光，不过他笑说，「有些菜我真的是不会做」，但晚餐以及做饭，常带给自己很多快乐。辉达（NVIDIA）创办人暨执行长黄仁勋（前）6月8日晚间与妻子Lori Huang（后右黄色外衣者）现身台北松山机场，准备搭机离台。中央社记者王飞华摄113年6月8日黄仁勋非常重视周末与家人相处，他说，随着孩子逐渐长大，在周末决定做什么菜、或是一家人一起购物、买所有食材并带回家料理，家人们一起做菜，再来杯鸡尾酒，「是很完美的周末时光」。谈到喜欢什么样的台湾菜，黄仁勋笑说，「简单的食物就是我的最爱」，他随后加一句，「苍蝇头」。黄仁勋在5月底至6月上旬在台期间，曾带着台积电创办人张忠谋、广达董事长林百里一起逛夜市，黄仁勋受访时开玩笑说，这可能是张忠谋第一次逛夜市，谈及如何说服，黄仁勋笑说，「是张忠谋自己想去的」。辉达（NVIDIA）执行长黄仁勋（右）来台，5月29日晚间在台北与台积电创办人张忠谋（中）餐叙，引发关注。中央社记者谢佳璋摄　113年5月29日黄仁勋细数和张忠谋逛夜市期间，一起吃蚵仔煎、也吃了一些刨冰，张忠谋很开心，黄仁勋说，更重要的是，「我们喜欢聚在一起」。谈到为什么喜欢逛夜市，黄仁勋表示，「大家人都很好、很热情」，夜市的人们很努力工作、认真拼生活，「我很开心能够支持他们、加油打气」。黄仁勋说，小时候逛夜市的回忆一直都在，父母常带小孩子逛夜市，他并提起小时候在夜市被割伤脸留下的疤痕，但他说，对台湾夜市还是有很好的回忆，「不知为何，夜市总在自己心中有特殊地位」。他也说道，「青芒果很好吃」，卖水果的阿姨很棒。 （编辑：苏志宗）1130616广达董事长林百里（前右）6月5日晚间在台北市内湖区知名餐厅设宴，辉达（NVIDIA）执行长黄仁勋（前左）应邀出席，林百里亲自到餐厅门口欢迎黄仁勋到来。中央社记者王腾毅摄113年6月5日#台湾#黄仁勋#张忠谋延伸阅读「黄仁勋＋台湾」 2关键字串起AI胜利方程式秀供应链伙伴环绕台湾地图黄仁勋赞：台湾是无名英雄是世界支柱黄仁勋：辉达要在台设第2个AI超级电脑中心黄仁勋COMPUTEX主题演讲6大重点：Rubin、AI机器人工厂黄仁勋离台结束15天「仁来疯」 预告今年还会来]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E9%BB%83%E4%BB%81%E5%8B%B3-%E9%80%B1%E6%9C%AB%E6%84%9B%E9%99%AA%E5%AE%B6%E4%BA%BA%E5%81%9A%E9%A3%AF-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%9C%A8%E6%88%91%E5%BF%83%E4%B8%AD%E6%9C%89%E7%89%B9%E6%AE%8A%E5%9C%B0%E4%BD%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 01:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>