<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 16:41:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗中部传爆炸声 是以色列报复？看美联社如何分析</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E4%B8%AD%E9%83%A8%E4%BC%A0%E7%88%86%E7%82%B8%E5%A3%B0-%E6%98%AF%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%8A%A5%E5%A4%8D-%E7%9C%8B%E7%BE%8E%E8%81%94%E7%A4%BE%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%86%E6%9E%90.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 15:21 周五（4月19号）清晨，伊朗在发现无人机后向伊斯法罕附近的一个主要空军基地和一个核设施发射了防空系统，这些无人机被怀疑是以色列袭击的一部分，以报复德黑兰对该国前所未有的无人机和导弹袭击。但没有伊朗官员直接承认以色列发动袭击的可能性，以色列军方也没有回应置评请求。据报周五是伊朗最高领袖阿亚图拉-阿里-哈梅内伊85岁生日。 美联社海湾和伊朗新闻主任乔恩-甘布雷尔（Jon Gambrell）报道称：&quot;伊朗在该国中部地区发射了防空系统，这似乎是以色列对几天前德黑兰发动的袭击的某种回应。现在，我们所知道的还很零散。截至今天上午，伊朗已经停止了航班飞行，防空系统也已经启动，人们听到了伊斯法罕附近的爆炸声。伊斯法罕附近有一个大型空军基地，伊朗在那里拥有1979年伊斯兰革命前购买的F-14 &quot;雄猫 &quot;战斗机。这里还有一个重要的核设施。伊朗并没有说这是一次袭击。他们对此轻描淡写。他们今天在国家电视台上试图拿这件事开玩笑。但在此之前，德黑兰发动了一次袭击，向以色列发射了数百架无人机和导弹，而在此之前，以色列在叙利亚发动了另一次袭击，杀害了伊朗准军事革命卫队的成员。&quot;对于伊朗的低调，乔恩-甘布雷尔引述分析人士称，这可能是伊朗试图避嫌，避免局势升级的一次尝试。伊朗对以色列的袭击是史无前例的，而今天的袭击似乎没有造成任何严重破坏。但这确实表明以色列有能力向伊朗发射无人机，而且今天还是伊朗最高领袖阿亚图拉-阿里-哈梅内伊的85岁生日。因此，分析人士称，这可能是对伊朗的一个警告，即以色列仍有能力在未来发动袭击。« 纽约时报》援引匿名以色列官员的话称，这次袭击发生在伊朗最高领袖阿亚图拉-阿里-哈梅内伊85岁生日之际。上周六晚间，伊朗发射了数百架无人机、弹道导弹和巡航导弹，发动了前所未有的袭击，使中东更接近一场地区性战争。以色列军方发言人表示，发射次数超过 300 次，但其中 99% 被拦截。美联社今天报道称，伊朗总统当天访问伊朗城市达姆甘时称，最近针对以色列的导弹和无人机袭击是伊朗“自豪和力量的源泉”。莱西说：“这次行动成为伊斯兰共和国及其武装部队力量的标志。它也显示了我们国家钢铁般的决心。”莱西声称这次袭击是必要的，并团结了该国的政治派别。法新社包袋，有媒体援引美国高级官员的话称，以色列周五的袭击是为了报复上周末针对以色列的史无前例的无人机和导弹袭击。然而，伊朗塔斯尼姆通讯社援引 &quot;消息灵通人士 &quot;的话说，&quot;没有关于外国袭击的消息&quot;。一些国家和国际组织仍然谨慎地作出反应，呼吁保持克制。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E4%B8%AD%E9%83%A8%E4%BC%A0%E7%88%86%E7%82%B8%E5%A3%B0-%E6%98%AF%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%8A%A5%E5%A4%8D-%E7%9C%8B%E7%BE%8E%E8%81%94%E7%A4%BE%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%86%E6%9E%90.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 16:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯: 中国不能一边希望与欧洲友好 一边助长对欧洲安全的最大威胁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%8D%E8%83%BD%E4%B8%80%E8%BE%B9%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B8%8E%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%8F%8B%E5%A5%BD-%E4%B8%80%E8%BE%B9%E5%8A%A9%E9%95%BF%E5%AF%B9%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%A4%A7%E5%A8%81%E8%83%81.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 17:33 七国集团（G7）在意大利卡普里岛举行外长会议，根据周五的会议最后公报，G7对中国向俄罗斯转让材料助其在乌克兰的战争机器表示&quot;强烈关切&quot;。 在周五的新闻发布会上，美国国务卿安东尼-布林肯指责中国间接&quot;助长&quot;了在乌克兰的冲突。布林肯说：“中国如果一方面希望与欧洲和其他国家保持友好关系，就不能另一方面助长冷战结束以来对欧洲安全的最大威胁”。据美国外交人士称，布林肯是在一次专门讨论支持乌克兰抵抗俄罗斯入侵的工作会议上表达了对中国向俄罗斯提供军民两用产品支持问题的担忧，并表示支持两年多来一直与俄罗斯军队作战的乌克兰。法新社4月19日报道，G7外长&quot;在会议结束时发表的公报中说：&quot;我们对中国公司向俄罗斯转让军民两用材料和武器部件深表关切，俄罗斯正利用这些材料和部件提高其军事生产。G7外长指出，中国的转让使俄罗斯得以重建和振兴其国防工业，对乌克兰和国际和平与安全构成威胁&quot;，他们对此表示遗憾。G7敦促&quot;中国因该确保停止这种支持，因为这将延长冲突，增加俄罗斯对其邻国的威胁&quot;。七国集团由美国、日本、加拿大、法国、德国和今年担任轮值主席国的意大利组成。该报道说，特别是，美国人希望欧洲国家能向中国政府施压，迫使其减少对俄罗斯的军事支持，因为华盛顿自己也承认，俄罗斯军队正在乌克兰领土上占据优势。美国说，几个月来，它一直在目睹中国向俄罗斯转让装备，莫斯科正利用这些装备重建其国防工业，这在乌克兰战场上得到了反映。华盛顿给中国划定了一条红线，即不得直接提供武器给俄罗斯用于乌克兰战争--迄今为止还没有看到相反的证据。但在中俄关系加深的背景下，美国越来越多地谴责北京通过“迂回渠道”支持俄罗斯，并将中国这些支持与俄罗斯在乌克兰的战争建立直接的关联。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%8D%E8%83%BD%E4%B8%80%E8%BE%B9%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B8%8E%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%8F%8B%E5%A5%BD-%E4%B8%80%E8%BE%B9%E5%8A%A9%E9%95%BF%E5%AF%B9%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%A4%A7%E5%A8%81%E8%83%81.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 16:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>七国集团：乌克兰需更多防空支援</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E4%B8%83%E5%9B%BD%E9%9B%86%E5%9B%A2-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E9%9C%80%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E9%98%B2%E7%A9%BA%E6%94%AF%E6%8F%B4.html</link>
      <description><![CDATA[18/04/2024 - 22:59 德国总理朔尔茨出访中国前与遭受俄罗斯入侵的乌克兰总统泽连斯基通电话，告知德国计划追加提供6个美制爱国者地空导弹系统到给乌克兰。乌克兰外长库列巴18日在意大利卡普里岛呼吁七国集团应该像对以色列那样向乌克兰提供更多的防空系统。库列巴认为西方国家对以色列和乌克兰采取了两种不同的策略。目前美国等七国集团国家的外长正在卡普里岛举行会议。七国集团（G7）部长们4月18日在意大利卡普里岛进行第二天会谈，首先讨论中东危机，下午将把注意力转向乌克兰，北约首脑和乌克兰外交部长也参与其中。欧盟外交政策负责人博雷尔敦促欧盟国家提供防空系统，帮助乌克兰保护城市免受俄罗斯的攻击，否则乌克兰的电力系统将被摧毁。“没有一个国家可以在住家、工厂和网络等都失去电力的情况下进行战斗。”乌克兰外交部长库列巴说，西方对以色列的态度与乌克兰不同，当伊朗袭击以色列时，美国和盟友协助击落了这些导弹和无人机。“以色列的合作伙伴战略似乎是防止损害和死亡……在过去的几个月里，乌克兰的合作伙伴战略则是帮助乌克兰从损害中重振。”]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E4%B8%83%E5%9B%BD%E9%9B%86%E5%9B%A2-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E9%9C%80%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E9%98%B2%E7%A9%BA%E6%94%AF%E6%8F%B4.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗中部发生爆炸 国际原子能机构称当地核设施"未受损”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E4%B8%AD%E9%83%A8%E5%8F%91%E7%94%9F%E7%88%86%E7%82%B8-%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%8E%9F%E5%AD%90%E8%83%BD%E6%9C%BA%E6%9E%84%E7%A7%B0%E5%BD%93%E5%9C%B0%E6%A0%B8%E8%AE%BE%E6%96%BD"%E6%9C%AA%E5%8F%97%E6%8D%9F.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 11:23 总部设在奥地利维也纳的国际原子能机构（IAEA）宣布，周五在伊朗中部发生爆炸后，那里的核设施 &quot;没有受到任何损害&quot;。 国际原子能机构在社交网络X上&quot;继续呼吁各方都保持高度克制，并重申任何核设施都不应成为军事冲突的目标&quot;。据报道，伊朗中部是几个已知核设施的所在地。据伊朗“塔斯尼姆”通讯社称，位于伊斯法罕地区的核设施&quot;完全-安全&quot;。伊朗官方通讯社Irna也强调说：&quot;重要设施，尤其是核设施，完全安全，没有任何事故报告&quot;。周五凌晨伊朗中部发生了几起爆炸事件，美国高级官员暗示以色列发动了袭击，以报复上周末针对以色列的史无前例的无人机和导弹袭击。然而，伊朗塔斯尼姆通讯社援引 &quot;消息灵通人士 &quot;的话说，&quot;没有关于外国袭击的消息&quot;。最初对伊朗中部发生爆炸的反应仍然非常谨慎，各国政治领导人纷纷呼吁&quot;不要升级&quot;。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E4%B8%AD%E9%83%A8%E5%8F%91%E7%94%9F%E7%88%86%E7%82%B8-%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%8E%9F%E5%AD%90%E8%83%BD%E6%9C%BA%E6%9E%84%E7%A7%B0%E5%BD%93%E5%9C%B0%E6%A0%B8%E8%AE%BE%E6%96%BD"%E6%9C%AA%E5%8F%97%E6%8D%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度大选启动投票，莫迪能否蝉联第三任期6月初见分晓</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%A4%A7%E9%80%89%E5%90%AF%E5%8A%A8%E6%8A%95%E7%A5%A8-%E8%8E%AB%E8%BF%AA%E8%83%BD%E5%90%A6%E8%9D%89%E8%81%94%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BB%BB%E6%9C%9F6%E6%9C%88%E5%88%9D%E8%A7%81%E5%88%86%E6%99%93.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 14:11 印度大选19日起陆续在全国各地展开，一直持续到6月1日。9亿多选民将选出543名国会下院议员。从目前情况看，已经连续两届总理任期的莫迪身后的人民党有望再次在国会获得多数席位，让莫迪蝉联第三任期。 印度全国大选被看作是全球规模最大的投票活动。全国有9亿6千800万选民，超过美国、欧洲联盟以及俄罗斯合计总人口。投票活动全程历时一个多月，分七个阶段进行。检票活动在6月4日才全面展开。通常情况下，结果当天即可揭晓。恒河沿岸重要朝圣城市赫里德瓦尔（Haridwar）是首批启动投票的地区之一。总理莫迪当天向选民，尤其是年青选民发出呼吁，希望他们踊跃投票。最大反对党、曾常年把持政权的国大党也同天呼吁选民投票，以便“告别通货膨胀，告别失业，告别仇恨，告别不公”。从目前情况来看，已经73岁的现任总理莫迪有望再次获胜，蝉联第三个任期。美国独立民调机构皮尤研究中心2023年的一项调查显示，担任总理已经近十年的莫迪仍然享有近80%的民意支持。十年间，印度在莫迪领导下在国际舞台影响力提升，并跃居世界第五大经济体。在中美两大国全面战略竞争的背景下，印度成为西方国家无论是战略部署，还是企业投资，竞相争取的对象。但莫迪任下的印度也越来越远离西方国家的民主标准。莫迪大力助长了印度教民族主义势力，引发国内不同宗教信仰族群间的紧张关系。在这次投票活动启动前不久，莫迪还亲自出席了一座供奉印度教神灵的寺庙的落成典礼。而这所寺庙修建在被印度教狂热分子摧毁的一座有数千年历史的清真寺地址上。莫迪政府也加强了对反对声音的打压。许多反对派人士或者遭遇犯罪调查，或者被关入监狱。今年2月，国大党的银行账户被金融监管部门冻结。反对派各政党试图联合抗衡的努力看来效果不彰，到目前为止尚没有推出可能出任总理的人选。国际非政府团体“无疆界记者”组织的报告认为，莫迪2014年上台以来，印度在新闻自由度年度排行中倒退了21位，在180个国家和地区中排行第161。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%A4%A7%E9%80%89%E5%90%AF%E5%8A%A8%E6%8A%95%E7%A5%A8-%E8%8E%AB%E8%BF%AA%E8%83%BD%E5%90%A6%E8%9D%89%E8%81%94%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%BB%BB%E6%9C%9F6%E6%9C%88%E5%88%9D%E8%A7%81%E5%88%86%E6%99%93.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：美国得到以色列袭击伊朗的预告但未同意也未参与</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E7%BE%8E%E5%AA%92-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%BE%97%E5%88%B0%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%A2%AD%E5%87%BB%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%9A%84%E9%A2%84%E5%91%8A%E4%BD%86%E6%9C%AA%E5%90%8C%E6%84%8F%E4%B9%9F%E6%9C%AA%E5%8F%82%E4%B8%8E.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 13:47 对于周五凌晨伊朗中部听到巨大的爆炸声，据美国媒体报道，美国高级官员称，以色列对伊朗发动袭击是为了报复上周末以色列遭到的史无前例的无人机和导弹袭击。华盛顿得到了以色列的预告，但没有同意。 美国全国广播公司（NBC）和美国有线电视新闻网（CNN）分别援引熟悉此事的消息人士和一名美国官员的话报道说，以色列已提前向华盛顿发出了袭击警告，但美国没有同意这次行动，也没有参与实施。白宫没有立即就伊朗中部的爆炸事件发表评论。据 CNN 报道，一名美国官员说：“我们没有批准这个报复行动”。上周末，伊朗向以色列境内发射了数百枚导弹和无人机，以色列警告称将进行报复。在伊朗袭击上周末袭击以色列之前，伊朗驻大马士革领事馆遭袭击，德黑兰认为以色列负有责任。今天以色列军队发言人就周五夜间伊朗中部的爆炸事件告诉法新社记者：“我们目前不予置评”。不过，以色列极右翼的国家安全部长本 格维尔（Ben Gvir）在 X 上发布了一句话：&quot;软弱！&quot;以色列军方在周五早晨宣布，以色列北部已启动警报。美国驻以色列使馆限制其雇员和亲属的活动范围。伊朗总统莱西在本周早些时候表示，以色列对伊朗领土的任何攻击&quot;都将遭到严厉回应&quot;。伊朗周四在联合国安理会表示，&quot;必须迫使以色列停止针对我们利益的任何进一步军事冒险&quot;，而联合国秘书长则警告说，中东正处于&quot;最危险的时刻&quot;。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E7%BE%8E%E5%AA%92-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%BE%97%E5%88%B0%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%A2%AD%E5%87%BB%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%9A%84%E9%A2%84%E5%91%8A%E4%BD%86%E6%9C%AA%E5%90%8C%E6%84%8F%E4%B9%9F%E6%9C%AA%E5%8F%82%E4%B8%8E.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港「七连跌」被挤出全球十大货柜港 机场贷运连续13年居首</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E9%A6%99%E6%B8%AF-%E4%B8%83%E8%BF%9E%E8%B7%8C-%E8%A2%AB%E6%8C%A4%E5%87%BA%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8D%81%E5%A4%A7%E8%B4%A7%E6%9F%9C%E6%B8%AF-%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E8%B4%B7%E8%BF%90%E8%BF%9E%E7%BB%AD13%E5%B9%B4%E5%B1%85%E9%A6%96.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 10:39 曾雄踞全球货柜港排名榜首的香港货柜码头，在吞吐量连续七年下跌之后，于去年以1440万个标准箱(TEU)正式跌出「十大」，被中东的杜拜取代。至于同属中国政府期望香港发展的「八大中心」之一的航运枢纽则传来令官员松一口气的消息，香港机场去年再度荣膺全球最繁忙货运机场，年内处理货运量达 430万公吨，是该机场连续第十叁年获选为全球最繁忙货运机场。 法国航运顾问公司Alphaliner指出，香港在2023年的货柜处理量有1440.1个标准箱，以7.2万个标准箱之差，让杜拜抢去全球最繁忙货柜港第十名的位置，屈居第11位，是首次跌出全球十大之列。据Alphaliner发布的数据，全球最繁忙的叁十个货柜港口中，中国的上海以4915.8万个标准箱居首位，紧随其后的是新加坡(3901.3万个TEU)和宁波-舟山港(3530万个TEU)，接着是青岛丶深圳丶广州丶韩国釜山丶天津丶美国的洛杉矶-长滩港，以及杜拜的杰贝阿里港(Jebel Ali)。意味在「十大」中，中国港口占了六个；若以吞吐量计算，中国港口的吞吐量更占全球叁十个最繁忙货柜港的51%。曾经连续十一年蝉联全球港口货柜吞吐量排行榜第一的香港，在中国港口兴旺的情况下，货柜吞吐量拾级而下，去年更按年大减13.7%而跌出全球十大，排第11位；与疫情前的2019年相比，跌幅达 21.3%，是连续第七年下跌，反映香港港口吞吐量正处于长期萎缩期，部分原因是货运被邻近的深圳和广州抢走，例如毗邻的深圳，去年的吞吐量便是香港的一倍有馀。不过，运输及物流局昨(18日)晚于社交媒体发文，指根据国际航运业权威媒体Lloyd&#39;s List的方法，「估计」香港港口的货柜吞吐量去年仍然排名全球第十，较2022年下跌一名。局方指出，与Lloyd&#39;s不同，Alphaliner把洛杉矶港及长滩港合并计算，后者的排名，2022年时高香港一位。该局续称，大家着眼于香港货柜吞吐量有下跌趋势之馀，更应继续巩固及发展香港港口的优势。今年首季货运量续跌2.3% 处转型十字路口但以今年首季数字看来，香港货柜吞吐量的跌势未止。根据港府统计处和海运港口局秘书处的估计，香港今年头叁个月共处理了335.2万个标准箱，较去年同期收缩2.3%。加上主要航运联盟把香港剔除于2025年亚洲至美国西岸的远程航线，香港的吞吐量势将受影响。本台日前报道已引述香港定期班轮协会主席罗振麟（Roberto Giannetta）指出，香港贷柜吞吐量虽在下滑，但在亚洲区内(Intra-Asia)市场这个全球最大航运市场的份额却在不断上升，香港可转作驳运中心。该会在报道刊登后发来数据作补充，指香港去年处理的1440万个标准箱中，亚洲区内的货运量占了六成，足证香港可为南中国提供最大亚洲区内市场网络。相反，香港的空运业务仍然手执全球牛耳。根据国际机场协会15日公布的最新数据，按总货运量计算，香港国际机场再度获选为2023年全球最繁忙货运机场，年内机场处理的货运量达430万公吨，这是香港国际机场自2010年以来第十叁次获选为全球最繁忙货运机场。运物局局长林世雄指出，随着机场的第叁条跑道系统今年内投入运作，预计到2035年时，香港机场每年可处理1000万公吨货物，国际航空枢纽的地位将得以巩固。中国在「十四五」规划中要求香港维持「八大中心」地位，分别是原来的国际金融中心丶国际航运中心丶国际商贸中心和亚太地区国际法律及解决争议服务中心，以及新增的国际航空枢纽中心丶国际创新科技中心丶区域知识产权贸易中心和中外文化艺术交流中心。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E9%A6%99%E6%B8%AF-%E4%B8%83%E8%BF%9E%E8%B7%8C-%E8%A2%AB%E6%8C%A4%E5%87%BA%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8D%81%E5%A4%A7%E8%B4%A7%E6%9F%9C%E6%B8%AF-%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E8%B4%B7%E8%BF%90%E8%BF%9E%E7%BB%AD13%E5%B9%B4%E5%B1%85%E9%A6%96.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仁安医院遭黑客攻击　已委托专家全面侦查和修复系统</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E4%BB%81%E5%AE%89%E9%86%AB%E9%99%A2%E9%81%AD%E9%BB%91%E5%AE%A2%E6%94%BB%E6%93%8A-%E5%B7%B2%E5%A7%94%E8%A8%97%E5%B0%88%E5%AE%B6%E5%85%A8%E9%9D%A2%E5%81%B5%E6%9F%A5%E5%92%8C%E4%BF%AE%E5%BE%A9%E7%B3%BB%E7%B5%B1.html</link>
      <description><![CDATA[仁安医院发现网络系统遭黑客恶意攻击，部分运作受到影响，已通知卫生署、个人资料私隐专员公署及警方，并严厉谴责任何形式的网络攻击行为。院方在医院网站发出公告，确认星期一早上发现事件，已即时启动紧急应变机制，提升网络保安措施，以阻截进一步入侵，并委托专业团队及网络保安专家对系统进行全面侦查和修复，确保医疗服务的连续性。院方表示，所有涉及病人资料的档案，均已适当加密及以密码保护。直至目前为止，并未发现有任何病人资料泄漏或遭到盗用。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E4%BB%81%E5%AE%89%E9%86%AB%E9%99%A2%E9%81%AD%E9%BB%91%E5%AE%A2%E6%94%BB%E6%93%8A-%E5%B7%B2%E5%A7%94%E8%A8%97%E5%B0%88%E5%AE%B6%E5%85%A8%E9%9D%A2%E5%81%B5%E6%9F%A5%E5%92%8C%E4%BF%AE%E5%BE%A9%E7%B3%BB%E7%B5%B1.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾证实3名菲籍工人在阿联酋暴雨中丧生</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93%E8%AD%89%E5%AF%A63%E5%90%8D%E8%8F%B2%E7%B1%8D%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%9C%A8%E9%98%BF%E8%81%AF%E9%85%8B%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E4%B8%AD%E5%96%AA%E7%94%9F.html</link>
      <description><![CDATA[阿联酋日前暴雨成灾，菲律宾政府证实，有3名菲籍工人丧生，令这场洪灾导致的死亡人数增至最少4人。菲律宾移工部门表示，迪拜有两名女子在车内遇到洪水，最终窒息而死，沙迦就有一名男子的汽车堕坑，重伤不治。迪拜国际机场的运作仍未恢复正常，机场发言人表示，需要暂时限制入境航班数量至星期日中午，出发航班不受影响。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93%E8%AD%89%E5%AF%A63%E5%90%8D%E8%8F%B2%E7%B1%8D%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%9C%A8%E9%98%BF%E8%81%AF%E9%85%8B%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E4%B8%AD%E5%96%AA%E7%94%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平指信息支援部队于打赢现代战争中地位重要及责任重大</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%8C%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%94%AF%E6%8F%B4%E9%83%A8%E9%9A%8A%E6%96%BC%E6%89%93%E8%B4%8F%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E6%88%B0%E7%88%AD%E4%B8%AD%E5%9C%B0%E4%BD%8D%E9%87%8D%E8%A6%81%E5%8F%8A%E8%B2%AC%E4%BB%BB%E9%87%8D%E5%A4%A7.html</link>
      <description><![CDATA[解放军信息支援部队成立大会在北京举行，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平授予军旗并致训词。他说调整组建这支部队是从强军事业全局出发作出的重大决策，对加快国防及军队现代化、有效履行新时代人民军队使命任务，具有重大而深远的意义。习近平强调，信息支援部队是全新打造的战略性兵种，是统筹网络信息体系建设运用的关键支撑，在推动军队高质量发展及打赢现代战争中，地位重要、责任重大。根据中央军委决定，新组建的信息支援部队由中央军委直接领导指挥，同时撤销战略支援部队番号。国防部新闻发言人吴谦表示这次改革后，解放军总体形成中央军委领导指挥下海陆空与火箭军等军种，以及军事航天、网络、信息支援、联勤保障等部队兵种的新型军兵种结构布局，随着形势任务发展，将不断完善中国特色军事力量体系。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%8C%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%94%AF%E6%8F%B4%E9%83%A8%E9%9A%8A%E6%96%BC%E6%89%93%E8%B4%8F%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E6%88%B0%E7%88%AD%E4%B8%AD%E5%9C%B0%E4%BD%8D%E9%87%8D%E8%A6%81%E5%8F%8A%E8%B2%AC%E4%BB%BB%E9%87%8D%E5%A4%A7.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联交所明年1月起逐步实施气候相关信息披露规定</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E8%81%AF%E4%BA%A4%E6%89%80%E6%98%8E%E5%B9%B41%E6%9C%88%E8%B5%B7%E9%80%90%E6%AD%A5%E5%AF%A6%E6%96%BD%E6%B0%A3%E5%80%99%E7%9B%B8%E9%97%9C%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%8A%AB%E9%9C%B2%E8%A6%8F%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[港交所旗下联交所就优化环境、社会及管治框架下的气候相关信息披露，刊发咨询总结。在收到的115份回应意见中，大多数支持引入新气候信息披露规定的建议，联交所将实施有关建议，经修订的《上市规则》明年1月1日生效，将分阶段实施。联交所说，新气候规定依据IFRS S2制定，并提供实施宽免，包括按比例及分段扩展措施，以解决部分发行人可能面对汇报方面的挑战。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E8%81%AF%E4%BA%A4%E6%89%80%E6%98%8E%E5%B9%B41%E6%9C%88%E8%B5%B7%E9%80%90%E6%AD%A5%E5%AF%A6%E6%96%BD%E6%B0%A3%E5%80%99%E7%9B%B8%E9%97%9C%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%8A%AB%E9%9C%B2%E8%A6%8F%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:06:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以伊冲突升级：以色列准备多线作战？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/19/DW-%E4%BB%A5%E4%BC%8A%E5%86%B2%E7%AA%81%E5%8D%87%E7%BA%A7-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%87%86%E5%A4%87%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E4%BD%9C%E6%88%98.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/19/DW-%E4%BB%A5%E4%BC%8A%E5%86%B2%E7%AA%81%E5%8D%87%E7%BA%A7-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%87%86%E5%A4%87%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E4%BD%9C%E6%88%98.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷与北约建立伙伴关系迈出第一步</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E9%98%BF%E6%A0%B9%E5%BB%B7%E4%B8%8E%E5%8C%97%E7%BA%A6%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E4%BC%99%E4%BC%B4%E5%85%B3%E7%B3%BB%E8%BF%88%E5%87%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 15:09 北约副秘书长吉瓦纳(Mircea Geoană)4月18日在布鲁塞尔北约总部与阿根廷国防部长佩特里(Luis Petri)会面，双方讨论了北约与阿根廷之间伙伴关系的未来发展方向。 据北约网站4月19日更新的声明说，北约副秘书长米尔恰-吉瓦纳先生说：“我今天非常高兴地欢迎阿根廷国防部长。阿根廷是拉丁美洲的重要一员，我欢迎该国申请成为北约的合作伙伴。北约正在与世界各国合作，促进和平与稳定。阿根廷和北约都将受益于更密切的政治和务实合作”。两位领导人还讨论了欧洲和拉丁美洲面临的安全挑战。北约副秘书长感谢阿根廷向乌克兰提供大量人道主义援助，特别是食品和药品，以及向难民提供的帮助。这个声明说，北约与阿根廷的政治对话始于20世纪90年代初。布宜诺斯艾利斯随后为北约领导的波黑和平支援行动做出了贡献。哥伦比亚目前是北约在拉丁美洲的唯一伙伴国。而北约与阿根廷建立任何正式伙伴关系的决定都需要其32个盟国达成共识。另据美联社说，阿根廷周四正式申请成为北约的合作伙伴。阿根廷总统米莱（Javier Milei）领导的右翼政府正致力于加强与北约成员国的关系并吸引投资，而这一合作伙伴地位将为加强阿根廷与西方的政治和安全合作扫清道路。据介绍，对于那些不在北约地理区域内、无需参加集体军事行动的国家来说，“合作伙伴”是一个比&quot;盟友&quot;更有价值的角色。北约成员国目前仅限于欧洲、土耳其、加拿大和美国。阿根廷总统府表示，北约这一指定，可使阿根廷获得以前无法获得的先进技术、安全系统和培训。而北约副秘书长吉瓦纳在北约总部说，&quot;阿根廷在拉丁美洲扮演着重要的角色&quot;。双方&quot;更紧密的政治和务实合作将使我们双方受益&quot;。阿根廷购买丹麦F-16战机据法新社消息，丹麦和阿根廷本周二宣布，丹麦将向阿根廷出售24架二手F-16战斗机，阿根廷称，此次购买是其&quot;过去50年中最重要的军事采购&quot;。在阿根廷国防部长佩特里访问丹麦的斯克里德斯特鲁普（Skrydstrup）空军基地期间，双方正式签署了这份军购协议。今年3月份双方公布了该交易的意向声明。据丹麦媒体报道，丹麦正在将其机队升级为更现代化的 F-35。丹麦拥有大约40架F-16，其中约 30 架正在服役。丹麦也是北约的创建国之一。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/19/RFI-%E9%98%BF%E6%A0%B9%E5%BB%B7%E4%B8%8E%E5%8C%97%E7%BA%A6%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E4%BC%99%E4%BC%B4%E5%85%B3%E7%B3%BB%E8%BF%88%E5%87%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 14:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相岸田文雄失踪（19日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/19/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-19%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 07:06 抵达官邸。 07:08 会见官房副长官森屋宏。 08:03 出席孤独与孤立对策推进会议。 08:21 出席内阁会议。 08:35 会见官房副长官森屋宏。 09:40 接受美国常驻联合国代表托马斯-格林菲尔德的礼节性拜访。 10:03 会见官房副长官森屋宏。 10:29 抵达皇宫。内奏。 11:14 抵达官邸。 11:21 接受日本国际奖获奖者、美国索尔克研究所教授罗纳德・埃文斯等人的礼节性拜访。 11:40 接受熊本县“八代市总部女性消防队”队长笠田佳子等人的礼节性拜访。 &lt;下午&gt; 12:52 抵达国会。 13:01 出席参院全体会议。 15:17 抵达官邸。 15:22 会见官房长官林芳正，官房副长官村井英树、森屋宏、栗生俊一，数字行财政改革担当相河野太郎，助理官房长官藤井健志，内阁官房数字行财政改革会议事务局的事务局长阪田涉，次长小川康则，内阁府审议官井上裕之，政策统括官林幸宏。 15:35 会见自民党干事长茂木敏充。 15:57 会见国家安全保障局长秋叶刚男、外务省综合外交政策局长河边贤裕、防卫事务次官增田和夫。 16:26 会见国家安全保障局长秋叶刚男、内阁情报官原和也、防卫省的防卫政策局长加野幸司、统合幕僚长吉田圭秀。 16:38 会见自民党参院国对委员长石井准一。 17:10 会见国家安全保障局长秋叶刚男、内阁情报官原和也。 17:22 会见内阁情报官原和也。 17:40 出席经济财政咨询会议。 19:07 返回公邸。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/19/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-19%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 14:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究所从红曲保健品原料中新发现两种物质</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/19/KYODO-%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%89%80%E4%BB%8E%E7%BA%A2%E6%9B%B2%E4%BF%9D%E5%81%A5%E5%93%81%E5%8E%9F%E6%96%99%E4%B8%AD%E6%96%B0%E5%8F%91%E7%8E%B0%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E7%89%A9%E8%B4%A8.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月19日电】19日采访相关人士获悉，关于日本小林制药公司（大阪市）“红麹”（红曲）保健品的健康受损问题，国家的研究所分析产品原料样品的结果显示，除了此前查明的来自青霉的“软毛青霉酸”外，还确认了两种未预料到的物质。厚生劳动省和研究所正在推进锁定工作。 厚劳省和国立医药品食品卫生研究所（国卫研）19日说明样品分析现状，表示检出软毛青霉酸和多种物质，但未透露物质的数量。 存在健康受损信息的是去年6至8月制造的原料批次，使用物理化学检测设备检出未预料到的物质。 软毛青霉酸在小林制药的分析中被检出。由于这是对人体的影响等尚不清楚的物质，厚劳省和国卫研接受该公司提供的样品正在展开详细调查。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/19/KYODO-%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%89%80%E4%BB%8E%E7%BA%A2%E6%9B%B2%E4%BF%9D%E5%81%A5%E5%93%81%E5%8E%9F%E6%96%99%E4%B8%AD%E6%96%B0%E5%8F%91%E7%8E%B0%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E7%89%A9%E8%B4%A8.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 14:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>