<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 16:39:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>林定国代表团到访利雅得　称香港法律服务可为企业等提供法律支持</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/19/RTHK-%E6%9E%97%E5%AE%9A%E5%9C%8B%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9C%98%E5%88%B0%E8%A8%AA%E5%88%A9%E9%9B%85%E5%BE%97-%E7%A8%B1%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%8F%AF%E7%82%BA%E4%BC%81%E6%A5%AD%E7%AD%89%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%94%AF%E6%8C%81.html</link>
      <description><![CDATA[律政司司长林定国率领的代表团抵达沙特阿拉伯利雅得，他说于午餐会时遇到来沙特投资、发展的多间内地企业，有的从事新未来城的农食科创业务，有的早着先机管理家族办公室，也有内地律师事务所打算把律所扩展到中东。而下午有机会到访在港成立的人工智能软件公司商汤科技设于当地的办事处。他在社交网页表示，中东代表团成员向商汤科技国际业务总裁黄继功作出热切提问，关心议题有从内地走出来的商汤如何应对文化差异、关注知识产权、人工智能规管、环境、社会和企业管治（ESG）如何落实等问题。他又说，代表团成员问及包含香港企业在内的中资企业进入沙特市场，面临的最大挑战之一是文化差异，包括法律制度和争议解决方式。他认为这也为香港法律服务提供了广阔机遇，他们可以为包括中资机构在内，在沙特发展，以及沙特到内地开拓业务的企业，提供双方都更熟悉的法律支持。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/19/RTHK-%E6%9E%97%E5%AE%9A%E5%9C%8B%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9C%98%E5%88%B0%E8%A8%AA%E5%88%A9%E9%9B%85%E5%BE%97-%E7%A8%B1%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%8F%AF%E7%82%BA%E4%BC%81%E6%A5%AD%E7%AD%89%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%94%AF%E6%8C%81.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 15:24:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任内最后一天 蔡总统：期待新政府让台湾更美好</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E4%BB%BB%E5%85%A7%E6%9C%80%E5%BE%8C%E4%B8%80%E5%A4%A9-%E8%94%A1%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E6%9C%9F%E5%BE%85%E6%96%B0%E6%94%BF%E5%BA%9C%E8%AE%93%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%9B%B4%E7%BE%8E%E5%A5%BD.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王承中台北19日电）今天是总统蔡英文任期最后一天，蔡总统在「变局下的台湾」纪录片表示，身为总统，对于台湾人民如何评价她带领的政府，她必须负起全部责任，但她确实期待看到新政府，在总统当选人赖清德带领下，在现有基础上继续努力，让台湾变得更美好。中华民国第16任总统、副总统就职典礼明天登场，总统当选人赖清德、副总统当选人萧美琴将宣誓就职。今天是蔡总统任期最后一天，镜电视播放「变局下的台湾Taiwan in Transition」纪录片，探讨过去8年来，在全球局势剧烈变迁下，蔡总统如何带领台湾蜕变转型，率台湾走出通往世界道路，从孤立岛国到走向国际。 「变局下的台湾」纪录片走访全球，访谈国际政要与学者，从世界局势、宏观角度探讨地缘政治版图的挪移，片中透过访谈可窥见，台湾在许多危机时刻，蔡总统都做了正确的选择，数度化危机为转机。蔡总统在片中表示，身为总统，对于台湾人民如何评价她带领的政府，她必须负起全部责任，但她确实期待看到新政府，在赖清德带领下，在现有基础上继续努力，让台湾变得更美好。总统说，「我想说这8年，留给我们的是世界的台湾，意思是，一个可以直接与世界接触的台湾，以及一个对国际社会来说，不可或缺的台湾」。蔡总统指出，做一个领导人不能有太多情绪，对手就是想要勾动领导人情绪，让领导人没有办法冷静的思考问题。情绪管控对一个领导人来讲，是一个最重要功课，「因为大家都等着你情绪崩溃的那一刻」。总统表示，在野党都说她「鸭霸」，但她认为不能说是鸭霸，而是她坚定是有理的，她不能够在最关键时候妥协，否则就整个垮掉了；所以她很感谢前行政院长苏贞昌，很多事情都是苏贞昌做收尾，比如同婚。蔡总统笑说，她很感谢苏贞昌，但这也很奇怪，苏贞昌以前是她的对手，老是看她不顺眼；她认为，「做领导人要有一个特质，就是别人对你好，是不能忘的，别人对你不好，要赶快忘掉」。对于何时觉得自己成为一个真正领导人，蔡总统开玩笑地说，「就是当我发现，我的记忆力不太好的时候」。针对同婚议题，蔡总统表示，她的第1任有很多事情要处理，差点把总统都搞丢，但问题是，不做的话、第2任就来不及做，因为需要时间；「你如果不做，那你干嘛做总统，这就是我告诉我自己的」。对于能源议题，她指出，台湾绿能发电量已超越核电，这说明发展再生能源的决定，是正确的，「在能源转型过程中，我们从零开始不断地取得进展，前进的道路上充满挑战，但我们也知道，我们走在正确的轨道上」。蔡总统回顾COVID-19疫情时说，疫情确实带来巨大挑战，她身为领导者必须做好准备，充满信心地迎接挑战；而她的信心主要来源，是台湾已经有一个很好的系统来处理这种危机，她也不认为自己特别恐慌。不过，蔡总统透露，当初在找疫苗的时候，日以继夜的跟国外沟通，所有驻外大使都动员，但大家都觉得台湾疫情不严重，都把台湾的疫苗期程往后延，还曾致电话给前日本首相安倍晋三说：「帮个忙好吗？」总统感性地说：「安倍在的时候，真是像天使一样！」另外，对于时任美国众议院议长裴洛西访台后引发台海危机，蔡总统表示，这确实是一场需要非常谨慎管理的危机，她无法透露流程详细信息，但与相关各党派的外交和沟通，是政府风险管理的基本要素，确保人们明白台湾无意挑衅，也不想加剧紧张局势。总统也表示，甫上任时，曾告诉国军领导人要教导她，要以平民可理解方式解释军事问题，从而让军方能更好地与公众沟通，因为公众对军队的支持和理解，对于民主国家非常重要。蔡总统指出，她任内大幅提升军事预算，因此能够获得更先进的战斗机、飞弹系统和其他先进装备。她与国军一起工作、做出决定，并为国军承担政治责任，为国军提供财务和其他资源，这样国军就不会感到受限制，会尽其所能作为回报，保卫国家。 （编辑：林克伦）1130519苏贞昌蔡总统颁授苏贞昌一等卿云勋章感谢让台湾向前迈进吴泽成将卸任盼新政府续维护公共工程安全赖清德520就职典礼赖清德家人将出席萧美琴母亲返台观礼赖清德就职演说3主轴抢先看诉求不卑不亢促两岸和平共荣]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E4%BB%BB%E5%85%A7%E6%9C%80%E5%BE%8C%E4%B8%80%E5%A4%A9-%E8%94%A1%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E6%9C%9F%E5%BE%85%E6%96%B0%E6%94%BF%E5%BA%9C%E8%AE%93%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%9B%B4%E7%BE%8E%E5%A5%BD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 15:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军舰抵达柬埔寨参加军演</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/19/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%86%9B%E8%88%B0%E6%8A%B5%E8%BE%BE%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%86%9B%E6%BC%94.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-19T13:30:06.076Z中国军舰停靠西哈努克港（德国之声中文网）中国海军的两栖登陆舰“井冈山”号和“戚继光”号训练舰周日停靠西哈努克港。这是两国为期15天的“金龙-2024”海陆军事演习的一部分。中国派出760名解放军士兵、柬埔寨派出约1300名士兵和11艘军舰参加演习。海军演习部分定于下周在泰国湾附近举行。“金龙”年度军演于 2016 年 12 月首次举行。今年的演习是因新冠疫情而中断三年后的第二次，也是迄今为止规模最大的一次。举行联合训练的港口位于云朗（Ream）海军基地以北，该基地正在利用中国提供的资金进行扩建。另有两艘中国军舰已在云朗基地停靠了5个月。美国方面质疑中国军舰拟长期部署于此。2022年8月6日，云朗基地扩建工程奠基开工。云朗基地曾是美柬海军联合训练和演习的场所。柬埔寨于2020年10月拆除了美国在那里建造的设施。2019年《华尔街日报》曾报道称，美国官员看到了一份允许中国将该基地用于军事目的长达30年的协议。但柬埔寨政府一再强调，该国宪法不允许外国在该国拥有军事基地。美国和其他国家对中国在柬埔寨日益增长的影响力感到担忧，担心云朗会成为中国在泰国湾的新据点。 泰国湾毗邻中国声称拥有完整主权的南中国海。控制泰国湾还能让中国轻松进入重要国际航道马六甲海峡。中国海军编队抵达柬埔寨西哈努克港时，中国驻柬埔寨大使王文天到码头迎接。据法新社报道，王文天称赞中柬之间的“铁杆友谊”，称中柬军事合作“有利于两国安全和地区安全”。 他还表示，中国海军所到之处，“带来的是友谊，是合作，没有别的。”在此次联合演习之前，中国外长王毅上个月对柬埔寨进行为期3天的访问。（法新社、美联社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/19/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%86%9B%E8%88%B0%E6%8A%B5%E8%BE%BE%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%86%9B%E6%BC%94.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 15:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约警方暴力逮捕纪念“灾难日”的亲巴勒斯坦抗议者</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/19/AJ-%E7%BA%BD%E7%BA%A6%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E9%80%AE%E6%8D%95%E7%BA%AA%E5%BF%B5-%E7%81%BE%E9%9A%BE%E6%97%A5-%E7%9A%84%E4%BA%B2%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%8A%97%E8%AE%AE%E8%80%85.html</link>
      <description><![CDATA[在纽约布鲁克林举行的亲巴勒斯坦抗议活动中，警方殴打并逮捕了几名示威者，这是美国对反对加沙战争的最新镇压行动。 周六，抗议者聚集在布鲁克林西南部的湾脊（Bay Ridge）社区，这里是一个大型穆斯林社区的所在地，其中包括巴勒斯坦人和也门人。阅读更多 必须制止达尔富尔新一轮暴行泽连斯基警告俄罗斯的哈尔科夫攻势可能只是“第一波”以色列在加沙杀害数十人，联合国称80万人逃离拉法以色列对加沙战争的今日发展：约旦要求调查“战争罪” 纪念“灾难日”（1948年对数十万巴勒斯坦人进行的种族清洗）的和平抗议活动持续了几个小时，警察大量驻守，警察试图阻止游行。 现场的自由记者凯蒂·史密斯告诉半岛电视台，“抗议者开始在街上游行，不久之后，纽约警察局从一条小巷进来，开始随意抓人。” “他们被打倒在地，经常被多名警察逮捕，并殴打他们，殴打他们的上半身和头部周围。和平的游行过程中发生了多波逮捕。” 纽约市布鲁克林区举行纪念“灾难日”76周年的集会 (AFP) 史密斯表示，当地社区的反应是“愤怒”，特别是十多年来，湾脊一直都有出现亲巴勒斯坦游行，但警方从未做出如此残酷的反应。 当地消息人士称，周六，数百人中至少有十几人被捕。现场视频显示，警察将示威者拖走，人们大喊要他们停下来，还可以看到一排戴着手铐的抗议者被装进一辆货车。 纽约警察局在要求结束加沙战争的抗议活动中逮捕了数百人，其中包括五月初对哥伦比亚大学校园的大规模突袭。 纽约警察殴打并逮捕亲巴勒斯坦抗议者 周六，包括一些犹太示威者在内的数百人也在华盛顿特区冒雨举行抗议活动，纪念“灾难日”76周年。 半岛电视台记者海蒂·周·卡斯特罗现场报道称，“他们是巴勒斯坦裔美国人，他们是支持者，来到该国首都，高呼‘自由巴勒斯坦’，并指责美国总统乔·拜登是种族灭绝的同谋。” 参与示威的美国穆斯林支持巴勒斯坦组织（AMP）成员穆罕默德·哈贝赫表示，社区成员一直在努力教育人们有关以色列与巴勒斯坦冲突的知识。 他告诉半岛电视台，“我们看到空白支票不断流向以色列军方。” 本月早些时候，尽管人道主义局势严峻，以色列军方仍对加沙南部的拉法以及被围困飞地的其他地区发动地面攻势，拜登停止了向以色列运送约3500枚大型炸弹。 但拜登承诺，向以色列运送武器的行为并没有完全停止，而是正在推进一项价值10亿美元的新计划，其中包括坦克炮弹，尽管国际社会的谴责日益增多。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/19/AJ-%E7%BA%BD%E7%BA%A6%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E9%80%AE%E6%8D%95%E7%BA%AA%E5%BF%B5-%E7%81%BE%E9%9A%BE%E6%97%A5-%E7%9A%84%E4%BA%B2%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%8A%97%E8%AE%AE%E8%80%85.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 15:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北检受监护处分人医院脱逃 刑事局通令缉捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E5%8C%97%E6%AA%A2%E5%8F%97%E7%9B%A3%E8%AD%B7%E8%99%95%E5%88%86%E4%BA%BA%E9%86%AB%E9%99%A2%E8%84%AB%E9%80%83-%E5%88%91%E4%BA%8B%E5%B1%80%E9%80%9A%E4%BB%A4%E7%B7%9D%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄丽芸、刘世怡台北19日电）台北地检署受监护处分人39岁简姓男子自基隆某间医院脱逃、行踪不明，刑事局今晚发布「重要紧急查缉专案」，通令全国警方缉捕，简男涉杀人未遂且具攻击性。台北地检署指出，已发布拘票请警方拘提，现正处理发布通缉作业。法院判决指出，简男于民国112年1月23日晚间在台北市区手持玻璃酒瓶，尾随1名民众并趁其不备，以玻璃酒瓶攻击民众的头颈部，民众逃往路旁骑楼求救，经路人出面制止，简男才停手。受害民众头颈部及全身多处受伤、多根手指伸肌腱断裂。一审台北地院审理后，审酌他因罹患思觉失调症，却缺乏病识感，未曾接受完整精神治疗以减缓病情，致产生幻听，攻击路人，依杀人未遂罪判处有期徒刑3年，应于刑之执行前，令入相当处所，施以监护5年。案件因未上诉而确定，后续交由台北地检署执行。根据刑事局官网「重要紧急查缉专案」资料显示，简男脱逃后行踪不明，身上无财物、未使用手机，身着白上衣、长袖方格纹衬衫和黑长裤，由于所犯罪行为杀人未遂，且具有攻击性，提醒员警查缉时要注意安全。 （编辑：唐声扬）1130519]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E5%8C%97%E6%AA%A2%E5%8F%97%E7%9B%A3%E8%AD%B7%E8%99%95%E5%88%86%E4%BA%BA%E9%86%AB%E9%99%A2%E8%84%AB%E9%80%83-%E5%88%91%E4%BA%8B%E5%B1%80%E9%80%9A%E4%BB%A4%E7%B7%9D%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 15:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国英雄联盟战队GEN在MSI夺冠 选手Peyz击杀创纪录</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E9%9F%93%E5%9C%8B%E8%8B%B1%E9%9B%84%E8%81%AF%E7%9B%9F%E6%88%B0%E9%9A%8Agen%E5%9C%A8msi%E5%A5%AA%E5%86%A0-%E9%81%B8%E6%89%8Bpeyz%E6%93%8A%E6%AE%BA%E5%89%B5%E7%B4%80%E9%8C%84.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈容琛台北19日电）韩国英雄联盟战队GEN今天在季中邀请赛以3比1击败中国战队BLG夺冠，其中下路选手Peyz第2局完成28次击杀，缔造英雄联盟国际赛史上单局最多击杀纪录。在中国成都举行的英雄联盟（LOL）季中邀请赛（MSI）今天进行冠军赛，由韩国赛区的春季联赛冠军Gen.G（GEN）对上中国赛区的春季联赛冠军Bilibili Gaming（BLG），双方5月16日曾在胜部决赛过招，当时由GEN拿下胜利，取得季中邀请赛的冠军战门票。随着BLG前役击败由「Faker」李相赫领军的T1后，让GEN再度与BLG在冠军战正面交锋，不过GEN依旧维持高档表现，前2局打完即取得听牌优势，尤其第2局下路选手「Peyz」金修奂完成28次击杀，写下英雄联盟国际赛史上单局最多击杀纪录。虽然第3局遭到BLG扳回一城，甚至第4局差点要被逆转，但在GEN把握对手失误的情况下，重新要回比赛的主导权，最后顺利推平BLG的主塔，以3比1局数勇夺季中邀请赛冠军，同时取得今年世界赛的门票。赛前霸气喊话是最强中路选手，GEN选手「Chovy」郑智勋赛后接受主办单位采访时表示，很开心自己说到做到，在季中邀请赛的舞台上，向所有人证明自己，「原本获胜有很多话想要说，但这一刻真的到来时，我反而不知道该怎么形容这种感觉。」而GEN的辅助选手「Lehends」孙施尤则拿下本届季中邀请赛的最有价值选手（MVP ），他直言有点意外，但还是非常开心，「感谢粉丝的支持，今天团队的表现非常好，让我觉得赢得世界赛冠军也很有机会。」（编辑：李锡璋）1130519]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E9%9F%93%E5%9C%8B%E8%8B%B1%E9%9B%84%E8%81%AF%E7%9B%9F%E6%88%B0%E9%9A%8Agen%E5%9C%A8msi%E5%A5%AA%E5%86%A0-%E9%81%B8%E6%89%8Bpeyz%E6%93%8A%E6%AE%BA%E5%89%B5%E7%B4%80%E9%8C%84.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 15:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗总统直升机队惊传事故 其中一架硬着陆</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E7%9B%B4%E5%8D%87%E6%A9%9F%E9%9A%8A%E9%A9%9A%E5%82%B3%E4%BA%8B%E6%95%85-%E5%85%B6%E4%B8%AD%E4%B8%80%E6%9E%B6%E7%A1%AC%E8%91%97%E9%99%B8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社德黑兰19日综合外电报导）伊朗内政部长瓦希迪（Ahmed Vahidi）今天表示，伊朗总统莱希（Ebrahim Raisi）搭乘的直升机机队，其中一架直升机发生硬着陆事故，救难团队正赶往事发现场。官方的「伊朗通讯社」（IRNA）则报导，这架发生事故的直升机可能载着莱希、外交部长阿布杜拉希安（Hossein Amir-Abdollahian）及一些地方官员。瓦希迪告诉伊朗国营电视台，当局正在等待进一步的消息。半官方媒体法斯通讯社（Fars）呼吁伊朗民众为莱希祈祷。伊朗国营电视台稍早报导：「一些未经证实的通报消息称，总统莱希搭乘的直升机在东亚塞拜然省（East Azerbaijan Province）发生事故。」国营电视台透过新闻快讯表示：「天气状况恶劣加上浓雾，使救援团队难以抵达事故现场。」（译者：洪培英/核稿：陈彦钧）1130519#直升机#伊朗#莱希莱希伊朗称达成所有目标警告以色列勿鲁莽行动]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E7%9B%B4%E5%8D%87%E6%A9%9F%E9%9A%8A%E9%A9%9A%E5%82%B3%E4%BA%8B%E6%95%85-%E5%85%B6%E4%B8%AD%E4%B8%80%E6%9E%B6%E7%A1%AC%E8%91%97%E9%99%B8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「台湾漫游录」日文版译作获第10届日本翻译大赏</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E8%87%BA%E7%81%A3%E6%BC%AB%E9%81%8A%E9%8C%84-%E6%97%A5%E6%96%87%E7%89%88%E8%AD%AF%E4%BD%9C%E7%8D%B2%E7%AC%AC10%E5%B1%86%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%BF%BB%E8%AD%AF%E5%A4%A7%E8%B3%9E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者戴雅真、王宝儿东京/台北19日专电）由三浦裕子翻译台湾作家杨双子小说「台湾漫游录」的「台湾漫游铁道的两人」，获得第10届日本翻译大赏，是台湾文学作品首次获得日本翻译大赏首奖。杨双子透过脸书粉丝专页发文表示，「日本翻译大赏」首奖完全是三浦裕子的奖项，非常开心，而如同春山出版社总编辑庄瑞琳所说，「台湾漫游录」开启一连串不可思议的旅程， 「这段旅程里我无数次惊喜与惊叹，但也同样深切地感到喜悦，因为我与这本书的每一位合作伙伴能够一起走得如此长远」。杨双子表示，「台湾漫游录」去年发表日文版，台北驻日经济文化代表处「台湾文化中心」是重要的支援角色，外译之路道阻且长，民间的太台本屋、官方的台湾文化中心，都是让作者与「台湾漫游录」得以走得更远的伙伴。三浦裕子翻译的「台湾漫游铁道的两人」与另外4本翻译著作共同入选大赏最终候补名单，最后由「台湾漫游铁道的两人」，以及榎本空翻译的美国非裔女性作家哈特曼（ Saidiya Hartman）的著作「失去你的母亲：一段沿着大西洋贩奴路径的旅程」（Lose Your Mother: A Journey Along the Atlantic Slave Route）获奖，将于7月6日举行颁奖典礼。杨双子是双胞胎姊妹杨若慈、杨若晖的共用笔名。姊姊杨若慈主力创作，妹妹杨若晖主力历史考据与日文翻译，共同创作台湾历史百合小说。杨双子着有小说「台湾漫游录」、「花开少女华丽岛」、「花开时节」，散文「开动了！老台中：历史小说家的街头饮食踏查」、「我家住在张日兴隔壁」，以及漫画原作「绮谭花物语」等书。曾获金鼎奖、金漫奖、Openbook年度华文创作。 「台湾漫游录」由春山出版社出版，中文版于2020年4月上市，日文版由太田本屋代理版权、中央公论新社出版。日本翻译大赏成立于2014年，每年从12月1日至隔年12月底的13个月期间出版的翻译作品中，选出最值得赞赏的作品为首奖。第一阶段征求读者推荐，每人可推荐一本译作，从中选出前10名，评选委员会的每位委员可匿名推荐一本，从中选出5本，共计15本进入第二轮。第二轮由评选委员会进行评选，投票选出5本译作的最终候补名单。最后再经由委员商议，从中决定大赏，每年有一至两部作品获得大赏。台湾作品过去曾入围第二阶段的作品有吴明益着、天野健太郎译的「天桥上的魔术师」（第2届）、「单车失窃记」（第5届），但最终没有获得大赏。这次是台湾文学作品首次获得大赏。 （编辑：周永捷）1130519#杨双子]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E8%87%BA%E7%81%A3%E6%BC%AB%E9%81%8A%E9%8C%84-%E6%97%A5%E6%96%87%E7%89%88%E8%AD%AF%E4%BD%9C%E7%8D%B2%E7%AC%AC10%E5%B1%86%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%BF%BB%E8%AD%AF%E5%A4%A7%E8%B3%9E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3家纯网银累亏近60亿 见金管会盼松绑2业务</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-3%E5%AE%B6%E7%B4%94%E7%B6%B2%E9%8A%80%E7%B4%AF%E8%99%A7%E8%BF%9160%E5%84%84-%E8%A6%8B%E9%87%91%E7%AE%A1%E6%9C%83%E7%9B%BC%E9%AC%86%E7%B6%812%E6%A5%AD%E5%8B%99.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北19日电）金管会统计，截至今年3月底止，乐天银行、LINE Bank及将来银行3家纯网银合计累积亏损近新台币60亿元。纯网银5月与金管会开会，提出盼放宽兼营投顾资格条件，并希望能与电信业者透过业务试办异业合作推广保险业务。金管会共发出3张纯网银执照，包括乐天国际商业银行、LINE Bank（连线商业银行）及将来银行，其中，乐天银行及LINE Bank于2021年先后开业，将来银行2022年3月开业，因开业初期为获客持续投入成本，截至目前为止，3家纯网银均未摆脱亏损命运。金管会资料显示，截至今年首季底，LINE Bank数位存款帐户数续居纯网银之冠，达180万9348户，整整为乐天银行及将来银行合计数存户的3倍之多；乐天银数位存款帐户数21万8639户，在纯网银中垫底，将来银行则有35万8808户。不过，若观察数存户成长速度，乐天银数存帐户数年增率高达37.6%，在纯网银中成长动能最强劲，LINE Bank及将来银行数存帐户数年增率约略相当，各达21.6%及21.2%。财务方面，2023年刚办理初次减增资的将来银行，截至今年3月底累积亏损8.41亿元，较2023年同期减少17.32亿元。截至今年首季底存款总额达290亿元、放款余额145亿元，存放比为50%。乐天银截至今年3月底累积亏损20.13亿元，较2023年同期多亏5.41亿元，截至今年首季底存款总额243亿元、放款仅85亿元，存放比仅34.98%，为纯网银中最低。数存帐户数最多的LINE Bank，截至今年3月底累积亏损额亦为纯网银中最高，累亏达30.36亿元，存款总额为667亿元、放款总额419亿元，存放比为62.82%。自开业至今，LINE Bank已在2022年办理过一次减增资。纯网银为找利基，纷纷向金管会申请业务试办，例如有限开放三类法人面对面身分验证开户，3家纯网银均试办中；试办联贷案参贷业务，有2家纯网银试办中；另承作房贷新户，签订贷款契约采线上作业为主、线下作业为辅，有1家纯网银完成试办并已正式开办。对于3家纯网银迟迟未能摆脱亏损，金管会银行局副局长林志吉观察，实际上，纯网银亏损增加速度有在减缓，他并透露，金管会5月间有与3家纯网银座谈，纯网银有提出2项业务松绑建议。其一是金管会2023年松绑境内外基金销售机构范围及资格条件，让3家纯网银可开卖基金，纯网银希望金管会进一步松绑证券投顾资格条件，让纯网银可兼营投顾，向客户提供市场讯息、推荐个别基金或有价证券。金管会对此将进行研议。其次是金管会2023年开放保险业可与从事大数据资料分析、介面设计等金融科技业者透过业务试办，异业合作推创新型保单、服务或流程，助攻保险业抢攻生态系商机，纯网银也希望可以兼营保经代身分，与电信业者透过业务试办异业合作推广保险业务。金管会亦允诺进行研议。金管会保险局主秘古坤荣提到，在金管会开放保险业与金融科技业者透过业务试办异业合作推创新保险商品或服务后，已有产险业与电信业合作旅平险业务；针对纯网银提议，会请业者先报告实际需求及规划，若未抵触法规，可先走业务试办，再看法规面是否有需配合调整之处。 （编辑：黄国伦）1130519古坤荣中国经济下行金融三业全面缩手曝险降至1兆元金管会研议保障型商品种类建议司法排除强制执行林志吉台湾每10万成年人享168台ATM 为全球平均3.28倍百货及第三方支付绑卡须核手机门号银行公会将提案]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-3%E5%AE%B6%E7%B4%94%E7%B6%B2%E9%8A%80%E7%B4%AF%E8%99%A7%E8%BF%9160%E5%84%84-%E8%A6%8B%E9%87%91%E7%AE%A1%E6%9C%83%E7%9B%BC%E9%AC%86%E7%B6%812%E6%A5%AD%E5%8B%99.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>必须制止达尔富尔新一轮暴行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/19/AJ-%E5%BF%85%E9%A1%BB%E5%88%B6%E6%AD%A2%E8%BE%BE%E5%B0%94%E5%AF%8C%E5%B0%94%E6%96%B0%E4%B8%80%E8%BD%AE%E6%9A%B4%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/19/AJ-%E5%BF%85%E9%A1%BB%E5%88%B6%E6%AD%A2%E8%BE%BE%E5%B0%94%E5%AF%8C%E5%B0%94%E6%96%B0%E4%B8%80%E8%BD%AE%E6%9A%B4%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗总统莱希所坐直升机据报因恶劣天气硬着陆　情况未明</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/19/RTHK-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E8%90%8A%E5%B8%8C%E6%89%80%E5%9D%90%E7%9B%B4%E5%8D%87%E6%A9%9F%E6%93%9A%E5%A0%B1%E5%9B%A0%E6%83%A1%E5%8A%A3%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E7%A1%AC%E8%91%97%E9%99%B8-%E6%83%85%E6%B3%81%E6%9C%AA%E6%98%8E.html</link>
      <description><![CDATA[伊朗国营电视台报道，总统莱希乘坐的直升机硬着陆，但未有提供详情。内政部长瓦希迪接受国营电视台访问时说，总统和随员乘坐三部直升机返回途中，其中一架因恶劣天气和大雾硬着陆。救援人员正赶往着陆地点，但该地区地势崎岖，难以取得联系。救援人员正尝试前往现场，但因天气恶劣受阻。报道说，事发在与阿塞拜疆接壤的一个城市附近，距离首都德黑兰西北约600公里。有通讯社报道，两部直升机安全抵达目的地。 63岁的莱希较早时前往阿塞拜疆，与阿塞拜疆总统阿利耶夫一同为一个大坝举行落成典礼。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/19/RTHK-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E8%90%8A%E5%B8%8C%E6%89%80%E5%9D%90%E7%9B%B4%E5%8D%87%E6%A9%9F%E6%93%9A%E5%A0%B1%E5%9B%A0%E6%83%A1%E5%8A%A3%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E7%A1%AC%E8%91%97%E9%99%B8-%E6%83%85%E6%B3%81%E6%9C%AA%E6%98%8E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:30:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列媒体：以军宣布寻获第4具人质遗体</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AA%92%E9%AB%94-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%8B%E7%8D%B2%E7%AC%AC4%E5%85%B7%E4%BA%BA%E8%B3%AA%E9%81%BA%E9%AB%94.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社开罗/耶路撒冷19日综合外电报导）以色列媒体今天报导，以军利用近来攻打加萨行动中搜集到的情报，再寻获1名本国男子遗体，是哈玛斯在去年10月7日越境行动中绑架逾250名人质的其中一人。路透社报导，以色列军方表示已寻获罹难男子宾雅敏（Ron Binyamin）与其他3名遭杀害人质的遗体，后3名罹难者已在17日宣布运送回国，但军方并未提供进一步的细节。巴勒斯坦伊斯兰组织哈玛斯（Hamas）并未立即回覆路透社记者的置评请求。以色列军方已再度对加萨走廊（Gaza Strip）北部实施军事扫荡行动，军方今年1月才宣布结束对加萨北部的主要军事行动。以军当时也预估部队预料将会返回加萨北部，以免哈玛斯再度集结。 （译者：洪启原/核稿：陈政一）1130519#哈玛斯#以色列#加萨走廊#哈玛斯#路透社#人质哈玛斯以哈激战贾巴利亚首批援助从临时码头运抵加萨以色列军队：在加萨找到3具被俘人质遗体以巴冲突以色列媒体：以军宣布寻获第4具人质遗体2024/05/19 22:20加萨走廊当局：以色列空袭中部难民营增至31死2024/05/19 20:07以色列总理战后计画再遭质疑内阁部长扬言辞职2024/05/19 04:14]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AA%92%E9%AB%94-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%8B%E7%8D%B2%E7%AC%AC4%E5%85%B7%E4%BA%BA%E8%B3%AA%E9%81%BA%E9%AB%94.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗北部遭受洪患侵袭 至少47人丧命</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%97%E5%8C%97%E9%83%A8%E9%81%AD%E5%8F%97%E6%B4%AA%E6%82%A3%E4%BE%B5%E8%A5%B2-%E8%87%B3%E5%B0%9147%E4%BA%BA%E5%96%AA%E5%91%BD.html</link>
      <description><![CDATA[阿富汗古尔省房屋18日被洪水冲垮。 （路透社）（中央社喀布尔19日综合外电报导）阿富汗中部近日因大雨酿灾造成数十人死亡后，地方官员今天表示，北部地区的持续性暴雨及洪患也导致至少47人丧生。阿富汗北部的法雅布省（Faryab）资讯部门首长穆哈玛迪（Shamsudden Mohammedi）告诉路透社，根据初步通报，当地至少有数百间民房被洪水冲毁。阿富汗中部戈尔省（Ghor）资讯部门首长扎伊姆（Mawlawi Abdul Hai Zaeem）昨天说，新一波大雨及洪水已造成当地至少50人丧生。自然灾害频繁的阿富汗，被联合国（UN）列为最容易受到气候变迁影响的国家之一。阿富汗当局先前指出，本月上旬由大雨引发的暴洪摧毁国内北部地区的村庄，导致315人死亡、1600多人受伤。 （译者：洪启原/核稿：陈彦钧）1130519扎伊姆阿富汗中部戈尔省遭洪患肆虐 至少50人丧命]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%97%E5%8C%97%E9%83%A8%E9%81%AD%E5%8F%97%E6%B4%AA%E6%82%A3%E4%BE%B5%E8%A5%B2-%E8%87%B3%E5%B0%9147%E4%BA%BA%E5%96%AA%E5%91%BD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>余宝美：拣选较高风险楼宇作外墙勘察　已为23幢进行紧急工程</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/19/RTHK-%E4%BD%99%E5%AF%B6%E7%BE%8E-%E6%8F%80%E9%81%B8%E8%BC%83%E9%AB%98%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E6%A8%93%E5%AE%87%E4%BD%9C%E5%A4%96%E7%89%86%E5%8B%98%E5%AF%9F-%E5%B7%B2%E7%82%BA23%E5%B9%A2%E9%80%B2%E8%A1%8C%E7%B7%8A%E6%80%A5%E5%B7%A5%E7%A8%8B.html</link>
      <description><![CDATA[屋宇署署长余宝美表示，今年开始推动特别勘察行动，拣选了360幢较高风险的楼宇进行外墙勘察，至今已完成勘察64幢楼宇，当中63幢发现有明显危险，并已为23幢进行紧急工程，拆去松脱的外墙物料，余下则由业主安排承建商进行移除工程。她期望于今年的台风季节前，可完成勘察240幢楼宇。余宝美出席香港测量师学会活动致辞表示，作为业主有需要知道楼宇安全及维修问题，亦有责任跟进，屋宇署亦会加强执法工作，对于一些无合理辩解，不遵循强制验楼、验窗通知及消防安全指示，署方会提出检控。她又说，今年内会就《建筑物条例》修例方面提出建议，涉及如何精简检控程序、加强罚则及降低检控门槛，希望作出阻吓，提升执法效率。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/19/RTHK-%E4%BD%99%E5%AF%B6%E7%BE%8E-%E6%8F%80%E9%81%B8%E8%BC%83%E9%AB%98%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E6%A8%93%E5%AE%87%E4%BD%9C%E5%A4%96%E7%89%86%E5%8B%98%E5%AF%9F-%E5%B7%B2%E7%82%BA23%E5%B9%A2%E9%80%B2%E8%A1%8C%E7%B7%8A%E6%80%A5%E5%B7%A5%E7%A8%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日媒民调下任自民党主席 石破茂呼声最高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E6%97%A5%E5%AA%92%E6%B0%91%E8%AA%BF%E4%B8%8B%E4%BB%BB%E8%87%AA%E6%B0%91%E9%BB%A8%E4%B8%BB%E5%B8%AD-%E7%9F%B3%E7%A0%B4%E8%8C%82%E5%91%BC%E8%81%B2%E6%9C%80%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者戴雅真东京19日专电）日本「读卖新闻」全国民调，在下任自民党总裁（党主席）可能人选中，前干事长石破茂支持度最高，接着依序是前环境大臣小泉进次郎、数位大臣河野太郎，两名女性高市早苗和上川阳子并列第4。读卖新闻在17日至19日进行全国民调，当问及哪位政治人物最适合担任下任自民党总裁时，自民党前干事长、曾任防卫大臣的石破茂以22%支持率位居第一。第2名是前日相小泉纯一郎之子、曾任环境大臣的小泉进次郎，支持率16%。第3是有10%支持率的数位大臣河野太郎。经济安全保障大臣高市早苗，以及近日爆出失言争议的外相上川阳子以7%并列第4。以自民党支持者为对象的民调中，前3名人选与整体民调相同，第4名换成现任首相岸田文雄，第5为高市早苗，上川阳子排第6。民调也显示，岸田内阁的支持率在25%，与前次民调（4月19日至21日实施）的26%大致持平，已连续7个月徘徊在20多个百分点的低迷状态，不支持率为63%（前次为66%）。政党支持率方面，自民党为27%（前次24%），立宪民主党7%（前次5%），日本维新会4%（前次同样4%），无党派则为46%（前次51%）。此外，静冈县知事选举将在26日投开票，立宪民主党与国民民主党共同推荐的前滨松市长铃木康友，以及自民党推荐的前静冈县副知事大村慎一，目前选情呈现胶着状态，由于有20%选民尚未表态，因此情况仍不明朗。读卖新闻民调显示，这次选举呈现「执政与在野」对抗，铃木获得立宪民主党与国民民主党支持者约7成的支持率，大村有自民党支持者的7成，以及来自公明党支持者的5成支持。无党派当中，支持铃木的约4成，大村则有3成。不过，上川阳子昨天在家乡静冈县知事选举的助选演说中，意外爆出失言争议。她对女性选民喊话：「我们女性要是没办法让他诞生（成为知事），怎能称得上女性？」虽然目的是要女性选民发挥力量，让新知事藉由她们的力量「诞生」，不过从语意上可以解读为「没生孩子就称不上女性」，被认为没有顾虑到想生孩子却难办到的女性，在党内外都招致批评。岸田文雄今天在前往视察的山形县受访时说：「我们应该避免可能导致误解的表达方式。」立宪民主党参议员莲舫在社群媒体X发文说，在女性身上拿「生产」来做「比喻」，即使只是比喻也希望能够停止，真的很让人痛苦。她指出，「是否生育、是否结婚、想要和丈夫不同姓氏，想要终结这些被认为是『自私行为』的时代，却从一个被认为是首相可能人选的口中听到这种发言。」（编辑：郭中翰）1130519上川阳子被指辅选失言日本外相上川阳子撤回发言日本外相上川阳子黄金周跑遍非洲亚洲女首相呼声再起岸田文雄日媒民调下任自民党主席石破茂呼声最高2024/05/ 19 22:14被指辅选失言日本外相上川阳子撤回发言2024/05/19 16:47共同社：岸田政府盼维持台日合作也避免刺激中国2024/05/18 17:37]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/19/CNA-%E6%97%A5%E5%AA%92%E6%B0%91%E8%AA%BF%E4%B8%8B%E4%BB%BB%E8%87%AA%E6%B0%91%E9%BB%A8%E4%B8%BB%E5%B8%AD-%E7%9F%B3%E7%A0%B4%E8%8C%82%E5%91%BC%E8%81%B2%E6%9C%80%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>