<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 12:34:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日财务官示意不排除再次干预汇市的可能性</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/17/KYODO-%E6%97%A5%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%AE%98%E7%A4%BA%E6%84%8F%E4%B8%8D%E6%8E%92%E9%99%A4%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%B9%B2%E9%A2%84%E6%B1%87%E5%B8%82%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月17日电】日本财务省负责国际事务的财务官神田真人17日接受共同社采访，面对外汇市场出现的历史性日元贬值美元升值，他表示“如果出现投机导致的过度波动，将采取适当的应对措施”，示意不排除今后再次干预汇市的可能性。神田表态认为干预的次数和频率没有限制。 神田指出，造成汇率波动的因素有很多，“最大的是投机”。市场上有越来越多的观点认为日本政府和央行在11日和12日进行了购入日元出售美元的干预。政府未透露是否干预，神田重申“与各国当局保持着极为密切的沟通，也遵守国际共识，因此未受到来自各国的批评”。 财务省公布在4月至5月实施了总计逾9万亿日元（约4168亿人民币）的干预。神田表示：“这在很大程度上抑制了过度波动。我认为是有效的。” 对于日元持续贬值的影响，他担忧称：“进口价格上升会对企业和消费者造成负担。如果是缓慢上升，还可以适应；但如果变动过快，家庭和企业则无法应对。” 神田将在7月底卸任财务官。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/17/KYODO-%E6%97%A5%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%AE%98%E7%A4%BA%E6%84%8F%E4%B8%8D%E6%8E%92%E9%99%A4%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%B9%B2%E9%A2%84%E6%B1%87%E5%B8%82%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯：冲绳北大东岛将接受航空自卫队雷达部队部署</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/17/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E5%86%B2%E7%BB%B3%E5%8C%97%E5%A4%A7%E4%B8%9C%E5%B2%9B%E5%B0%86%E6%8E%A5%E5%8F%97%E8%88%AA%E7%A9%BA%E8%87%AA%E5%8D%AB%E9%98%9F%E9%9B%B7%E8%BE%BE%E9%83%A8%E9%98%9F%E9%83%A8%E7%BD%B2.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月17日电】17日采访日本政府相关人士获悉，有关在冲绳县北大东岛（北大东村）部署航空自卫队移动式警戒管制雷达部队的计划，村长鬼冢三典已基本决定接受。近期将正式公布。防卫省力图通过在位于冲绳本岛以东约360公里处的北大东岛部署雷达部队，从而加强被认为相对薄弱的太平洋一侧的警戒监视体制。 日本官房长官林芳正17日在记者会称：“为了在2025年度启动建设工程，打算计入所需的预算。”他还表示将派防卫政务官到当地说明政府方针。 林芳正强调部署的重要性称：“考虑到周边国家军事活动日益活跃，强化太平洋一侧的警戒监视体制是紧要课题。” 防卫省16日在北大东村召开居民说明会，介绍了环境调查的结果以及建设工程的概要。部署的人员规模预计在30人左右。 北大东村议会2021年12月作出了吸引自卫队入驻的决议。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/17/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E5%86%B2%E7%BB%B3%E5%8C%97%E5%A4%A7%E4%B8%9C%E5%B2%9B%E5%B0%86%E6%8E%A5%E5%8F%97%E8%88%AA%E7%A9%BA%E8%87%AA%E5%8D%AB%E9%98%9F%E9%9B%B7%E8%BE%BE%E9%83%A8%E9%98%9F%E9%83%A8%E7%BD%B2.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析认为小沥源地成功售出　对后市有正面讯息</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/17/RTHK-%E5%88%86%E6%9E%90%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%B0%8F%E7%80%9D%E6%BA%90%E5%9C%B0%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%94%AE%E5%87%BA-%E5%B0%8D%E5%BE%8C%E5%B8%82%E6%9C%89%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E8%A8%8A%E6%81%AF.html</link>
      <description><![CDATA[新地以6.19亿元投得沙田小沥源源顺围住宅地，每平方呎楼面地价约3952元，是相隔约7个月政府再出售住宅官地。 高力香港研究部主管李婉茵表示，中标价是预期之中，因为地皮位于成熟地区，面积亦较小，容易吸引发展商。 她表示，撤辣后政府推售首幅住宅地成功售出，中标亦是大发展商，对后市有正面讯息，反映发展商对香港住宅市场后市仍然乐观，只要地理位置、配套适合，都有兴趣竞投。她估计项目落成后单位每平方呎售价1.7万至1.8万元，视乎设计而定。 李婉茵认为，因应市况，政府亦会倾向先出售面积较小、配套较成熟地区的地皮，现时息口较高，发展商投地时会考虑开发及资金成本。 至于美国较大机会9月减息，会否令发展商投地意欲或入标价提高，她认为要视乎地皮特性而定。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/17/RTHK-%E5%88%86%E6%9E%90%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%B0%8F%E7%80%9D%E6%BA%90%E5%9C%B0%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%94%AE%E5%87%BA-%E5%B0%8D%E5%BE%8C%E5%B8%82%E6%9C%89%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E8%A8%8A%E6%81%AF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:59:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界Emoji日到了！全球最热表情符号是哪个？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/17/DW-%E4%B8%96%E7%95%8Cemoji%E6%97%A5%E5%88%B0%E4%BA%86-%E5%85%A8%E7%90%83%E6%9C%80%E7%83%AD%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AC%A6%E5%8F%B7%E6%98%AF%E5%93%AA%E4%B8%AA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-17T11:23:10.344Z在德国，超过80%的人使用表情符号。（德国之声中文网）每年7月17日是世界表情符号日，在网络时代，Emoji早已是人们沟通时常用的元素，在德国，超过80%的人使用表情符号。几乎每五个人中就有一人发出的每一条消息中都会使用表情符号，31%的人在大多数消息中使用表情符号，24%的人在少数消息中使用表情符号。根据德国IT行业联合会Bitkom委托进行的一项代表性调查得出这样的结果。虽然使用Emoji有时可能比文字更能直接表达心情感受，但也有可能让对方不明所以。逾1000名16岁以上的受访者参加了这次调查，结果显示，超过一半的人时不时会因为对方发来的表情符号而感到困惑：“56%的人曾因在对话中的表情符号感到困惑，而在16至29岁的人群中，这一比例甚至达到73%。”在德国，表情符号仍主要用于私人场合。98% 的受访者表示，他们与朋友、熟人和家人交流时会使用表情符号。29% 的受访者也在职场，比如与同事交流时使用表情符号，但也有 19% 的受访者在与上司沟通时使用表情符号。表情符号家族每年都在不断壮大，今年9月新加入的符号包括指纹、铲子和代表疲惫的有眼袋的脸。不同年龄段对表情符号的选择也大相径庭，出现“表情符号”代沟。比如常用的“微笑”表情，在一些人眼中它代表善意亲近，或是开心，但在年轻人的网络预警，可能代表了不屑的“呵呵”，或是皮笑肉不笑。还有水蜜桃，或者茄子，玉米，在年轻人看来，它们多了另一层含义，可能暗示臀部，或是男性性器官。Z世代经常使用 “大声哭出来”、“骷髅头和交叉骨 ”和 “火 ”等表情符号，而 “竖起大拇指”、“好的 ”手势和 “红心 ”等经典表情符号则被认为很土，老派和过时。那么，全球被用的最多的表情符号是哪个？根据表情图标百科Emojipedia统计出2023年最受欢迎的Emoji ，前五名分别是：笑到哭（Face with Tears of Joy），笑翻了（Rolling on the floor laughing），爱心（Red Heart），双手合十（Folded hands），大哭（Loudly crying）。相关图集：表情包的前世今生关于表情包的大电影：我们每天玩转的“Emoji表情包”即将变成电影主角，走上大屏幕。安东尼·莱昂迪斯(Anthony Leondis)执导的动画片中，每一个Emoji都只有一个表情，但一个名字叫做Gene的是个例外。他与另外两个小伙伴Hi-5和Jailbreak踏上冒险旅程，寻找能够修复自身的代码。 表情符号的“元老”：1982年美国计算机专家法尔曼（Scott Fahlman）用“：-)”表示微笑，这是表情符号出现在网络世界的开端，人们第一次可以在虚拟的网络中用这个表情符号来区分出认真和玩笑。 诞生于日本：1999年，日本软件工程师栗田穣崇（Shigetaka Kurita）为表情包打下了进一步的基础。Emoji在日语中是“图形文字”的意思，它很快风靡全球。 商机无限：Emoji由栗田穣崇创作，虽然并未因此而发财致富，不过他的设计草图被纽约现代艺术博物馆纳入馆藏。德国人Marco Hüsges看到了商机，2015年他将表情包Emoji注册成商标。现在他的公司在全球各地有超过350间企业客户，其中不乏大型服装公司。 表情包中的大明星：“Face with Tears of Joy”（喜极而泣的笑脸）脱颖而出，当选2015年《牛津英语词典》年度词汇。据报道，该结果由牛津大学出版社和知名的手机输入软件SwiftKey联合评选而出。 水枪换手枪：苹果在新增emoji表情中做出调整，将手枪emoji换成水枪。据称，起因是美国反枪组织“纽约反对枪支暴力”（New Yorkers Against Gun Violence）在其官网上发起的一项反枪运动。该组织发起的活动名为“DisarmTheiPhone”，意为“解除iPhone武装”。 世界表情包日：自2014年以来，每年的7月17日是“世界表情包日”。今年的这一天，脸书创始人兼CEO扎克伯格分享了十大最常用的表情图标，排在第一位的依然是“笑cry”。中国媒体新浪科技报道，推特当天也发表了全球用户的表情包使用情况。分析发现，澳大利亚的推特用户们最喜欢竖起大拇指的表情，德国人也喜欢使用这个表情。而西班牙人则更喜欢展示肌肉的表情。印度和墨西哥的人更加虔诚一些，他们更加喜欢“双手合十”的表情。中国人的最爱：新浪科技还指出，《中国青年网民网络行为报告(2016-2017)》 显示，中国青年网友也热衷表情包，使用“笑哭”的次数最多，另外，飞吻、汗、害羞也是人们常常互发的表情。 （德新社，法新社等） © 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/17/DW-%E4%B8%96%E7%95%8Cemoji%E6%97%A5%E5%88%B0%E4%BA%86-%E5%85%A8%E7%90%83%E6%9C%80%E7%83%AD%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AC%A6%E5%8F%B7%E6%98%AF%E5%93%AA%E4%B8%AA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为何俄罗斯在哈尔科夫的进攻陷入停滞</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/17/DW-%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E5%93%88%E5%B0%94%E7%A7%91%E5%A4%AB%E7%9A%84%E8%BF%9B%E6%94%BB%E9%99%B7%E5%85%A5%E5%81%9C%E6%BB%9E.html</link>
      <description><![CDATA[今年春季俄罗斯以乌克兰哈尔科夫作为进攻目标以来，北约国家开始放宽条件，允许乌克兰使用美国等北约国家援助的武器攻击俄罗斯本土。这有助于阻止莫斯科的进攻。一些分析人士认为这成为一个转折点。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/17/DW-%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E5%93%88%E5%B0%94%E7%A7%91%E5%A4%AB%E7%9A%84%E8%BF%9B%E6%94%BB%E9%99%B7%E5%85%A5%E5%81%9C%E6%BB%9E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲中磋商助南海降温？ 菲军：尚未见中方改变举动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E8%8F%B2%E4%B8%AD%E7%A3%8B%E5%95%86%E5%8A%A9%E5%8D%97%E6%B5%B7%E9%99%8D%E6%BA%AB-%E8%8F%B2%E8%BB%8D-%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E8%A6%8B%E4%B8%AD%E6%96%B9%E6%94%B9%E8%AE%8A%E8%88%89%E5%8B%95.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴升鸿新加坡17日专电）菲律宾与中国召开磋商机制盼管控南海局势，但菲律宾军方表示，尚未看到中国海军、海警或海上民兵船只改变举动，磋商机制是否有助南海紧张情势降温「仍有待观察」。由于菲律宾与中国因南海领土冲突而关系恶化，根据一份文件和菲律宾外交消息人士，菲中两国同意建立新的沟通管道，以改善处理海上争端方面的互动。据中国外交部官网，中国外交部副部长陈晓东2日与菲律宾外交部次长拉萨洛（Maria Theresa Lazaro）在马尼拉共同主持召开中菲南海问题双边磋商机制（BCM）第9次会议，双方就南海形势，特别是管控仁爱暗沙局势交换意见。然而，菲媒「马尼拉公报」（Manila Bulletin）今天报导，菲律宾海军仍未观察到西菲律宾海紧张局势缓和的具体事证。西菲律宾海是菲国主张在南海拥有主权的区域，大致为菲律宾200海里专属经济海域范围。菲律宾海军发言人崔尼代（Roy Vincent Trinidad）少将在报导中表示，紧张局势得以缓慢的唯一指标，是中国船只减少出现在菲律宾专属经济区（EEZ），菲方持续监控西菲律宾海上的中国船只数量，根据过去1个月的数据有所减少，但「是否与双边磋商机制有关，仍有待观察」。崔尼代说，除此之外，菲方尚未看到中国人民解放军海军 、中国海警、中国海上民兵船只的举动有所改变。菲律宾海军充气船6月17日前往仁爱暗沙（Second Thomas Shoal）执行补给任务时，遭到中国海警超过8艘汽艇一再冲撞，甚至登船夺走枪枝、导航设备和补给品。数名菲国海军人员因此受伤，其中1人失去右手拇指。报导指出，6月18日至24日，共有129艘中国海警船、中国人民解放军海军和中国海上民兵船只出现在西菲律宾海，随后船只数量有所减少。然而，7月9日至15日期间，西菲律宾海又有104艘中国船只。崔尼代表示，下次执行补给任务时，就能知道中国是否致力于缓和紧张局势，但他拒绝透露未来补给任务的细节。根据菲律宾海岸防卫队（Philippine Coast Guard）在报导中指出，被称为「怪兽」的中国海警船5901号仍在西菲律宾海航行。菲律宾海岸防卫队发言人塔瑞耶拉（Jay Tarriela）表示，中国海警船5901号今天上午停泊在艾斯柯达礁（Escoda Shoal，即仙宾礁）附近。 （编辑：高照芬）1130717陈晓东陈晓东9/28首度攻蛋 自揭曾拍戏过敏险失明中菲举行南海问题双边磋商 同意管控矛盾分歧]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E8%8F%B2%E4%B8%AD%E7%A3%8B%E5%95%86%E5%8A%A9%E5%8D%97%E6%B5%B7%E9%99%8D%E6%BA%AB-%E8%8F%B2%E8%BB%8D-%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E8%A6%8B%E4%B8%AD%E6%96%B9%E6%94%B9%E8%AE%8A%E8%88%89%E5%8B%95.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新竹县市长同任期内遭起诉 杨文科高虹安非首例</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E6%96%B0%E7%AB%B9%E7%B8%A3%E5%B8%82%E9%95%B7%E5%90%8C%E4%BB%BB%E6%9C%9F%E5%85%A7%E9%81%AD%E8%B5%B7%E8%A8%B4-%E6%A5%8A%E6%96%87%E7%A7%91%E9%AB%98%E8%99%B9%E5%AE%89%E9%9D%9E%E9%A6%96%E4%BE%8B.html</link>
      <description><![CDATA[新竹县长杨文科（左）与新竹市长高虹安（右）先后遭新竹、台北地检署起诉。 （中央社档案照片）（中央社记者鲁钢骏新竹市17日电）新竹市长高虹安遭控涉嫌在立委任内诈领助理费，新竹县长杨文科涉图利护航建商，2人先后遭台北、新竹地检署起诉。然而，同一任新竹县、市长因贪渎被起诉的情况，并非首例。高虹安被控在立委任内虚报或浮报助理酬金、加班值班费到预算上限金额，总计诈得新台币46万30元。台北地检署依贪污、伪造文书等罪嫌起诉高虹安及4名前助理黄惠玟、陈奂宇、陈昱恺、王郁文。台北地方法院审理期间，黄惠玟、陈奂宇、陈昱恺在庭讯时均认罪，并请法官依法减刑且宣告缓刑；王郁文、高虹安则否认犯罪。北院今年5月开庭辩论终结，审判长谕知7月24日上午11时宣判。新竹县长杨文科涉贪遭起诉天坑案查获69万余元来源不明远见施政满意度调查杨文科高虹安谢国梁列末段丰邑机构位在新竹县竹北市的「丰采520」建案涉偷工减料，导致周边道路多次坍塌酿天坑，危及民众安全，杨文科等公务员涉背弃职责图利护航丰邑，经搜索，在杨文科官邸及县长室共查获新台币69万余元，新竹地检署今天依贪污罪嫌起诉。然而，新竹县、新竹市长在同一任期因贪渎而遭起诉的情形，高虹安与杨文科并非首例，前新竹市长蔡仁坚、前新竹县长林光华也在同一任内因涉贪渎遭起诉。蔡仁坚涉嫌于新竹市长任内指派环保局对新竹科学园区大规模稽查，强行向厂商征收费用。另外，蔡仁坚也被控在2001年县市长选举期间，调用行政院永续就业工程计画人力到他的竞选总部工作，遭新竹地检署分别依渎职、贪污罪嫌起诉。 2案都获判无罪。林光华遭某私立学校检举，指他利用县长职务之便向学校收受贿赂，新竹地检署2001年依贪污罪嫌起诉林光华。新竹地方法院一审判无罪，经检方提起上诉，台湾高等法院维持原判。 （编辑：李锡璋）1130717延伸阅读新竹县天坑案前工务处长江良渊涉贪「宝藏图」记载藏款地点被陈时奋控诬告高虹安赴台北地院开庭高虹安坦承有道德瑕疵不该当贪污重罪蔡仁坚遭民进党除名求登报道歉胜诉高虹安陈时奋控高虹安诬告案北院8/21宣判竹市教育处长林立生传监院纠正多次议员吁换人杨文科杨文科遭起诉新竹县天坑案邻近社区：地质仍待改善新竹县天坑案杨文科遭起诉检：涉图利护航丰邑建设]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E6%96%B0%E7%AB%B9%E7%B8%A3%E5%B8%82%E9%95%B7%E5%90%8C%E4%BB%BB%E6%9C%9F%E5%85%A7%E9%81%AD%E8%B5%B7%E8%A8%B4-%E6%A5%8A%E6%96%87%E7%A7%91%E9%AB%98%E8%99%B9%E5%AE%89%E9%9D%9E%E9%A6%96%E4%BE%8B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庄硕汉已去职才弹劾 监院：依法行使职权绝非马后炮</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E8%8E%8A%E7%A2%A9%E6%BC%A2%E5%B7%B2%E5%8E%BB%E8%81%B7%E6%89%8D%E5%BD%88%E5%8A%BE-%E7%9B%A3%E9%99%A2-%E4%BE%9D%E6%B3%95%E8%A1%8C%E4%BD%BF%E8%81%B7%E6%AC%8A%E7%B5%95%E9%9D%9E%E9%A6%AC%E5%BE%8C%E7%82%AE.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈俊华台北17日电）前民进党立委林浊水说，前驻泰国代表庄硕汉6月已去职，监察院现在弹劾是放马后炮。监察院今天说，庄硕汉案是依法行使职权提案弹劾，严谨法律程序，外界应予尊重，绝非马后炮。监察院16日表示，庄硕汉涉性骚扰女部属，侵犯被害人人格尊严，严重影响外交人员的声誉及形象，监察院4日以11票成立、1票不成立，审查通过弹劾庄硕汉，移送惩戒法院审理。林浊水今天在脸书发文表示，庄硕汉6月就已去职，监察院才通过弹劾案，「正经八百地放马后炮」，并说监察院没有存在意义，呼吁蓝绿两党「快一点废（监察院）了吧」。监察院晚间透过新闻稿指出，庄硕汉违反性别平等工作法事件，是外交部在民国112年10月5日依公务员惩戒法规定，移送监察院审查，经外交及国防委员会决议推派监委张菊芳、王丽珍及纪惠容调查。监察院说，监察权为事后权，又依监察院办理纠举弹劾案件注意事项规定，已去职的公务员，如发现在职期间有违法失职情事，仍应依法弹劾，移付惩戒。监察院指出，庄硕汉案经调查确有违失，事证明确，有予以惩戒必要，依宪法及监察法规定提案弹劾，移送惩戒法院审理依法惩戒，以正官箴。监察院严谨法律程序依法行使职权，外界应予尊重。监察院说，近来多件外交部驻外人员涉及性骚扰案件，监察院经调查，提案弹劾、纠正，促使外交部在日前提出畅通保密的申诉管道、有效课责、加强宣导与预防等三大措施，正可说明监察院弹劾、纠正、调查，有效督促政府机关建立机制，避免违失。监察院表示，是依据宪法、监察法行使职权，外界质疑「马后炮，庄硕汉已去职才弹劾」、「表演给大家看」，显有误解，要严正澄清。 （编辑：翟思嘉）1130717庄硕汉前驻泰代表庄硕汉涉性骚 监院通过弹劾移送惩戒法院林浊水林浊水指调查报告是作文 叶大华：间接伤害陈情人]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E8%8E%8A%E7%A2%A9%E6%BC%A2%E5%B7%B2%E5%8E%BB%E8%81%B7%E6%89%8D%E5%BD%88%E5%8A%BE-%E7%9B%A3%E9%99%A2-%E4%BE%9D%E6%B3%95%E8%A1%8C%E4%BD%BF%E8%81%B7%E6%AC%8A%E7%B5%95%E9%9D%9E%E9%A6%AC%E5%BE%8C%E7%82%AE.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雅虎奇摩结合案获准 统一：Yahoo电商品牌延续使用</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E9%9B%85%E8%99%8E%E5%A5%87%E6%91%A9%E7%B5%90%E5%90%88%E6%A1%88%E7%8D%B2%E5%87%86-%E7%B5%B1%E4%B8%80-yahoo%E9%9B%BB%E5%95%86%E5%93%81%E7%89%8C%E5%BB%B6%E7%BA%8C%E4%BD%BF%E7%94%A8.html</link>
      <description><![CDATA[图为雅虎奇摩拍卖网站首页。 （图取自雅虎奇摩拍卖网页tw.bid.yahoo.com）（中央社记者何秀玲台北17日电）公平会宣布不禁止统一与香港商雅虎资讯公司结合案，统一将取得Yahoo台湾电商业务8成股份。统一表示，整体交易包含后续营运投资总金额约1亿美元，待收到正式核准文件后，规划后续结合安排，包括确定的交割时间与合作内容，未来雅虎将授权双方合资业务，延续使用Yahoo台湾电子商务品牌。统一并购雅虎奇摩公平会点头通过统一集团今年2月宣布认购雅虎台湾公司债2500万美元（约新台币8.12亿元），获公平会核准，统一今天发出新闻稿指出，与Yahoo（雅虎）将分别持有Yahoo台湾电商业务80%与20%股份，统一取得合资公司营运主导权，整体交易包含后续营运投资总金额为1亿美元（约新台币30亿元）。双方期望借此合资，强化合作综效，提升台湾电商发展，开创全新的网购场景与体验。对于上述投资案，统一董事长罗智先日前指出，统一集团去年营收新台币5800亿元，在实体通路有成绩，可是透过线上创造的营收连0.5%都不到，线上有许多地方需要学习，与雅虎结盟，可让统一「先以观察员的身份在旁边看」，从中了解电商思考逻辑。 Yahoo亚洲区总经理黄吉乐今天表示，过去20多年来，Yahoo在台透过拍卖与购物中心等不同营运模式，提供不同商品内容与数位体验；本次与统一合资，将藉由雅虎大数据及数位营运经验，与统一集团在生活品牌上的全方位消费体验，将扩大市场影响力。 （编辑：潘羿菁）1130717延伸阅读投资雅虎学电商思维罗智先：先以观察员身分旁边看统一集团认购Yahoo台湾公司债拟扩大电商版图蔡明忠：富邦媒下阶段转型成为多元化科技电商富邦媒：今年营收逐季成长拟建8座卫星站拼物流詹宏志：PChome市场价值被低估仓库负担今年减轻酷澎Coupang在韩遭重罚称操控关键字为全球电商惯例罗智先统一佳佳不畏亏损7月一口气展3店耕耘台湾市场统一超拓点新里程碑第7000店落脚台南打造复合大店]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E9%9B%85%E8%99%8E%E5%A5%87%E6%91%A9%E7%B5%90%E5%90%88%E6%A1%88%E7%8D%B2%E5%87%86-%E7%B5%B1%E4%B8%80-yahoo%E9%9B%BB%E5%95%86%E5%93%81%E7%89%8C%E5%BB%B6%E7%BA%8C%E4%BD%BF%E7%94%A8.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾射击队18日启程 拼队史首面奥运奖牌</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%B0%84%E6%93%8A%E9%9A%8A18%E6%97%A5%E5%95%9F%E7%A8%8B-%E6%8B%9A%E9%9A%8A%E5%8F%B2%E9%A6%96%E9%9D%A2%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%8D%8E%E7%89%8C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄巧雯台北17日电）台湾射击代表队这次共有8名选手将参加巴黎奥运，也是台湾代表团中最大团，明天将搭机前往法国巴黎，协会秘书长陈武田期待，希望能突破以往成绩，力拼队史首面奖牌开张。巴黎奥运将于7月26日开幕，台湾射箭代表队今天先启程，明天将轮到射击队出发。中华民国射击协会秘书长陈武田接受中央社记者访问时表示，过去林怡君曾在2000年雪梨奥运拿下女子双不定向飞靶第4名，至今仍是台湾队在奥运射击项目最佳成绩，再来就是吴佳颖在东京奥运女子25公尺手枪项目名列第5。陈武田认为，今年巴黎奥运每名选手都有机会晋级决赛，希望这次8名选手出征，能为台湾带回至少1面奖牌。他点名除了男子定向飞靶李孟远近况不错外，女子25公尺手枪项目2名老将田家榛与吴佳颖经验丰富，「她们这组机会满高」。这次射击队从最年轻的21岁选手刘恒妤，到5度叩关奥运的43岁老将林怡君，且射击队选手与教练中还有父子档谢志培与李孟远、夫妻档蔡志成与林怡君。林怡君表示，夫妻俩一直开玩笑地说，「夫妻同心，齐力夺金，我们会一直努力下去的。」至于父子档部分，教练谢志培表示，这几天正在帮李孟远做最后技术层面「恶补」 ，心理层面则交由熟识李孟远的阿姨开导。谢志培昔日40岁才入选国手，而儿子李孟远早在15岁时就曾参加2010年广州亚运，能以教练身分陪同李孟远迎接首次奥运，他也为儿子感到开心。谢志培表示，希望李孟远能平常心以对，将奥运当作平时训练的测验。射击队8名选手中，这次以女子10公尺空气手枪余艾玟与刘恒妤最早出赛，将在27日资格赛亮相，至于其他参赛选手包括男子不定向飞靶杨昆弼、男子定向飞靶李孟远、女子不定向飞靶林怡君与刘宛渝、女子25公尺手枪田家榛与吴佳颖将陆续登场。 （编辑：张雅净）1130717李孟远李孟远摘奥运门票写纪录自认爱犬「扣打」带好运李孟远定向飞靶前进奥运直呼爱犬「扣打」带好运林怡君林怡君爱射击17岁拼到43岁第5度闯奥运拼奖牌5度参加奥运不喊累不定向飞靶林怡君直指金牌巴黎奥运台湾射击队18日启程拼队史首面奥运奖牌2024/07/17 19:31屏东拳击手出征巴黎奥运赖主恩盼把金牌带回来2024/07/17 14:48中国泳将禁药风波美恐甘冒丧失奥运主办权风险2024/07/17 14:47]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%B0%84%E6%93%8A%E9%9A%8A18%E6%97%A5%E5%95%9F%E7%A8%8B-%E6%8B%9A%E9%9A%8A%E5%8F%B2%E9%A6%96%E9%9D%A2%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%8D%8E%E7%89%8C.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马行人地狱 护士等公车被撞死</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E7%BE%85%E9%A6%AC%E8%A1%8C%E4%BA%BA%E5%9C%B0%E7%8D%84-%E8%AD%B7%E5%A3%AB%E7%AD%89%E5%85%AC%E8%BB%8A%E8%A2%AB%E6%92%9E%E6%AD%BB.html</link>
      <description><![CDATA[在罗马市中心街头，几乎每天都能看见大小车祸现场，警车也难以幸免。图为一辆金融警察车（Guardia di Finanza）与私人车辆发生车祸。中央社记者黄雅诗罗马摄 113年7月17日（中央社记者黄雅诗罗马17日专电）走在罗马市中心，几乎每天都能撞见车祸现场。近24小时内，罗马与近郊车祸已夺去6命。上周末凌晨，更有一名护士等公车时遭撞身亡，让交通地狱成为罗马舆论近日热议话题。在罗马担任计程车司机多年的保罗（Paolo）向中央社记者抱怨：「罗马交通愈来愈混乱，经常忽然窜出电动滑板车、摩托车，防不胜防。」行人除了饱受交通紊乱之苦，还要面对大众运输脱班误点问题。在罗马市中心、梵蒂冈城附近的公车站牌，一位年迈义大利修女请记者帮忙用手机查询公车动态。她无奈地表示，她依照日常班表来等车，却已在近40度高温下苦等超过20分钟。义大利「晚邮报」（Corriere Della Sera）16日以「一场无止尽的屠杀」，形容罗马交通地狱。统计显示，近6个半月内，罗马有91人死于车祸，其中半数死于摩托车与电动滑板车意外；而在人行道等公车，或走斑马线穿越马路也不再安全。 14日晚间，在台湾驻教廷大使官邸附近发生一起严重车祸，89岁老太太开罗（Antonietta Cairo）与她57岁女儿雷纳迪（Barbara Rinaldi）穿越马路时，在斑马线上遭撞，造成老太太死亡、女儿重伤。义大利警方正调查肇事驾驶是否涉及酒驾或嗑药。 13日凌晨，一名男性护士斯基拉奇（Sebastiano Schillaci）在罗马路边等公车时遭汽车撞伤身亡。 「行人权利运动」（il Movimento diritti dei pedoni）等多个民间组织旋即发起示威，以耸动标题「等公车时你会死吗？」为主题，控诉罗马交通乱象。罗马市政府15日通过，计划投入430万欧元（约新台币1亿5279万元）改善行人安全，内容包括更新路面与地上交通标志、管制行车速度、重新规划安全岛、检视危险十字路口与人行道等。 （编辑：陈妍君）1170717罗马近日电动滑板车盛行，街头常见电动滑板车与汽车争道险象。数据显示，近6个半月内，罗马有91人死于车祸，其中半数死于摩托车与电动滑板车意外。中央社记者黄雅诗罗马摄 113年7月17日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E7%BE%85%E9%A6%AC%E8%A1%8C%E4%BA%BA%E5%9C%B0%E7%8D%84-%E8%AD%B7%E5%A3%AB%E7%AD%89%E5%85%AC%E8%BB%8A%E8%A2%AB%E6%92%9E%E6%AD%BB.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>云林麦寮乡代会主席疑涉案 检警搜索带回侦讯</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E9%9B%B2%E6%9E%97%E9%BA%A5%E5%AF%AE%E9%84%89%E4%BB%A3%E6%9C%83%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E7%96%91%E6%B6%89%E6%A1%88-%E6%AA%A2%E8%AD%A6%E6%90%9C%E7%B4%A2%E5%B8%B6%E5%9B%9E%E5%81%B5%E8%A8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者姜宜菁云林县17日电）云林县麦寮乡民代会主席韩青山疑涉恐吓取财，昨天遭警方带回侦讯，云林地检署今天证实，承办检察官指挥专案小组兵分多路搜索，带回韩青山等人，全案尚在侦办，详情不便透露。云林地检署主任检察官朱启仁今天证实，检方侦办沿海倾倒废弃物案件，发现韩青山疑涉案，因此指挥刑事局中部打击犯罪中心和云林县警察局刑警大队等单位组成专案小组。经过连日搜证，专案小组昨天兵分多路，前往韩青山的住处、麦寮乡民代表会等处搜索，带回部分文件。韩青山昨天早上准备搭机出国游玩，专案小组在机场将人带走。多名代表不解为何带走韩青山，且代表会还被搜索，搜索票上案由写着「组织犯罪等」。检方表示，专案小组带回韩青山等人，全案尚在侦办中，详情不便透露。 （编辑：黄世雅）1130717朱启仁云检侦办诈团案外案 3律师交保1法务人员羁押大麻园隐身民宅市价逾1亿元 云检瓦解制毒集团]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E9%9B%B2%E6%9E%97%E9%BA%A5%E5%AF%AE%E9%84%89%E4%BB%A3%E6%9C%83%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E7%96%91%E6%B6%89%E6%A1%88-%E6%AA%A2%E8%AD%A6%E6%90%9C%E7%B4%A2%E5%B8%B6%E5%9B%9E%E5%81%B5%E8%A8%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>川普造势遇袭 右翼人士抨击女特勤保护不力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E9%80%A0%E5%8B%A2%E9%81%87%E8%A5%B2-%E5%8F%B3%E7%BF%BC%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%8A%A8%E6%93%8A%E5%A5%B3%E7%89%B9%E5%8B%A4%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E4%B8%8D%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿17日综合外电报导）随着外界对于一名潜在的暗杀者如何靠近前美国总统川普的问题四起，部分保守派人士把矛头指向特勤局招募女性特勤人员，投入火线保护前总统的任务。法新社报导，美国右翼人士抨击特勤局的多元平等共融雇用政策差点害川普送命。他们批评女性个头小，太娇弱，某些情况下甚至过重，无法保护川普这样的男性。枪手在川普造势活动开枪时，现场可以看到多名著黑色西装、戴着墨镜的特勤人员以身体来保护川普，护送他走下舞台，安全进入一旁待命的车辆内，其中包括几名女性特勤人员。不过，这些女性特勤人员和特勤局长奇铎（Kimberly Cheatle）在这场灾难性攻击事件后，遭外界以放大镜检视。特勤局负责保护现任、前任以及候任总统的任务。右派活跃人士华尔希（Matt Walsh）在社群网站X发文称：「特勤局不应有任何女性，他们应该是最顶尖的，而在这项工作没有哪位顶尖的人是女性。」共和党籍国会议员柏谢特（Tim Burchett）则在社群平台发文说：「我无法想像雇用来自百事可乐（@pepsi）多元平等共融的人选来当特勤局的主管，会是个糟糕的选择。＃反串要注明。」柏谢特说的是特勤局局长奇铎，她之前曾担任多年的百事可乐全球安全主任，然后才重返之前任职近30年的特勤局。奇铎是特勤局有史以来第2位女性局长。特勤局首批女性特勤人员是在1971年宣誓就职。哥伦比亚广播公司新闻网（CBS News）去年报导，特勤局希望2030年以前女性占30%。奇铎当时告诉哥伦比亚广播公司：「我非常注重…确定我们必须吸引多元人才，确保我们正在培养并提供机会给员工中的每个人，尤其是女性。」保守派Libs of TikTok在贴文中引述这项访问，并将川普遭枪击归咎于这项雇用政策。这篇贴文吸引了超过1000万次浏览。贴文中写道：「多元平等共融的结果。多元平等共融导致有人因此而死。」非裔青年佛洛伊德（George Floyd）2020年遭白人警察压颈而死，引发美国社会对种族主义和包容性的反思后，多元聘雇的行动加速。不过，这种作法近月来引发保守派日益反对，他们不满白人劳工处于不公平的劣势，尤其是白人男性。川普刚宣布的竞选搭档、俄亥俄州联邦参议员范斯（J.D. Vance）最近推动一项法案，以废除这类的行动。范斯上月推出这项法案时发文说：「多元平等共融是种族主义，就这么简单。现在是在全国取缔的时候，就从联邦政府开始。」自从川普遇袭后，外界出现要求奇铎下台的声浪，特勤局已同意配合拜登总统下令的独立调查。肯塔基州共和党籍联邦众议员柯默（James Comer）宣布，奇铎将出席7月22日针对川普遇袭案举行的众院委员会听证会。川普15日出席在威斯康辛州密尔瓦基（Milwaukee）举行的共和党全国代表大会（RNC），这是他遇袭后首度公开露面，身旁清一色是男性特勤局随扈。保守派评论员欧韩德里（Rogan O&#39;Handley）在社群媒体X发文说：「这才是保护总统之道。」「川普现在有特勤局的顶尖团队（保护）。」（译者：刘淑琴/核稿：杨昭彦）1130717川普「阿杰与阿凯」成员开川普遇袭玩笑主唱杰克布莱克取消巡演川普保护费说吓跌台股新台币震荡小升收32.616元川普川普造势遇袭右翼人士抨击女特勤保护不力2024/07/17 19:25川普保护费说林右昌：美中战略格局不会改变2024/07/17 19:22川普保护费说吓跌台股新台币震荡小升收32.616元2024/07/17 17:59]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E9%80%A0%E5%8B%A2%E9%81%87%E8%A5%B2-%E5%8F%B3%E7%BF%BC%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%8A%A8%E6%93%8A%E5%A5%B3%E7%89%B9%E5%8B%A4%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E4%B8%8D%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生代外交培力营将赴美 赖清德：到世界交朋友</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BB%A3%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%9F%B9%E5%8A%9B%E7%87%9F%E5%B0%87%E8%B5%B4%E7%BE%8E-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7-%E5%88%B0%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BA%A4%E6%9C%8B%E5%8F%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北17日电）民进党举办「外交培力营」，遴选党内新生代至美国华府及纽约见习。担任团长的民进党副秘书长杨懿珊说，民进党希望发掘及栽培更多外交人才；党主席赖清德表示，很高兴看到台湾人一棒接一棒，到世界交朋友，让世界更了解台湾。民进党今天召开「民进党外交培力营」行前记者会，宣布于7月23日至8月1日率新生代外交幕僚团出发访美，代表团成员在记者会首次亮相，为期10天的营队将由杨懿珊率团，带领来自立法院、议会、智库、NGO的青年政治工作者前往美国华府与纽约，与美方政界与学界的专家及学者对话与交流。杨懿珊说，国际人才培训是一棒接一棒，30年前，时任民进党驻美代表处主任萧美琴就曾于美国华府举办外交幕僚培训营，20年前，自己也曾参加民进党国际部举办的外交营队，获得珍贵且受用一生的知识与经验。杨懿珊强调，民进党希望发掘及栽培更多外交人才，培力营这次能在美国大选期间有高度且密集的访问，显示出美方代表团的重视。杨懿珊说，民进党中央高度重视青年外交人才培育，非常愿意给予机会、给予舞台并且给予经费，让具备热忱及专业的年轻幕僚亲赴华府，认识美国第一线的政治工作者。访团成员代表、彰化县议员黄柏瑜表示，非常感谢民进党特别安排此活动，让党内新生代有机会到美国华府交流及学习，让台美关系有更深更广发展空间。另外，党主席赖清德也录制影片勉励外交培力营团员。他说，担任党主席以来，高度重视国际事务的青年培力工作，不断鼓励党透过举办及参加各项国际活动来达成3项任务，第一、拓展政党外交；第二、提升国际视野，第三、培力国际人才。这次中央党部2024年外交培力营就是实现这3项任务的最佳实践。赖清德说，多年来，经过台湾、美国两地海内外许多人多方努力之下，台美关系走到历史上十分紧密的时刻。看到新生代的政治工作者组团到美国参访，他很高兴看到台湾人一棒接一棒，走向世界，到世界交朋友，让世界更了解台湾。 （编辑：翟思嘉）1130717杨懿珊传出任驻美副代表杨懿珊低调没回应民进党推年轻女性政治培力营鼓励投入公共事务赖清德吴诚文抛AI新政3面向8月提智慧科技大南方计画立院会期结束赖清德感谢党团不畏困难团结作战]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BB%A3%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%9F%B9%E5%8A%9B%E7%87%9F%E5%B0%87%E8%B5%B4%E7%BE%8E-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7-%E5%88%B0%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BA%A4%E6%9C%8B%E5%8F%8B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>川普保护费说 林右昌：美中战略格局不会改变</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E8%B2%BB%E8%AA%AA-%E6%9E%97%E5%8F%B3%E6%98%8C-%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E6%88%B0%E7%95%A5%E6%A0%BC%E5%B1%80%E4%B8%8D%E6%9C%83%E6%94%B9%E8%AE%8A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北17日电）美国前总统川普日前接受媒体专访时，称「台湾抢走晶片生意，应向美国付保护费」。民进党秘书长林右昌今天说，美中战略格局不会改变，川普的谈话，无非是希望台湾展现跟日本、南韩、欧盟一样守护自我安全的决心。川普（Donald Trump）于近日刊出的「彭博商业周刊」专访中，谈及美国经济与台湾等广泛议题，并指台湾抢走晶片生意，若要保卫半个地球外的岛屿，存在实际困难度，希望台湾向美国支付保护费等看法。民进党晚间发布新闻稿，秘书长林右昌表示，现在是台美关系最好的年代，双方的贸易与投资近年都有大幅的增长，在军售与安全合作上也都非常顺畅。林右昌说，美中战略格局不会改变，中国是美国最大威胁这已是民主、共和两党，还有国会、政府与民间企业的共识。而美国的印太战略与世界民主同盟伙伴拥有共同的价值与利害关系，其中台湾是最重要的核心之一。林右昌提及，川普的谈话，无非是希望台湾展现跟日本、南韩、欧盟一样守护自我安全的决心。过去数年台湾也已经展现了这样的决心，并持续强化自我防卫的投资，负起应有的国际责任。他说，民进党做为守护台湾自由民主价值的第一政党品牌，得到多数台湾人民的支持与认同，民进党会继续努力，与世界民主同盟伙伴站在一起。 （编辑：谢佳珍）1130717林右昌被点名角逐新北市长林右昌：现在离选举还太远新北宣讲被视为与苏巧慧同场较劲林右昌：想太多川普事欣科加速墨西哥扩产拟评估第3座生产基地台积电法说会前外资连4卖台股法人：待资金回流电子2024美国大选川普保护费说林右昌：美中战略格局不会改变2024/07/17 19:22川普保护费说吓跌台股新台币震荡小升收32.616元2024/07/17 17:59川普副手找范斯分析家：对中政策将走强硬路线2024/07/17 17:24]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/17/CNA-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E8%B2%BB%E8%AA%AA-%E6%9E%97%E5%8F%B3%E6%98%8C-%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E6%88%B0%E7%95%A5%E6%A0%BC%E5%B1%80%E4%B8%8D%E6%9C%83%E6%94%B9%E8%AE%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 11:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>