<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 04:39:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LINE雅虎召开股东大会 社长就个人信息外泄道歉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/19/KYODO-line%E9%9B%85%E8%99%8E%E5%8F%AC%E5%BC%80%E8%82%A1%E4%B8%9C%E5%A4%A7%E4%BC%9A-%E7%A4%BE%E9%95%BF%E5%B0%B1%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%A4%96%E6%B3%84%E9%81%93%E6%AD%89.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月19日电】LINE雅虎公司18日在东京都召开定期股东大会。有关通信APP“连我”（LINE）个人信息外泄问题，社长出泽刚道歉称“给大家造成了很大的困扰”。有关调整与韩国IT巨头NAVER之间的资本关系，他仅称“现阶段并无已定下的事实”。 来自NAVER、被誉为“LINE之父”的慎重扈在此次股东大会上卸任代表董事一职，董事会形成由外部董事占多数的格局。此举意在促进经营与执行的分离，加强企业治理。 股东大会上股东纷纷表示，“有关接连曝出的信息外泄问题，希望经营负责人明确提出今后的路线”、“我是学生并使用LINE，对公司因信息外泄而受到行政指导感到不安”。 LINE雅虎的实际母公司是软银和NAVER，信息外泄的起因是NAVER方面遭到非法访问。鉴于日本总务省作出包括调整资本关系在内的行政指导，软银表示有意收购NAVER所持股份，但韩方反对声高涨，谈判陷入停滞。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/19/KYODO-line%E9%9B%85%E8%99%8E%E5%8F%AC%E5%BC%80%E8%82%A1%E4%B8%9C%E5%A4%A7%E4%BC%9A-%E7%A4%BE%E9%95%BF%E5%B0%B1%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%A4%96%E6%B3%84%E9%81%93%E6%AD%89.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 04:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沪股半日跌逾0.3%　创业板指数失守1800点</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E6%BB%AC%E8%82%A1%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%B7%8C%E9%80%BE0.3-%E5%89%B5%E6%A5%AD%E6%9D%BF%E6%8C%87%E6%95%B8%E5%A4%B1%E5%AE%881800%E9%BB%9E.html</link>
      <description><![CDATA[沪深股市半日偏软，苹果概念、养殖、半导体、科创次新股下跌；贵金属、电脑设备股造好。 上证指数半日报3020点，跌10点，跌幅0.34%。 深证成份指数报9239点，跌79点，跌幅0.85%。 创业板指数跌穿1800点水平，半日报1791点，跌20点，跌幅1.12%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E6%BB%AC%E8%82%A1%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%B7%8C%E9%80%BE0.3-%E5%89%B5%E6%A5%AD%E6%9D%BF%E6%8C%87%E6%95%B8%E5%A4%B1%E5%AE%881800%E9%BB%9E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:52:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JAXA理事长称精准着陆是探月必备技术</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/19/KYODO-jaxa%E7%90%86%E4%BA%8B%E9%95%BF%E7%A7%B0%E7%B2%BE%E5%87%86%E7%9D%80%E9%99%86%E6%98%AF%E6%8E%A2%E6%9C%88%E5%BF%85%E5%A4%87%E6%8A%80%E6%9C%AF.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月19日电】日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）理事长山川宏18日在日本记者俱乐部召开记者会，就全球首个在月球表面实现距目标100米以内精准着陆的探测器“SLIM”强调称：“这将成为今后持续探月所必备的技术。（在全球探月竞争中）具有优势。” 山川介绍称，日本也参加的国际探月项目“阿尔忒弥斯计划”的关注点是可能有水存在的月球南极地区的调查。他表示：“需要在（可能有水的）陨石坑精准着陆，这项技术可以做出贡献。” SLIM今年1月在月球表面成功着陆，日本成为第5个成功登月的国家。其他国家此前的着陆精度都在几公里至十几公里，SLIM则抵达了目标地点以东约55米的位置。 关于新型火箭H3，山川称“希望将运用尽快移交给民间”。他还称，H2A等日本的火箭能如期发射是我们的强项，“将让H3继承传统，使其在全球争取到发射机会”。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/19/KYODO-jaxa%E7%90%86%E4%BA%8B%E9%95%BF%E7%A7%B0%E7%B2%BE%E5%87%86%E7%9D%80%E9%99%86%E6%98%AF%E6%8E%A2%E6%9C%88%E5%BF%85%E5%A4%87%E6%8A%80%E6%9C%AF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环保署指屯门曾咀第二座垃圾焚烧发电设施可望压缩建筑期提早完工</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E7%92%B0%E4%BF%9D%E7%BD%B2%E6%8C%87%E5%B1%AF%E9%96%80%E6%9B%BE%E5%92%80%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%A7%E5%9E%83%E5%9C%BE%E7%84%9A%E7%87%92%E7%99%BC%E9%9B%BB%E8%A8%AD%E6%96%BD%E5%8F%AF%E6%9C%9B%E5%A3%93%E7%B8%AE%E5%BB%BA%E7%AF%89%E6%9C%9F%E6%8F%90%E6%97%A9%E5%AE%8C%E5%B7%A5.html</link>
      <description><![CDATA[正在石鼓洲旁人工岛上兴建的垃圾焚烧发电设施I･PARK1，是全港首个现代垃圾焚烧发电设施，预计明年内投入运作。署方安排记者到岛上了解设施兴建进度，现场所见，相关设施的建筑已大致完成。 至于在屯门曾咀兴建的第二座设施I･PARK2，署方的文件指，原本预计2030年初落成，根据最新预计，建筑期可以由72个月缩减至54个月，可望较原定估算提早两年完成。环保署助理署长雷学良表示，经过与不同持份者沟通，包括国内及外国一些有经验建设焚化设施建设公司，再与顾问公司进行详细估算，并且尽早进行一些法定程序，以压缩整个建筑期，因此可以缩短建筑时间。 雷学良说随着I･PARK1及I･PARK2的落成，加上当局减废回收措施，希望可达到2035年零废堆填的目标。至于第三座焚化设施，他说仍在选址，属长远计划，未有落成日期。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E7%92%B0%E4%BF%9D%E7%BD%B2%E6%8C%87%E5%B1%AF%E9%96%80%E6%9B%BE%E5%92%80%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%A7%E5%9E%83%E5%9C%BE%E7%84%9A%E7%87%92%E7%99%BC%E9%9B%BB%E8%A8%AD%E6%96%BD%E5%8F%AF%E6%9C%9B%E5%A3%93%E7%B8%AE%E5%BB%BA%E7%AF%89%E6%9C%9F%E6%8F%90%E6%97%A9%E5%AE%8C%E5%B7%A5.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:37:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京飞抵平壤并受到金正恩的红地毯欢迎</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/19/AJ-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E9%A3%9E%E6%8A%B5%E5%B9%B3%E5%A3%A4%E5%B9%B6%E5%8F%97%E5%88%B0%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9%E7%9A%84%E7%BA%A2%E5%9C%B0%E6%AF%AF%E6%AC%A2%E8%BF%8E.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩旨在进一步深化这两个核武国家之间的关系——在普京抵达平壤国际机场并受到盛大的红地毯欢迎后不久，两人便开始举行会谈。 俄罗斯总统普京于19日凌晨抵达朝鲜首都平壤，而朝鲜领导人金正恩已在机场等着迎接他的到来。两人握手拥抱，一位身着传统朝鲜服饰的女子向普京献上一束红玫瑰。随后，金正恩与普京一起乘坐豪华轿车，沿着饰有俄罗斯国旗及俄罗斯领导人肖像的街道，一起前往锦绣山迎宾馆。阅读更多 内塔尼亚胡抨击美国“扣留”给以色列的武器印度与巴基斯坦之间的核威慑 与战争机器和平相处以色列对加沙战争的今日发展：数百名加沙卫生工作者命运不明联合国人权事务负责人警告称约旦河西岸局势“急剧恶化” 朝中社报道称，两位领导人的会晤是一次历史性事件，表明朝俄友谊和团结的“不可战胜和持久性”。该媒体补充道，朝俄两国关系“已成为维护国际正义、和平与安全的强大战略堡垒，以及加速建立新多极世界的引擎”。 这是普京24年来首次访问朝鲜，自2022年2月俄罗斯开始对乌克兰发起特别军事行动以来，它与朝鲜之间的关系日益密切，但外界却担心朝鲜会向俄罗斯提供武器以换取俄罗斯的技术援助。 普京24年来首次访问平壤，一位身着朝鲜传统服饰的女子向他献上一束红玫瑰 (美联社) 俄罗斯和朝鲜否认存在武器转让的情况，但又承诺加强两国之间的军事关系。 普京和金正恩的上一次会面是在2023年9月，地点是在俄罗斯东部。 多年来，朝鲜因其核武器和导弹计划而受到联合国安理会的严格制裁。而俄罗斯也因对乌克兰的战争而面临美国及其西方伙伴的制裁。 普京的随行人员包括俄罗斯国防部长别洛乌索夫、外交部长拉夫罗夫和副总理丹尼斯·曼图罗夫等数名高级官员。普京的外交政策顾问尤里·乌沙科夫表示，访问期间双方将签署多份文件，可能包括一项全面战略伙伴关系协议。 对武器的担忧 俄罗斯与中国多次阻止由美国主导的、针对朝鲜武器试验和卫星发射实施新的联合国制裁的努力。 今年3月，俄罗斯利用否决票终止了对联合国制裁的监督，从而引起了西方对俄罗斯的指责，认为它试图在从朝鲜购买武器以用于乌克兰时逃避审查。美国和韩国官员表示，他们正在讨论建立新的针对朝鲜的监督机制。 在华盛顿特区，美国国务卿安东尼·布林肯表示，普京访问朝鲜之举表明，俄罗斯“在绝望中试图发展和加强与那些能够为其提供继续发动对乌克兰战争所需物资的国家之间的关系”。 “朝鲜正在向俄罗斯提供大量弹药……以及其他用于乌克兰的武器。伊朗一直在向其提供包括无人机在内的武器，这些武器被用来对付平民及民用基础设施”，布林肯在本周二会见北约秘书长斯托尔滕贝格后这样告诉记者。 斯托尔滕贝格重申了对“俄罗斯在导弹和核计划方面可能向朝鲜提供的支持”的担忧。 朝鲜和俄罗斯的领导人所在的大型车队沿着平壤街头行驶 (路透) 近几个月来，朝鲜半岛的紧张局势不断加剧，背景是朝鲜进行了武器试验，而韩国也举行了大规模的军事演习。朝韩两国在2018年达成的军事协议已于去年破裂，朝鲜一直在加强其边境防御。 韩国在6月18日表示，在朝鲜士兵误越边界开展布雷等活动之后，韩国军队不得不开枪警告。而在6月9日也发生过类似事件。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/19/AJ-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E9%A3%9E%E6%8A%B5%E5%B9%B3%E5%A3%A4%E5%B9%B6%E5%8F%97%E5%88%B0%E9%87%91%E6%AD%A3%E6%81%A9%E7%9A%84%E7%BA%A2%E5%9C%B0%E6%AF%AF%E6%AC%A2%E8%BF%8E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本修法遇疫情大流行等 中央可对地方下达指示</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/19/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BF%AE%E6%B3%95%E9%81%87%E7%96%AB%E6%83%85%E5%A4%A7%E6%B5%81%E8%A1%8C%E7%AD%89-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%8F%AF%E5%B0%8D%E5%9C%B0%E6%96%B9%E4%B8%8B%E9%81%94%E6%8C%87%E7%A4%BA.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社东京19日综合外电报导）日本参议院全体会议今天表决修正通过地方自治法，未来日本若发生传染病大流行或大规模灾害等情况，特例允许中央政府可对地方自治体（地方政府）下达必要指示。日本放送协会（NHK）报导，2020年一艘发生COVID-19（2019冠状病毒疾病）群聚感染的国际邮轮靠泊日本港口，当时日本政府因地方自治法中的权限不明，所以在跨地方自治体的患者后送协调方面花了不少时间。因此，这次修法赋予日本中央政府权限，未来若发生传染病大流行或大规模灾害等对民众安全产生重大影响的事态时，即使个别法律中没有规定，特例允许中央政府可以对地方自治体下达必要指示。在下达指示时，中央政府必须预先努力要求自治体提出意见。修法日前在众议院审议时，由于认为有必要在事后验证中央政府下达指示是否适当，因此规定中央政府须在事后向国会进行报告。反对修法的意见认为，中央政府拥有特例指示权，违反宪法保障地方自治的本意，且发动要件极为模糊，可能引发中央政府不当干预地方自治体的风险等情况。赞成修法意见则表示，在像COVID-19这种现行法律未有规定的状况下，由于权限不明，中央跟地方必须摸索因应作为，因此，一个能切换平时与紧急情况的治理制度有其必要，修法对明确中央地方权限具有意义。地方自治法修法最后在自民党、公明党及日本维新会等多数议员赞成下表决通过；立宪民主党及共产党等议员反对修法。 （译者：黄名玺）1130619]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/19/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BF%AE%E6%B3%95%E9%81%87%E7%96%AB%E6%83%85%E5%A4%A7%E6%B5%81%E8%A1%8C%E7%AD%89-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%8F%AF%E5%B0%8D%E5%9C%B0%E6%96%B9%E4%B8%8B%E9%81%94%E6%8C%87%E7%A4%BA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:36:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家金管总局：加快发展保险业有利于改善金融市场结构</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%87%91%E7%AE%A1%E7%B8%BD%E5%B1%80-%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E7%99%BC%E5%B1%95%E4%BF%9D%E9%9A%AA%E6%A5%AD%E6%9C%89%E5%88%A9%E6%96%BC%E6%94%B9%E5%96%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%B8%82%E5%A0%B4%E7%B5%90%E6%A7%8B.html</link>
      <description><![CDATA[国家金融监管总局局长李云泽表示，中小金融机构改革化险有序推进，重点领域风险稳步收敛；要推动保险机构坚持长期投资、稳健投资、价值投资，同时研究放宽非银机构外方股东范围。 李云泽在陆家嘴论坛上表示，加快发展保险业，有利于改善金融市场结构，优化金融资源配置，壮大保险资金，有利于培育耐心资本。 他指，保险业资产仅占国内金融总资产约7%，国际平均水平普遍在20%左右，加大保险资金对战略性新兴产业、先进制造业、新型基础设施以及创业投资等支持力度。 他又提到，将强化逆周期监管，完善偿付机制和准备金机制，拓宽资本补充渠道，进一 步健全保险产品定价机制，指导保险机构调整产品机构，有效防范利差损失风险。 他表示，鼓励保险机构加强绿色产业、绿色消费等方面风险保障和资金支持，推动新能源车愿保尽保。他又指出，要研究出台推进保险业高质量发展指导意见。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%87%91%E7%AE%A1%E7%B8%BD%E5%B1%80-%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E7%99%BC%E5%B1%95%E4%BF%9D%E9%9A%AA%E6%A5%AD%E6%9C%89%E5%88%A9%E6%96%BC%E6%94%B9%E5%96%84%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%B8%82%E5%A0%B4%E7%B5%90%E6%A7%8B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:35:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>想让中国家庭消费为何如此之难？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/06/19/WSJ-%E6%83%B3%E8%AE%A9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%B6%88%E8%B4%B9%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%A6%82%E6%AD%A4%E4%B9%8B%E9%9A%BE.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/06/19/WSJ-%E6%83%B3%E8%AE%A9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%B6%88%E8%B4%B9%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%A6%82%E6%AD%A4%E4%B9%8B%E9%9A%BE.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:33:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>潘功胜：持续完善LPR　研高流动性具支付功能金融产品纳入M1</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E6%BD%98%E5%8A%9F%E5%8B%9D-%E6%8C%81%E7%BA%8C%E5%AE%8C%E5%96%84lpr-%E7%A0%94%E9%AB%98%E6%B5%81%E5%8B%95%E6%80%A7%E5%85%B7%E6%94%AF%E4%BB%98%E5%8A%9F%E8%83%BD%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%94%A2%E5%93%81%E7%B4%8D%E5%85%A5m1.html</link>
      <description><![CDATA[人民银行行长潘功胜表示，会持续改革完善贷款市场报价利率（LPR），针对部分报价利率显著偏离实际最优惠客户利率的问题，着重提高LPR报价质量，更真实反映贷款市场利率水平。 潘功胜在陆家嘴论坛上表示，未来可考虑明确以央行的某个短期操作利率为主要政策利率，目前7天期逆回购操作利率已基本承担这个功能。其他期限货币政策工具的利率，可淡化政策利率的色彩，逐步理顺由短及长的传导关系。 他又指，当局会加强规范一些不合理、容易消减货币政策传导的市场行为，包括促进信贷均衡投放、治理和防范资金空转、整顿手工补息等。他指，相关规范市场行为的措施短期会对金融总量数据产生「挤水分」效应，但并不意味着货币政策立场发生变化，而是更加有利于提升货币政策传导效率，有利于均衡信贷增长节奏，纾缓资源配置扭曲，减少资金空转套利，防范化解金融风险，亦有利于金融高质量服务经济社会发展及金融机构、金融市场健康发展。 潘功胜提到，内地M1统计口径是30年前确立，随着金融服务便利化、金融市场和移动支付等金融创新迅速发展，符合货币供应量特别是M1统计定义的金融产品范畴发生了重大演变。他指，个人活期存款以及一些流动性很高甚至直接有支付功能的金融产品，从货币功能的角度看，需要研究纳入M1统计范围，更好反映货币供应的真实情况。未来还可以继续优化货币政策中间变量，逐步淡化对数量目标的关注。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E6%BD%98%E5%8A%9F%E5%8B%9D-%E6%8C%81%E7%BA%8C%E5%AE%8C%E5%96%84lpr-%E7%A0%94%E9%AB%98%E6%B5%81%E5%8B%95%E6%80%A7%E5%85%B7%E6%94%AF%E4%BB%98%E5%8A%9F%E8%83%BD%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%94%A2%E5%93%81%E7%B4%8D%E5%85%A5m1.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥毒贩勾结中国地下钱庄洗钱 美国起诉24人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/19/CNA-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%AF%92%E8%B2%A9%E5%8B%BE%E7%B5%90%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E9%8C%A2%E8%8E%8A%E6%B4%97%E9%8C%A2-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E8%B5%B7%E8%A8%B424%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿18日综合外电报导）美国司法部今天指控墨西哥贩毒集团「西纳罗亚集团」和总部位于美国加州、与中国地下钱庄勾结的组织合谋，对贩毒所得超过5000万美元进行洗钱，美方起诉24人。综合法新社和路透社报导，根据在加州公布的一份起诉书，24名被告涉嫌共谋配销古柯碱和冰毒以及洗钱罪行。司法部表示，中国地下钱庄协助西纳罗亚集团（Sinaloa Cartel）将贩毒获利从美国转移到墨西哥。国土安全顾问薛伍德-蓝道尔（Liz Sherwood Randall）表示，中国和墨西哥已各逮捕一名与此案有关的人。司法部表示，美方与墨西哥和中国执法部门密切合作，这些国家近来逮捕了在昨天公布的追加起诉书中被点名的逃犯，这些人去年遭到指控后逃离美国。司法部表示，调查期间起出500万美元，以及302磅（137公斤）古柯碱、92磅冰毒和3000粒摇头丸。 ●此案重要性美国一直寻求墨西哥和中国在遏制非法毒品流动方面加强合作。美国每年有大量的人因吸毒过量死亡。美国和中国在双边关系紧张的情况下寻求合作。西纳罗亚集团是墨西哥势力数一数二大的犯罪组织，也一直是美国制裁的目标。 ●关键声明司法部在经过「多年调查」后公布一份10项罪名追加起诉书，起诉西纳罗亚集团在洛杉矶的同伙。加州中区联邦检察官艾斯特拉达（Martin Estrada）在一项声明中表示：「美国缉毒局（DEA）的调查揭露了西纳罗亚集团同伙与一个中国犯罪集团的合作关系，这个犯罪集团在洛杉矶和中国替贩毒所得洗钱，让西纳罗亚集团有钱继续生产致命的毒品并进口到美国。」根据追加起诉书，一共24名被告，面临「一项共谋协助和教唆配销古柯碱和甲基安非他命（又称冰毒）罪、一项共谋金融票据洗钱罪，以及一项共谋运作未经授权的汇款业务罪」。 ●后续发展司法部表示，24名被告中有20人预期未来几周将在洛杉矶出庭。 （译者：卢映孜/核稿：徐睿承）1130619]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/19/CNA-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%AF%92%E8%B2%A9%E5%8B%BE%E7%B5%90%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E9%8C%A2%E8%8E%8A%E6%B4%97%E9%8C%A2-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E8%B5%B7%E8%A8%B424%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>包士可：为保护台湾菲律宾 美须在海上展现实力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/19/CNA-%E5%8C%85%E5%A3%AB%E5%8F%AF-%E7%82%BA%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E5%8F%B0%E7%81%A3%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93-%E7%BE%8E%E9%A0%88%E5%9C%A8%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E5%B1%95%E7%8F%BE%E5%AF%A6%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿18日综合外电报导）前美国国防部长办公室中国科科长包士可今天以「为保护台湾和菲律宾，美国必须在海上展现实力」一文投书「国会山庄报」（The Hill），并表示台湾与菲律宾的安全密不可分。包士可（Joseph Bosco）写道，1941年12月7日，日本海军航空母舰舰载飞机袭击美国海军太平洋舰队在夏威夷的基地珍珠港，日治下台湾各地起飞的战机群，正同步扑向菲律宾的美军基地。二战美军将领麦克阿瑟（Douglas MacArthur）曾称台湾是「不沉的航空母舰」。文章指出，如今，菲律宾、台湾和日本正面临中共的严重威胁，中国对南海主权的非法声索，有如当年日本帝国提出的「大东亚共荣圈」构想。中国的扩张主义主张有可能引发一场区域战争，并可能迅速演变为全球冲突。 美国的角色对于台湾和菲律宾命运都至关重要。根据「台湾关系法」，「任何企图以和平方式以外的方式决定台湾未来的努力，包括抵制、禁运等方式，都将被视为对西太平洋地区和平与安全的一项威胁，也是美国严重关切之事。」但中国认为，这种措辞或美国迟来的忠诚，并不代表美方是真心愿意为台湾开战。 1995年，时任美国国防部助理部长的奈伊（Joseph Nye）被中国官员问到对台海危机做何反应时，他并没有提及「台湾关系法」，只表示美国对中国发动攻击的任何直接反应「将取决于具体情况」。美国前总统柯林顿的国防部长一字不差地证实这个立场，之后的历任政府也都没有偏离所谓的战略模糊政策。中国数十年来都在建立大规模的「反介入/区域拒止」战力，包括攻击型潜舰和被称为「航舰杀手」的反舰弹道飞弹，来创造「环境」，阻止美国认真考虑对台进行任何直接协防。对中国来说，美国态度模棱两可等同于美国的立场矛盾。 包士可认为，若要避免中国出现悲剧性的战略误判，拜登政府或任何继任的国家安全团队必须消除美国官方含糊不清的态度。美方必须加强对台输送武器并提升品质，还要公开说服中国一事，即对台湾展开公然军事侵略，包括封锁或禁运，将立即引发美国及其盟国的直接干预，美国也将承认台湾独立。台湾国防必须超越美国提出的被动「豪猪战略」，此战略假设中国若成功入侵台湾，并在反战车战壕和地雷等被动措施背后采取长期的后卫行动。 台湾人口略多于乌克兰的一半，且地理位置容易招致包围和经济扼杀，台湾无法承受旷日持久的消耗战。包士可指出，为了避免遭遇乌克兰已经在承受的后果，以及西方意志和忍耐力遭进一步削弱，宣布「以战迫和」（escalate to de-escalate）的非核原则，是对中国唯一有效的吓阻。文末指出，中国必须明白，与美国开战会为中国本身带来可怕的后果，并从根本上危及中共的掌权地位。 （译者：陈昱婷/核稿：李佩珊）1130619包士可战略模糊政策危险包士可投书吁美协助捍卫台湾包士可：美应避免重蹈覆辙防台湾乌克兰同命运柯林顿大屠杀30周年卢安达总统称当年国际辜负卢国[影]拜登纽约募款抗议者痛批美政府支持以色列]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/19/CNA-%E5%8C%85%E5%A3%AB%E5%8F%AF-%E7%82%BA%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E5%8F%B0%E7%81%A3%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93-%E7%BE%8E%E9%A0%88%E5%9C%A8%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E5%B1%95%E7%8F%BE%E5%AF%A6%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:09:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人行行长：要充实货币政策工具箱　逐步增加国债买卖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E4%BA%BA%E8%A1%8C%E8%A1%8C%E9%95%B7-%E8%A6%81%E5%85%85%E5%AF%A6%E8%B2%A8%E5%B9%A3%E6%94%BF%E7%AD%96%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%AE%B1-%E9%80%90%E6%AD%A5%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E5%9C%8B%E5%82%B5%E8%B2%B7%E8%B3%A3.html</link>
      <description><![CDATA[人民银行行长潘功胜表示，中央金融工作会议提出，要充实货币政策工具箱，在央行公开市场操作中逐步增加国债买卖。人行正在与财政部加强沟通，共同研究推动落实，过程整体是渐进式，国债发行节奏、期限结构、托管制度等亦需同步研究优化。 潘功胜在陆家嘴论坛上表示，将国债买卖纳入货币政策工具箱不代表要搞量化宽松，而是定位于基础货币投放管道和流动性管理工具，既有买亦有卖，与其他工具综合搭配，共同营造适宜的流动性环境。 他又指，金融市场快速发展，为中央银行带来新挑战。受到美国矽谷银行风险事件启示，中央银行需要从宏观审慎角度观察、评估金融市场状况，及时校正和阻断金融市场风险累积，当前特别要关注一些非银主体大量持有中长期债券的期限错配和利率风险，保持正常向上倾斜的收益率曲线，保持市场对投资的正向激励作用。 另外，潘功胜表示，中国支持性货币政策为经济持续回升向好提供金融支持，将坚决防范汇率超调，灵活运用存款准备金等各项工具，政策不大放大收。 潘功胜指，目前结构性货币政策工具余额约7万亿元人民币，约占央行资产负债规模15%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E4%BA%BA%E8%A1%8C%E8%A1%8C%E9%95%B7-%E8%A6%81%E5%85%85%E5%AF%A6%E8%B2%A8%E5%B9%A3%E6%94%BF%E7%AD%96%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%AE%B1-%E9%80%90%E6%AD%A5%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E5%9C%8B%E5%82%B5%E8%B2%B7%E8%B3%A3.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:02:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟免签证地区旅客包括港人明年上半年需申请旅行授权</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%85%8D%E7%B0%BD%E8%AD%89%E5%9C%B0%E5%8D%80%E6%97%85%E5%AE%A2%E5%8C%85%E6%8B%AC%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E6%98%8E%E5%B9%B4%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E9%9C%80%E7%94%B3%E8%AB%8B%E6%97%85%E8%A1%8C%E6%8E%88%E6%AC%8A.html</link>
      <description><![CDATA[欧盟驻港澳办事处表示，今年秋季开始，非欧盟旅客入境欧洲将有两项新安排，包括所有非欧盟国民旅客，需要于边境登记指纹和脸部影像。 另外，办事处社交网页又透露，来自免签证地区的旅客，包括港人，需于入境前，在欧洲旅行资讯及许可系统(European Travel Information and Authorisation System, ETIAS)申请旅行授权，措施按计划将于2025年上半年开始实施。 申请人需于出发前先在网上申请，有关许可收费7欧元，有效期3年。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%85%8D%E7%B0%BD%E8%AD%89%E5%9C%B0%E5%8D%80%E6%97%85%E5%AE%A2%E5%8C%85%E6%8B%AC%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E6%98%8E%E5%B9%B4%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E9%9C%80%E7%94%B3%E8%AB%8B%E6%97%85%E8%A1%8C%E6%8E%88%E6%AC%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:01:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府期望东九龙智慧绿色集体运输系统于2033年或之前落成</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%9C%9F%E6%9C%9B%E6%9D%B1%E4%B9%9D%E9%BE%8D%E6%99%BA%E6%85%A7%E7%B6%A0%E8%89%B2%E9%9B%86%E9%AB%94%E9%81%8B%E8%BC%B8%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E6%96%BC2033%E5%B9%B4%E6%88%96%E4%B9%8B%E5%89%8D%E8%90%BD%E6%88%90.html</link>
      <description><![CDATA[立法会工务小组讨论东九龙智慧绿色集体运输系统，项目全长约7公里，当中包括约6公里高架桥及约1公里隧道，沿线设有8个车站，包括彩虹东、彩云、顺利、顺安、秀茂坪、宝达、马游塘及油塘东，估算费用超过2.6亿元，政府期望于2033年或之前落成。 多名议员支持项目，经民联的卢伟国形容是「迟来的春天」，不过，选委界议员陈绍雄说，政府文件指出，拟议工程计划于马游塘及油塘东之间隧道段的地质存在不确定性，关注政府会否考虑不设隧道段，改为全程高架桥。 路政署署长邱国鼎说，政府会在勘察研究期间作检视，如果不用隧道方案或会影响附近民居，现时比较有把握是隧道方案。 另外，多名议员都促请加快兴建进度，其中A4联盟的杨永杰认为，要到2033年才落成是太保守。邱国鼎说，当局会加快进度，用大约两年时间做勘察及设计，同时今年底会邀请有意的营办商入意向书，如果能加快落成，政府在招标时会为相关营办商「加分」，他相信有机会较原定2033年提早落成。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/19/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%9C%9F%E6%9C%9B%E6%9D%B1%E4%B9%9D%E9%BE%8D%E6%99%BA%E6%85%A7%E7%B6%A0%E8%89%B2%E9%9B%86%E9%AB%94%E9%81%8B%E8%BC%B8%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E6%96%BC2033%E5%B9%B4%E6%88%96%E4%B9%8B%E5%89%8D%E8%90%BD%E6%88%90.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 02:57:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建交50周年 中国总理李强访问马来西亚</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/19/CNA-%E5%BB%BA%E4%BA%A450%E9%80%B1%E5%B9%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%90%86%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E8%A8%AA%E5%95%8F%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者周慧盈北京19日电）中国国务院总理李强昨晚飞抵吉隆坡，开始对马来西亚进行为期3天的正式访问，期间将会晤马来西亚首相安华，双方将签署多项协议，包括续签一项5年期经贸合作协议。综合财联社、明报等陆港媒体报导，李强昨天结束澳洲行程后，晚间转往马来西亚。这是李强出任总理以来首次访问马国。李强自13至20日先后对纽西兰、澳洲和马来西亚进行正式访问。李强在机场发表书面讲话表示，中国愿与马来西亚携手努力，以中马建交50周年为新起点，进一步加强发展战略对接，深化互惠互利合作，增进文明交流互鉴，不断将中马命运共同体建设引向深入，为地区和世界的和平稳定、发展繁荣贡献更大力量。据报导，访问期间，李强将与安华（Anwar Ibrahim）讨论双边事务，就两国共同关心的地区和全球问题交换意见，也会见证中马企业及机构签署多项合作谅解备忘录及协议，包括数位经济、旅游、高等教育、农产品贸易，并将出席庆祝中马建交50周年晚宴。李强也将拜会马来西亚国家元首苏丹依布拉欣（Sultan Ibrahim），以及与两国商界领袖共进商务午宴。李强还计划出席在雪州鹅唛县举行的东海岸铁路计画（ECRL）奠基仪式，该项目是「一带一路」合作重点工程。 （编辑：唐佩君）1130619#安华#李强#马来西亚李强李强访视澳洲中资炼锂厂凸显全球竞逐关键矿物中国官员肉身战术堵成蕾澳洲总理：已提出关切安华安华与外国领袖互贺开斋节持续为巴勒斯坦发声大马海外华文书市台湾作家分享创作理念成亮点]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/19/CNA-%E5%BB%BA%E4%BA%A450%E9%80%B1%E5%B9%B4-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%90%86%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E8%A8%AA%E5%95%8F%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 02:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>