<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 04:40:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>匈牙利总理欧尔班突访华会习近平</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/08/DW-%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E7%B8%BD%E7%90%86%E6%AD%90%E7%88%BE%E7%8F%AD%E7%AA%81%E8%A8%AA%E8%8F%AF%E6%9C%83%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-08T04:07:31.454Z图为今年5月9日，中国国家主席习近平与匈牙利总理欧尔班在布达佩斯会晤。 （资料照）（德国之声中文网）匈牙利总理欧尔班（Viktor Orban）周一（7月8日）抵达北京，会见了中国国家主席习近平。匈牙利刚接任欧盟理事会的轮值主席国，而这已经是欧尔班出访的第3个国家；到访中国之前，他还去了乌克兰与俄罗斯，称这是一场「和平使命3.0」。匈牙利的外长齐雅尔托（Peter Szijjarto）偕同欧尔班一同访中。上周五（5日），德国外交部表示，匈牙利取消了两国外长原定周一在布达佩斯举行的会晤。在欧尔班执政下，匈牙利成为中国的重要贸易与投资伙伴，与欧洲其他国家寻求降低对中国依赖，形成鲜明对比。图为匈牙利总理欧尔班7月5日会晤俄罗斯总统普丁之后，两人在莫斯科举行记者会。中匈经济关系今年5月上旬，习近平赴匈牙利国事访问，当时他形容中匈关系「处于历史最好时期」，并强调双方的「一带一路」合作「成果丰硕」。两国更把关系进一步提升为「新时代全天候全面战略伙伴关系」。美国大西洋理事会全球中国中心的专家法赫（Zoltán Fehér）曾向DW指出，匈牙利过去数十年来从西方获取经济发展的资金，但如今逐渐转向中国，依赖中国的资金来推动基础建设。除了匈牙利—塞尔维亚铁路等具官方背景的「一带一路」项目之外，也有越来越多中国企业赴匈牙利投资。去年12月，中国电动车大厂比亚迪（BYD）宣布要在匈牙利赛格德（Szeged）设立新能源汽车生产基地；宁德时代（CATL）则选在匈牙利德布勒森（Debrecen）建立电池厂。中企的投资将创造大量工作机会，也引发当地居民疑虑。公民团体「德布勒森母亲的担忧」（Concerned Mothers Debrecen）成员科兹玛（Eva Kozma）向DW表示，民众对于宁德时代的建设案「毫无发言权」，尽管提出了空气污染、水污染以及供电不足的疑虑，当地政府仍执意推动工程。匈牙利政府仍在积极推动与中国合作。该国经济部长纳吉（Márton Nagy）在欧尔班访中之前接受了中国官媒新华社专访，称比亚迪与宁德时代的投资案「进展顺利」，且匈牙利「对电动汽车在欧洲的普及推广十分感兴趣」。美国网媒POLITICO今年6月的报导则引述匈牙利的欧盟事务部长博卡（János Bóka）说法：「跟中国建立有意义的互惠经济伙伴关系，是有可能的。我认为这会是新任期（匈牙利轮值主席）的最重大挑战。」「让欧洲再次伟大」？ 6月，匈牙利公布其接任欧盟理事会轮值主席国的官方口号，「让欧洲再次伟大」。欧尔班被视为民粹主义者，他曾是美国前总统川普的亲密盟友，也是欧盟内最直言不讳的疑欧派领袖。 上周，欧尔班在未与欧盟内部协商的情况下，突然赴俄会见俄国总统普丁，引发了其他成员国强烈不满。欧尔班与乌克兰总统泽伦斯基见面时，主张乌克兰应立即与俄国展开和平谈判，但此一立场亦不代表欧盟，因为多数成员国认为乌克兰是被侵略方，应自行决定和谈的前提与时程。本周，北约将召开高峰会，讨论对乌克兰的进一步军事援助。不过，欧尔班反对西方对乌军援，亦曾多次阻挡欧盟提供给乌克兰资金。 （综合报导）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/08/DW-%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E7%B8%BD%E7%90%86%E6%AD%90%E7%88%BE%E7%8F%AD%E7%AA%81%E8%A8%AA%E8%8F%AF%E6%9C%83%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 04:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧尔班闪电访普京 欧盟大怒</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/08/DW-%E6%AC%A7%E5%B0%94%E7%8F%AD%E9%97%AA%E7%94%B5%E8%AE%BF%E6%99%AE%E4%BA%AC-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%A4%A7%E6%80%92.html</link>
      <description><![CDATA[Bernd Riegert2024-07-06T10:21:29.508Z与战犯嫌疑人握手：欧尔班（左）在莫斯科会见弗拉基米尔·普京（德国之声中文网）欧盟理事会主席应为27个成员国的“诚实代理人”，抑制个人意见并寻求妥协。匈牙利总理维克多·欧尔班（Viktor Orban）在7月1日接任为期六个月的轮值主席职位时曾承诺做到这一点。然而，在担任理事会主席仅五天后，他就因未事先通知或协商便前往莫斯科会见克里姆林宫领导人普京（Wladimir Putin），令布鲁塞尔震惊。尤其是欧尔班还通过X社交平台将其单独行动称为“和平使命”。与俄罗斯领导人会谈后，欧尔班表示，为实现乌克兰与俄罗斯之间的和平，还有许多步要走，“但我们已经迈出了重新开启对话的第一步。”“没有欧盟的授权”欧盟外交政策高级代表何塞普·博雷尔（Josep Borrell）严厉批评奥尔班，称：“维克多·欧尔班总理的莫斯科访问仅限于匈牙利与俄罗斯的双边关系。”欧尔班无权代表欧盟对外事务，这应由欧盟理事会主席查尔斯·米歇尔（Charles Michel）或欧盟外交与安全政策高级代表博雷尔来做。德国总理奥拉夫·朔尔茨（Olaf Scholz）在柏林的一次新闻发布会上也表示，欧尔班未遵守规则，应由查尔斯·米歇尔代表欧盟进行外交事务。普京在会见期间称欧尔班为“欧盟理事会主席”，并表示欧尔班代表了所有27个成员国。欧盟外交政策负责人博雷尔：欧尔班只能代表他自己（资料图片）周二，欧尔班已经突然访问了基辅，会见了乌克兰总统泽连斯基（Wolodymyr Zelensky）。乌克兰自两年半前被俄罗斯发动的非法战争袭击。欧尔班建议泽连斯基立即与莫斯科停火并展开和平谈判，但泽连斯基对此保持沉默，仅表示和平必须公正。欧尔班在基辅的行为同样没有得到其他欧盟成员国的授权，因为其他26个成员国一再强调，乌克兰作为被攻击的一方，应自行决定和平谈判的时间和条件。奥尔班自封为“和平缔造者”在欧盟内部，欧尔班以其日益专制的统治方式和挑衅行为著称。他此次未经授权的“和平使命”令欧盟外交官感到震惊。一位不愿透露姓名的欧盟外交官表示，这一行为堪称丑闻，前所未有。匈牙利政府发言人试图淡化这一行为，称欧尔班以匈牙利总理身份进行访问，而非欧盟理事会主席。欧尔班在莫斯科通过X平台发文称，“我们不能坐等战争奇迹般地结束。我们将成为迈向和平第一步的重要工具。”但他未明确说明“我们”指的是谁。欧盟委员会主席冯德莱恩（Ursula von der Leyen）通过X平台回应称，“安抚政策不会阻止普京”，直接批评了欧尔班。此举也解释了为何欧尔班突然取消了原定于周五的欧盟委员会访问布达佩斯行程。一名欧盟外交官讽刺地表示，“他显然有更重要的事情要做。”通常情况下，欧盟委员会会在轮值主席国上任的第一周访问该国，以商讨政治合作事宜。不必与她在布达佩斯的主要对手见面，冯德莱恩可能并不介意。她的发言人Eric Mamer在布鲁塞尔表示，冯德莱恩在欧尔班单独访问莫斯科后可能根本不会前往匈牙利。上周的欧盟峰会上，欧尔班是唯一一位强烈反对冯德莱恩连任第二个任期的政府首脑。他认为冯德莱恩所领导的委员会的第一个五年是欧盟迄今为止最糟糕的。与此同时，欧盟对匈牙利展开的司法程序仍在进行，因为欧尔班政府破坏了国家的法治。因此，欧盟暂时冻结了对匈牙利的200亿欧元资助。欧尔班（右二）是唯一一位强烈反对冯德莱恩（左二）连任第二个任期的政府首脑（资料图片）欧尔班阻碍对乌克兰的援助欧尔班被认为是克里姆林宫在欧盟内最强的盟友和支持者。匈牙利仍然通过管道从俄罗斯进口大量天然气，俄罗斯公司也在匈牙利建设核电站。匈牙利企业在俄罗斯有良好的业务，匈牙利外长彼得·西亚尔托（Péter Szijjártó）最近表示。其他欧盟国家领导人目前都不与普京会面，因为他被指控为战争罪犯，并被国际刑事法院通缉。立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达（Gitanas Nauseda）在维尔纽斯愤怒地表示，如果真的想要和平，就不会与一个血腥的独裁者握手。在过去几个月中，欧尔班多次试图阻止或延迟欧盟对乌克兰的财政和军事援助。目前，匈牙利在欧盟理事会内否决了释放65亿欧元援助乌克兰的计划。此外，匈牙利是唯一退出北约向乌克兰提供武器计划的国家。前荷兰首相马克·吕特（Mark Rutte）在承诺与欧尔班达成相关协议后，才得以成为新任北约秘书长。一名不愿透露姓名的布鲁塞尔欧盟外交官表示，欧尔班的这一行动实际上使其欧盟轮值主席职位在正式开始前就已经结束。“成员国的怀疑不幸被证明是正确的。欧尔班只是为了推进布达佩斯的利益。”路透社引述这位外交官的话说。那么，“诚实的代理人”在哪里呢？© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/08/DW-%E6%AC%A7%E5%B0%94%E7%8F%AD%E9%97%AA%E7%94%B5%E8%AE%BF%E6%99%AE%E4%BA%AC-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%A4%A7%E6%80%92.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 04:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全面罢工和公民抗命的呼声加剧了以色列的抗议活动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/08/AJ-%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%BD%A2%E5%B7%A5%E5%92%8C%E5%85%AC%E6%B0%91%E6%8A%97%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%A3%B0%E5%8A%A0%E5%89%A7%E4%BA%86%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E6%8A%97%E8%AE%AE%E6%B4%BB%E5%8A%A8.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/08/AJ-%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%BD%A2%E5%B7%A5%E5%92%8C%E5%85%AC%E6%B0%91%E6%8A%97%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%A3%B0%E5%8A%A0%E5%89%A7%E4%BA%86%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E6%8A%97%E8%AE%AE%E6%B4%BB%E5%8A%A8.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 04:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台师大推运动活力机 通勤族深蹲20下可领点数回馈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E5%8F%B0%E5%B8%AB%E5%A4%A7%E6%8E%A8%E9%81%8B%E5%8B%95%E6%B4%BB%E5%8A%9B%E6%A9%9F-%E9%80%9A%E5%8B%A4%E6%97%8F%E6%B7%B1%E8%B9%B220%E4%B8%8B%E5%8F%AF%E9%A0%98%E9%BB%9E%E6%95%B8%E5%9B%9E%E9%A5%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者许秩维台北8日电）台师大团队与跨单位合作，在北捷中正纪念堂站的5号出口设置「运动活力机」，民众在75秒内深蹲20下，就可获得20元奖励的LINE POINTS点数回馈。台湾师范大学今天在台北捷运中正纪念堂站5号出口举行「运动活力机—以运动翻转捷运公共场域文化」运输创新合作计画启用记者会，由台师大体育与运动科学系教授张少熙担任计画主持人，邀全锋事业公司、工业技术研究院等单位合作，于暑假试办，以创新服务打造运动健康城市。张少熙表示，两年半前为了翻转城市的运动文化，因此申请国科会的产学合作计画，这次延续国科会计画， 并择定通勤族群，希望透过运动活力机的互动和虚拟教练教学，鼓励民众徒手深蹲，75秒内成功完成20下，就可领取奖励。工研院资讯与通讯研究所技术副组长连俊宏提到，运动活力机结合最新的AI运动科技，待机状态时会播放推广内容，若民众接近将唤醒系统，民众以手机拍QR Code绑定个人身分，在镜头前挥手摆出启动动作，即可透过设备上的人体肢段侦测模组，即时分析民众在运动过程的正确性和完整度。赞助计画前期研发费用的全锋事业总经理于蓓蒂指出，欧美各国都在推城市运动，改善道路或相关设备，让民众随时都能运动，但台湾的运动多局限在运动场或健身中心内，希望透过此次试办计画，鼓励民众在搭车之余也能运动。台湾运动彩券股份有限公司总经理林博泰提到，运动对国人健康很有帮助，台湾运彩也希望贡献一份力量，因此提供运动后的LINE POINTS点数回馈，现在时下流行16蹲，希望大家透过运动活力机每天20蹲，就能领取20点点数回馈。台北捷运公司站务处处长胡正伦表示，北捷现在每天运输量约200万人次，这次和台师大团队合作，在中正纪念堂捷运站设置运动活力机，「运动活力机」以台语取谐音「运动吼哩钱（给你钱）」，运动完还能领取奖励，鼓励大家建立运动习惯。运动活力机系统自早上8时至晚上8时的使用期间，都会有专人指导民众，提供咨询服务，民众每天限用1次，如未在75秒内成功完成20下，可重复使用1次，每天可领取1次LINE POINTS奖励，活动持续到9月底，若营运成效良好，达累积1万人次使用目标，将考虑第2期延续计画。 （编辑：李亨山）1130708#国科会#张少熙]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E5%8F%B0%E5%B8%AB%E5%A4%A7%E6%8E%A8%E9%81%8B%E5%8B%95%E6%B4%BB%E5%8A%9B%E6%A9%9F-%E9%80%9A%E5%8B%A4%E6%97%8F%E6%B7%B1%E8%B9%B220%E4%B8%8B%E5%8F%AF%E9%A0%98%E9%BB%9E%E6%95%B8%E5%9B%9E%E9%A5%8B.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竹市中正台夜市占用国土 一审判摊贩协会偿还3438万</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E7%AB%B9%E5%B8%82%E4%B8%AD%E6%AD%A3%E5%8F%B0%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%8D%A0%E7%94%A8%E5%9C%8B%E5%9C%9F-%E4%B8%80%E5%AF%A9%E5%88%A4%E6%94%A4%E8%B2%A9%E5%8D%94%E6%9C%83%E5%84%9F%E9%82%843438%E8%90%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者郭宣彣新竹县8日电）新竹市中正台观光夜市遭国有财产署指控，管理人竹市摊贩协会长期占用国有土地并向摊商收管理费获不当得利，新竹地院认定是无权占有，判处协会需偿还新台币3438余万元。判决书指出，财政部国有财产署中区分署主张新竹市国有土地遭新竹市摊贩协会无权占用，作为竹市中正台观光夜市通行空间与营业使用，而协会还收管理费。国有财产署中区分署要求，协会应返还从2017年7月至今年4月间不当得利（管理费），经统计约达6000多万元。新竹市摊贩协会指出，依据新竹县政府函文，协会是在1972年间遭当时新竹县政府安置而占用该土地，与竹县府成立使用借贷关系，后续新竹县辖市改制为省辖市后，使用借贷关系由新竹市政府承受。新竹市摊贩协会表示，现场的通道、水泥地属开放空间，均属供公众使用性质，协会无占有事实，另中正台夜市外墙也非协会或摊商所设置，早在遭安置时即已存在。法官审酌，此土地所有权人为国家，国有财产署为管理者，并早于1957年间登记接管，另此协会并未提出其他举证以证明占用土地是具正当权源，认定为无权占有。法官认定，协会无权占用国有土地，经统计从2017年7月至今年4约间相当于租金不当利得共达3438万元，判处协会应偿还上述金额。可上诉。 （编辑：方沛清）1130708#新竹市]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E7%AB%B9%E5%B8%82%E4%B8%AD%E6%AD%A3%E5%8F%B0%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%8D%A0%E7%94%A8%E5%9C%8B%E5%9C%9F-%E4%B8%80%E5%AF%A9%E5%88%A4%E6%94%A4%E8%B2%A9%E5%8D%94%E6%9C%83%E5%84%9F%E9%82%843438%E8%90%AC.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高雄啤酒音乐节3天涌逾8万人 周边产值达12亿</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E9%AB%98%E9%9B%84%E5%95%A4%E9%85%92%E9%9F%B3%E6%A8%82%E7%AF%803%E5%A4%A9%E6%B9%A7%E9%80%BE8%E8%90%AC%E4%BA%BA-%E5%91%A8%E9%82%8A%E7%94%A2%E5%80%BC%E9%81%9412%E5%84%84.html</link>
      <description><![CDATA[2024高雄啤酒音乐节7日画下句点，主办单位统计，3天累计进场人数突破8万人。图为韩团FTISLAND与台下粉丝合影。 （高雄市经发局提供）中央社记者蔡孟妤传真113年7月8日（中央社记者蔡孟妤高雄8日电）2024高雄啤酒音乐节昨天画下句点，主办单位统计，3天累计进场人数突破8万人，并初估创造周边12亿元产值。市府也搭配推出商圈夜市优惠券等，带动商圈夜市人潮增加。 2024高雄啤酒音乐节昨天落幕，3天多组台、韩、泰歌手云集，接连演出。宽宽整合行销公司总经理陈功儒表示，今年音乐节3天累计共突破8万人，初估可创造周边产值达新台币12亿元。高雄市府也与主办单位合作推出「高雄下酒菜料理竞赛」，25支优胜队伍获得进驻现场贩售资格。 3天下来整体营业额突破250万元。另外，市府也配合音乐节发放商圈夜市优惠券与一卡通绿点券等，让周边夜市人潮倍增。高雄市经发局长廖泰翔今天透过新闻稿表示，高雄下酒菜料理竞赛已举办第8届，优胜店家都能进驻音乐节大会食堂贩售，每年几乎都顺利完售，业绩更是逐年增高，去年整体营业额186万元，今年整体营业额更上看250万元。邻近音乐节活动现场的前镇夜市主委蔡雨珍说，演唱会为夜市带来不同的消费者，前镇夜市是传统社区型的夜市，顾客多是周边老邻居，因为演唱会带动年轻歌迷，人潮大概是平常周末的1到2倍。经发局提醒，市府发放商圈夜市优惠券50元，使用期限到2025年2月28日、一卡通绿点50点登录券登录期限到2024年7月31日。 （编辑：郭谕儒）1130708#高雄市#高雄市经发局长#廖泰翔廖泰翔看好高雄半导体产业链 新特系统桥科新厂动土高雄演唱会优惠 送50元商圈夜市券、50点绿点]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E9%AB%98%E9%9B%84%E5%95%A4%E9%85%92%E9%9F%B3%E6%A8%82%E7%AF%803%E5%A4%A9%E6%B9%A7%E9%80%BE8%E8%90%AC%E4%BA%BA-%E5%91%A8%E9%82%8A%E7%94%A2%E5%80%BC%E9%81%9412%E5%84%84.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平会晤访华的匈牙利总理欧尔班</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/08/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%9C%83%E6%99%A4%E8%A8%AA%E8%8F%AF%E7%9A%84%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E7%B8%BD%E7%90%86%E6%AD%90%E7%88%BE%E7%8F%AD.html</link>
      <description><![CDATA[国家主席习近平在北京钓鱼台国宾馆，与访华的匈牙利总理欧尔班会谈，就共同关心的问题深入沟通。 今次是欧尔班自匈牙利本月初接任欧盟轮任主席国以来，第三次外访。他上星期曾经到访乌克兰和俄罗斯，执行和平使命，其中他的莫斯科之行遭到基辅及欧盟谴责。 欧尔班的幕僚表示，总理的和平使命仍然继续。 央视新闻引述分析指出，从去年下半年至今，欧盟试图在加强对抗俄罗斯的问题上统一立场，但匈牙利的举动与欧盟步调不一，匈牙利担任欧盟轮任主席国期间，欧盟内部在乌克兰问题上的矛盾，或会更加凸显。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/08/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%9C%83%E6%99%A4%E8%A8%AA%E8%8F%AF%E7%9A%84%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E7%B8%BD%E7%90%86%E6%AD%90%E7%88%BE%E7%8F%AD.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:54:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳资谈判破裂 韩国三星数万人罢工3天</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E5%8B%9E%E8%B3%87%E8%AB%87%E5%88%A4%E7%A0%B4%E8%A3%82-%E9%9F%93%E5%9C%8B%E4%B8%89%E6%98%9F%E6%95%B8%E8%90%AC%E4%BA%BA%E7%BD%B7%E5%B7%A53%E5%A4%A9.html</link>
      <description><![CDATA[韩国科技巨头三星电子的员工8日开始展开3天罢工。 （韩联社）（中央社首尔8日综合外电报导）与管理层谈判破裂后，工会负责人告诉法新社，韩国科技巨头三星电子（Samsung Electronics）的员工今天展开3天罢工。全国三星电子工会（National Samsung Electronics Union, NSEU）主席孙宇穆（Son Woo-mok）告诉法新社：「罢工从今天开始。」他还说，今天稍晚打算举行大型集会。成员2万8000人左右、占三星电子员工总数约2成的全国三星电子工会上周宣布3天大罢工，他们说，这是谈判破裂后的最后手段。作为全球最大的记忆体晶片生产商，三星管理层1月以来一直与工会就工资和福利问题进行谈判，但双方未能缩小分歧。工会上周告诉会员，「我们正处于关键的十字路口」，敦促他们支持「重要」罢工。工会表示，「这次罢工是我们可以打的最后一张牌」，公司员工需要「团结一致」。 「这次罢工不仅是为了改善工作条件，更是为了夺回我们迄今为止被忽视的权利。」三星员工拒绝加薪5.1%的提议。工会先前提出包括改善年假和绩效奖励制度的透明化等要求。三星婉拒发表看法。 （译者：郑诗韵/核稿：陈昱婷）1130708#三星#法新社#罢工三星三星电子工会呛罢工 8到10日为期3天三星预告7/10发表会 新款折叠机延续AI亮点]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E5%8B%9E%E8%B3%87%E8%AB%87%E5%88%A4%E7%A0%B4%E8%A3%82-%E9%9F%93%E5%9C%8B%E4%B8%89%E6%98%9F%E6%95%B8%E8%90%AC%E4%BA%BA%E7%BD%B7%E5%B7%A53%E5%A4%A9.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大马蔬菜商控中国倾销 忧菜价供应量遭掌控</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E5%A4%A7%E9%A6%AC%E8%94%AC%E8%8F%9C%E5%95%86%E6%8E%A7%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%82%BE%E9%8A%B7-%E6%86%82%E8%8F%9C%E5%83%B9%E4%BE%9B%E6%87%89%E9%87%8F%E9%81%AD%E6%8E%8C%E6%8E%A7.html</link>
      <description><![CDATA[中国业者近年来低价抢滩并垄断大马蔬菜市场，让本地蔬菜业者难以为继。图为马来西亚的蔬菜批发市场。中央社记者黄自强吉隆坡摄113年7月8日（中央社记者黄自强吉隆坡8日专电）马来西亚蔬菜业者最近控诉中国蔬菜低价倾销抢攻市场，让本地业者面临生存危机，并担忧大马蔬菜市场遭外国掌控菜价与供应量，沦为倾销市场。马来西亚菜业联合总会总会长李佳烜（Lee Kha Shiuann）今天告诉中央社记者，中国业者近年来低价抢滩并垄断大马市场，本地蔬菜业者难以为继，他呼吁大马政府保护本地农业。他受访指出，中国业者在大马设立公司，直接从中国进口蔬菜，再低价倾销进入大马市场，从短期利益来说，普罗大众或能买到价位更低的蔬菜，但从长期的农业生产与经济效益来说，大马显然深受其害。李佳烜认为，大马蔬菜业者与辛苦裁种蔬果的小农们无法与低价倾销的中国业者竞争，长期以来建立的蔬菜供销体系也因此失衡，众多蔬菜小农们势将面临生存危机，生计无着。他受访说，大马蔬菜业不怕与中国竞争，但大马面对的是一个不公平的竞争环境，中国的贸易公司获得中国约3%到5%的出口补贴，中国的蔬菜才能以低价倾销到大马本地市场。李佳烜表示，中国贸易公司大约10余年前进驻吉隆坡（Kuala Lumpur），之后再陆续出现在麻六甲（Malacca）、柔佛（Johor）等地区，并以同样的模式从中国大量进口蔬菜，低价进入大马本地市场。他认为，大马蔬菜业者获利十分有限，面对这种不公平竞争将严重影响本地业者的生存空间。根据李佳烜分析，大马蔬菜业者昔日从中国进口蔬菜，让大马本地贩售的蔬果更多元化，但中国贸易公司进驻大马后已打破这种供应链模式，本地蔬菜业者不敌中国直接进口且享有出口补贴的价格优势，不少本地业者被迫结束营业。他说，另有业者转向与中国贸易公司合作，无奈直接向中国业者批发蔬菜，但价格与供应量即遭垄断，这是最严重的问题。李佳烜受访强调，大马蔬菜业者欢迎包括中国在内的外国贸易公司到大马投资，特别是在农业部分的技术转移，让大马同时享受到技术转移的农业成果，所有农民都能受惠，而不是因产能过剩将大马视为倾销的最佳地点，垄断本地的蔬菜市场。 （编辑：韦枢）1130708马来西亚菜业联合总会总会长李佳烜（图）指出，中国业者近年来低价抢滩并垄断大马蔬菜市场，让本地蔬菜业者难以为继，他呼吁大马政府保护本地农业。中央社记者黄自强吉隆坡摄 113年7月8日#大马#中国#马来西亚]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E5%A4%A7%E9%A6%AC%E8%94%AC%E8%8F%9C%E5%95%86%E6%8E%A7%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%82%BE%E9%8A%B7-%E6%86%82%E8%8F%9C%E5%83%B9%E4%BE%9B%E6%87%89%E9%87%8F%E9%81%AD%E6%8E%8C%E6%8E%A7.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地股市下跌　上证指数半日低收0.53%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/08/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E4%B8%8B%E8%B7%8C-%E4%B8%8A%E8%AD%89%E6%8C%87%E6%95%B8%E5%8D%8A%E6%97%A5%E4%BD%8E%E6%94%B60.53.html</link>
      <description><![CDATA[沪深股市下跌，软件相关股份向下，半导体股上升。 上证指数半日收报2934点，跌15点，跌幅0.53%。 深证成份指数报8622点，跌73点，跌幅0.85%。 创业板指数报1640点，跌15点，跌幅0.91%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/08/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E4%B8%8B%E8%B7%8C-%E4%B8%8A%E8%AD%89%E6%8C%87%E6%95%B8%E5%8D%8A%E6%97%A5%E4%BD%8E%E6%94%B60.53.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:47:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上合组织绿色论坛 习近平：愿与各方加强交流合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E4%B8%8A%E5%90%88%E7%B5%84%E7%B9%94%E7%B6%A0%E8%89%B2%E8%AB%96%E5%A3%87-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E9%A1%98%E8%88%87%E5%90%84%E6%96%B9%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E4%BA%A4%E6%B5%81%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者周慧盈北京8日电）上海合作组织国家绿色发展论坛今天在山东青岛揭幕，中国国家主席习近平说，中方盼透过论坛与各方加强绿色领域交流合作，助力各国经济社会可持续发展，促进人与自然和谐共生。新华社报导，习近平上午向上海合作组织国家绿色发展论坛致贺信作了上述表示。他说，中国近年坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚定不移走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路，美丽中国建设取得举世瞩目的巨大成就。习近平强调，上海合作组织是新型国际关系和区域合作的典范。中国近日接任上合组织轮值主席国，愿意与各方共同弘扬上海精神，加强团结协作，推动绿色发展，谱写共同发展新篇章，携手构建更紧密的上合组织命运共同体。上海合作组织国家绿色发展论坛8至9日在青岛举行，主题为「携手绿色发展，推动人与自然和谐共生」，由上海合作组织睦邻友好合作委员会、中国生态环境部、山东省政府、上海合作组织秘书处共同主办。另据青岛日报，这次是中国接任上海合作组织轮值主席国后举办的第一个大型活动，也是上合组织国家间首个以绿色发展为主题的高级别活动，上合组织部分国家领导人及成员国、观察员国、对话合作伙伴国环境主管部门、驻中使馆代表等300多人与会，论坛期间将签署中国－上海合作组织生态环保创新基地协议。 （编辑：鹿唐佩君）1130708习近平中共三中全会在即官媒刊文称要坚持党领导前ASML执行长：中美晶片战是意识形态之争恐持续数十年习近平上合组织绿色论坛习近平：愿与各方加强交流合作2024/07/08 11:47中共三中全会在即官媒刊文称要坚持党领导2024/07/08 11:18匈牙利总理继俄乌之后抵中国将会晤习近平2024/07 /08 08:58]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E4%B8%8A%E5%90%88%E7%B5%84%E7%B9%94%E7%B6%A0%E8%89%B2%E8%AB%96%E5%A3%87-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E9%A1%98%E8%88%87%E5%90%84%E6%96%B9%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E4%BA%A4%E6%B5%81%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列数千示威者上街抗议 要求政府达成加萨停战协议救回人质</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%95%B8%E5%8D%83%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%80%85%E4%B8%8A%E8%A1%97%E6%8A%97%E8%AD%B0-%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%81%94%E6%88%90%E5%8A%A0%E8%96%A9%E5%81%9C%E6%88%B0%E5%8D%94%E8%AD%B0%E6%95%91%E5%9B%9E%E4%BA%BA%E8%B3%AA.html</link>
      <description><![CDATA[以色列民众6日在特拉维夫街头抗议，要求政府达成停战协议。 （安纳杜鲁新闻社）（中央社特拉维夫7日综合外电报导）数以千计以色列抗议人士今天在特拉维夫街头游行，反覆高呼「我们不会放弃」，他们连续第2天对政府施压，要求达成停战协议，让目前被囚于加萨的人质获释返家。法新社报导，抗议人士希望以色列总理尼坦雅胡（Benjamin Netanyahu）达成停战与释放人质的协议，否则下台。这场在以色列全境发动的「扰乱日」（disruption day）抗议活动从今天上午6时29分展开，呼应巴勒斯坦伊斯兰主义组织哈玛斯（Hamas）10月7日清晨对以色列南部发动攻击、引爆以哈战争的时间点。抗议人士裴利格（Yoni Peleg）称这次行动是「全国人民发出最后的呼救声，协助我们结束战争，帮我们找回同胞。」裴利格说：「现在，他们应该下台承担责任，让其他人来尝试修复他们在这里毁掉的一切。」抗议人士在特拉维夫（Tel Aviv）一处十字路口阻挡交通，呼吁政府为仍遭哈玛斯扣押的人质达成协议。以色列宣称仍有116人遭到扣押，军方表示其中有42人已经死亡。住在特拉维夫的57岁社会工作者纳蒂夫（Orly Nativ）加入了挥舞旗帜的示威行列，他说，「我们受够了」。纳蒂夫表示：「政府不在乎人们的想法，也未采取任何措施，将我们的兄弟姐妹从加萨（Gaza）带回来。」法新社根据以色列官方数据所作的统计，哈玛斯10月7日的突袭造成1195人死亡，其中大部分是平民。哈玛斯统治下的加萨卫生部则说，以色列的报复行动已导致加萨地区至少3万8153人死亡，其中大多仍是平民。 （译者：屈享平/核稿：刘文瑜）1130708#以色列#法新社#哈玛斯延伸阅读哈玛斯放弃以色列永久停战关键要求加萨3阶段停火提议露曙光以色列再对加萨多处发动激战酿10多死数万人再逃难以色列总理国防部长及哈玛斯3领袖涉战争罪国际刑事法院发逮捕令联合国儿童报告以色列哈玛斯同列黑名单尼坦雅胡怒批荒谬哈玛斯以色列与哈玛斯仍有分歧官员将赴卡达展开新停火谈判真主党报复以色列空袭以军再轰炸黎巴嫩南部以巴冲突以色列数千示威者上街抗议要求政府达成加萨停战协议救回人质2024/07 /08 11:47哈玛斯放弃以色列永久停战关键要求加萨3阶段停火提议露曙光2024/07/07 20:49哈玛斯：以色列空袭联合国学校加萨走廊16人丧命2024/07/07 04 :52]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%95%B8%E5%8D%83%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%80%85%E4%B8%8A%E8%A1%97%E6%8A%97%E8%AD%B0-%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%81%94%E6%88%90%E5%8A%A0%E8%96%A9%E5%81%9C%E6%88%B0%E5%8D%94%E8%AD%B0%E6%95%91%E5%9B%9E%E4%BA%BA%E8%B3%AA.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>湖南洞庭湖决堤口已封堵逾140米</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/08/RTHK-%E6%B9%96%E5%8D%97%E6%B4%9E%E5%BA%AD%E6%B9%96%E6%B1%BA%E5%A0%A4%E5%8F%A3%E5%B7%B2%E5%B0%81%E5%A0%B5%E9%80%BE140%E7%B1%B3.html</link>
      <description><![CDATA[湖南省岳阳市华容县洞庭湖一线堤防决堤事故，截至早上10时，抢险人员已累计封堵142.5米决口，目前剩余决口距离还差83.5米，预计明日中午12时前完成封堵。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/08/RTHK-%E6%B9%96%E5%8D%97%E6%B4%9E%E5%BA%AD%E6%B9%96%E6%B1%BA%E5%A0%A4%E5%8F%A3%E5%B7%B2%E5%B0%81%E5%A0%B5%E9%80%BE140%E7%B1%B3.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:45:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刑事局警官涉88会馆饮宴 遭申诫不服兴讼败诉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E5%88%91%E4%BA%8B%E5%B1%80%E8%AD%A6%E5%AE%98%E6%B6%8988%E6%9C%83%E9%A4%A8%E9%A3%B2%E5%AE%B4-%E9%81%AD%E7%94%B3%E8%AA%A1%E4%B8%8D%E6%9C%8D%E8%88%88%E8%A8%9F%E6%95%97%E8%A8%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘世怡台北8日电）时任刑事局副队长黄圣嘉、林荣政涉「88会馆」饮宴惹议，刑事局惩处2人各申诫1次。 2人不服兴讼，主张事件已过惩处时效，惩处应为无效。法院日前判2人败诉，可上诉。全案缘于，警员出入「88会馆」饮宴惹议，警政署认影响警誉，着手调查，调阅会馆出入口监视画面，发现民国107年3月12日及当年10月23日皆有警员进出「88会馆」饮宴，会馆虽非风纪场所，监视画面未出现特定对象，但因2次餐费由会馆支付，违反公务员廉政伦理规范，惩处相关人员疏失。其中，时任刑事局副队长林荣政（现任刑事局队长）、黄圣嘉（现任刑事局队长）分别被记申诫1次惩处。 2人不服提起行政诉讼，主张原处分显然早已逾3年惩处时效，依法应不予追究，属无效的行政处分，以原处分有重大明显瑕疵为由，请求确认原处分无效，案件由台北高等行政法院审理。刑事局反驳，2人本应慎选饮宴场所，却未查证「88会馆」性质即接受招待，饮宴费用是由地下汇兑业者郭哲敏支付，平均每人餐费约新台币6264元，超过3000元的正常社交礼俗标准，引发舆论抨击，已影响警察廉洁形象。刑事局主张，2人未依公务员廉政伦理规范规定，于接受招待饮宴（受赠）日起3天内签报其长官，是属不作为的违失行为。案件经媒体于111年11月18日报导后，警政署于111年12月12日调阅饮宴餐费单据后，依公惩法的惩戒时效为5年，并于112年2月6日作成原处分核予申诫1次惩处，并无违法情形。法院日前认定，黄圣嘉、林荣政107年3月12日受邀参与不当饮宴，刑事局是依据警政署函文才知悉此事而做出惩处，处分符合行政程序法规定，没有重大明显瑕疵，认为2人不能提确认处分无效，判决驳回，即2人败诉，可上诉。 （编辑：戴光育）113070888会馆案刑事局警官涉88会馆饮宴遭申诫不服兴讼败诉2024/07/08 11:4488会馆负责人郭哲敏高额具保被撤销新北地院谕知续押禁见2024 /05/07 21:0888会馆负责人郭哲敏交保撤销更裁法院续行羁押禁见2024/05/07 18:59]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E5%88%91%E4%BA%8B%E5%B1%80%E8%AD%A6%E5%AE%98%E6%B6%8988%E6%9C%83%E9%A4%A8%E9%A3%B2%E5%AE%B4-%E9%81%AD%E7%94%B3%E8%AA%A1%E4%B8%8D%E6%9C%8D%E8%88%88%E8%A8%9F%E6%95%97%E8%A8%B4.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲日签署相互准入协定 可在对方领土训练部队</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E8%8F%B2%E6%97%A5%E7%B0%BD%E7%BD%B2%E7%9B%B8%E4%BA%92%E5%87%86%E5%85%A5%E5%8D%94%E5%AE%9A-%E5%8F%AF%E5%9C%A8%E5%B0%8D%E6%96%B9%E9%A0%98%E5%9C%9F%E8%A8%93%E7%B7%B4%E9%83%A8%E9%9A%8A.html</link>
      <description><![CDATA[图为日本、菲律宾、美国、加拿大海军4国海军6月16日在南海联合演习。 （图取自x.com/JMSDF_SDF）（中央社记者吴升鸿新加坡8日专电）南海局势升温，菲律宾与日本今天签署相互准入协定，允许在对方领土部署部队进行训练。在印太紧张升级之际，这是两国安全关系的里程碑。日本和菲律宾的外交和国防部长在菲律宾首都马尼拉举行2+2会谈。菲律宾参谋总长布劳纳（Romeo Brawner）之前表示，希望能在会中签署「相互准入协定」。他说：「相互准入协定很重要，因为它将让日本部队能来我国与我们一同训练，也将让我们的部队能赴日本与他们一同训练。」路透社今天报导，菲律宾总统通讯办公室主管加拉菲（Cheloy Garafil）说，菲律宾和日本签署协定，允许两国在对方领土部署部队，这是两国安全关系的里程碑。菲律宾正加强与邻国和其他国家的关系，以抗衡中国在南海日益增加的挑衅行径。报导说，在菲律宾总统小马可仕（Ferdinand Marcos Jr）见证下，菲律宾国防部长铁欧多洛（Gilberto Teodoro）及日本外务大臣上川阳子签署相互准入协定（Reciprocal Access Agreement, RAA）。中国与菲律宾6月17日在南海仁爱暗沙附近爆发冲突，根据马尼拉公布的影片显示，中国海警人员对菲律宾海军船只挥舞刀斧和其他武器，升高南海紧张局势。 （编辑：郭中翰）1130708延伸阅读分析：中国海警角色改变日本台湾菲律宾同受威胁环太军演29国合作航舰打击群指挥官强调建立信任路透：菲律宾公开中国危险行径限制北京升级南海冲突日本法国同意启动谈判相互准入协定以利军事合作小马可仕杜特蒂父子竞选参议员恐打乱小马可仕巩固政权计画菲副总统杜特蒂长女退出小马可仕内阁双方联盟破裂铁欧多洛中菲南海冲突升温美重申对菲安全承诺中菲南海冲突菲律宾防长谴责中国非法使用武力]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/08/CNA-%E8%8F%B2%E6%97%A5%E7%B0%BD%E7%BD%B2%E7%9B%B8%E4%BA%92%E5%87%86%E5%85%A5%E5%8D%94%E5%AE%9A-%E5%8F%AF%E5%9C%A8%E5%B0%8D%E6%96%B9%E9%A0%98%E5%9C%9F%E8%A8%93%E7%B7%B4%E9%83%A8%E9%9A%8A.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>