<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 04:39:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>习近平向2024年「鼓岭缘」中美青年交流周致贺信</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%90%912024%E5%B9%B4-%E9%BC%93%E5%B6%BA%E7%B7%A3-%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E9%9D%92%E5%B9%B4%E4%BA%A4%E6%B5%81%E5%91%A8%E8%87%B4%E8%B3%80%E4%BF%A1.html</link>
      <description><![CDATA[2024年「鼓岭缘」中美青年交流周在福建省福州市开幕，国家主席习近平致贺信时指出，跨越百年的鼓岭情缘是中美人民友好交往的一段佳话，很高兴看到中美各界青年相聚福州，重温鼓岭故事，传承鼓岭情缘，增进中美两国人民之间的交流与理解。 习近平强调，中美关系的未来在青年。希望他们深入交流、增进友谊，相知相亲、携手同行，把中美友好传承下去，为中美关系健康稳定发展贡献力量，同世界各国人民一起共筑和平、共促进步、共创繁荣。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%90%912024%E5%B9%B4-%E9%BC%93%E5%B6%BA%E7%B7%A3-%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E9%9D%92%E5%B9%B4%E4%BA%A4%E6%B5%81%E5%91%A8%E8%87%B4%E8%B3%80%E4%BF%A1.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:57:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商务部︰中方坚决反对美国财政部发布对华投资限制拟议规则</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E5%95%86%E5%8B%99%E9%83%A8-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%A0%85%E6%B1%BA%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E8%B2%A1%E6%94%BF%E9%83%A8%E7%99%BC%E5%B8%83%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E6%8A%95%E8%B3%87%E9%99%90%E5%88%B6%E6%93%AC%E8%AD%B0%E8%A6%8F%E5%89%87.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，商务部新闻发言人回应美国财政部发布对华投资限制拟议规则，表示中方对此严重关切、坚决反对，将保留采取相应措施的权利。 发言人说，美方反复强调无意对华「脱钩」，无意阻挠中国经济发展，但却执意发布拟议规则，限制美方企业对华投资，打压中国产业正常发展。这是典型的泛化国家安全做法，违背两国元首三藩市会晤共识，影响中美两国企业正常经贸合作，破坏国际经贸秩序，扰乱全球产业链供应链安全稳定。 发言人强调，美方应尊重市场经济规律和公平竞争原则，停止将经贸问题政治化、武器化，取消对华投资限制，为中美经贸合作创造良好环境。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E5%95%86%E5%8B%99%E9%83%A8-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%A0%85%E6%B1%BA%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E8%B2%A1%E6%94%BF%E9%83%A8%E7%99%BC%E5%B8%83%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E6%8A%95%E8%B3%87%E9%99%90%E5%88%B6%E6%93%AC%E8%AD%B0%E8%A6%8F%E5%89%87.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:54:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沪深早市下跌</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E6%BB%AC%E6%B7%B1%E6%97%A9%E5%B8%82%E4%B8%8B%E8%B7%8C.html</link>
      <description><![CDATA[内地股市上午收市下跌，上证综合指数失守3000点，上午收报2977点，跌20点，跌幅0.697%。 深证成份指数亦失守9000点支持，早市收报8993点，跌71点，跌幅0.787%。 创业板指数报1742点，跌13点，跌幅0.75%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E6%BB%AC%E6%B7%B1%E6%97%A9%E5%B8%82%E4%B8%8B%E8%B7%8C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:52:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本前首相菅义伟事实上要求岸田下台</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/24/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%89%8D%E9%A6%96%E7%9B%B8%E8%8F%85%E4%B9%89%E4%BC%9F%E4%BA%8B%E5%AE%9E%E4%B8%8A%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%B2%B8%E7%94%B0%E4%B8%8B%E5%8F%B0.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月24日电】日本前首相菅义伟（自民党）在23日公开的网络节目中，就党派系收回扣事件导致国民对政治不信任表示，首相岸田文雄未对此负责是原因之一。菅义伟称“抱有‘这样下去会发生政权更迭’这一危机感的人增多了”，认为应在9月的党总裁选举中选出新领袖。该发言可被视为事实上要求岸田下台。 菅义伟作为非主流派的关键人物，在党内具有影响力。在22日，茂木派的年轻议员也要求岸田不参选。以国会闭幕为开端，关于总裁选举的活动活跃了起来。 菅义伟就收回扣事件提到“直到今天，首相自己一直没有提及（自身）责任。感到不信任的国民很多”。当被问及是否应在总裁选举中选出新领袖时，他表示：“我是这样认为的。这是能让大家理解党在革新上的想法的最佳机会。切实作出应对将会成为一大机会。”不过，他表示“尚未决定”会推举何人。 被视作“岸田接班人”候选的议员也纷纷提及总裁选举。干事长茂木敏充在北海道北斗市，在提及国会闭幕后向媒体表示“将在夏季好好考虑”，强调会深思熟虑。鉴于收回扣事件，他还指出：“如何建设日本？如何激发地区活力？我们将与大家齐心协力，作为自民党认真反省并构建能团结一致的体制，这很重要。” 前干事长石破茂在秋田市发表演讲时，提及7月的东京都知事选举和都议会补选，表示“在赌上党运的选举之际说‘我来我来’并不是好事”。之后，他强调“绝不能在下一次来临之际不知道说什么”，有意看清时机并得出结论。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/24/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%89%8D%E9%A6%96%E7%9B%B8%E8%8F%85%E4%B9%89%E4%BC%9F%E4%BA%8B%E5%AE%9E%E4%B8%8A%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%B2%B8%E7%94%B0%E4%B8%8B%E5%8F%B0.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯：日央行委员提及需要“适时加息”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/24/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E5%A7%94%E5%91%98%E6%8F%90%E5%8F%8A%E9%9C%80%E8%A6%81-%E9%80%82%E6%97%B6%E5%8A%A0%E6%81%AF.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月24日电】24日获悉，在日本央行本月13日、14日召开的货币政策会议上，一部分政策委员认为由于外汇市场上日元持续贬值，出现了物价“上行风险”，“需要适时加息，避免太晚”。关于减少国债购买额，委员接连表示应该重视与市场对话并慎重推进。央行公布了政策委员的“主要意见”。 围绕进一步加息，也有委员提及个人消费上涨乏力与汽车巨头因认证违规问题而停止生产，“需要确认影响”。 行长植田和男、副行长及审议委员总计9人作为政策委员出席会议。会上决定把作为政策利率的“无担保隔夜拆借利率”诱导目标维持在现行的0～0.1%左右，还决定将减少国债购买额。7月会议上，将出示购买国债的减额规模和频率等具体措施。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/24/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E5%A7%94%E5%91%98%E6%8F%90%E5%8F%8A%E9%9C%80%E8%A6%81-%E9%80%82%E6%97%B6%E5%8A%A0%E6%81%AF.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港家办协会：家办寻求分散投资及提高资产流动性</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%AE%B6%E8%BE%A6%E5%8D%94%E6%9C%83-%E5%AE%B6%E8%BE%A6%E5%B0%8B%E6%B1%82%E5%88%86%E6%95%A3%E6%8A%95%E8%B3%87%E5%8F%8A%E6%8F%90%E9%AB%98%E8%B3%87%E7%94%A2%E6%B5%81%E5%8B%95%E6%80%A7.html</link>
      <description><![CDATA[香港家族办公室协会主席Jessica Cutrera表示，资金由银行存款流向定息产品，寻求长远息率保障。她说，见到家办寻求分散投资及提高资产流动性，包参与大型地产项目及IPO，亦有很多家办寻找合作伙伴。 她指，过去6个月有中东、印度家办有意来港，尤其是多家族办公室。她说，家办期望得到政府、银行、保险业支持，港府非常支持家办，相关计划简单易明，香港有具深度及广度的资源，亦有人才支持。她又说，对很多家办而言，香港是进入内地的门户(gateway)，提供机会连接内地。 私人财富管理公会行政委员会主席卢彩云表示，已有数以千计的家办在港开设，东盟等不同走廊可吸引更多家办来港，亦为它们提供大中华及大湾区发展机会。她指，简单税制、艺术枢纽，均是香港的优势。 她提到，随着投资情绪趋向正面，家办对香港及内地股市兴趣增加；有环球家办，特别是地区性家办表示，有意在中港股市增加配置。她说，地缘政治因素亦令家办对黄金感兴趣，但相较于纸黄金，家办更倾向实体黄金。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%AE%B6%E8%BE%A6%E5%8D%94%E6%9C%83-%E5%AE%B6%E8%BE%A6%E5%B0%8B%E6%B1%82%E5%88%86%E6%95%A3%E6%8A%95%E8%B3%87%E5%8F%8A%E6%8F%90%E9%AB%98%E8%B3%87%E7%94%A2%E6%B5%81%E5%8B%95%E6%80%A7.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:39:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国5月份外商直接投资进一步下降</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/06/24/WSJ-%E4%B8%AD%E5%9B%BD5%E6%9C%88%E4%BB%BD%E5%A4%96%E5%95%86%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E6%8A%95%E8%B5%84%E8%BF%9B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E4%B8%8B%E9%99%8D.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/06/24/WSJ-%E4%B8%AD%E5%9B%BD5%E6%9C%88%E4%BB%BD%E5%A4%96%E5%95%86%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E6%8A%95%E8%B5%84%E8%BF%9B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E4%B8%8B%E9%99%8D.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:33:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡：加沙地带的激战阶段即将结束</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/06/24/WSJ-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%9C%B0%E5%B8%A6%E7%9A%84%E6%BF%80%E6%88%98%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%8D%B3%E5%B0%86%E7%BB%93%E6%9D%9F.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/06/24/WSJ-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%9C%B0%E5%B8%A6%E7%9A%84%E6%BF%80%E6%88%98%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%8D%B3%E5%B0%86%E7%BB%93%E6%9D%9F.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:33:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲青年曲棍球总会杯 台湾女子队6连胜摘金</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E4%BA%9E%E6%B4%B2%E9%9D%92%E5%B9%B4%E6%9B%B2%E6%A3%8D%E7%90%83%E7%B8%BD%E6%9C%83%E7%9B%83-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%A5%B3%E5%AD%90%E9%9A%8A6%E9%80%A3%E5%8B%9D%E6%91%98%E9%87%91.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黎建忠台北24日电）台湾曲棍球代表队前往新加坡参加亚洲青年曲棍球总会杯创佳绩，女子队在金牌战以10比0击败香港，以6连胜战绩顺利摘金，男子队则获得第4名。 2024年亚洲青年曲棍球总会杯（Asian Youth Hockey Federation Cup）于6月13日至23日在新加坡登场，女子组共7队参赛，台湾女子队表现优异，在循环赛中全胜封后。台湾女子代表队分别以10比1击败地主新加坡、12比0击败斯里兰卡、3比0击败孟加拉、5比0击败印尼、5比0击败泰国，最后一场关键战役则以10比0轻取香港，以6连胜战绩摘下金牌。至于男子队运气就差了一点，男子组共11个国家参赛，台湾代表队在分组赛先后击败伊朗、香港、哈萨克、阿曼，确定4连胜提前晋级4强，只可惜预赛最终战以2比6败给中国，以分组第2名晋级4强后，再以1比5败给孟加拉。铜牌战中，台湾男子队对上泰国，在比赛一开始就取得2球领先，下半场泰国队展开反攻追成平手，最终两队进入延长PK赛，台湾才以2比3落败，获得第4名。中华民国曲棍球协会理事长蔡宜助表示，男、女代表队在这次赛事中的表现令人振奋，尤其是女子队6连胜摘金更是追平历史新猷。近年培育潜力优秀计画有重大收获，未来将持续提供球员更好资源，立足亚洲、放眼国际。 （编辑：张雅净）1130624]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E4%BA%9E%E6%B4%B2%E9%9D%92%E5%B9%B4%E6%9B%B2%E6%A3%8D%E7%90%83%E7%B8%BD%E6%9C%83%E7%9B%83-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%A5%B3%E5%AD%90%E9%9A%8A6%E9%80%A3%E5%8B%9D%E6%91%98%E9%87%91.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国会职权修法 赖总统：企业外资忧商业机密外泄</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E5%9C%8B%E6%9C%83%E8%81%B7%E6%AC%8A%E4%BF%AE%E6%B3%95-%E8%B3%B4%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E4%BC%81%E6%A5%AD%E5%A4%96%E8%B3%87%E6%86%82%E5%95%86%E6%A5%AD%E6%A9%9F%E5%AF%86%E5%A4%96%E6%B4%A9.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍、游凯翔台北24日电）外媒日前报导，晶片业工程师忧心国会职权修法生效后，台积电恐因被立院传唤调查被迫泄漏商业机密。总统赖清德今天说，这段时间的确收到许多来自企业界、外国商会甚至国际的关心，担忧企业商业秘密可能不保，这也是他提出释宪主要原因。总统赖清德今天针对国会职权修法发表敞厅谈话表示，他已依据宪法于稍早完成签署并在今天公布法案，但基于守护宪政秩序、保护民众权利，他将向宪法法庭，声请释宪以及暂时处分。外媒日前报导，晶片业工程师忧心法案生效后，台积电恐因被立院传唤调查被迫泄漏商业机密。赖总统说，这次立法院三读通过的法律，赋予立委新的调查权，调查对象不仅是政府机关，还可扩及到部队、法人、团体以及社会相关人士。他说，这段时间的确收到许多来自企业界、外国商会甚至国际的关心，他们很担心如果法律实施，企业的商业秘密可能不保，这对外资投资意愿以及未来台湾国际竞争力会产生重大影响。这也是总统府、他本人提出释宪的主要原因，不容许企业的经营环境变化，对台湾深远经济发展产生影响。媒体询问，近来台股走扬，国会职权修法法案是否影响台湾资本市场。赖总统说，股市是经济的橱窗，股市好代表经济面好，产业面也很强，这是大家共同努力的结果，朝野都应珍惜，不宜通过任何法律对经济产业带来任何冲击，「这是我们对国家、社会、人民最基本的底线」。赖总统提到，台积电创办人张忠谋、广达董事长林百里、辉达（NVIDIA）执行长黄仁勋等科技界大老日前一同去逛夜市，这不仅代表台湾企业对台湾有信心，国际资金、外资对台湾也有信心，所以，他希望民众知道只要团结合作，走对的方向，政府会以拼经济为优先，照顾广大社会大众，大家一起，台湾一定可以更好。 （编辑：谢佳珍）1130624赖清德是否赴立法院国情报告赖总统：国会职权修法释宪出来后再决定中国新规惩台独总统：民主不是犯罪、专制才是罪恶张忠谋台积电除息冲929元新高重演秒填息台积电6/13除息法人：有望快速填息国会职权修法国会职权修法释宪赖总统：国会理当改革不应任意扩权2024/06/24 10:21赖总统签署国会职权修法法案将声请释宪及暂时处分【谈话全文】2024/06/24 09:49国会职权修法赖总统将声请释宪2024/06/24 09:42赖清德首次敞厅谈话说明国会职权修法释宪理由【直播】2024/06/24 09:11立院职权行使法修正三读释宪、覆议成下阶段攻防焦点2024/05/28 19:30国会职权修法蓝绿主张比一比人事同意权、藐视国会条文详解2024/05/ 23 13:01]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E5%9C%8B%E6%9C%83%E8%81%B7%E6%AC%8A%E4%BF%AE%E6%B3%95-%E8%B3%B4%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E4%BC%81%E6%A5%AD%E5%A4%96%E8%B3%87%E6%86%82%E5%95%86%E6%A5%AD%E6%A9%9F%E5%AF%86%E5%A4%96%E6%B4%A9.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发展绿色旅游 丽宝乐园渡假区成立ESG永续小组</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%B6%A0%E8%89%B2%E6%97%85%E9%81%8A-%E9%BA%97%E5%AF%B6%E6%A8%82%E5%9C%92%E6%B8%A1%E5%81%87%E5%8D%80%E6%88%90%E7%AB%8Besg%E6%B0%B8%E7%BA%8C%E5%B0%8F%E7%B5%84.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者赵丽妍台中24日电）响应全球净零趋势，丽宝乐园渡假区结合经济部产业发展署低碳化与智慧化辅导单位，投入温室气体盘查等工作，成立「ESG永续发展推动小组」 ，发展绿色旅游，推动永续观光。交通部观光署为接轨国际，呼应全球净零趋势，推动旅游业者参与ESG之前瞻性工作。丽宝乐园渡假区今天发布新闻稿，结合经济部产业发展署低碳化与智慧化辅导单位「全星国际有限公司」，共同投入温室气体盘查等工作，20日由董事长陈志鸿宣布成立「ESG永续发展推动小组」。陈志鸿表示，丽宝乐园渡假区将启动园区各场域进行ISO 14064-1温室气体盘查辅导，提升园区对自身温室气体排放量掌握度，拟定碳管理政策，设定与执行相关减碳策略。丽宝在10几年前就开始建置节能设备，2010年启动太阳能光电布建，目前全区建筑物屋顶设置容量已逾5300kW，每年预估发电量约740万度。水乐园马拉湾也配备节能循环过滤系统，马拉湾开园所需总水量近万吨，透过过滤系统每月含自然耗损，仅须补水约300吨。丽宝乐园渡假区水陆双乐园及饭店也透过雨水回收再利用进行全区植栽浇灌；除建置节能减碳设备，园区也强化落实垃圾减量、分类。丽宝也建构支援电子入园设备软硬体，与全球各大OTA平台串接，全面迈向无纸化入园新里程。 （编辑：李淑华）1130624丽宝乐园渡假区布建多项节能设备，水乐园马拉湾设置与环球影城、迪士尼同等级的水资源循环系统。 （丽宝乐园渡假区提供）中央社记者赵丽妍传真 113年6月24日 丽宝乐园渡假区 陈志鸿 丽宝 净零台湾 温室气体排放量]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%B6%A0%E8%89%B2%E6%97%85%E9%81%8A-%E9%BA%97%E5%AF%B6%E6%A8%82%E5%9C%92%E6%B8%A1%E5%81%87%E5%8D%80%E6%88%90%E7%AB%8Besg%E6%B0%B8%E7%BA%8C%E5%B0%8F%E7%B5%84.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄国达吉斯坦遭协同恐攻 15警与1神职人员被杀</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E4%BF%84%E5%9C%8B%E9%81%94%E5%90%89%E6%96%AF%E5%9D%A6%E9%81%AD%E5%8D%94%E5%90%8C%E6%81%90%E6%94%BB-15%E8%AD%A6%E8%88%871%E7%A5%9E%E8%81%B7%E4%BA%BA%E5%93%A1%E8%A2%AB%E6%AE%BA.html</link>
      <description><![CDATA[枪手23日袭击达吉斯坦共和国首府马哈奇卡拉。 （路透社）（中央社莫斯科23日综合外电报导）俄罗斯北高加索地区的达吉斯坦共和国表示，武装分子今天袭击当地的犹太会所、东正教堂和一个警分局，造成1名教堂神职人员和至少15名警察遇害。位于俄国北高加索地区的达吉斯坦共和国（Dagestan）是隶属俄罗斯联邦的自治共和国之一，也是俄国最早信仰伊斯兰教的地区。纽约时报指出，俄国南端的高加索一带本就因长年种族和宗教紧张而局势动荡。华尔街日报指出，俄罗斯近年遭遇的恐攻大多源自与车臣分离主义势力打完两次战争的遗绪，特别是人口主要为穆斯林的达吉斯坦发生好几次炸弹、枪击恐攻。自去年10月以巴爆发新一轮冲突后，俄国北高加索一带的反犹冲突也见升温。达吉斯坦内政部表示，持自动步枪的攻击者在首府马哈奇卡拉（Makhachkala）和德本（Derbent）市几处宗教会所开火，显为同步发起的攻击。俄国有关单位未提供细节，只说攻击是由国际恐怖组织的追随者所发动。路透社报导，达吉斯坦共和国领导人梅利科夫（Sergei Melikov）在社群平台Telegram发布的影片说：「对于达吉斯坦全国来说，这是悲剧的一天。」今年3月，伊斯兰国（IS ）宣称犯下莫斯科近郊的音乐厅145死恐攻，成为俄国近年最严重恐怖攻击事件。如今，达吉斯坦共和国首府马哈奇卡拉（Makhachkala）和德本（Derbent）同遭枪手攻击则是最新一起俄国境内的恐攻。这起发生于北高加索动荡地区达吉斯坦的恐攻，目前暂无团体宣称犯案。梅利科夫说：「我们知道恐怖攻击的幕后黑手及对方想达成的目标」但他并未透露更多细节。俄罗斯官方媒体引述执法部门指出，攻击者中有达吉斯坦中部谢尔戈卡拉（Sergokala）地区头目的2个儿子，据称他们已被调查人员拘留。梅利科夫说，死者除警察外还有平民，其中包括1名在德本工作40多年的东正教神职人员。梅利科夫表示，事发后6名枪手遭击毙；俄罗斯国家通讯社引述国家反恐委员会（National Antiterrorism Committee）的消息则说击毙5名枪手。梅利科夫说，他已宣布6月24日至26日为哀悼日，取消所有娱乐活动并降半旗。俄罗斯媒体引述犹太社区联合会主席呼吁，希望人们不要受到「挑衅」所激化。来自以色列外交部的消息指称，德本的犹太会所被完全焚毁，另一座在马哈奇卡拉的犹太会所也遭枪击，据信当时会所内没有礼拜信徒。俄罗斯有关单位过去在达吉斯坦地区发生恐攻时，都指向激进的穆斯林分子。去年10月加萨（Gaza）战争爆发后，曾有挥舞巴勒斯坦旗帜的暴徒打破玻璃门冲进马哈奇卡拉机场，寻找搭机从以色列特拉维夫（Tel Aviv）抵达的犹太乘客。俄罗斯总统蒲亭（Vladimir Putin）指责西方和乌克兰借这起事件煽起俄罗斯境内动荡。 （译者：屈享平/核稿：陈亦伟）1130624达吉斯坦共和国的犹太会堂和东正教教堂23日遭恐攻。 （路透社）延伸阅读莫斯科音乐厅恐攻俄罗斯首度表明伊斯兰国涉入莫斯科音乐厅遭袭勾起法国伤痛专家：巴黎奥运为恐攻目标暴民闯达吉斯坦首府机场找以色列人俄罗斯下令刑事调查乌克兰：基辅州上空拦截俄军飞弹残骸砸中民宅酿2伤蒲亭美军事首长：俄与北韩签防御协议可能酿中俄摩擦俄议员：莫斯科当局可能改变核武使用时机]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E4%BF%84%E5%9C%8B%E9%81%94%E5%90%89%E6%96%AF%E5%9D%A6%E9%81%AD%E5%8D%94%E5%90%8C%E6%81%90%E6%94%BB-15%E8%AD%A6%E8%88%871%E7%A5%9E%E8%81%B7%E4%BA%BA%E5%93%A1%E8%A2%AB%E6%AE%BA.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行公会：有资金由存款流向零售债锁定高息</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E9%8A%80%E8%A1%8C%E5%85%AC%E6%9C%83-%E6%9C%89%E8%B3%87%E9%87%91%E7%94%B1%E5%AD%98%E6%AC%BE%E6%B5%81%E5%90%91%E9%9B%B6%E5%94%AE%E5%82%B5%E9%8E%96%E5%AE%9A%E9%AB%98%E6%81%AF.html</link>
      <description><![CDATA[银行公会署理主席陈绍宗表示，之前加息导致银行存款利率介乎4至5厘，大众市场出现去风险举动很正常。但他指，今年随着利率见顶，见到有资金由存款流向零售债券，尤其是更长年期的债券，以锁定高息。 陈绍宗出席香港投资基金公会年会时表示，随着大中华股市今年或会反弹，亦有资金重投这方面。他指，年轻人比较进取，透过多元化投资提高回报。他又认为，虚拟资产是未来两年发展趋势。 他提到，香港仍有人才短缺，但政府已致力吸引人才来港，又指有内地人才来港从事财富管理范畴。他说，随着科技发展，过往一些银行工作已不再需要人手做，日后银行请人将更着重经验、应对挑战方面的能力。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E9%8A%80%E8%A1%8C%E5%85%AC%E6%9C%83-%E6%9C%89%E8%B3%87%E9%87%91%E7%94%B1%E5%AD%98%E6%AC%BE%E6%B5%81%E5%90%91%E9%9B%B6%E5%94%AE%E5%82%B5%E9%8E%96%E5%AE%9A%E9%AB%98%E6%81%AF.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯达吉斯坦恐袭增至最少15名警察死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E9%81%94%E5%90%89%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%81%90%E8%A5%B2%E5%A2%9E%E8%87%B3%E6%9C%80%E5%B0%9115%E5%90%8D%E8%AD%A6%E5%AF%9F%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯南部达吉斯坦共和国多宗针对宗教场所和警方的袭击，增至最少15名警察和数名平民死亡，另外有多人受伤。至少6名枪手被击毙。 俄新社引述达吉斯坦共和国领导人梅利科夫表示，首府马哈奇卡拉市以及杰尔宾特市的两座东正教教堂、一座犹太教堂和一个警方检查站遭到恐怖袭击，目前局势已经受控。执法人员会继续搜捕行动，直至所有参与恐袭的人士落网。 报道说，达吉斯坦共和国已宣布进入反恐行动状态。俄罗斯联邦侦查委员会亦根据「恐怖主义活动」条款立案调查。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E9%81%94%E5%90%89%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%81%90%E8%A5%B2%E5%A2%9E%E8%87%B3%E6%9C%80%E5%B0%9115%E5%90%8D%E8%AD%A6%E5%AF%9F%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:25:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本马来貘英雄抵台亡 北市动物园：解剖初判热紧迫致死</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%B2%98%E8%8B%B1%E9%9B%84%E6%8A%B5%E5%8F%B0%E4%BA%A1-%E5%8C%97%E5%B8%82%E5%8B%95%E7%89%A9%E5%9C%92-%E8%A7%A3%E5%89%96%E5%88%9D%E5%88%A4%E7%86%B1%E7%B7%8A%E8%BF%AB%E8%87%B4%E6%AD%BB.html</link>
      <description><![CDATA[马来貘「Hideo英雄」。 （图取自facebook.com/TaipeiZoo；日本横滨动物园提供）（中央社记者陈昱婷台北24日电）来自日本的马来貘「Hideo英雄」在搭机过程中身亡，台北市立动物园今天说明初步解剖结果，推断死因为热紧迫引发的全身循环衰竭、凝血功能障碍与肺水肿。肩负血缘交流任务的马来貘「Hideo英雄」，在21日晚间9时许自日本抵台时已无生命迹象，台北市立动物园昨天邀集台湾大学兽医学院专家与园内兽医师团队进行解剖，并透过线上会议与农业部动植物防疫检疫署及日方交换意见，在今天说明结果。动物园兽医室主任赖燕雪表示，「Hideo英雄」在抵达桃园机场时，箱笼内外都有明显血迹，与外观头部大面积皮肤摩擦伤、四肢蹄部严重外伤呼应，而解剖过程肉眼可见的病变包含全身肌肉苍白、多发出血、严重肺水肿等，全身血液都没有凝结。赖燕雪指出，综合解剖观察所见加上「Hideo英雄」到园开箱时核心温度高达41度，初步推断死因为热紧迫引发的全身循环衰竭、凝血功能障碍与肺水肿，排除重大传染性疾病可能。动物园发言人曹先绍补充，哺乳动物的核心温度通常介于36、37度之间，而热紧迫是因为动物本身紧张导致核心温度升高，与外界温度不见得有关，「Hideo英雄」在东京上机时的气温约在21至22度，机上空调在运送过程也在26度左右。曹先绍说，究竟发生了什么事情造成「Hideo英雄」感到紧迫、何时开始紧迫，还需要与日方把运送环节一个个摊开检查后，才能还原过程并推断，目前可以确认的就是「Hideo英雄」确实因为紧张而挣扎，且持续了一段时间。至于「Hideo英雄」的遗体后续如何处理，曹先绍表示，目前仍在法定检疫期间，所以还要一段时间才能做进一步处置，但过程究竟发生什么事是台日双方都急迫想知道的，现阶段就是把病理解剖做好。曹先绍指出，此次运送计画依照往例，是以动物来源的日方安排为主，未来台北会争取参与讨论，共同把计画做到更完备，尽可能排除所有风险，也会汲取这次经验的教训，补强所有能补强的地方。 （编辑：张铭坤）1130624延伸阅读马来貘「貘豆」赴日相亲北市动物园祝儿孙满堂「貘克」初步解剖北市动物园：死于急性肺水肿马来貘「貘莉」又怀孕北市动物园将迎新生命动物园北市动物园19日到28日修缮不开提醒游客注意2024/06/18 20:19高雄寿山动物园迎端午创意粽让动物应景过节[影]2024/06/09 12:43大猫熊「团团」标本将亮相唤回可爱萌样记忆2024/05/16 16:53北市再添石虎龙凤胎头好壮壮将成野外生力军2024/05/14 17:33北市动物园闲置地将成海洋馆兼具生态与观光功能2024/05/13 20:53双峰骆驼「烟雨」肾衰竭离世北市动物园放手告别2024/05/12 19:44]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%B2%98%E8%8B%B1%E9%9B%84%E6%8A%B5%E5%8F%B0%E4%BA%A1-%E5%8C%97%E5%B8%82%E5%8B%95%E7%89%A9%E5%9C%92-%E8%A7%A3%E5%89%96%E5%88%9D%E5%88%A4%E7%86%B1%E7%B7%8A%E8%BF%AB%E8%87%B4%E6%AD%BB.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>