<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 13:35:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>NVIDIA首席执行官在中国旅行前在白宫停下来</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/ai/nvidia-ceo-makes-pit-stop-white-house-china-trip</link>
      <description><![CDATA[ NVIDIA首席执行官在中国旅行之前在白宫停下来
  NVIDIA首席执行官Jensen Huang周四在前往中国旅行的前几天，星期四在白宫与特朗普总统会面。这次会议是因为NVIDIA（现在是世界上最有价值的芯片制造商（也是世界上最有价值的公司）），由于美国出口限制，这在很大程度上将中国的半导体市场拒之门外。尽管没有透露对话，但黄很可能着重于迫切需要恢复NVIDIA在世界第二大经济体中出售高级AI芯片的能力。
 CNBC的Megan Cassella 

 “自特朗普关税以来，Nvidia上涨了47％。

同样在星期四，NVIDIA成为第一家结束超过4万亿美元的市值结束交易日的公司...这是资本市场和当前公牛周期的象征性里程碑。
   在另一份报告中，

近几个月来， huang关于拜登·哈里斯政权和特朗普万斯政府对高级AI筹码到中国的出口限制的综合影响。他告诉投资者，5月，“ 500亿美元的中国市场有效地关闭了美国行业。” 
然而，特朗普小组取消了前总统乔·拜登（Joe Biden）的计划规则，称为“ AI扩散规则”，承诺今年晚些时候限制更少，国家可以接受NVIDIA的高级AI芯片。。
 “世界现在很饿，急于参与AI，” Huang补充说，“让我们现在将美国AI赶到所有人面前。”  

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-09：25 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/ai/nvidia-ceo-makes-pit-stop-white-house-china-trip</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EPA承诺将“关于地球工程和围栏问题的总透明度”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/technology/epa-promises-total-transparency-issues-geoengineering-and-contrails</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/technology/epa-promises-total-transparency-issues-geoengineering-and-contrails</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比特币，以太so soar as at at a eTFS时钟有史以来流入的第二大日</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/crypto/bitcoin-ether-soar-etfs-clock-second-biggest-day-inflows-ever</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/crypto/bitcoin-ether-soar-etfs-clock-second-biggest-day-inflows-ever</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德州绿灯将黄金和白银作为法定招标</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/precious-metals/texas-greenlights-gold-and-silver-legal-tender</link>
      <description><![CDATA[德克萨斯州绿灯和银色作为法定招标
Via schiffgold.com，  
 奥斯汀，德克萨斯州继续重写货币规则手册。  
 house 1056在5月下旬都被两个室清除，指定正确标记
While Federal Reserve notes remain king for now, the measure lays fresh track for Texans who prefer metal over paper or pixel money.
  与&lt;纪念硬币通常会带有扬声href =“ https://www.schiffgold.com/exploring-finance/cftc-cots-report-confirms-there-is-is-little-froth-froth-in-the-the-gold-market”&gt; premiums&gt; premiums ，在H.B.B.B.B.B. B.的情况下进行资格。 1056只需显示重量和纯度，并且可能携带私人炼油厂的邮票，这只是主权发行的暗示。 
 该行为指定任何人或企业都不能被迫接受闪亮的东西，从而避开了商人的常用“仅现金”。   
支持者将自愿方法视为尊重合同自由的同时扩大交易交易的选择。。

 该法案还勾勒出硬钱的数字未来。  
审计器可以许可电子平台，该电子平台使消费者以智能手机的轻松方式发送盎司的盎司，所有这些都可以在
 费用必须是“合理且必要的”，和定价必须反映在每次转会时的商业上可用的点报价，在一个世界上，关键的护栏在一个
值得注意的是，总部位于德克萨斯州的供应商在竞标制造系统时会偏好，这表明了立法者希望将金银技术工作保留在本地土壤上的愿望。
 安全规定像对抗黑客的对冲和敌对制度。 该副副案件必须采取规则来采用欺诈和阻止任何外国人的交易。  该语言反映了联邦出口控制的法规，并可能会怀疑怀疑论者，他们担心黄金导轨可能成为破坏制裁的操场。  同时，该法案重申一下，该法案在该法案中没有任何限制良好的旧硬币或随着华盛顿的辩论数字inflation still nibbling at every paycheck, Texas is betting that a metal-backed alternative—both physical and electronic—will resonate with citizens eager for sturdier purchasing power.  Whether other states follow or坚持使用菲亚特和浮华的加密代币仍有待观察，但是孤独的星星信号很大：声音金钱正在卷土重来，一次是一个troy盎司。

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-08:05 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/precious-metals/texas-greenlights-gold-and-silver-legal-tender</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普管理员在船舶袭击后嘲笑反豪斯的空袭</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/trump-admin-teases-resumption-anti-houthi-airstrikes-after-ship-attacks</link>
      <description><![CDATA[特朗普管理员在船舶攻击后嘲笑反霍蒂空袭
 本周特朗普政府  嘲笑了它可以在houthis of houthis of Houthis of the Sea的最新攻击之后命令恢复进气的可能性。胡塞斯一再声称，如果以色列结束了正在进行的军事运动和在加沙的封锁。
“这些攻击强调了伊朗支持的胡塞叛军对海事贸易和地区安全构成的持续危险，”国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）在本周早些时候的一次简报中说。
     
她强调，美国仍致力于捍卫商业运输和航行自由。那时她跟随似乎是更多动作的直接威胁。
“美国已经很清楚：我们将继续采取必要的行动来保护航行自由和商业运输免受胡塞恐怖袭击的。” 
没有摇摇欲坠的周三提供的胡希斯，他们确认对周一的罢工C 是一艘希腊拥有的货物，该货船前往以色列的埃拉特港口。以色列还一直在对也门进行偶尔进行大型航空行动。 
大约14或15名船员在后果中被劫为人质，四人丧生。胡塞军事发言人描述，袭击涉及一艘无人船以及六艘巡航和弹道导弹。 
这艘船被完全摧毁并沉没，胡西（Houthis）以详细的，光滑的蒙太奇和视频制作的武装自豪地吹嘘该行动。
在此之前，对魔术海船的攻击吸引了国际批评。欧盟警告说：“ 这是2025年对商业船只的第一次袭击，这是该地区和世界重要的海上海上安全的严重升级。”

“这些攻击直接威胁着区域和平与稳定，全球贸易和导航自由作为全球公共物品。它们可能会对也门已经严峻的人道主义局势产生负面影响。” 
  src =“ https://assets.zerohedge.com/s3fs-public/styles/inline_image_mobile/public/public/public/inline-images/mms_3.jpg?itok=xibdzzze”

在华盛顿长期以来一直敦促该集团加强并承担保护国际运输的一些辩护责任之后，欧盟在该地区也有航海军事巡逻。 
与此同时，胡塞斯宣布了新的导弹攻击在以色列上


The Yemeni Armed Forces (YAF) announced on 10 July that it targeted Tel Aviv with a ballistic missile, hours after releasing new footage of an attack on a commercial vessel headed to Israel’s southern port of Eilat.  
 “也门武装部队的导弹部队进行了定性的军事行动，以Zolfiqar弹道导弹为目标。” YAF在周四上午的一份声明中说。  

如果白宫在红海中发生了事实上停火的课程，这将标志着又是另一个主要的外交政策逆转，在最近停止转移后，决定将武器运送到乌克兰。 

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-07：45 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/trump-admin-teases-resumption-anti-houthi-airstrikes-after-ship-attacks</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戏剧性视频：反冰抗议者在移民突袭期间向联邦特工发射武器</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/dramatic-video-anti-ice-protester-fires-weapon-federal-agents-during-immigration-raid</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/dramatic-video-anti-ice-protester-fires-weapon-federal-agents-during-immigration-raid</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>霍西斯再次以特拉维夫为目标，因为以色列人恳求更多的美国突袭</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/houthis-again-target-tel-aviv-israelis-plead-more-us-raids-yemen</link>
      <description><![CDATA[ houthis&gt; houthis再次瞄准特拉维夫

               显然，霍蒂斯（Houthis）显然正在加强对以色列对以色列的利益的攻击，并在周四对特拉维夫（Tel Aviv）进行了另一场对特拉维夫（Tel Aviv）的袭击。   
以色列的军队说，在对也门发射的一枚导弹拦截，不久之后对Houthi Targets进行了空袭。伊朗一致的小组后来确认了发射的责任，称其为涉及弹道导弹的“定性军事行动”。
   
因此，在黎明时代，以色列各地多个警报警报器处于活动状态。所有这一切都在胡塞斯袭击并沉没了两艘绑定到以色列的商业船只，在他们吹嘘并捕获在电影中的复杂行动中。。

据报道，以色列现在正式要求美国对伊朗支持的团体进行军事罢工。

以色列告诉美国，对运输的攻击“不能再仍然是以色列的问题” ，并呼吁“对Houthi政权目标进行更激烈的联合攻击，而不仅仅是[以色列空军战斗机战斗机罢工，还包括美国的攻击和包括其他国家的coalition of Coalition of Coalition of Coalition of Coalition of Coalition。

 “需要一个广泛的联盟来将其处于危险的危险中，” 一位匿名的以色列辩护官员href =“ https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/israel-said-said-said-to-to-rege-us-to-rosume-strikes-on-yemens-on-yemens-nouthis-nouthis-calls-for-----------------------calls-for-military-coalition/”&gt;告诉 kan

目前，胡塞斯仍在积极针对特拉维夫国际机场的目标，以及红海中的任何船只。在冲突期间，本古里安机场至少直接袭击一次。
特朗普总统在五月宣布与胡希的停火，以色列的恼火，这加剧了自己对也门的空中袭击。

  #yemen 要求索赔导弹攻击针对 #israel    
也门的胡塞武装组织周四表示，他们用弹道导弹袭击了特拉维夫地区附近的以色列的本·古里安机场，而以色列军方表示，也门的导弹在空中被拦截了……特朗普，也许意识到美国爆炸袭击的徒劳 - 在胡塞决心之中 - 基本上宣布为“胜利”，并离开了战场。许多战争分析师认为，胡塞斯最终不能被全面，全面的地面行动击败。

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-06：55 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/houthis-again-target-tel-aviv-israelis-plead-more-us-raids-yemen</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典只对只有粉丝打击 - 美国会效仿吗？</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/sweden-cracks-down-onlyfans-will-us-follow-suit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/sweden-cracks-down-onlyfans-will-us-follow-suit</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普想在第三国协议下派遣被驱逐的人</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/where-trump-wants-send-deportees-under-third-country-deal</link>
      <description><![CDATA[特朗普想在第三国协议下派遣被驱逐的人
    八名男子被驱逐出美国，上周到达了南苏丹，在其法律程序被法律程序携带了数周之后。 南苏丹在美国的No-Travel 完成或接近完成句子的结束。
该集团最初于5月被送往南苏丹。但是，当 。根据美联社的说法，该小组在收到通知后几个小时就从美国出发，没有机会与律师联系。
 上周，最高法院推翻了墨菲法官的裁决。 
正在将案例与英国高度批评性的，现在是南苏丹的人，因为南苏丹的男性不是这个国家。 “第三国”。
八八个来自南苏丹，而其他人来自古巴，老挝，墨西哥，缅甸和越南。 美国。当局指出，大多数男人祖国都拒绝接受。 
根据报告   纽约时报，美国打算扩大其第三国阵式的网络，至少是向人们询问的国家，他们是在向人们提出的58个国家，他们不愿意扩大其第三名。到目前为止，据报道，八个国家已经接受了要约：哥斯达黎加，萨尔瓦多，危地马拉，科索沃，墨西哥，巴拿马，卢旺达和现在的南苏丹。
 由特朗普政府指定的驱逐出境的其他地方包括乌克兰和叙利亚。 NYT引用的国家在非洲（31个国家），包括刚果民主共和国和利比亚。。

   
 您会在 这些国家中的许多国家都受到美国的全面或部分旅行禁令的约束，或者被视为一个。 
以前对国民对第三国的驱逐出境已经发生。
其中包括 200名移民，包括80名儿童，来自来自阿富汗，俄罗斯，中国和印度在内的国家

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-05:45 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/where-trump-wants-send-deportees-under-third-country-deal</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟司法专员信号布鲁塞尔将继续勒索匈牙利，直到全国选举</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/eu-justice-commissioner-signals-brussels-will-continue-blackmail-hungary-run-national</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/eu-justice-commissioner-signals-brussels-will-continue-blackmail-hungary-run-national</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫对乌克兰武器停顿感到惊讶</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/white-house-acts-surprised-ukraine-weapons-pause</link>
      <description><![CDATA[白宫对乌克兰武器感到惊讶
   在匿名条件下与交谈的两名美国官员在匿名的条件下证实了对武器和武器的复苏，包括武器和弹药的武器，包括shall and shall ant  155555555555555555555。精确指导的火箭。
上周的下令停顿影响了一项特定的货物，据报道是由国防部长皮特·海格斯（Pete Hegseth）发起的，以审查美国武器库存水平，因为担心美国股票减少。
  src =“ https://assets.zerohedge.com/s3fs-public/styles/inline_image_mobile/public/public/inline-images/mlrs.jpg?itok=epo4dji8”

乌克兰人似乎也已经确认收到了暂停的货物，并表示对特朗普的决策印象深刻。
但有趣的是，白宫的行为感到惊讶的是，停顿为
 在周二的内阁会议上，国防部长皮特·赫格斯（Pete Hegseth）坐在他旁边，特朗普说，他不知道谁在武器上签字暂停。  
  “我不知道。你为什么不告诉我？” 特朗普告诉一位记者，他问了谁订购了暂停。 
 特朗普还重复说，他对普京感到“非常不高兴”，并说他正在研究对俄罗斯的制裁。 

在星期三，总统受到记者的讯问，如下：

 “昨天，您说您不确定是谁命令弹药暂停到乌克兰。此后，您是否能够解决这个问题？”记者问总统。 
 “好吧，我还没有考虑过，因为我们现在正在看乌克兰和弹药，但是我没有，我没有进入。”   
 记者随后询问：“ 它说什么可以在您的政府内部做出这样的大决定？”    
 “我会知道是否做出决定，我会知道，”特朗普强调。 “我将是第一个知道的人。实际上，很可能我会下达订单，但我还没有这样做。”   

这种混淆可能是特朗普对政策掉头的基础上愤怒的结果。特朗普选民想知道如何保持大量货币和防御援助向乌克兰的流动为“美国第一”。

在乌克兰的特朗普：“我们将发送更多武器。我们必须。”正如过去一周中错误报道的那样，没有全面的“停止”或“冻结”的美国武器供应。特朗普从未反对武装乌克兰！毕竟，他是开始这样做的人！  pic.twitter.com/4f88fx8zvk  
 -  Michael Tracey（@mtracey）这尤其是特朗普早些时候在Zelensky上掠过的援助，称他为“世界上最伟大的推销员”。但是最近，特朗普对莫斯科和基辅之间缺乏和平谈判表示沮丧。

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-04:15 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/white-house-acts-surprised-ukraine-weapons-pause</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃尔多安（Erdogan）的镇压仍在继续，在“章鱼”探针中逮捕了500个反对派数字</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/erdogan-crackdown-continues-500-opposition-figure-arrested-octopus-probe</link>
      <description><![CDATA[ Erdogan镇压继续，在&#39;章鱼&#39;探针中被逮捕的500个反对数字
Via The摇篮  
土耳其当局自2024年10月以来拘留了反对派共和党人民党（CHP）的500多名成员和官员。

总统雷切普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）为这项运动辩护是为了努力拆除腐败的“章鱼”网络，并用武器伸展“向Turkiye和国外的其他地区进行伸展。”  
他的办公室尚未回应要求对政治干预或选择性起诉的指控发表评论的请求。
该调查最初集中在伊斯坦布尔，但此后一直传播到伊兹米尔，阿达娜，安塔利亚和阿迪亚曼等卫生卫生所及的城市 - 从去年的市政选举中从执政司法和发展党（AKP）中夺取的领土。 
 超过220个人被监禁或被逮捕，仅在过去一周中被拘留202个。。
被判入狱的是伊斯坦布尔市长和埃尔多安（Erdogan）的领先政治竞争对手Ekrem Imamoglu。 
 路透社审查的121页警察笔录 声称，Imamoglu的电话与被指控贿赂的人反复连接到同一牢房，他回应了他的房屋位于附近。检察官尚未发出起诉。
律师和党官员说，逮捕人员缺乏法律基金会。 Imamoglu的律师Mehmet Pehlivan也被判入狱，他说，调查试图“首次将实践法律刑事犯罪。” 
前AKP部长Ertugrul Gunay将这项运动描述为“政治损耗的工具”，警告反映了Erdogan在未来选举中的恐慌。 CHP主席Ozgur Ozel称其为“反对Ataturk的政党的政变”，促使他单独针对他涉嫌侮辱总统。
 三位CHP市长该党将其描述为“政治行动”。他们的逮捕是在伊兹密尔拘留120多人之后的。
安卡拉市长曼苏尔·亚瓦斯（Mansur Yavas）在X上回答：“在法律根据政治弯曲和扭曲的系统中……没有人应该期望我们相信法治或相信正义。” 

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-03：30 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/erdogan-crackdown-continues-500-opposition-figure-arrested-octopus-probe</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在乌克兰的最新无人机群中推出了新的策略</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/overnight-russian-drone-swarm-ukraine-featured-new-tactic</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯在乌克兰的最新无人机群中公布了新策略
 现在，它已成为每天晚上在俄罗斯和乌克兰之间跨越界的数百个无人机的常态。在一夜之间和星期四早晨，俄罗斯再次将400架无人机送入乌克兰。袭击还包括接近20枚弹道和巡航导弹。
 CNN和其他人在当地有记者，在战争中目睹了一种“新战术”。俄罗斯在乌克兰首都“从各个方向飞行”   - 在另一个有效的努力混淆和打破了过去的反空气防御方面。
“俄罗斯最近几周一直在加剧对乌克兰的空中攻击，但周四的袭击似乎标志着莫斯科的进攻变化，” CNN指出，在添加：

  他们在不同的高度飞行，并从各个方向攻击  - 一些无人机最初绕过资本，然后突然改变方向并返回城市。    

     
仍然，乌克兰军方表示，它能够在一夜之间发射的415架空中武器中枪击或禁用382。
地方当局说，一名22岁的女警官在这些最新的俄罗斯袭击中被杀，另外一个人被杀，超过十几人受伤。
“这是俄罗斯对恐怖的明显，”泽伦斯基总统周四表示，同时向美国和西方盟友发出另一项恳求，以提供更多的防空系统和导弹。。
显然，这两个交战方面远离直接和平谈判的距离比以往任何时候都更远。在特朗普总统表达了深深的挫败感之后，美国似乎有所退步，满足于让战争拖延。。
，但华盛顿显然仍在与莫斯科建立双边关系，因为周四在马来西亚举行的会谈中，双方的顶级外交官在东南亚国家协会（东盟）外交大臣峰会的场外举行了“弗兰克交流”。。 
报道说，美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）已发布了关于解决战争的“新想法”  向他的俄罗斯对应物Sergei Lavrov。

 Zelensky报道说，昨晚俄罗斯武装部队在乌克兰发射了18枚导弹，大约200枚“ Gerans”（无人机）。 
同时，乌克兰军事博客作者指出，如果这种趋势继续下去，那么斯洛维亚斯克和克拉马托克斯等一线城市可能会比基辅更安全。
 - … pic.twitter.com/4nto9tytop  
 -  Zlatti71（@Zlatti_71）“这不是一种新方法。这是一个新的想法或一个新的概念，我将把它带给总统讨论，”卢比奥说。他强调的不是“自动导致和平，但它可能会打开通往道路的大门。” 
 ，如果比基辅做出领土让步，克里姆林宫不太可能感兴趣，因为它在东部不断取得缓慢但稳定的收益。

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-02：45 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/overnight-russian-drone-swarm-ukraine-featured-new-tactic</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 06:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国移民官员因接受移民的现金贿赂而入狱，以换取公民身份文件</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/german-immigration-officer-jailed-accepting-cash-bribes-migrants-exchange-citizenship</link>
      <description><![CDATA[德国移民官员因接受移民的现金贿赂而被判入狱，以换取公民身份文件
     by thomas brooke by remix news    
德国法院因接受贿赂以换取欺诈性居住和公民身份文件而判处移民官员。
  在获得论文的人中，是来自土耳其，佐治亚州，阿尔巴尼亚和几个阿拉伯国家的个人。许多人在德国申请法律地位时，介绍了其他欧盟州（例如希腊）的伪造居住文件。在某些情况下，诸如语言能力证书之类的要求被免除。
法院裁定，该官员以其“没有并发症”处理案件的能力而闻名。因此，他被判入狱六年半。
该计划涉及一名32岁的Kastriot G.的共同被告，他认识了当地足球俱乐部的官员。他担任中介，为欺诈文件安排“客户订单”。 Kastriot G.被判处九年徒刑，他的任期包括先前因绑架赎金的定罪。
法院表示，两人都从交易中获得了约154,000欧元的收入，现在他们需要全额偿还。两名被告都部分承认了指控，尽管他们没有完全承认。
“他们只对钱感兴趣；他们想平等地分配收益，”据德国新闻机构DPA说，主持法官克里斯托夫·帕格洛特（Christoph Paglotke）说。
判决尚未最终提出上诉。
非法移民意味着有些人的巨额资金，并且众所周知，欺诈活动发生在几个欧洲成员国。
在二月，西班牙警察
 继续阅读

 Tyler Durden  
 fri，07/11/2025-02：00 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/german-immigration-officer-jailed-accepting-cash-bribes-migrants-exchange-citizenship</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6个描述中国当前状态的因素</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/6-factors-describe-chinas-current-state</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/6-factors-describe-chinas-current-state</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 03:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>