<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 12:32:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>海关在机场侦破两宗贩毒案拘3人　检获毒品共值约200万元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E6%B5%B7%E9%97%9C%E5%9C%A8%E6%A9%9F%E5%A0%B4%E5%81%B5%E7%A0%B4%E5%85%A9%E5%AE%97%E8%B2%A9%E6%AF%92%E6%A1%88%E6%8B%983%E4%BA%BA-%E6%AA%A2%E7%8D%B2%E6%AF%92%E5%93%81%E5%85%B1%E5%80%BC%E7%B4%84200%E8%90%AC%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[海关在机场侦破两宗入境旅客贩毒案件，分别检获约1公斤怀疑可卡因以及7公斤怀疑俗称「摇头丸」，估计市值共约200万元，3人被捕，他们各被控以一项贩运危险药物罪名，明日在西九龙裁判法院提堂。 首宗案件中，海关前日在机场截查两名从几内亚科纳克里出发、经阿联酋迪拜抵港的48岁男子及25岁女子进行清关，期间怀疑他们体内藏有毒品，于是把两人带到医院检查。结果确认两人体内藏有异物，海关随即拘捕他们，截至今日下午3时，两人已从体内排出97粒共重约1公斤的怀疑可卡因，估计市值约70万。 第二宗案件中，海关昨日在机场截查一名从法国巴黎抵港的57岁男子，在他寄仓行李箱内的被单及行李箱夹层中发现约7公斤怀疑「摇头丸」，估计市值约130万元，于是将他拘捕。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E6%B5%B7%E9%97%9C%E5%9C%A8%E6%A9%9F%E5%A0%B4%E5%81%B5%E7%A0%B4%E5%85%A9%E5%AE%97%E8%B2%A9%E6%AF%92%E6%A1%88%E6%8B%983%E4%BA%BA-%E6%AA%A2%E7%8D%B2%E6%AF%92%E5%93%81%E5%85%B1%E5%80%BC%E7%B4%84200%E8%90%AC%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:09:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冯德莱恩第二任期的中国政策</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/21/DW-%E5%86%AF%E5%BE%B7%E8%8E%B1%E6%81%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E4%BB%BB%E6%9C%9F%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%94%BF%E7%AD%96.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T11:20:58.792Z欧委会主席冯德莱恩在欧洲议会获401票连任成功（德国之声中文网）在这份约30页的原则性文章中，有多个地方直接或间接涉及中国。以下是文件中的相关段落：有关去风险&quot;我们亲身经历了依赖关系或供应链断裂的危险--从疫情期间的医疗产品到普京的能源勒索，以及中国对电池或芯片必需原材料的垄断。&quot;国防领域&quot;2019年至2021年间，欧盟的国防支出增加了20%。同一时期，俄罗斯的国防支出增长了近300%，中国的国防支出增长了近600%。与此同时，我们的支出过于分散，缺乏欧洲整体的协调性。我们必须改变这一点。&quot;有关竞争力&quot;中国更具侵略性的态度和不公平的经济竞争，它与俄罗斯无上限的友谊，以及它与欧洲关系的变化，反映了从合作到竞争的转变。&quot;有关经济安全&quot;委员会将把促进经济安全和制定欧洲经济政策作为最高优先事项。这意味着提升国内竞争力；鉴于对经济和安全的重要意义，向战略以及军民两用技术的科研投资。&quot;&quot;我们必须更加积极地保护我们的经济，防止重要技术外流、消除安全隐患。在我们面对战略竞争对手和制度性对手的企业时，这一问题尤为严峻。&quot;对外国直接投资的审查&quot;这将基于清晰的风险评估以及我们的&#39;降低风险而非脱钩&#39;的原则。我们将完成对外国直接投资审查框架的评估，制定真正协调一致的出口管控方式，以应对海外投资者带来的风险。&quot;欧盟抗衡一带一路倡议的&quot;全球门户&quot;&quot;我们将把全球门户提升到一个新的水平，通过对基础设施投资、贸易和宏观经济支持，为我们的合作伙伴提供一体化方案。&quot;有关印太地区&quot;我们将与日本、韩国、新西兰和澳大利亚进行合作，共同应对在网络空间、太空以及关键矿物和技术保障方面的挑战。&quot;有关台湾&quot;这包括我们共同努力，运用我们可以动用的全部执政艺术，阻止中国以军事手段单方面改变现状，特别是涉及到台湾的问题。&quot;（欧委会2024-2025政策指南、China Table）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/21/DW-%E5%86%AF%E5%BE%B7%E8%8E%B1%E6%81%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E4%BB%BB%E6%9C%9F%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%94%BF%E7%AD%96.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯：岸田内阁支持率升至24.6%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/21/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%86%85%E9%98%81%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%8E%87%E5%8D%87%E8%87%B324.6.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月21日电】共同社20、21两日实施的日本全国电话舆论调查结果显示，岸田内阁支持率为24.6%。尽管较6月22、23日的上次调查数据（22.2%）上升了2.4个百分点，但连续9次不到30%，持续低迷。不支持率为60.7%，较上次调查时的62.4%下降了1.7个百分点。 对于决定下届众院选举的投票对象时，是否会考虑自民党派系收回扣问题的设问，回答“考虑”的占43.6%，回答“一定程度上考虑”的占29.7%，合计为73.3%。关于下届众院选举的理想结果，回答称“执政党和在野党势力不相上下”的占51.2%。对于东京都知事选举的告示板上被贴上多张同样海报的情况，认为需要通过修改法律来强化管理的回答占81.2%。 对于6月开始的定额减税措施在应对物价飙升上是否有效的设问，回答“无效”的占34.8%，回答“基本无效”的占39.4%，合计为74.2%。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/21/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%86%85%E9%98%81%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%8E%87%E5%8D%87%E8%87%B324.6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何永贤率团访问珠海和深圳　参观建筑科技公司生产车间</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E4%BD%95%E6%B0%B8%E8%B3%A2%E7%8E%87%E5%9C%98%E8%A8%AA%E5%95%8F%E7%8F%A0%E6%B5%B7%E5%92%8C%E6%B7%B1%E5%9C%B3-%E5%8F%83%E8%A7%80%E5%BB%BA%E7%AF%89%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%85%AC%E5%8F%B8%E7%94%9F%E7%94%A2%E8%BB%8A%E9%96%93.html</link>
      <description><![CDATA[房屋局局长何永贤率领房屋署团队，联同立法会房屋事务委员会访问团共16位立法会议员到珠海及深圳，展开为期两日的访问活动。 访问团下午抵达珠海，到访广东海龙建筑科技有限公司，参观生产车间，了解混凝土「组装合成」即MiC组件生产过程和品质监控，以及各类建筑机械人的应用。该公司代表在座谈会汇报参与建设房委会公营房屋项目，例如安达臣道石矿场项目的情况。 何永贤表示，房屋局及房委会一直积极推动创新建筑科技，目前房委会有超过40个地盘正在或将会采用建筑机械人；2028/29至2032/33年度总落成的公营房屋中，不少于一半项目采用MiC。新质生产力的研发和应用值得大力支持，成为「提速、提效、提量、提质」建屋的助力。 他们其后参观富山工业城园区及员工宿舍。访问团今晚转往深圳，明日继续访问行程，将会考察当地公共租赁住房项目、社区设施及智慧物业管理等，并与相关官员会面交流。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E4%BD%95%E6%B0%B8%E8%B3%A2%E7%8E%87%E5%9C%98%E8%A8%AA%E5%95%8F%E7%8F%A0%E6%B5%B7%E5%92%8C%E6%B7%B1%E5%9C%B3-%E5%8F%83%E8%A7%80%E5%BB%BA%E7%AF%89%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%85%AC%E5%8F%B8%E7%94%9F%E7%94%A2%E8%BB%8A%E9%96%93.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:10:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度南部喀拉拉邦14岁少年感染尼帕病毒死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%8D%97%E9%83%A8%E5%96%80%E6%8B%89%E6%8B%89%E9%82%A614%E6%AD%B2%E5%B0%91%E5%B9%B4%E6%84%9F%E6%9F%93%E5%B0%BC%E5%B8%95%E7%97%85%E6%AF%92%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[印度南部喀拉拉邦一名14岁少年，感染尼帕病毒死亡，当局已采取预防措施。 当局将少年的200多名接触者列入监察名单，其中60人被列为高风险群组，卫生机构已设立隔离病房收治患者，少年的家人亦在医院接受观察。 尼帕病毒1998年首次在马来西亚被发现，感染者主要是养猪户，以及与动物有密切接触的人。病毒会攻击人类和动物的肺部及大脑，死亡率分别高达七成半和六成，目前并无专门针对这种病毒的疫苗和疗法。 喀拉拉邦曾经多次爆发尼帕疫情，最近一次是去年9月，2018年的疫情导致21人死亡。卫生部门警告，不要进食被禽类或其他动物食过的水果，不要饮用存放在开放式容器的饮料。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%8D%97%E9%83%A8%E5%96%80%E6%8B%89%E6%8B%89%E9%82%A614%E6%AD%B2%E5%B0%91%E5%B9%B4%E6%84%9F%E6%9F%93%E5%B0%BC%E5%B8%95%E7%97%85%E6%AF%92%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:49:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三中全会决定：要稳妥有序推进渐进式延迟法定退休年龄改革</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E6%9C%83%E6%B1%BA%E5%AE%9A-%E8%A6%81%E7%A9%A9%E5%A6%A5%E6%9C%89%E5%BA%8F%E6%8E%A8%E9%80%B2%E6%BC%B8%E9%80%B2%E5%BC%8F%E5%BB%B6%E9%81%B2%E6%B3%95%E5%AE%9A%E9%80%80%E4%BC%91%E5%B9%B4%E9%BD%A1%E6%94%B9%E9%9D%A9.html</link>
      <description><![CDATA[新华社公布中共二十届三中全会日前通过有关进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定全文。 决定提出，探索逐步扩大免费教育范围，建立生育补贴制度，加大个人所得税抵扣力度；稳妥有序推进渐进式延迟法定退休年龄改革，完善房地产税收制度。 中央表示，要健全因地制宜发展新质生产力，包括完善推动新一代信息技术、人工智能、航空航天、新能源、新材料、高端装备、生物医药、量子科技等战略性产业发展政策和治理体系。 决定指出，要增加地方自主财力，拓展地方税源，适当扩大地方税收管理权限，制定金融法，主动对接国际高标准经贸规则，打造稳定透明可预期的制度环境。同时亦要推动电信、互联网、教育、文化、医疗等领域有序扩大开放。 中央亦表明，要健全反制裁、反干涉、反「长臂管辖」机制，加快发展战略威慑力量；加强航天、军贸等领域建设和管理统筹。此外，推进反腐败国家立法，修改监察法，出台反跨境腐败法。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E4%B8%89%E4%B8%AD%E5%85%A8%E6%9C%83%E6%B1%BA%E5%AE%9A-%E8%A6%81%E7%A9%A9%E5%A6%A5%E6%9C%89%E5%BA%8F%E6%8E%A8%E9%80%B2%E6%BC%B8%E9%80%B2%E5%BC%8F%E5%BB%B6%E9%81%B2%E6%B3%95%E5%AE%9A%E9%80%80%E4%BC%91%E5%B9%B4%E9%BD%A1%E6%94%B9%E9%9D%A9.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:45:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风巴比仑最快午夜登陆海南岛 环岛高铁全线停运</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/21/CNA-%E9%A2%B1%E9%A2%A8%E5%B7%B4%E6%AF%94%E4%BE%96%E6%9C%80%E5%BF%AB%E5%8D%88%E5%A4%9C%E7%99%BB%E9%99%B8%E6%B5%B7%E5%8D%97%E5%B3%B6-%E7%92%B0%E5%B3%B6%E9%AB%98%E9%90%B5%E5%85%A8%E7%B7%9A%E5%81%9C%E9%81%8B.html</link>
      <description><![CDATA[台风巴比仑预估路径。 （图取自气象署网页cwa.gov.tw）（中央社台北21日电）据中国气象单位预测，巴比仑台风可能于今天午夜至明天凌晨登陆海南岛，海南省气象局今天下午提升台风预警为3级。目前海南环岛高铁全线停运，三亚辖区船只已全面停航，多地风景区也都暂停营业。综合央视新闻等中国媒体报导，据中国气象单位预测，巴比仑台风目前位在海南岛东南方向的海面上，预计将逐渐往西北方向移动。依预测路径，台风中心将有可能于今天午夜至明天凌晨登陆海南岛。据报导，根据巴比仑台风未来走向，中国气象局今天上午9时30分启动重大气象灾害（台风）4级应急响应。海南省气象局也于下午5时10分将台风4级预警提升为台风3级预警。海南省气象部门提醒，21日至23日白天，海南岛大部分地区有暴雨、西南部局地有大暴雨，相关部门需加强城市排水、道路疏导、旅游设施安全、地质灾害风险隐患点管理等工作。目前海南岛新海港、秀英港、铁路南港已于今天上午9时停运；海南环岛高铁、海口市域列车全线也在下午5时停运，三亚辖区所有涉客船舶、往返海南岛和西沙的客船已全部停航；三亚多处风景区也暂停营运。中国国家海洋预报台于今早发布风暴潮蓝色警报和海浪蓝色警报，组织渔船、养殖场等做好防御工作；加固沿海渔业养殖水产设施和渔港设施，做好防潮准备。此外，邻近的广东省也受到巴比仑台风影响将迎来暴雨。据广东气象服务中心通报，预计21日及22日，广东省西部有大雨到暴雨局部大暴雨；深圳市自东南向西北降雨渐趋频密，局地雨势较大，沿海海面风力加大。 （编辑：谢怡璇/邱国强）1130721]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/21/CNA-%E9%A2%B1%E9%A2%A8%E5%B7%B4%E6%AF%94%E4%BE%96%E6%9C%80%E5%BF%AB%E5%8D%88%E5%A4%9C%E7%99%BB%E9%99%B8%E6%B5%B7%E5%8D%97%E5%B3%B6-%E7%92%B0%E5%B3%B6%E9%AB%98%E9%90%B5%E5%85%A8%E7%B7%9A%E5%81%9C%E9%81%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方在葵涌工厦捣破毒品储存仓检3300万元毒品　拘两男子</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E5%9C%A8%E8%91%B5%E6%B6%8C%E5%B7%A5%E5%BB%88%E6%90%97%E7%A0%B4%E6%AF%92%E5%93%81%E5%84%B2%E5%AD%98%E5%80%89%E6%AA%A23300%E8%90%AC%E5%85%83%E6%AF%92%E5%93%81-%E6%8B%98%E5%85%A9%E7%94%B7%E5%AD%90.html</link>
      <description><![CDATA[警方捣破一个位于葵涌一座工业大厦内的毒品储存仓库，拘捕2名分别19及26岁男子，检获42公斤怀疑毒品，市值约3300万，2人被暂控以「贩运危险药物」罪，明天在西九龙裁判法院提堂。 毒品调查科行动组第三队署理总督察罗启贤表示，经情报分析，昨日在葵涌葵秀路一座工业大厦的储存仓储外埋伏，并截查2名由仓库离开的可疑男子，在他们手持的纸皮箱内，发现多支绿色胶管，内藏30公斤怀疑「可卡因」，之后带同2人搜查仓库，再发现另一箱载有胶管的纸皮箱，内里有12公斤怀疑可卡因，而仓库内还有25箱玫瑰花。 罗启贤表示，调查相信贩毒集团是试图将毒品藏于假扮成植物茎部的胶管内，提取出来后，再分发到市面，警方相信有关储存仓库只运作数天，2名被捕男子是担当集团仓管角色。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E5%9C%A8%E8%91%B5%E6%B6%8C%E5%B7%A5%E5%BB%88%E6%90%97%E7%A0%B4%E6%AF%92%E5%93%81%E5%84%B2%E5%AD%98%E5%80%89%E6%AA%A23300%E8%90%AC%E5%85%83%E6%AF%92%E5%93%81-%E6%8B%98%E5%85%A9%E7%94%B7%E5%AD%90.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宁汉豪称在北部都会区物色土地「片区」发展　刘国勋称可加快速度</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E7%94%AF%E6%BC%A2%E8%B1%AA%E7%A8%B1%E5%9C%A8%E5%8C%97%E9%83%A8%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8D%80%E7%89%A9%E8%89%B2%E5%9C%9F%E5%9C%B0-%E7%89%87%E5%8D%80-%E7%99%BC%E5%B1%95-%E5%8A%89%E5%9C%8B%E5%8B%B3%E7%A8%B1%E5%8F%AF%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%BA%A6.html</link>
      <description><![CDATA[发展局局长宁汉豪表示，正在北部都会区物色土地，以「片区」方式发展，并会研究引入「地花」，平整土地同时批地，加快发展。 立法会北部都会区发展事宜小组委员会主席刘国勋表示，欢迎政府接纳「片区统筹」开发模式，加快发展速度，认为「片区开发」及「地花」同时亦可以有助减轻政府财政压力，并且令政府较早期就有卖地收入，平衡整个北部都会区发展的财政负担，又建议政府设立法定机构或公司等，推动北部都会区内的一系列公私营合作项目。 刘国勋又说，在新田科技城以「地花」概念批地，即政府在土地尚未完成平整时便推售，此举有利招商引资。他认为，新田科技城等分区计划大纲草图虽已获城规会通过，但平整期或需两年不等，若尽快推出完整的产业政策包，为发展不同产业做好配套，让企业早日投标、规划及进驻，提供工作机会，令北部都会区落实基建先行。 对于宁汉豪表示，随着日后公屋轮候时间缩减，有空间调校现时公私营房屋七三比的比例。刘国勋表示，一直提倡北部都会区为香港经济创造动力，应以产业为主，公私营房屋比例应视乎产业发展方向等，按需要及实际情况调整，他对于政府表明会研究调整比例，表示欢迎及支持。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E7%94%AF%E6%BC%A2%E8%B1%AA%E7%A8%B1%E5%9C%A8%E5%8C%97%E9%83%A8%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8D%80%E7%89%A9%E8%89%B2%E5%9C%9F%E5%9C%B0-%E7%89%87%E5%8D%80-%E7%99%BC%E5%B1%95-%E5%8A%89%E5%9C%8B%E5%8B%B3%E7%A8%B1%E5%8F%AF%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%BA%A6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:07:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平称「黑天鹅」「灰犀牛」事件或随时发生　须进一步深化改革</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E7%A8%B1-%E9%BB%91%E5%A4%A9%E9%B5%9D-%E7%81%B0%E7%8A%80%E7%89%9B-%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%88%96%E9%9A%A8%E6%99%82%E7%99%BC%E7%94%9F-%E9%A0%88%E9%80%B2%E4%B8%80%E6%AD%A5%E6%B7%B1%E5%8C%96%E6%94%B9%E9%9D%A9.html</link>
      <description><![CDATA[中共二十届三中全会日前通过有关进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定，《新华社》公布中共总书记习近平就有关决定的说明稿。习近平说，决定稿锚定2035年基本实现社会主义现代化目标，重点部署未来5年的重大改革举措，中央政治局有几方面考虑，包括应对重大风险挑战和推动高质量发展的逼切需要。 习近平指出，当前推动高质量发展面临的突出问题，依然是发展不平衡不充分，又指世界百年未有之大变局加速演进，局部冲突和动荡频发，全球性问题加剧，来自外部的打压遏制不断升级，国家发展进入战略机遇和风险挑战并存、不确定难预料因素增多的时期，各种「黑天鹅」、「灰犀牛」事件随时可能发生，有效应对这些风险挑战，需要进一步全面深化改革，用完善的制度防范化解风险。 习近平又说，深化经济体制改革仍是进一步全面深化改革的重点，决定稿围绕处理好政府和市场关系这个核心问题，着眼增强国有企业核心功能、提升核心竞争力，并提出要增加地方自主财力，适当加强中央事权、提高中央财政支出比例，亦提出深化外贸体制改革等。 习近平说，决定稿统筹推进教育科技人才体制机制一体改革，包括加快建设国家战略人才力量，并完善海外引进人才支持保障机制。 他表示，决定稿注重全面改革，在民主和法治方面，提出加强人民当家作主制度建设、健全协商民主机制、健全基层民主制度。另外又提出完善收入分配制度，以及加快构建房地产发展新模式，充分赋予各城市政府房地产市场调控自主权。 在统筹发展和安全方面，他表示，决定稿把维护国家安全放到更加突出位置，提出构建联动高效的国家安全防护体系，推进国家安全科技赋能。决定稿亦提出探索建立全国统一的人口管理制度；完善社会治安整体防控体系，依法严惩群众反映强烈的违法犯罪活动，以及要健全反制裁、反干涉、反「长臂管辖」机制。 习近平表示，决定稿亦注重加强党对改革的领导，提出完善党中央重大决策部署落实机制，深化干部人事制度改革，鲜明树立选人用人正确导向，大力选拔政治过硬、敢于担当、锐意改革、实绩突出、清正廉洁的干部，亦提出丰富防治新型腐败和隐性腐败的有效办法。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E7%A8%B1-%E9%BB%91%E5%A4%A9%E9%B5%9D-%E7%81%B0%E7%8A%80%E7%89%9B-%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%88%96%E9%9A%A8%E6%99%82%E7%99%BC%E7%94%9F-%E9%A0%88%E9%80%B2%E4%B8%80%E6%AD%A5%E6%B7%B1%E5%8C%96%E6%94%B9%E9%9D%A9.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:05:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国公民被白俄罗斯判死刑 外交部门正谈判</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/21/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%85%AC%E6%B0%91%E8%A2%AB%E7%99%BD%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%88%A4%E6%AD%BB%E5%88%91-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E9%97%A8%E6%AD%A3%E8%B0%88%E5%88%A4.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-21T09:23:12.802Z死刑犯通常都被关押在这座明斯克的监狱内（德国之声中文网）白俄罗斯人权组织“春天人权中心”(Viasna)最先披露了德国公民被判死刑的消息。该组织称，这名现年30岁男子曾是红十字会的救援人员，去年11月就被捕入狱，白俄罗斯检方指控他“准备发动爆炸袭击，从而影响白当局的决策、威吓民众、破坏公共秩序稳定”，法庭已经在6月24日判决其有罪，最新公布的则是其量刑。“春天人权中心”还称，此案和一个支持乌克兰抗击俄罗斯的白俄罗斯民兵组织有关联。不过，该组织并没有透露其消息来源，白俄罗斯官方此前也没有披露过任何这名德国公民被捕和受审的细节。德国外交部在对德广联确认了一名德国公民被判死刑的消息，并强调“外交部和驻明斯克大使馆正在为当事人提供领事协助，并且尽力与白俄罗斯当局交涉”。德国外交部在声明中还重申“德国拒绝一切形式的死刑，死刑是一种残忍且不人道的刑罚”，德方“在全球范围内致力于废除死刑、致力于让所有当事人免遭执行死刑。”创建白俄罗斯人权组织“春天人权中心”的比亚利亚茨基(Alieś Viktaravič Bialiacki)2022年获得诺贝尔和平奖，成为冯·奥西茨基、昂山素季、刘晓波之后，第四名在被羁押期间获得诺贝尔奖的人士白俄罗斯外交部一名发言人也通过社交媒体确认了此判决，他说该德国男子被判犯有“恐怖主义”以及“雇佣兵”罪行。不过这名发言人并没有提到“死刑”，而是称“判决”。他还说，白方“当然正在和德方沟通”，“罪犯是德国公民，我们理解德方对其的担忧。”白俄罗斯方面称，已经依照国际法以及双边条约保障德方为当事人提供领事协助。“考虑到德国外交部的诉求，白俄罗斯方面已经根据形势的发展就现有选项提出了具体建议，两国外交部已经开始就此展开磋商。”白外交部发言人并未进一步透露两国谈判的细节。白俄罗斯是欧洲唯一一个仍在执行死刑的国家，其执行方式为枪决。而且死刑犯家属不会被告知枪决日期以及埋葬地点。白俄罗斯当局也不公开死刑统计数据，外界估计自1991年苏联解体后，人口约900万的白俄罗斯总共枪决了约400名死刑犯。（德新社、德广联） © 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/21/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%85%AC%E6%B0%91%E8%A2%AB%E7%99%BD%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%88%A4%E6%AD%BB%E5%88%91-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E9%97%A8%E6%AD%A3%E8%B0%88%E5%88%A4.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日防卫相22日访英 重申战机开发重要性</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/21/KYODO-%E6%97%A5%E9%98%B2%E5%8D%AB%E7%9B%B822%E6%97%A5%E8%AE%BF%E8%8B%B1-%E9%87%8D%E7%94%B3%E6%88%98%E6%9C%BA%E5%BC%80%E5%8F%91%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月21日电】日本防卫相木原稔将于22日前往英国。鉴于英国斯塔默工党政府5日上台执政，木原将重申促使日本、英国和意大利推进的下一代战机共同开发取得成果的重要性。在预定23日举行的日英意三国防长会谈上，他计划确认尽早设立负责开发管理的国际机构“GIGO”，朝着2035年部署首架战机而展开合作。 不过据英国《泰晤士报》等媒体19日报道，工党政府有可能把下一代战机开发作为国防政策的调整对象。据称，英政府内部出现了对开发费的担忧。 木原在5日的记者会上，被问及工党政府上台对战机开发的影响。他回答称：“该项目的重要性丝毫未变，我们将切实推进。”他还将在正在协调的日英防长会谈中，要求国防大臣希利统一步调。 日本首相岸田文雄11日在美国与英国首相斯塔默举行会谈，强调了战机开发的重要性。两人就继续推进合作达成了一致。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/21/KYODO-%E6%97%A5%E9%98%B2%E5%8D%AB%E7%9B%B822%E6%97%A5%E8%AE%BF%E8%8B%B1-%E9%87%8D%E7%94%B3%E6%88%98%E6%9C%BA%E5%BC%80%E5%8F%91%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:42:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有书展参展商称销售额较去年少一成至一成半　有市民称人流减少</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E6%9C%89%E6%9B%B8%E5%B1%95%E5%8F%83%E5%B1%95%E5%95%86%E7%A8%B1%E9%8A%B7%E5%94%AE%E9%A1%8D%E8%BC%83%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E5%B0%91%E4%B8%80%E6%88%90%E8%87%B3%E4%B8%80%E6%88%90%E5%8D%8A-%E6%9C%89%E5%B8%82%E6%B0%91%E7%A8%B1%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%B8%9B%E5%B0%91.html</link>
      <description><![CDATA[为期7日的书展，至今第5日，有市民说，感觉今届书展在假日的人流减少，估计与港人现时多北上消费有关。 有家长趁星期日陪同子女入场购买漫画书，并花费了数百元。他表示，虽然近年港人北上消费模式改变，但因为从小到大都是看繁体字的书籍，而内地都是卖简体字书籍，选择较少，所以都特意过来书展买书。有市民就估计，因港人北上，令到书展的入场人流减少。 有参展10多年、销售旅游书籍的参展商指，销售额比上年减少10至15%，即使有折扣优惠，吸客效果也不理想，认为市民消费变得更加谨慎。不过，负责人提到，有关内地旅游的书籍销售额较高，相信与港人北上消费有关。亦有另一个参展商指，这数天生意额不错，旅游书的销售额最高。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E6%9C%89%E6%9B%B8%E5%B1%95%E5%8F%83%E5%B1%95%E5%95%86%E7%A8%B1%E9%8A%B7%E5%94%AE%E9%A1%8D%E8%BC%83%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E5%B0%91%E4%B8%80%E6%88%90%E8%87%B3%E4%B8%80%E6%88%90%E5%8D%8A-%E6%9C%89%E5%B8%82%E6%B0%91%E7%A8%B1%E4%BA%BA%E6%B5%81%E6%B8%9B%E5%B0%91.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:26:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国经济成长放缓 台商：先蹲后跳后续发展可期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/21/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%88%90%E9%95%B7%E6%94%BE%E7%B7%A9-%E5%8F%B0%E5%95%86-%E5%85%88%E8%B9%B2%E5%BE%8C%E8%B7%B3%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E7%99%BC%E5%B1%95%E5%8F%AF%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者李雅雯昆山21日电）中国经济成长放缓，台商认为，过去属于「野蛮式成长」，现在的放缓是必要过程，对于「先蹲后跳」后的高成长抱持信心；建议台商善用自我优势，可与在地企业「强强合作」。 「2024两岸青年企业家菁英峰会暨两岸青年实习就业创业研讨会」开幕式今天上午在昆山举行，多名来自两岸的企业代表与会。全国台湾同胞投资企业联谊（台企联）会长李政宏接受媒体联访时表示，一直被提及的「新质生产力」，蕴藏了许多结合AI人工智慧的商机，包括生物医药、半导体、电动车等领域，台商可以善用自身优势，与在地企业进行产业链优化，达到「强强合作」。李政宏认为，两岸交流很重要，这次在昆山举行的两岸青年企业家菁英峰会是一个非常好的平台，可以促进互相了解；现在国际孤立主义盛行，「两岸更应该携手破除迷思，要合作，不要互相攻击」。昆山台商发展基金负责人卢彦佐指出，中国经济过去是「野蛮式成长」，最近大家感觉经济比较不好一些，这其实是必要的过程，一定要沉淀下来、先蹲后跳；经过这几年的沉淀，对于后面的高成长，「我非常地有信心」。卢彦佐认为，台商过去依附欧美经济成长，现在则有中国、印度和其他东南亚国家一起在竞争欧美客户；昆山台商目前也有转型升级问题，做劳力密集型产业的传统台企，势必得出走或是关厂，其他类型台企则一定要想办法融入生产链。卢彦佐举例，以半导体产业链来说，台湾擅长于零组件高度专业分工，过去多是供应一线欧美大厂等；现在中国有自己的自主品牌，也可以是台商合作的客户，打交道客户从欧美转为中国，这是台商在环境变局中做出的灵活调整。中国国家统计局最新统计数据显示，中国第2季国内生产毛额（GDP）年增率4.7%，低于市场平均预期，经过初步计算，今年上半年GDP年增率5.0%；6月消费者物价指数（CPI）年增率0.2%。 （编辑：邱国强）1130721#中国#李政宏李政宏王金平访中 赴昆山慧聚天后宫为妈祖文创展揭牌与傅昆萁座谈 台企联会长：盼反渗透法能改变]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/21/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%88%90%E9%95%B7%E6%94%BE%E7%B7%A9-%E5%8F%B0%E5%95%86-%E5%85%88%E8%B9%B2%E5%BE%8C%E8%B7%B3%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E7%99%BC%E5%B1%95%E5%8F%AF%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参展商称下架4书籍冀贸发局补法律文件　有市民称应读者自行判断</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E5%8F%83%E5%B1%95%E5%95%86%E7%A8%B1%E4%B8%8B%E6%9E%B64%E6%9B%B8%E7%B1%8D%E5%86%80%E8%B2%BF%E7%99%BC%E5%B1%80%E8%A3%9C%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%96%87%E4%BB%B6-%E6%9C%89%E5%B8%82%E6%B0%91%E7%A8%B1%E6%87%89%E8%AE%80%E8%80%85%E8%87%AA%E8%A1%8C%E5%88%A4%E6%96%B7.html</link>
      <description><![CDATA[有书展参展商指主办单位贸发局以涉及敏感题材等为由，劝谕下架多本书籍。贸发局回覆查询时表示，有提醒各参展商必须遵守《参展商手册及展览会规则》和所有香港法例，包括《香港国安法》、《维护国家安全条例》、淫亵及不雅物品管制及知识产权法等相关法律。 界限书店负责人廖小姐说，已下架4本书籍，她希望贸发局补发法律文件，不是只作口头劝喻。她说明白贸发局有权要求参展商下架书籍，只能无奈接受，有顾客查询被下架的书籍，她叫对方从其他途径购买。另一间被劝喻下架书籍的参展商、出版社《蓝蓝的天》负责人伍自祯说，已下架4本书籍，认为另一本属旅游书，未有按劝喻下架。 有市民认为若有书籍的内容对国家或香港不好，应该下架，又指有很多其他书籍可以欣赏。有市民质疑为何有书籍能在市面出售，但不能在书展售卖。有市民就认为应该由读者自行判断。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/21/RTHK-%E5%8F%83%E5%B1%95%E5%95%86%E7%A8%B1%E4%B8%8B%E6%9E%B64%E6%9B%B8%E7%B1%8D%E5%86%80%E8%B2%BF%E7%99%BC%E5%B1%80%E8%A3%9C%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%96%87%E4%BB%B6-%E6%9C%89%E5%B8%82%E6%B0%91%E7%A8%B1%E6%87%89%E8%AE%80%E8%80%85%E8%87%AA%E8%A1%8C%E5%88%A4%E6%96%B7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>