<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 16:40:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>47人颠覆案 | 特区不满美拟施加签证限制　重申法院独立审判</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-47%E4%BA%BA%E9%A1%9B%E8%A6%86%E6%A1%88-%E7%89%B9%E5%8D%80%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E7%BE%8E%E6%93%AC%E6%96%BD%E5%8A%A0%E7%B0%BD%E8%AD%89%E9%99%90%E5%88%B6-%E9%87%8D%E7%94%B3%E6%B3%95%E9%99%A2%E7%8D%A8%E7%AB%8B%E5%AF%A9%E5%88%A4.html</link>
      <description><![CDATA[香港特区政府就美国国务院表示拟对国家及特区与实施香港国安法相关人员施加签证限制，表示强烈不满及谴责。 发言人表示，美国政府提出施加签证限制，全属卑劣政治操作，妄图恫吓坚定维护国家安全的国家及特区人员，明目张胆地对中国内政和香港事务作出干涉，违反国际法和国际关系基本准则。香港特区对任何恫吓干预措施嗤之以鼻，无惧任何威吓，坚定不移履行维护国家安全的责任。 发言人指出，法庭在串谋颠覆国家政权案颁布的裁决理由中清楚表明该案发生的行为，目的是破坏、摧毁或推翻基本法和「一国两制」方针确立的现行香港特区政治制度和架构。此等危害国家安全的犯罪行为，与争取民主和人权，完全扯不上任何关系。本案共47人被起诉，除2人被裁定证据不足以令法庭肯定有参与该串谋罪行外，其余45人全部被定罪，显示犯罪计划的规模和严重性。 发言人强调，在基本法及香港人权法案的保障下，所有面对刑事指控的人均享有由有独立审判权的司法机关进行公平审讯的权利。香港特区法院独立进行审判，不受任何干涉。特区政府强烈要求美国政府立即停止干涉中国内政和香港事务，以及停止恶意抹黑对有关案件的裁决。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-47%E4%BA%BA%E9%A1%9B%E8%A6%86%E6%A1%88-%E7%89%B9%E5%8D%80%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E7%BE%8E%E6%93%AC%E6%96%BD%E5%8A%A0%E7%B0%BD%E8%AD%89%E9%99%90%E5%88%B6-%E9%87%8D%E7%94%B3%E6%B3%95%E9%99%A2%E7%8D%A8%E7%AB%8B%E5%AF%A9%E5%88%A4.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 15:55:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宣布就47人案向中港官员实施新制裁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/31/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%B147%E4%BA%BA%E6%A1%88%E5%90%91%E4%B8%AD%E6%B8%AF%E5%AE%98%E5%91%98%E5%AE%9E%E6%96%BD%E6%96%B0%E5%88%B6%E8%A3%81.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-31T14:40:46.885Z香港高等法院5月30日判决&quot;47人案&quot;中14名不认罪被告犯下&quot;串谋颠复国家政权&quot;罪(德国之声中文网）香港高等法院5月30日判决&quot;47人案&quot;中14名不认罪被告犯下&quot;串谋颠复国家政权&quot;罪后，澳大利亚第一时间表达深切关注，欧盟批评这一判决&quot;标志着香港基本自由和民主参与的进一步恶化&quot;。本周五（5月31日），美国国务院就香港国安法审判发表声明。声明中说：&quot;美国对香港民主派组织者的国安法审判中宣布的有罪判决深表关切。被告仅仅因为和平参与受香港基本法保护的政治活动而遭到出于政治动机的起诉和监禁。作为回应，美国国务院正在采取措施，根据《移民和国籍法》第212（a）（3）（C）条的规定，对负责执行国安法的中国大陆和香港官员实施新的签证限制。&quot;美国国务院声明同时呼吁香港当局立即释放这些被不公正拘押的人士。声明写道：&quot;我们敦促中国人民共和国政府和香港当局维护香港的司法独立，停止使用含糊不清的国家安全法来遏制和平异议，恢复对香港作为具有活力和竞争力的国际商业中心至关重要的开放性。&quot;© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/31/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%B147%E4%BA%BA%E6%A1%88%E5%90%91%E4%B8%AD%E6%B8%AF%E5%AE%98%E5%91%98%E5%AE%9E%E6%96%BD%E6%96%B0%E5%88%B6%E8%A3%81.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:47:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香格里拉对话演说 菲律宾总统吁台海必须和平稳定</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/31/CNA-%E9%A6%99%E6%A0%BC%E9%87%8C%E6%8B%89%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E6%BC%94%E8%AA%AA-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E7%B1%B2%E5%8F%B0%E6%B5%B7%E5%BF%85%E9%A0%88%E5%92%8C%E5%B9%B3%E7%A9%A9%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴升鸿新加坡31日电）香格里拉对话今天登场，菲律宾总统小马可仕担任演说讲者，他聚焦南海议题，强调将守护主权到最后一吋，并指出，区域经济安全将受南海、朝鲜半岛及台海所牵动，考量地理位置及在台菲律宾人，台海和平稳定状态必须是优先要务，敦促各界都要保持克制。第21届香格里拉对话论坛今天到6月2日在新加坡举行，主题演说邀请菲律宾总统小马可仕（Ferdinand Marcos Jr.）担任讲者。菲律宾总统府发表声明指出，小马可仕是首位在香格里拉对话发表主题演说的菲律宾国家元首。小马可仕先前受访表示，香格里拉对话邀请菲律宾总统发表主题演说具有重要意义，代表主办方认知到菲律宾所面临的挑战。小马可仕在演讲时表示，感谢主办方邀请，也感谢新加坡政府提供香格里拉对话的平台环境。他提及菲国主张在南海拥有主权的区域「西菲律宾海」，并表示将守护主权到最后一吋，身为总统打从上任第一天开始就已承诺，「我不会屈服、菲律宾人也不会屈服」。中菲两国3月在南海发生近年来最严重对峙冲突后，小马可仕签署行政命令，创立国家海事委员会以整合各部会，应对菲律宾海上主权和国家安全面临的各项问题。小马可仕说，现在许多不法且带有侵略的行为，仍冲击着菲方主权及管辖权，但菲律宾依然主张透过对话、外交方式解决困难问题。他表示，菲律宾捍卫身为自由国家的尊严，同时坚定致力区域与全球和平，任何为南海解决争议的方法，都必须以国际法为基础。小马可仕表示，区域经济安全将受南海、朝鲜半岛、台海所牵动，考量地理位置以及在台菲律宾人，台海两岸议题对菲律宾确实会有影响，菲律宾人民和两岸人民之间有着悠久情谊，台海和平稳定状态必须是优先要务，因此菲方敦促各界在此议题上都要保持克制。小马可仕指出，菲律宾将与美国、日本及其他东协国家加强连结，并寻求更多支持区域稳定的力量；他提及美日菲日前举行三边会谈，宣布为和平安全而结为伙伴，期待彼此深化合作支持和平稳定。现场人士提问如果在南海冲突中有菲律宾人丧命，是否跨越所谓「红线」，小马可仕表示，如果有菲律宾公民被故意杀害，那就非常接近「我们定义的战争行为」，菲方会作出相对应的回应，但现在还没出现有人遭故意杀害的地步。 （编辑：林克伦）1130531小马可仕小马可仕香格里拉对话主题演说 将阐述南海立场香格里拉对话将登场 聚焦南海议题美中关系]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/31/CNA-%E9%A6%99%E6%A0%BC%E9%87%8C%E6%8B%89%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E6%BC%94%E8%AA%AA-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E7%B1%B2%E5%8F%B0%E6%B5%B7%E5%BF%85%E9%A0%88%E5%92%8C%E5%B9%B3%E7%A9%A9%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙查获11吨假冒欧洲足球队球衣</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/31/DW-%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E6%9F%A5%E8%8E%B711%E5%90%A8%E5%81%87%E5%86%92%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%B6%B3%E7%90%83%E9%98%9F%E7%90%83%E8%A1%A3.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-31T14:08:40.625Z西班牙警方5月31日宣布查获了11吨假冒足球球衣（德国之声中文网）西班牙警方查获了11吨假冒足球球衣。这些球衣原本计划于周六（6月1日）在伦敦举行的欧洲冠军联赛决赛（皇家马德里队对战多特蒙德队）以及下个月在德国举行的2024年欧洲杯前夕在西班牙销售。警方周五发布的一份声明称，在对15辆重型货车的搜查中，警方发现了这批球衣以及其他假冒产品，如奢侈手表、皮具和电子产品等，估计市值超过600万欧元。警方的调查始于今年4月，当时查获了两吨从中国运到西班牙的西班牙足球俱乐部假冒球衣。警方发现，在欧洲冠军联赛决赛和欧洲杯开赛之前，有大批假冒球衣运往西班牙。他们查获了36500多件假冒西班牙和欧洲多家足球俱乐部的运动服，上面印有葡萄牙球星罗纳尔多、法国球星姆巴佩和多名西班牙球星的名字。这些假冒产品是为设在西班牙的几个组织准备的，这些组织计划通过街头商业和互联网销售这些假冒产品。（路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/31/DW-%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E6%9F%A5%E8%8E%B711%E5%90%A8%E5%81%87%E5%86%92%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%B6%B3%E7%90%83%E9%98%9F%E7%90%83%E8%A1%A3.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>除非马力斯迅速增强或采取较近本港路径否则改发更高信号机会低</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-%E9%99%A4%E9%9D%9E%E9%A6%AC%E5%8A%9B%E6%96%AF%E8%BF%85%E9%80%9F%E5%A2%9E%E5%BC%B7%E6%88%96%E6%8E%A1%E5%8F%96%E8%BC%83%E8%BF%91%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E8%B7%AF%E5%BE%91%E5%90%A6%E5%89%87%E6%94%B9%E7%99%BC%E6%9B%B4%E9%AB%98%E4%BF%A1%E8%99%9F%E6%A9%9F%E6%9C%83%E4%BD%8E.html</link>
      <description><![CDATA[三号强风信号现正生效。 天文台表示， 在晚上10时，热带风暴马力斯集结在香港之西南偏西约320公里，预料三号强风信号会至少维持至明早6时，除非马力斯迅速增强或采取较为接近本港的路径，否则改发更高热带气旋警告信号的机会甚低。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-%E9%99%A4%E9%9D%9E%E9%A6%AC%E5%8A%9B%E6%96%AF%E8%BF%85%E9%80%9F%E5%A2%9E%E5%BC%B7%E6%88%96%E6%8E%A1%E5%8F%96%E8%BC%83%E8%BF%91%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E8%B7%AF%E5%BE%91%E5%90%A6%E5%89%87%E6%94%B9%E7%99%BC%E6%9B%B4%E9%AB%98%E4%BF%A1%E8%99%9F%E6%A9%9F%E6%9C%83%E4%BD%8E.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:15:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海紧张局势：也门胡塞武装在致命空袭后“打击”美国航母</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/31/AJ-%E7%BA%A2%E6%B5%B7%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E5%B1%80%E5%8A%BF-%E4%B9%9F%E9%97%A8%E8%83%A1%E5%A1%9E%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%9C%A8%E8%87%B4%E5%91%BD%E7%A9%BA%E8%A2%AD%E5%90%8E-%E6%89%93%E5%87%BB-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%88%AA%E6%AF%8D.html</link>
      <description><![CDATA[也门胡塞武装宣称，他们已经向在红海执勤的美国“艾森豪威尔”号航空母舰发动了导弹袭击，以回应美国和英国针对也门的致命袭击。 当地时间5月31日，胡塞武装军方发言人叶海亚·萨雷亚宣布了对美国“艾森豪威尔”号航母发动的袭击；该组织早些时候声称，美国和英国对也门荷台达省的袭击造成至少16人死亡——这也是该组织在袭击红海航运后受到的多轮袭击中公开承认的最高死亡人数。 受胡塞武装控制的马西拉电视台宣布了30日的袭击后果——该电视台播放了一段视频，其中似乎显示受伤平民正在荷台达接受治疗。据报道，至少有42人受伤。 胡塞武装高级官员穆罕默德·布海蒂在X网站上表示，“美英的侵略不会阻止我们继续为支持巴勒斯坦而开展军事行动”，他还警告称，胡塞武装将“以升级应对升级”。 美国中央司令部在X网站上表示，对胡塞武装控制的也门地区和红海上空的13个目标发动的袭击，“成功摧毁”了8架无人机或飞行器。 英国国防部表示，皇家空军“台风FGR4s”对也门荷台达以及更南边的古莱菲加发动了袭击，并声称这些目标是“被确定为容纳无人机地面控制设施并为超远程无人机以及地对空武器提供存储空间的建筑物”。 英国首相里希·苏纳克表示，军事行动是“在面对胡塞武装构成的持续威胁时的一种自卫形式”。 不受恐吓 胡塞武装运动是一个与伊朗结盟的组织，它在与受西方支持和由沙特领导的联盟进行了近十年的战争之后，控制了也门的大部分地区，现在还成为了巴勒斯坦人在以色列对加沙的持续战争中的坚定支持者——这场战争已经造成超过36000人死亡。 自去年11月以来，胡塞武装多次对红海、曼德海峡和亚丁湾的船只发动无人机和导弹袭击，以要求以色列结束战争。 据伊朗国家媒体报道，在德黑兰，与胡塞武装结盟的伊朗谴责美英的袭击是“侵犯也门主权和领土完整的，是违反国际法且侵犯人权的”。 伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼表示，“侵略者美国和英国政府应当对这些针对也门人民的罪行所产生的后果负责。” 据美国海事局称，胡塞武装总共发动了50多场针对船只的袭击，总共造成3名船员死亡、一艘船只被劫持、一艘船只被击沉。在本周，他们袭击了一艘向伊朗运送粮食的船只。 这些行动迫使国际航运公司避开红海航线，并被迫将货运路线改道至非洲南部。红海航线通常承载着全球约12%的贸易，而改道非洲则是一条路程更长、费用更昂贵的航线。 自今年一月以来，美国和英国对也门的胡塞武装目标发动了报复性打击，旨在削弱其袭击重要航道的能力。但是这些袭击对阻止胡塞武装的行动几乎没有起到什么作用。 他们在本周三声称袭击了一艘希腊持有的散运货船以及其他几艘船只，以回应以色列袭击加沙南部城市拉法的行动。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/31/AJ-%E7%BA%A2%E6%B5%B7%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E5%B1%80%E5%8A%BF-%E4%B9%9F%E9%97%A8%E8%83%A1%E5%A1%9E%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%9C%A8%E8%87%B4%E5%91%BD%E7%A9%BA%E8%A2%AD%E5%90%8E-%E6%89%93%E5%87%BB-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%88%AA%E6%AF%8D.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟将中国电商Temu列入超大平台 须受更严格规范</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/31/CNA-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%B0%87%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%9B%BB%E5%95%86temu%E5%88%97%E5%85%A5%E8%B6%85%E5%A4%A7%E5%B9%B3%E5%8F%B0-%E9%A0%88%E5%8F%97%E6%9B%B4%E5%9A%B4%E6%A0%BC%E8%A6%8F%E7%AF%84.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社布鲁塞尔31日综合外电报导）欧洲联盟执行委员会（European Commission）今天正式依照其「数位服务法」，将中国网购平台Temu列入「非常大型网路平台」名单，意味须遵守更严格的安全新规定。法新社报导，Temu去年4月才进入欧盟（EU）市场，却已成为欧洲成长最快的应用程式（app）之一。但其业务做法已在当地面临消费者团体的强烈检视。欧盟为了让规模够大的数位公司受到约束，已将24家公司列入「非常大型网路平台」（VLOP）名单，也就是在欧盟境内每月活跃使用人数超过4500万。这当中除了有中国电商巨擘阿里巴巴和拼多多各自的国际版全球速卖通（AliExpress）和Temu，还有美国电商巨擘亚马逊（Amazon），以及分别来自中国和德国的时尚网购平台Shein和Zalando。欧盟执委会表示，Temu被列入名单后4个月，也就是自9月底开始，将必须遵守「数位服务法」（Digital Services Act，DSA）规定的更严格规则。数位服务法是欧盟为了监管线上平台所实施的庞大新法之一。欧洲消费者联盟（BEUC）本月中指控Temu藉由「操纵技术」强迫使用者花更多钱，违反数位服务法。 Temu也因疑似有广告不实等数项不公平行为，正在韩国遭到监管当局调查。 Temu今年稍早表示，其在欧盟境内每月活跃使用人数平均约有7500万。 Temu今天透过声明说，他们会「完全致力于遵守数位服务法列出的规则和条例」，确保其欧盟使用者享有「安全、资讯透明和受到保护」。 （译者：林沂锋/核稿：张正芊）1130531]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/31/CNA-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%B0%87%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%9B%BB%E5%95%86temu%E5%88%97%E5%85%A5%E8%B6%85%E5%A4%A7%E5%B9%B3%E5%8F%B0-%E9%A0%88%E5%8F%97%E6%9B%B4%E5%9A%B4%E6%A0%BC%E8%A6%8F%E7%AF%84.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼谷同志骄傲月起跑 总理赛塔现身力挺</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/31/CNA-%E6%9B%BC%E8%B0%B7%E5%90%8C%E5%BF%97%E9%A9%95%E5%82%B2%E6%9C%88%E8%B5%B7%E8%B7%91-%E7%B8%BD%E7%90%86%E8%B3%BD%E5%A1%94%E7%8F%BE%E8%BA%AB%E5%8A%9B%E6%8C%BA.html</link>
      <description><![CDATA[多个泰国LGBTQ（同性恋、双性恋、跨性别者及酷儿）团体组成的主办单位31日宣布曼谷同志骄傲月起跑，总理赛塔（中着黑色西装者）出席记者会，展现力挺态度。中央社记者吕欣憓曼谷摄113年5月31日（中央社记者吕欣憓曼谷31日专电）6月是全球的同志骄傲月（Pride Month），由多个泰国LGBTQ（同性恋、双性恋、跨性别者及酷儿）团体组成的主办单位今天宣布曼谷骄傲月起跑，总理赛塔出席记者会，展现力挺态度。今年的同志骄傲月对泰国的LGBTQ社群来说意义不同，因为去年新政府上台后，由为泰党（Pheu Thai）领军组阁的政府落实选前承诺，力推同婚合法化。今年的同志骄傲月重点活动是6月1日在曼谷暹罗区（Siam）的同志骄傲大游行（Pride Parade），主办单位希望把同志骄傲大游行打造成像泼水节或水灯节这样知名的传统活动。此外，今年活动扩大举办，有展览和演唱会等，范围不只限于曼谷，泰国各地都有城市响应。主办单位今天举行记者会，宣告曼谷同志骄傲月活动正式起跑，泰国总理赛塔（Srettha Thavisin）出席记者会，展现支持态度。泰国众议院3月底通过历史性的法律修正草案，修改民事和商事法（Civil and Commercial Code）草案，让同性伴侣在减税、帮伴侣签急救同意书、继承伴侣的遗产及领养小孩上，可享有和异性恋婚姻一样的权利。民事和商事法修正草案目前在等待参议院表决，参议院通过后再交由泰王同意，接着法案在王室公告后要等120天，法律才生效。预计今年底前，泰国同婚可以宣告正式上路。 （编辑：郭中翰）1130531#曼谷#泰国#参议院#众议院#赛塔赛塔泰国总理再度访港 李家超：谈双边合作泰国内阁新增千亿泰铢预算 挹注电子钱包方案]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/31/CNA-%E6%9B%BC%E8%B0%B7%E5%90%8C%E5%BF%97%E9%A9%95%E5%82%B2%E6%9C%88%E8%B5%B7%E8%B7%91-%E7%B8%BD%E7%90%86%E8%B3%BD%E5%A1%94%E7%8F%BE%E8%BA%AB%E5%8A%9B%E6%8C%BA.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股开市向好　通胀数据大致符合预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%90%91%E5%A5%BD-%E9%80%9A%E8%84%B9%E6%95%B8%E6%93%9A%E5%A4%A7%E8%87%B4%E7%AC%A6%E5%90%88%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[纽约股市向好。美国4月通胀数据大致符合市场预期，投资者估计9月减息机会增加。 道琼斯指数较早时报38246点，升135点。 纳斯达克指数报16761点，升24点。 标准普尔500指数报5249点，升14点。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%90%91%E5%A5%BD-%E9%80%9A%E8%84%B9%E6%95%B8%E6%93%9A%E5%A4%A7%E8%87%B4%E7%AC%A6%E5%90%88%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:41:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女童缝合伤口后心脏骤停事件　院方称得悉家属报警会全力配合调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-%E5%A5%B3%E7%AB%A5%E7%B8%AB%E5%90%88%E5%82%B7%E5%8F%A3%E5%BE%8C%E5%BF%83%E8%87%9F%E9%A9%9F%E5%81%9C%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E9%99%A2%E6%96%B9%E7%A8%B1%E5%BE%97%E6%82%89%E5%AE%B6%E5%B1%AC%E5%A0%B1%E8%AD%A6%E6%9C%83%E5%85%A8%E5%8A%9B%E9%85%8D%E5%90%88%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[一名4岁女童在仁济医院接受伤口缝合程序后出现心脏骤停的事件，九龙西医院联网发言人表示，理解病人家属对事件的成因存有疑问，会继续与病人家属保持紧密沟通、解释事件及提供可行的协助。联网得悉家属已就事件报警，会全力配合警方调查。 　　 联网非常关注事件，由于事件罕见，已邀请儿科及急症科专家检视事件，包括缝合伤口的流程。联网亦已为病人安排罕见疾病的检测，正进行基因排序，以确定事件成因是否涉及罕见疾病。 　　 根据纪录，病人在缝合伤口前，仁济医院护士为病人评估伤口情况，而病人服务助理则安顿和固定病人，病人身躯在俯卧姿势下，头部向右接受伤口缝合。 　　 病人现时仍然在玛嘉烈医院儿科深切治疗部留医，情况危殆，医疗团队会密切监察病人的情况及全力提供合适的治疗。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-%E5%A5%B3%E7%AB%A5%E7%B8%AB%E5%90%88%E5%82%B7%E5%8F%A3%E5%BE%8C%E5%BF%83%E8%87%9F%E9%A9%9F%E5%81%9C%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E9%99%A2%E6%96%B9%E7%A8%B1%E5%BE%97%E6%82%89%E5%AE%B6%E5%B1%AC%E5%A0%B1%E8%AD%A6%E6%9C%83%E5%85%A8%E5%8A%9B%E9%85%8D%E5%90%88%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:40:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美国防部长举行罕见会谈讨论台湾及南海问题</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/31/AJ-%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8%E9%95%BF%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E7%BD%95%E8%A7%81%E4%BC%9A%E8%B0%88%E8%AE%A8%E8%AE%BA%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%8F%8A%E5%8D%97%E6%B5%B7%E9%97%AE%E9%A2%98.html</link>
      <description><![CDATA[中美国防部长在新加坡举行了罕见的直接会谈，让人们看到了进一步军事对话有助于防止台湾和南海争端失控的希望。 劳埃德·奥斯汀和董军周五早上在香格里拉对话会期间会面，举行了 18 个月以来首次实质性的面对面讨论。阅读更多 以色列的表现是否说明国际刑事法院“只针对非洲和像普京那样的暴徒”？以色列的表现是否说明国际刑事法院“只针对非洲和像普京那样的暴徒”？乌克兰冲突会引发第三次世界大战吗？乌克兰冲突会引发第三次世界大战吗？是什么让美国想起了苏丹悲剧？解读布林肯与布尔汉通话的几项要点是什么让美国想起了苏丹悲剧？解读布林肯与布尔汉通话的几项要点布林肯警告称以色列若无“战后”计划就无法赢得加沙战争布林肯警告称以色列若无“战后”计划就无法赢得加沙战争 据官员称，他们在主办安全论坛的豪华酒店开始了会谈，此次会谈之前，双方四月份举行视频电话会议。 来自世界各地的国防首脑和官员出席了这一年度论坛，近年来，该论坛已成为中美关系的晴雨表。 今年的论坛一周前，赖清德宣誓就职台湾地区领导人，北京称赖清德为“危险的分裂分子”。 北京认为台湾是其领土，而台湾问题是两大对手之间的主要分歧之一。 华盛顿在亚太地区不断加深的防务关系，尤其是与菲律宾的关系，此外，华盛顿在台湾海峡和南海定期部署军舰和战斗机，令北京感到愤怒。 最近几周，菲律宾与美国举行了有史以来规模最大的联合军事演习。周四，中国国防部强烈谴责美国四月份军事演习期间在菲律宾北部部署中程导弹系统，称其“给该地区带来了巨大的战争风险”。 中国认为这些活动是美国数十年来遏制其努力的一部分。 中国最近在台湾周边举行的军事演习对该地区意味着什么？ 缓解摩擦 拜登总统政府和中国一直在加强沟通，以缓解这两个拥有核武器的对手之间的摩擦，美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问了北京和上海。 一个关键焦点是恢复军事对话。 为回应时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾，中国于 2022 年取消了与美国的军事通讯。 2023 年，华盛顿和北京之间的紧张关系进一步加剧，包括据称一只中国间谍气球在美国领空被击落、台湾时任地区负责人蔡英文与佩洛西的继任者凯文·麦卡锡的会晤以及美国对台北的军事援助等问题。 去年 11 月中国国家主席习近平与美国总统拜登举行峰会后，双方同意重启高层军事会谈。 其中包括美国亚太司令部司令与负责台湾、日本和南海附近军事行动的中国指挥官之间的通讯渠道。 中国和美国军队在有争议的水域发生了一系列近距离接触。 在拜登和习近平主席同意恢复军事对话之前，奥斯汀警告说，事故有可能失控，特别是在中美军队之间缺乏开放沟通渠道情况下。 奥斯汀周五早些时候在 X 上宣布他抵达新加坡，他表示，他将会见地区同行，并继续他的部门与“志同道合的印度太平洋伙伴合作，促进我们对自由开放地区的共同愿景”。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/31/AJ-%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%83%A8%E9%95%BF%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E7%BD%95%E8%A7%81%E4%BC%9A%E8%B0%88%E8%AE%A8%E8%AE%BA%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%8F%8A%E5%8D%97%E6%B5%B7%E9%97%AE%E9%A2%98.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲安全峰会 华盛顿与中国之间的十年摩擦</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/31/AJ-%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B3%B0%E4%BC%9A-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B9%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E6%91%A9%E6%93%A6.html</link>
      <description><![CDATA[亚洲安全峰会，即所谓的“香格里拉对话会”将于本周五晚上在新加坡开幕，为期三天，俯瞰印度洋和太平洋的国家元首、陆军指挥官、国防部长以及来自欧洲各地的其他人将出席该峰会。 香格里拉对话会成立于 1958 年，总部设在世界各地的多个国家的首都，其中最著名的是华盛顿、伦敦和新加坡。第21届香格里拉对话会将在新加坡举行，2002 年首次在新加坡著名的香格里拉酒店举行香格里拉对话会。 菲律宾总统费迪南德·马科斯就任总统近两年发表开幕致辞，见证了菲律宾在西菲律宾海和南海对抗中国时与美国、日本、澳大利亚和印度的联盟得到加强。 美国国防部长劳埃德·奥斯汀（左）和中国国防部长董军（右）周五在新加坡举行双边会议（路透） 历史性会晤 星期六，印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 将发表讲话，这发生在他赢得总统选举几个月后、10 月宣誓就职之前。 峰会开始前几个小时，美国国防部长劳埃德·奥斯汀会见了中国国防部长董军，并举行了华盛顿和北京之间 18 个月以来在防务领域的首次此类会谈。 这次会议之前进行了一系列演习，其中包括美国在菲律宾海域参加的演习，中国在台湾附近的演习以及持续两周、两天前结束并延伸至柬埔寨湾的中柬演习。两位部长正在参加峰会，预计将在未来两天发表主旨演讲。 包括来自美国、加拿大、英国、法国、瑞典、芬兰、挪威、荷兰、奥地利、瑞士、波兰的国家元首、国防部长、军队指挥官、军事人员和其他外交官、瑞典、爱尔兰、丹麦、捷克共和国、意大利、德国和希腊约50个参会国家的代表将参加该对话会。 出席该对话会的亚洲国家包括中国、日本、韩国、印度尼西亚、巴基斯坦、印度、孟加拉国、斯里兰卡、马来西亚、越南、东帝汶、新加坡、菲律宾、柬埔寨、老挝、文莱达鲁萨兰国、马尔代夫和蒙。 海湾国家中，卡塔尔、沙特阿拉伯、阿曼、阿联酋和巴林将参加该对话会，此外，来自澳大利亚、新西兰、斐济、汤加、巴布亚新几内亚、立陶宛、爱沙尼亚，以及北大西洋公约组织（北约）和欧盟的代表也将参与其中。 新加坡国防部长黄永宏（左）和澳大利亚国防部长理查德·马勒斯在香格里拉对话期间（路透） 评估 随着峰会的启动，鉴于中美之间不断升级的竞争和日益加剧的冲突，主办机构发布了一份题为“十年消耗”的报告，其中包含对亚太地区安全格局的评估，涉及的各种问题和领域超出了安全和国防方面，一直到两极分化网络。 竞争领域包括新兴先进技术，包括芯片行业以及国防领域。 报告指出，管理危机对于地区而言非常重要，但这不仅仅取决于华盛顿和北京，还需要日本、澳大利亚、韩国、印度等其他国家发挥重要作用。 报告称，之所以发生这种情况，是因为美国对与北京打交道非常感兴趣，而且中东地区其他冲突造成的压力也引起了华盛顿决策者的兴趣，指的是关于俄罗斯在乌克兰的战争和以色列在加沙地带的战争及其影响。 与此同时，报告称，中国的兴趣集中在加强军事和安全能力以及地区经济扩张上，这让邻国感到不舒服，但正如其他各种统计数据表明的那样，它们仍然依赖于其经济各方面的经济表现以及对该地区国家的广泛投资。 另一方面，东盟国家——处于地理、政治和经济斗争中心——寻求在维护地区稳定方面发挥影响力。 据同一消息来源称，问题仍然是哪些论坛将对区域国家领导人产生有效和有约束力的影响。 报告称，过去二十年来，地区联合军事演习次数不断增加，美国在亚太地区10多个国家参加了1100多次训练和演习，而中国同期进行了约130次训练和演习。 美国和中国……巨头争夺世界主导权 竞争和防守 虽然华盛顿参加的军事演习在训练领域、技术以及参演国和主办国方面显得更加复杂和广泛，但北京正试图在与合作伙伴的联合训练中证明自己的存在，以发展多个领域的技能。 这些演习服务于广泛的战略目的，训练各国军队应对许多安全挑战，并为塑造地区安全做出贡献。 报告还谈到了印度等其他有影响力的大国在亚洲、印度洋和太平洋地区的外交作用，印度将自己视为与许多亚洲国家建立军事伙伴关系的首选盟友，以换取中国在南海和东南亚地区的存在。 虽然这加剧了中印之间的对抗和竞争，但安全领域观察人士指出，印度正在加强与其他与北京竞争的各方的联盟，例如日本、韩国和菲律宾。 这种地区冲突和立场分歧，是在处理缅甸三年前上一次军事政变局势以及武装派别与缅军内部冲突升级的过程中出现的。 西方国家、中国、印度和东盟国家在处理缅甸军队、当地持续的战争及其给该国不同民族造成的沉重人道主义损失方面的立场和做法似乎有所不同。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/31/AJ-%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B3%B0%E4%BC%9A-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B9%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E6%91%A9%E6%93%A6.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>难以与苹果全新iPad Pro竞争的原因</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/31/AJ-%E9%9A%BE%E4%BB%A5%E4%B8%8E%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%85%A8%E6%96%B0ipad-pro%E7%AB%9E%E4%BA%89%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0.html</link>
      <description><![CDATA[与更新智能手机的传统相比，苹果公司花费了相对较长的时间以推出全新版本的iPad平板电脑，以至于它在2023年期间没有推出任何新的机型，根据德新社的说法，这种延迟让三星和微软等竞争对手松了一口气。 但是随着苹果公司推出11英寸屏幕的iPad Pro平板电脑，这些竞争公司的处境将会变得更加复杂。实际测试表明，要战胜领先的苹果公司将是多么困难。 造成这种困难的原因主要有三个：第一是iPad Pro平板电脑的豪华机型较过去的机型更薄、更轻；第二是苹果公司在新款平板电脑上首次依赖了全新的高性能“M4”处理器，此外，这款豪华的平板电脑还配备了OLED屏幕。 最薄的平板电脑 大尺寸iPad Pro平板电脑（13英寸）重582克，设备厚度不超过5.1毫米，因此被视为苹果公司有史以来最薄的平板电脑，实际测试表明它与较小尺寸的iPad Pro平板电脑（11英寸机型）之间在日常使用当中的差异并不大。 11英寸版本的iPad Pro的重量不超过447克，厚度为5.4毫米。实际测试并没有显示出这种纤薄设计的任何缺点，因为该设备机身的坚固性和耐用性是毋庸置疑的。 全新M4处理器 得益于苹果设备对全新“M4”处理器的依赖，这赋予了新款iPad Pro平板电脑真正的威力——该处理器系统内部负责人工智能并被称为“神经引擎”的模块可以在一秒内进行多达38万亿次计算。 “M4”处理器的强大功能还体现在屏幕质量上——苹果首次采用OLED技术，而该技术的特点就是具有良好的对比度和黑色饱和度的精彩色彩显示。 苹果公司还寻求摆脱OLED技术的缺点，即亮度较弱。这家美国公司证实，新款iPad Pro平板电脑将依靠“串联OLED屏幕”，即将两块OLED屏幕叠置，以确保获得更高的亮度，但这也意味着M4处理器必须控制比以前型号多两倍的像素。 M4处理器的优势不仅限于提供卓越的性能，还有助于节省能源，因为它是一个6核芯片，从而可以实现节能目标。 新款超薄iPad Pro推出后，由于可安装电池的空间缩小，从而引起了人们对电池使用时间的担忧，但苹果公司强调，这款设备的平均电池使用时间达10小时。 但是实际测试结果显示，iPad Pro平板电脑的续航时间比苹果公司宣称的时间要长——在浏览互联网时，电池续航时间延长至15小时，而播放硬盘上存储的SDR电影时，电池续航时间甚至延长至16小时。在这样的情况下，电池充电一次就足够用户使用一整个工作日。 11 英寸屏幕的iPad Pro重447克、厚5.4毫米 自拍相机 除了重量轻、性能优越、能效高等重大创新之外，新款iPad Pro平板电脑还具有许多早就该进行的小改进，其中包括iPad开发者最终决定将自拍相机位于设备的纵向一侧——这样一来，可以直接看着相机的用户在通过Zoom、WebEx、Teams或其他平台参加线上会议时将会更加自然。 除了其他创新之外，平板电脑背面的摄像头系统缺少以前型号中配备的超广角镜头。用户现在只满足于广角相机，但是相对也可以使用自适应闪光灯，以根据拍摄对象和距离来调整强弱，而平板电脑中的这种闪光灯还可以用来帮助完成文档扫描任务。 增强现实 除了主摄像头之外，新款iPad Pro平板电脑还配备了LiDAR传感器，这有助于增强现实(AR)应用程序监控房间尺寸并更好地将物品放置到位。 由于新款iPad Pro平板电脑的纤薄设计，它将不再留有安装传统SIM卡的空间，取而代之的将是电子SIM卡（eSIM）。从技术方面来说，这类卡被认为是传统卡的发展和现代化版本。 两大数据输入工具 这家美国公司对新款iPad Pro平板电脑进行了升级，而这依靠的是新版的数据输入笔（Pencil Pro）和妙控键盘（Magic Keyboard）这两大数据输入工具。 新的数据输入笔的外观设计与旧款没有什么不同，但是用户可以在下三分之一处按下它并调用功能，从而可以在绘图程序中显示工具面板，以便快速调整画笔尺寸，此外，用户还可以感受到触觉反应，从而使其使用过程变得更加直观。 数据输入笔现在还可以识别旋转——用户可以通过绕轴转笔的方法来改变笔触，但遗憾的是，新款智能笔并不能与旧款iPad型号配合使用，而旧款智能笔也不能与新款iPad Pro一起使用。 完全重新设计的妙控键盘则采用了铝制框架，而不是涂层塑料，并且类似于MacBook的键盘。在折叠之后，新款iPad加键盘盒只比MacBook Air M2设备厚一毫米，而重量仅有1026克，甚至低于最轻的一款MacBook机型的重量。 来源 : 德国媒体]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/31/AJ-%E9%9A%BE%E4%BB%A5%E4%B8%8E%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%85%A8%E6%96%B0ipad-pro%E7%AB%9E%E4%BA%89%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港铁深水埗站大堂傍晚怀疑有外置充电器冒烟　消防认为无可疑</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E6%B7%B1%E6%B0%B4%E5%9F%97%E7%AB%99%E5%A4%A7%E5%A0%82%E5%82%8D%E6%99%9A%E6%87%B7%E7%96%91%E6%9C%89%E5%A4%96%E7%BD%AE%E5%85%85%E9%9B%BB%E5%99%A8%E5%86%92%E7%85%99-%E6%B6%88%E9%98%B2%E8%AA%8D%E7%82%BA%E7%84%A1%E5%8F%AF%E7%96%91.html</link>
      <description><![CDATA[港铁深水埗站大堂傍晚6时半，怀疑有外置充电器冒烟，无人受伤。站内一度烟雾弥漫，港铁职员将涉事充电器放进沙桶。 消防到场处理，调查后认为无可疑。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/31/RTHK-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E6%B7%B1%E6%B0%B4%E5%9F%97%E7%AB%99%E5%A4%A7%E5%A0%82%E5%82%8D%E6%99%9A%E6%87%B7%E7%96%91%E6%9C%89%E5%A4%96%E7%BD%AE%E5%85%85%E9%9B%BB%E5%99%A8%E5%86%92%E7%85%99-%E6%B6%88%E9%98%B2%E8%AA%8D%E7%82%BA%E7%84%A1%E5%8F%AF%E7%96%91.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:28:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>睽违3年中油调涨工业大户气价 适度反映成本</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/31/CNA-%E7%9D%BD%E9%81%953%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%B2%B9%E8%AA%BF%E6%BC%B2%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E5%A4%A7%E6%88%B6%E6%B0%A3%E5%83%B9-%E9%81%A9%E5%BA%A6%E5%8F%8D%E6%98%A0%E6%88%90%E6%9C%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾智怡台北31日电）为适度反映气源成本，中油宣布明天起调涨每月用气量逾10万立方公尺工业用户天然气价格。经济部指出，受影响户数仅占全台工业用户11%，盼透过减少对工业大户补贴，帮助中油永续经营，这也是中油睽违3年调涨工业用户气价。调涨工业大户气价后，中油估增新台币23.3亿元收入；但因同时调降电业气价，减少23.2亿元收入，中油实际财务挹注约1000万元。中油公司今天宣布，为考量照顾民生，113年6月民生用户气价不调整，由中油吸收；另依据政府核定的天然气价格公式计算，电业用户价格调降1.29%。至于非电业用户，中油表示，价格自110年6月至今皆未调整，其平均售价仍远低于目前成本，差距高达5元（每立方公尺），应适度调整其气价以反映部分气源成本。经济部决议，此次非电业用户（工业用户、合格汽电共生系统及公用天然气事业售予工业用户）的天然气价格当中，每月用气量在10万（含）立方公尺以下不调整；每月用气量超过10万至100万立方公尺（含）调涨1元；每月用气量超过100万立方公尺以上调涨2元，其他未调足部分持续由中油吸收。中油指出，此次非电业用户的气价调整旨在合理反映部分气源成本，减少对工业大户补贴，受价格影响户数仅占全台工业用户约11%。经济部官员补充，超过10万度的用户，比例加起来虽然仅约11%，却占总工业用量的84%；适度的反映成本，除了让补贴更加合理，也可以帮助中油的永续经营。 （编辑：张均懋）1130531]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/31/CNA-%E7%9D%BD%E9%81%953%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%B2%B9%E8%AA%BF%E6%BC%B2%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E5%A4%A7%E6%88%B6%E6%B0%A3%E5%83%B9-%E9%81%A9%E5%BA%A6%E5%8F%8D%E6%98%A0%E6%88%90%E6%9C%AC.html</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>