<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 08:38:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>顶着压力欢迎普京 越南政府意欲何为</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/22/DW-%E9%A1%B6%E7%9D%80%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E6%99%AE%E4%BA%AC-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%84%8F%E6%AC%B2%E4%BD%95%E4%B8%BA.html</link>
      <description><![CDATA[David Hutt2024-06-22T08:13:07.862Z普京抵达河内后去机场迎接的是部长级官员（德国之声中文网）与他本周早些时候在朝鲜访问时的盛大排场形成鲜明对比的是，俄罗斯总统普京抵达越南时受到的欢迎仪式相当低调。在机场，迎接他的是级别较低的部长。不过这并不影响他在访问中同样赚得盆满钵满。他会见了越共中央总书记阮富仲和越南新任国家主席苏林，并签署了十多项双边合作协议，包括教育、医疗、化石燃料和在越南建立核科技中心。已公开的文件中没有一份与国防有关，但越南国家主席苏林说还有一些交易需要保密。这次访问已经引来华盛顿的谴责。美国称越南欢迎普京是将莫斯科“公然违反国际法”的行为正常化——这指的是俄罗斯对乌克兰的全面入侵。越南与俄罗斯之间有秘密交易？作为其中立外交政策的一部分，河内急于表明自己不是美国的盟友，也不是中国的附庸国。越南对联合国谴责俄罗斯在乌克兰发动战争的所有决议都投弃权票，声称对冲突保持中立，也是拒绝出席上周末在瑞士举行的乌克兰和平峰会的四个东南亚国家之一。此次峰会没有邀请俄罗斯参加。普京在访问河内期间和越南国家主席苏林会面“感谢我们的越南朋友在乌克兰危机上所持的平衡立场，以及他们为寻求和平解决危机的实际途径提供方便的愿望。”据俄罗斯官媒报道，普京周四（6月20日）表示：“所有这些都完全符合我们两国关系的精神和实质。”分析人士一致认为，安全问题是普京此次访问的首要原因，尽管俄罗斯和越南媒体主要关注的是经济问题。新加坡教育部下属研究机构——尤索夫伊萨东南亚研究院高级研究员黎宏燮（Le Hong Hiep）告诉德国之声：“由于这个问题的敏感性，越南可能会选择不公开披露任何有关潜在交易的信息，以避免引起西方国家的担忧。”越南绕道支付俄罗斯武器费用直到2022年，俄罗斯一直是越南最大的武器供应国。斯德哥尔摩国际和平研究所数据显示，到那一年，从俄罗斯采购的武器约占越南过去20年军购总额的60%。自俄罗斯入侵乌克兰以来，越南的武器进口量急剧下降。继续从俄罗斯购买武器可能会导致西方国家的负面回应，并使越南面临遭受美国制裁的风险，特别是根据美国的《通过制裁反击美国敌人法案》（CAATSA）。然而，一份泄露出来的日期为2023年3月的越南财政部文件显示，河内计划通过向越南和俄罗斯的合资石油企业俄越油气公司（Rusvietpetro，该公司在西伯利亚拥有石油和天然气业务）付款，秘密支付从俄罗斯购买武器的费用，从而实现军队现代化。华盛顿国家战争学院教授阿布扎（Zachary Abuza）对德国之声说：“越南确实需要让2023年的秘密协议和国防采购的替代支付机制运转起来。” 阿布扎说：“这样做的目的是为了进行超出其年度国防预算的大额度交易，同时避免使用美元，以免触犯CAATSA制裁。”美国和越南当局拒绝对该文件发表评论。去年，《纽约时报》援引一位越南官员的话报道说，在未来二十年里，越南与俄罗斯的秘密武器协议价值达80亿美元。有传言称，河内正试图从俄罗斯购买战斗机和“布拉莫斯”反舰导弹（由俄罗斯和印度合资企业设计的超音速巡航导弹）。由于越南军队拥有数十年使用和维护俄罗斯武器的经验，俄罗斯武器系统也很容易融入越南军队，无需进行额外培训。俄罗斯向中国靠拢损害越南利益？但越南也担心激怒中国，因为越南与中国在南中国海长期存在领海争端。背景阅读 中越关系有多好？专家：关系改善更多是象征性尤索夫伊萨东南亚研究院研究员阮克江（Nguyen Khac Giang）告诉德国之声，普京此行的一个原因或许是越南政府希望莫斯科保证，“在俄罗斯入侵乌克兰后与中国的关系日益密切的情况下，它不会以损害越南利益的方式来换取中国的支持”。自2022年2月全面入侵乌克兰以来，俄罗斯在经济和地缘战略上对中国的依赖性大大增强。事实上，长期以来，人们一直怀疑中国政府向俄罗斯施压，要求其不要向越南出售“布拉莫斯”导弹。有人认为，失去俄罗斯的支持将使越南的战略选择大大减少。西方能否利用贸易对越南施压？随着在亚洲的地缘政治重要性日渐提升，西方国家可能不会急于动摇和越南的关系，公开向其施压。然而，它可以利用经贸关系来诱使河内远离莫斯科。越南与俄罗斯的贸易往来极少，去年贸易额约仅为36.3亿美元，这与越南与美国和欧盟的贸易联系形成鲜明对比——与后两者的贸易额分别为1240亿美元和630亿美元。在普京抵达河内之前，美国驻河内大使馆发言人对路透社说：“任何国家都不应该给普京提供平台来宣传他的侵略战争，否则就会让他的暴行正常化。”  ©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/22/DW-%E9%A1%B6%E7%9D%80%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E6%99%AE%E4%BA%AC-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%84%8F%E6%AC%B2%E4%BD%95%E4%B8%BA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 08:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>话题：“吉伊卡哇”成为中国年轻人治愈系萌物</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/22/KYODO-%E8%AF%9D%E9%A2%98-%E5%90%89%E4%BC%8A%E5%8D%A1%E5%93%87-%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E6%B2%BB%E6%84%88%E7%B3%BB%E8%90%8C%E7%89%A9.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社北京6月22日电】日本漫画《吉伊卡哇》（chiikawa）在中国大受欢迎。主要城市开设了销售漫画角色商品的快闪店，众多粉丝排队购买，有人甚至通宵排队。短期内就创下了惊人的销售额。中国媒体报道称，因考试竞争和就业难而疲劳感增加的中国年轻人通过可爱的角色得到“治愈”。 《吉伊卡哇》描绘了主要角色“吉伊卡哇”和“哈奇”等平平无奇的日常，已被制作成动画，且接连发售了许多联名商品等，具有很高的知名度。 在北京的快闪店里，一名女大学生兴奋地表示想要和布偶一起睡。据中国媒体报道，3月末在上海的快闪店，开业前就有数百名粉丝排队，有人甚至等了近5个小时。三天的销售额超过800万元，客单价达到1000元。 中国的社交平台上，很多人发帖称“看了吉伊卡哇，泪流不止”、“有治愈心灵的力量”等。 《人民日报》（网络版）5月报道了中国的吉伊卡哇热潮，指出虽然角色“也难逃蜗居陋室、考试落榜等现实，但它们却能用乐观、勇气、友情，反转出一幕幕‘小确幸’。如此扎心又暖心的设定，激起了许多年轻人的情感共鸣。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/22/KYODO-%E8%AF%9D%E9%A2%98-%E5%90%89%E4%BC%8A%E5%8D%A1%E5%93%87-%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E6%B2%BB%E6%84%88%E7%B3%BB%E8%90%8C%E7%89%A9.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 07:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>记协周年会员大会选出新一届执委　《华尔街日报》记者当选主席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E8%A8%98%E5%8D%94%E5%91%A8%E5%B9%B4%E6%9C%83%E5%93%A1%E5%A4%A7%E6%9C%83%E9%81%B8%E5%87%BA%E6%96%B0%E4%B8%80%E5%B1%86%E5%9F%B7%E5%A7%94-%E8%8F%AF%E7%88%BE%E8%A1%97%E6%97%A5%E5%A0%B1-%E8%A8%98%E8%80%85%E7%95%B6%E9%81%B8%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[香港记者协会举行周年会员大会，并选出新一届执委，现任主席陈朗升本月底任期届满，由新当选的郑嘉如出任主席，她是《华尔街日报》记者，亦是现任记协执委。 陈朗升说，对下届执委会有信心，面对压力及困难时能沉稳面对，又强调记协一直愿意同各界沟通，与警方也有沟通渠道，今日开大会前警方亦曾经询问是否需要提供协助。 另外，陈朗升说，记协是职工会登记局之下的注册工会，现时有大约300名会员，记协会继续做好捍卫新闻及言论自由的角色。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E8%A8%98%E5%8D%94%E5%91%A8%E5%B9%B4%E6%9C%83%E5%93%A1%E5%A4%A7%E6%9C%83%E9%81%B8%E5%87%BA%E6%96%B0%E4%B8%80%E5%B1%86%E5%9F%B7%E5%A7%94-%E8%8F%AF%E7%88%BE%E8%A1%97%E6%97%A5%E5%A0%B1-%E8%A8%98%E8%80%85%E7%95%B6%E9%81%B8%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 07:31:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中宣部副部长张建春接受中纪委国家监委纪律审查和监察调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E4%B8%AD%E5%AE%A3%E9%83%A8%E5%89%AF%E9%83%A8%E9%95%B7%E5%BC%B5%E5%BB%BA%E6%98%A5%E6%8E%A5%E5%8F%97%E4%B8%AD%E7%B4%80%E5%A7%94%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E7%9B%A3%E5%A7%94%E7%B4%80%E5%BE%8B%E5%AF%A9%E6%9F%A5%E5%92%8C%E7%9B%A3%E5%AF%9F%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[中央纪委国家监委网站公布，中央宣传部副部长张建春涉嫌严重违纪违法，目前正接受中纪委国家监委纪律审查和监察调查。 中共中央宣传部昨晚召开部务会会议传达有关通知，与会人士一致表示，坚决拥护党中央对张建春进行纪律审查和监察调查的决定。会议指出，党中央的决定，充分体现以习近平总书记为核心的党中央坚持全面从严治党永远在路上、坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战的坚定决心，体现党勇于自我革命、永葆先进性和纯洁性的坚强意志和鲜明态度，彰显党时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定，释放一刻不停推进正风肃纪反腐的强烈信号，要将思想和行动统一到党中央精神上来，保持警钟长鸣，切实引以为戒。 会议强调，要全面加强部领导班子建设和部机关党的建设，锤炼坚强党性，恪守对党忠诚的政治品格；要深入开展党纪学习教育，坚决反对形式主义、官僚主义，持续深入推进反腐败斗争。 张建春去年7月曾经出席在香港举行的《习近平新时代中国特色社会主义思想学习纲要（2023版）》及「足迹」系列图书繁体版发布仪式，并在会上致辞，提到感悟党创新理论的力量，能够更加深刻领会一国两制的独特优势，更好地推进一国两制在港成功实践。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E4%B8%AD%E5%AE%A3%E9%83%A8%E5%89%AF%E9%83%A8%E9%95%B7%E5%BC%B5%E5%BB%BA%E6%98%A5%E6%8E%A5%E5%8F%97%E4%B8%AD%E7%B4%80%E5%A7%94%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E7%9B%A3%E5%A7%94%E7%B4%80%E5%BE%8B%E5%AF%A9%E6%9F%A5%E5%92%8C%E7%9B%A3%E5%AF%9F%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 07:28:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粉岭31岁男子涉贩毒被捕　警方检约1200万元氯胺酮</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E7%B2%89%E5%B6%BA31%E6%AD%B2%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%B6%89%E8%B2%A9%E6%AF%92%E8%A2%AB%E6%8D%95-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%AA%A2%E7%B4%841200%E8%90%AC%E5%85%83%E6%B0%AF%E8%83%BA%E9%85%AE.html</link>
      <description><![CDATA[警方在粉岭拘捕一名31岁男子，他涉嫌贩毒，警方在他身上及单位内检获约27公斤的怀疑氯胺酮，市值约1200万元。涉案男子将于星期一在粉岭裁判法院提堂。 警方昨日在联和墟一幢唐楼的梯间，截停涉案男子，在他身上检获约90克怀疑氯胺酮，之后在他的单位内搜出约27公斤的怀疑氯胺酮，并发现氯胺酮藏在健康食品、乳清蛋白中，相信不法份子希望鱼目混珠。 警方相信，涉案男子在贩毒集团中，负责仓管、派货，他被控「贩运危险药物」罪。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E7%B2%89%E5%B6%BA31%E6%AD%B2%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%B6%89%E8%B2%A9%E6%AF%92%E8%A2%AB%E6%8D%95-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%AA%A2%E7%B4%841200%E8%90%AC%E5%85%83%E6%B0%AF%E8%83%BA%E9%85%AE.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 07:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国行政机关举报本田涉嫌妨碍创建工会</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/22/KYODO-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%A1%8C%E6%94%BF%E6%9C%BA%E5%85%B3%E4%B8%BE%E6%8A%A5%E6%9C%AC%E7%94%B0%E6%B6%89%E5%AB%8C%E5%A6%A8%E7%A2%8D%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%B7%A5%E4%BC%9A.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社纽约6月22日电】美国政府的独立行政机关“美国国家劳工关系委员会”（NLRB）近日举报本田，认为该公司妨碍了美国汽车工人联合会（UAW）在中西部印第安纳州的工厂创建工会的动向，有可能侵犯了劳动者的权利。路透社报道了该消息。 据路透社报道，举报日期是18日。NLRB指出，本田强行要求撕下工厂员工头盔上的UAW贴纸，还威胁会处分支持工会的人士。据称若本田不进行和解，那么行政法法官将在10月进行审理。 本田21日证实已被举报，说明称“会配合询问调查”。本田强调“举报存在不恰当劳动行为，这是工会为组织化运动的宣传与吸引关注而使用的一般性战术。这种声称存在不恰当行为的做法不具有正当性”。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/22/KYODO-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%A1%8C%E6%94%BF%E6%9C%BA%E5%85%B3%E4%B8%BE%E6%8A%A5%E6%9C%AC%E7%94%B0%E6%B6%89%E5%AB%8C%E5%A6%A8%E7%A2%8D%E5%88%9B%E5%BB%BA%E5%B7%A5%E4%BC%9A.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 07:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>助港人了解定居申请事宜 策进会举办多场座谈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%8A%A9%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E4%BA%86%E8%A7%A3%E5%AE%9A%E5%B1%85%E7%94%B3%E8%AB%8B%E4%BA%8B%E5%AE%9C-%E7%AD%96%E9%80%B2%E6%9C%83%E8%88%89%E8%BE%A6%E5%A4%9A%E5%A0%B4%E5%BA%A7%E8%AB%87.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴柏纬台北22日电）为协助港人在台湾生活与了解申请定居等相关事宜，策进会与陆委会共同举办座谈会，藉由相关机关代表说明，替港人解答并且厘清疑虑。台港经济文化合作策进会（策进会）今天发布新闻稿指出，「2024港人台适生活讲座」近期陆续举办，13日的座谈会是针对港人来台投资申请定居，21日则是针对专技定居，两场活动分别都吸引20多人参与并且踊跃提问。策进会指出，21日的座谈由陆委会港澳蒙藏处专门委员兼策进会副秘书长黄廷辉、内政部移民署专门委员李明芳、劳动部劳动力发展署科长王续蓉说明政策法规及解答疑惑，并辅导专技移民港人完备相关文件，以利后续申请定居。黄廷辉表示，为持续关怀及协助移居来台港人顺利在台定居，透过面对面座谈形式，邀请相关政府机关解答在台港人的疑虑。他也特别强调及澄清，对于申请案因未达定居要件暂予保留，遭外界误解是刻意拖延审查，实际上部分有疑义或资料有缺漏的申请案，主管机关考量当事人的利益，给予补充说明或补正文件的机会，而非直接予以否准。黄廷辉说明，除在通知书上载明需要补充说明的事项或需补正的文件，并由策进会所属台港服务交流办公室提供咨询辅导，这是基于人道的善意做法，且已有许多保留案件完成补件程序后获得定居许可，希望每一位有心来台发展的港人尽可能配合主管机关的辅导并配合提出符合定居申请的说明文件，例如明确的投资营运实绩、或能在台展现专业技术贡献等证明，将有利于定居申请。策进会预告，28日将举办第三场居留定居讲座，期望能协助各类来台居留事由的港人解决在台生活疑惑。 （编辑：吕佳蓉）1130622#港人#台港经济文化合作策进会#李明芳]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%8A%A9%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E4%BA%86%E8%A7%A3%E5%AE%9A%E5%B1%85%E7%94%B3%E8%AB%8B%E4%BA%8B%E5%AE%9C-%E7%AD%96%E9%80%B2%E6%9C%83%E8%88%89%E8%BE%A6%E5%A4%9A%E5%A0%B4%E5%BA%A7%E8%AB%87.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾媒体如何抵御中国的宣传战？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/22/DW-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%AA%92%E4%BD%93%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%B5%E5%BE%A1%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%AE%A3%E4%BC%A0%E6%88%98.html</link>
      <description><![CDATA[Shamil Shams2024-06-22T06:46:46.767Z北京的宣传试图在民众中制造恐惧气氛（德国之声中文网）今年1月的总统大选前，台湾民众普遍担心中国政府会试图影响选举。鉴于以往选举中也发生过类似情况，人们的担忧并非毫无根据。北京采用了多种方法来加强对台湾亲中团体的支持，劝阻台湾民众投票支持 &quot;台独&quot;政党，并在民众中制造恐惧气氛。方法之一是经济胁迫，中国的宣传将这次投票形容为在经济繁荣或萧条之间做出的选择。2018年以来，在台湾的外国媒体机构的数量翻了一番。台湾的重要性与日俱增，不仅与其关键的地理位置有关，同时中国对这块弹丸之地施压的努力也吸引了全球更多的关注。本周德国之声在波恩举办的全球媒体论坛（Global Media Forum）上，一场讨论会的主题是&quot;台湾媒体如何抵御中国的威胁&quot;。与会的嘉宾有&quot;真的假的&quot;（Cofacts）查证协作社群的创办人李比邻、台湾著名新闻网站&quot;报导者&quot;的总编辑李雪莉，以及DW调查报道部的负责人马蒂亚斯·比林格（Mathias Bölinger）。专制与自由的对垒与会者指出，在讨论中国旨在破坏台湾民主的媒体战略时，必须考虑中国进攻性的地缘战略意图这一重要背景。在记者无国界组织发布的 &quot;2024年世界新闻自由指数&quot;中，台湾排名第27位，而中国大陆排名第172位。主持人指出，由此可见，两岸对新闻自由的看法大相径庭。&quot;与此同时，根据瑞典民主与多样性中心的数据，台湾受海外假新闻攻击的严重程度位居世界第一，其中大部分来自中国。&quot;曾长年在中国作媒体通讯员的比林格认为，中国对台湾的媒体战略反映了中国国内媒体现状的特点。&quot;2016年到2021年这段时间里，我注意到（中国）当局对记者报道的反应之紧张程度加剧了很多。&quot;讨论现场：&quot;台湾媒体如何应对中国宣传战&quot;这段时间里，人们经历了中国对香港民主抗争运动的镇压、新冠病毒大流行爆发后的严厉封控，以及对报道初期疫情的记者的镇压。可以看到，与中国的地区霸权野心相对应的，是其在国内和其声称拥有主权的领土上压制言论自由的力度加大。多面向的媒体战这段时间里，北京采用不同策略压制批评性新闻，并影响香港和台湾的公民。中共惯用的手法之一是利用TikTok等社交媒体平台，此外还利用亲北京团体和在台的大陆籍人士向岛内 &quot;倾销假新闻&quot;。&quot;过去几年，情况非常具有挑战性&quot;，李雪莉说，香港反修例运动被镇压后，许多记者失踪或入狱，&quot;在台湾，中国不仅散布假新闻，还试图阻止记者进行报道。&quot;讨论会主持人、DW台北记者站的邹宗翰提醒与会者，中国越来越多地使用人工智能生成内容来进行宣传。他以深度造假的蔡英文推销比特币的Facebook视频为例指出，当然这样的内容十分&quot;荒谬&quot;，但台湾受众会一再被灌输此类虚假信息。&quot;你会在社交媒体上看到越来越多人工智能生成的内容，开始可能是娱乐和软性的新闻，渐渐地，你会习惯于这种AI图像和视频，感觉这也蛮自然的。然后他们就会向你传播更加政治性的内容。&quot;&quot;真的假的&quot;创办人李比邻说，中国的媒体战是多层面、混合型的。中国一方面试图通过丑化台湾政治家来诋毁他们的声誉，另一方面也对西方进行负面描绘。因此，必须进行事实核查，并向民众讲解，以反驳中国的这种宣传。专家认为，在未来几年里，北京的媒体战很可能伴随中国对台的军事动作而升级。因此同时应对这两方面的挑战至关重要。 © 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/22/DW-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%AA%92%E4%BD%93%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%B5%E5%BE%A1%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%AE%A3%E4%BC%A0%E6%88%98.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新北男子携BB枪搭捷运 依社维法函送裁处</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E6%96%B0%E5%8C%97%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%94%9Cbb%E6%A7%8D%E6%90%AD%E6%8D%B7%E9%81%8B-%E4%BE%9D%E7%A4%BE%E7%B6%AD%E6%B3%95%E5%87%BD%E9%80%81%E8%A3%81%E8%99%95.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄旭升新北22日电）新北市警方今天表示，上午获报，王姓男子在捷运江子翠站欲搭车时，遭民众发现于腰际间有1把BB枪。带回厘清后，依违反社会秩序维护法函请新北地院简易庭裁处。海山警分局表示，民众报案称，有男子持玩具枪与站务人员发生争吵，请派员协助处理。员警到场了解，王男欲搭乘捷运，遭民众发现他腰际间有1把BB枪，经站务人员制止后，王男将BB枪拿出供站务人员确认，现场未有挥舞或恐吓行为。警方说，将王男带返派出所厘清，询后依违反社会秩序维护法函请新北地院简易庭裁处。海山分局表示，已立即通报线上巡逻警力，加强辖区内捷运站体安全维护工作，以防止危安事件发生。 （编辑：方沛清）1130622捷运高市府4局处首长异动 39岁校长接任教育局长议员疑饮水机厂商调包送验 桃捷：抽验水质达标]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E6%96%B0%E5%8C%97%E7%94%B7%E5%AD%90%E6%94%9Cbb%E6%A7%8D%E6%90%AD%E6%8D%B7%E9%81%8B-%E4%BE%9D%E7%A4%BE%E7%B6%AD%E6%B3%95%E5%87%BD%E9%80%81%E8%A3%81%E8%99%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军司令称将在关岛部署MLR以对抗中国</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/22/KYODO-%E7%BE%8E%E5%86%9B%E5%8F%B8%E4%BB%A4%E7%A7%B0%E5%B0%86%E5%9C%A8%E5%85%B3%E5%B2%9B%E9%83%A8%E7%BD%B2mlr%E4%BB%A5%E5%AF%B9%E6%8A%97%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社华盛顿6月22日电】美国海军陆战队司令埃里克·史密斯21日在华盛顿接受共同社等部分媒体采访，表示今后数年内将在美属关岛部署小规模且具备快速反应能力的“海军陆战队濒海作战团”（MLR）。他指出MLR是“为了对抗中国的攻击而设计的”，将成为防卫日本、韩国和菲律宾的威慑力。 将在关岛设置的是继夏威夷、冲绳之后的第三支MLR。史密斯说明称：“可以迅速从关岛向菲律宾展开。” 关于伴随驻日美军整编的驻冲绳海军陆战队移师关岛，史密斯透露说将于今年12月开始。他认为普天间机场（冲绳县宜野湾市）搬迁至边野古的施工进展顺利。关于日美首脑在4月会谈中达成共识的调整自卫队和驻日美军的指挥统制框架，他表示会与日方磋商并推进。 一起出席记者会的陆上自卫队的陆上幕僚长森下泰臣表态说：“将加强陆自和海军陆战队的合作，为印度太平洋地区的和平稳定作出贡献。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/22/KYODO-%E7%BE%8E%E5%86%9B%E5%8F%B8%E4%BB%A4%E7%A7%B0%E5%B0%86%E5%9C%A8%E5%85%B3%E5%B2%9B%E9%83%A8%E7%BD%B2mlr%E4%BB%A5%E5%AF%B9%E6%8A%97%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国经济疲软资本外流 人民币汇率7个月来新低</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E7%96%B2%E8%BB%9F%E8%B3%87%E6%9C%AC%E5%A4%96%E6%B5%81-%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3%E5%8C%AF%E7%8E%877%E5%80%8B%E6%9C%88%E4%BE%86%E6%96%B0%E4%BD%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者李雅雯上海22日电）人民幣对美元匯率走貶，創7個月來新低点。機構評價，由於房地产問題等拖累，投資者市場情緒低落，資本流出尋求其他較好的顯示。人民幣对美元匯率創下去年11月中旬來新低点。截至21日上午10时，在岸人民幣对美元即期匯率最低時跌破7.26，報價7.2607；離岸人民幣对美元即期汇率最低点及7.2923，逼近7.3大关。仲量联行中华区首席经济学家庞溟在中新社报道中剖析人民对美元汇率下跌的原因。他表示，这是人民对美元汇率的持续性承受压力，主要在主要经济刺激政策推动、全球避险情绪升温等导致美元指数下跌，对人民带来短期压力。路透社报道指出，人民汇率加上大量资本转移。入香港等状况显示，中国内地投资者对市场恢复预期欠佳，正在选择转入预计负债较高的地点。投资者在官方推出支持房地产振兴刺激措施后，已几乎耗尽资金对正向政策等待报价。报道引述分析人士的意见表示，香港人民帛库有增加，4月最新官方数据显示，人民帛库为1.09兆元（约新台币4.9兆元），接近20分析人士提到，中国投资者目前也有理由暂停一下，包括等待中国银行对利率放宽的态度；中共三中全会将于7月启动，在经济、财政等政策确定前，投资者可以再等一下。（编辑：呂佳蓉）1130622庞溟中国5月制造业PMI统计数据显示，需求减弱影响中国工业利好减少经济复苏动力道受质疑]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%93%E6%BF%9F%E7%96%B2%E8%BB%9F%E8%B3%87%E6%9C%AC%E5%A4%96%E6%B5%81-%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3%E5%8C%AF%E7%8E%877%E5%80%8B%E6%9C%88%E4%BE%86%E6%96%B0%E4%BD%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台中银楼抢案 歹徒佯装顾客抢走金饰逃逸警追缉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%8A%80%E6%A8%93%E6%90%B6%E6%A1%88-%E6%AD%B9%E5%BE%92%E4%BD%AF%E8%A3%9D%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E6%90%B6%E8%B5%B0%E9%87%91%E9%A3%BE%E9%80%83%E9%80%B8%E8%AD%A6%E8%BF%BD%E7%B7%9D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者苏木春台中22日电）台中市清水区1家银楼今天上午发生抢夺案，1名男子到店内佯装购买金饰，要求店家提供商品供挑选，接着趁机抢走金饰后徒步逃离现场，警方已展开调查，锁定对象将嫌犯查缉到案。台中市警察局清水分局侦查队长游启明表示，警方今天上午11时获报，清水区某家银楼发生抢夺案件，损失金饰，歹徒做案后已逃离，警方获报后到场调查。警方指出，做案歹徒为1名男性，到店内佯装购买金饰，要求店家提供商品供挑选，趁机抢走金饰后徒步逃离现场，警方已展开调查，全力将嫌犯查缉到案。 （编辑：黄世雅）1130622]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%8A%80%E6%A8%93%E6%90%B6%E6%A1%88-%E6%AD%B9%E5%BE%92%E4%BD%AF%E8%A3%9D%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E6%90%B6%E8%B5%B0%E9%87%91%E9%A3%BE%E9%80%83%E9%80%B8%E8%AD%A6%E8%BF%BD%E7%B7%9D.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嘉义县府携手长庚医疗团队 协助追踪盼消除C肝</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%98%89%E7%BE%A9%E7%B8%A3%E5%BA%9C%E6%94%9C%E6%89%8B%E9%95%B7%E5%BA%9A%E9%86%AB%E7%99%82%E5%9C%98%E9%9A%8A-%E5%8D%94%E5%8A%A9%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E7%9B%BC%E6%B6%88%E9%99%A4c%E8%82%9D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者姜宜菁嘉义县22日电）嘉义县六脚乡、义竹乡C型肝炎盛行率为全县最高，为照顾民众的肝，卫生局与长庚医疗团队合作，今天到义竹乡举办肝炎筛检，协助民众定期追踪，降低肝纤维化、肝硬化及肝癌发生率。嘉义县卫生局表示，六脚乡、义竹乡C型肝炎盛行率为全县最高，因义竹乡医疗量能相对不足，加上交通不便因素，大幅降低民众就医意愿。为响应中央2025消除C肝，嘉义县卫生局与长庚医院合作，由嘉义长庚纪念医院胃肠肝胆科医师卢胜男和医疗团队下乡提供完整服务，今明2天活动要协助曾检验出C肝却未曾到院追踪治疗的患者进行肝纤维化扫描、腹部超音波检查及抽血检验。嘉义县卫生局期望透过活动，翻转义竹「C肝村」形象，并落实医疗可近性，期望民众早日筛检早日治疗，勿信偏方谣言，打造更健康的人生。嘉义县卫生局长赵纹华指出，C型肝炎治疗药费新台币20万元已纳入健保给付，全口服药新药只需服用2至3个月，副作用少，治愈率超过98%。为鼓励C肝抗体结果呈阳性的民众积极接受治疗，嘉义县卫生局从今年1月1日起至同年底办理「除C好康治肝有礼」活动，设籍嘉义县的45至79岁民众及40至79岁原住民经筛检发现C肝抗体阳性，完成病毒量检验就送200元礼券，疗程结束再领200元礼券，限量250份送完为止。 （编辑：谢雅竹）1130622赵纹华嘉县社区药局提供「量六力」评估把关长辈健康嘉县设90处哺集乳室营造友善空间鼓励喂母乳卢胜男公费筛检健保给付防肝癌明知BC肝却不就医达3成]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%98%89%E7%BE%A9%E7%B8%A3%E5%BA%9C%E6%94%9C%E6%89%8B%E9%95%B7%E5%BA%9A%E9%86%AB%E7%99%82%E5%9C%98%E9%9A%8A-%E5%8D%94%E5%8A%A9%E8%BF%BD%E8%B9%A4%E7%9B%BC%E6%B6%88%E9%99%A4c%E8%82%9D.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PLG新北国王董事长王文祥宣布将成立新职篮联盟 至少10队加入</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-plg%E6%96%B0%E5%8C%97%E5%9C%8B%E7%8E%8B%E8%91%A3%E4%BA%8B%E9%95%B7%E7%8E%8B%E6%96%87%E7%A5%A5%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%87%E6%88%90%E7%AB%8B%E6%96%B0%E8%81%B7%E7%B1%83%E8%81%AF%E7%9B%9F-%E8%87%B3%E5%B0%9110%E9%9A%8A%E5%8A%A0%E5%85%A5.html</link>
      <description><![CDATA[台湾职篮P. LEAGUE+联盟新北国王队董事长王文祥（灰色球衣7号）现身场边观战，卖力替自家球队加油。 （中央社档案照片）（中央社记者黄巧雯台北22日电）台湾职篮P.LEAGUE+新北国王刚拿下队史首冠，董事长王文祥今天召开记者会宣布，将成立新联盟，并已获得PLG与T1联盟共9支球队的加入意向书，未来还会有一支来自东南亚的球团加入。过去PLG、T1联盟合并的传言不断，而PLG第4季赛季才刚落幕，由国王拿下成军3年以来首冠，而职篮休赛季依旧热闹，国王董事长王文祥今天召开记者会，抛出成立新联盟震撼弹。王文祥透过声明表示，3年前的此时，他与家人一同讨论决定参与台湾职篮的发展，不到一个月国王成军，而今年台湾职篮两大联盟的季后赛精彩度，超过他的想像。王文祥指出，短短3年两大联盟在众多企业、球迷的参与下，台湾篮球季后赛拥有NBA等级球星参与，出现传统强权无法进入季后赛、新成军球队不到1年打入季后赛，充满未知与挑战，这就是篮球最迷人的地方。王文祥提到，近年来台湾职篮发展，甚至吸引来自新加坡球团希望加入充满活力的台湾职篮，他们也来台观赏国王与桃园璞园领航猿的总冠军赛，感受台湾球迷的热情。对于2联盟合作的议题，王文祥表示，在与众多球团企业主商讨后已有共识，台湾职篮必须要进入下一个阶段，让球员的舞台可以更大、比赛的公信力更强、联盟营运人才的更专业化。王文祥指出，将跳脱PLG与T1联盟，因两联盟成立时间不同、制度规章不同的包袱，因此将筹组「新的联盟」，他强调，「这不是第3个联盟，而是整合所有的资源在一起，才能促进台湾职篮更加壮大。」王文祥透露，已获得PLG与T1联盟2大联盟、共9支球队的加入意向书，未来还会有一支来自东南亚的球团加入，目前总共有10支球队同意加入「新联盟」，将持续邀请有意壮大台湾篮球发展的企业团体共同加入。目前两联盟共有11支球队，但根据王文祥稍早透过球团发布的声明中，还未揭露是PLG与T1联盟哪9支球队有意加入，等待记者会揭晓。王文祥表示，在公平、公正的原则下，将由成员共同商讨「新联盟」的名称、规章制度与权利义务，他也要外界期待，台湾职篮即将进入全新篇章，就像美国NBA的东、西区制度，台湾的「新联盟」将为台湾篮球带来更多可能。 （编辑：李亨山）1130622延伸阅读PLG国王夺队史首冠功臣李恺谚获选MVPT1联盟PLG新北国王董事长王文祥宣布将成立新职篮联盟至少10队加入2024/06/22 14:01T1抛联合选秀PLG ：时间点来不及2024/06/12 20:28林秉圣囊括T1年度3大奖考虑旅外挑战自我2024/06/12 19:45]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-plg%E6%96%B0%E5%8C%97%E5%9C%8B%E7%8E%8B%E8%91%A3%E4%BA%8B%E9%95%B7%E7%8E%8B%E6%96%87%E7%A5%A5%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%87%E6%88%90%E7%AB%8B%E6%96%B0%E8%81%B7%E7%B1%83%E8%81%AF%E7%9B%9F-%E8%87%B3%E5%B0%9110%E9%9A%8A%E5%8A%A0%E5%85%A5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柴犬大湖公园攻击绿头鸭 北市府将通知饲主说明</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E6%9F%B4%E7%8A%AC%E5%A4%A7%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%9C%92%E6%94%BB%E6%93%8A%E7%B6%A0%E9%A0%AD%E9%B4%A8-%E5%8C%97%E5%B8%82%E5%BA%9C%E5%B0%87%E9%80%9A%E7%9F%A5%E9%A3%BC%E4%B8%BB%E8%AA%AA%E6%98%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘建邦台北22日电）有网友在社群平台贴文，日前经台北市大湖公园时发现一只柴犬攻击绿头鸭致重伤，引发网友讨论。台北市动保处今天表示，预计24日通知饲主说明，拟依违反动保法等规定处理。有网友在社群平台Dcard发文，日前经过台北市内湖区的大湖公园时，发现柴犬攻击走在道路的绿头鸭，犬只虽有牵绳，但饲主却不太制止攻击行为，贴文后引发网友讨论。台北市动物保护处指出，已掌握相关报导及贴文，预计24日通知饲主询问事发情形，从影片内容来看，初步恐违反动物保护法、野生动物保育法。动保处表示，依动保法规定，饲主应防止宠物无故侵害他人生命、身体、自由或财产，若违反可没入犬只。野保法规定，一般类野生动物不可任意猎捕，若违反，可处新台币6万至30万元罚锾。此案将进行后续调查，若查有违法会依法裁处。管理大湖公园的台北市工务局花卉试验中心指出，因大湖公园属生态公园，圈区内常见野生绿头鸭，公园管理自治条例规定，民众带宠物进入公园需有牵绳，若无可依规定开罚，此案后续将与动保处保持联系处理。 （编辑：李锡璋）1130622#大湖公园#台北市#动保处#柴犬]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E6%9F%B4%E7%8A%AC%E5%A4%A7%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%9C%92%E6%94%BB%E6%93%8A%E7%B6%A0%E9%A0%AD%E9%B4%A8-%E5%8C%97%E5%B8%82%E5%BA%9C%E5%B0%87%E9%80%9A%E7%9F%A5%E9%A3%BC%E4%B8%BB%E8%AA%AA%E6%98%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 05:58:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>