<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 16:33:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普枪击案现场都发生了什么？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/14/DW-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E6%9E%AA%E5%87%BB%E6%A1%88%E7%8E%B0%E5%9C%BA%E9%83%BD%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/14/DW-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E6%9E%AA%E5%87%BB%E6%A1%88%E7%8E%B0%E5%9C%BA%E9%83%BD%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 15:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美媒：涉枪击特朗普疑凶车上发现爆炸装置　枪枝属父亲合法购买</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/14/RTHK-%E7%BE%8E%E5%AA%92-%E6%B6%89%E6%A7%8D%E6%93%8A%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E7%96%91%E5%85%87%E8%BB%8A%E4%B8%8A%E7%99%BC%E7%8F%BE%E7%88%86%E7%82%B8%E8%A3%9D%E7%BD%AE-%E6%A7%8D%E6%9E%9D%E5%B1%AC%E7%88%B6%E8%A6%AA%E5%90%88%E6%B3%95%E8%B3%BC%E8%B2%B7.html</link>
      <description><![CDATA[美国执法部门继续调查前总统特朗普遭枪击事件，将案件定性为企图暗杀。 华尔街日报引述消息报道，当局在被击毙枪手、20岁克鲁克斯的汽车上，发现爆炸装置，汽车停泊在特朗普竞选集会的会场附近。 另外，美国传媒报道，执法人员相信克鲁克斯使用的枪枝，属父亲在至少半年前合法购买。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/14/RTHK-%E7%BE%8E%E5%AA%92-%E6%B6%89%E6%A7%8D%E6%93%8A%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E7%96%91%E5%85%87%E8%BB%8A%E4%B8%8A%E7%99%BC%E7%8F%BE%E7%88%86%E7%82%B8%E8%A3%9D%E7%BD%AE-%E6%A7%8D%E6%9E%9D%E5%B1%AC%E7%88%B6%E8%A6%AA%E5%90%88%E6%B3%95%E8%B3%BC%E8%B2%B7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 15:11:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国凯特王妃现身温网男单决赛　属公布患癌以来第二次公开露面</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/14/RTHK-%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%87%B1%E7%89%B9%E7%8E%8B%E5%A6%83%E7%8F%BE%E8%BA%AB%E6%BA%AB%E7%B6%B2%E7%94%B7%E5%96%AE%E6%B1%BA%E8%B3%BD-%E5%B1%AC%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%82%A3%E7%99%8C%E4%BB%A5%E4%BE%86%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%AC%E9%96%8B%E9%9C%B2%E9%9D%A2.html</link>
      <description><![CDATA[英国王储威廉的妻子凯特王妃，现身温布顿网球公开赛男单决赛现场，是她公布患癌以来第二次公开露面。 报道指，在祖高域对艾卡拉斯的决赛举行前，作为全英俱乐部赞助人的凯特，穿上紫色长裙与女儿夏洛特公主抵达场地，在王室包厢就座，凯特向观众挥手致意，部分人挥舞英国国旗，亦有人站立鼓掌。 42岁的凯特在1月接受腹部手术，其后公布患癌，要接受治疗。去到上月英王查理斯三世官方寿辰的皇家阅兵仪式，才再次公开露面。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/14/RTHK-%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%87%B1%E7%89%B9%E7%8E%8B%E5%A6%83%E7%8F%BE%E8%BA%AB%E6%BA%AB%E7%B6%B2%E7%94%B7%E5%96%AE%E6%B1%BA%E8%B3%BD-%E5%B1%AC%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%82%A3%E7%99%8C%E4%BB%A5%E4%BE%86%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%AC%E9%96%8B%E9%9C%B2%E9%9D%A2.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 14:42:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三军仪队成立逾66年 忠烈祠等3驻防点半年轮替一次</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E4%B8%89%E8%BB%8D%E5%84%80%E9%9A%8A%E6%88%90%E7%AB%8B%E9%80%BE66%E5%B9%B4-%E5%BF%A0%E7%83%88%E7%A5%A0%E7%AD%893%E9%A7%90%E9%98%B2%E9%BB%9E%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E8%BC%AA%E6%9B%BF%E4%B8%80%E6%AC%A1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者游凯翔台北14日电）国防部三军仪队成立于民国46年9月，为国家重要门面，驻防点包括「忠烈祠」、「中正纪念堂及国父纪念馆」、「桃园大溪及慈湖陵寝」共3组，由陆、海、空军仪队每6个月轮替1次，并在规定时间实施礼兵交接、操枪及升降旗。为落实转型正义、去威权及个人崇拜，中正纪念堂铜像大厅内的5名陆军仪队礼兵，今天下午5时3分端枪踏出最后一响跺步声后，历时44年的铜像大厅站哨与交接展示，正式划下句点。国防部指出，仪队训练展示15日上午9时起移至主堂体正前方的民主大道，但仍持续执行中正纪念堂升降旗勤务，以维持庄严。三军仪队肩负宣扬国威、彰显国家门面等重要使命，国庆、总统就职、春秋祭及敦睦远航等重要场合，均能看见仪队身影；目前三军仪队外驻防点为「忠烈祠」、「中正纪念堂及国父纪念馆」、「桃园大溪及慈湖陵寝」共3组，由陆、海、空军仪队每6个月轮替1次。国防部三军仪队成立于民国46年9月，至今逾66年，由当时参谋总长彭孟缉上将令颁陆海空军总司令部，采任务编组方式成立；海军陆战队仪队也在同年11月成立，但民国86年实施精实案后，陆战仪队的警卫连、仪队整并，不再负责操演及礼仪勤务，民国89年左右，国军撤除陆战仪队的北区驻防任务，改由陆海空军仪队担当。青年日报曾报导指出，1名合格礼兵的养成，除了必须具备高水准操枪技巧，还要能执勤60分钟「不动如山且不眨眼」功力，以及面对突发事件的制变、维安能力；平时训练时，礼兵由驻防官带队，进行枪法训练及基本教练，持续深化各式应用枪法，熟悉各项军礼勤务动作，以利任务遂行。编制部分，青报说明，区分礼兵长、站岗礼兵及便衣人员。礼兵长负责带领礼兵上、下哨及下达动作口令；便衣人员则负责处置现场突发事故、检查礼兵服装仪容、精神仪态及身体状况，另于身上佩挂手帕、警棍、对讲机等，适时擦拭礼兵因长时间不眨眼而留下的眼泪及汗水。此外，便衣人员还须阻止靠近礼兵、不听劝说民众，或及时制止暴民及激进分子擅闯破坏等事件，确保驻防地点的人员与文物安全。青报也提到，成为礼兵后仍要每年进行评价考核。无论严寒酷暑，首先进行60分钟耐力评鉴，鉴测人员要身穿防寒夹克，全程站立不动考验持枪稳定性及耐力，即便官兵满头大汗，仍须闻风不动至鉴测结束。接续鉴测项目是礼兵出列实施枪法操作，由鉴测官一对一考核「空抛」、「左旋」、「前平」、「验枪」、「水二」、「慢单」及「转枪30转」等指定动作，显示三军仪队不论训练、服勤等，均十分严格。 （编辑：杨兰轩）1130714#忠烈祠#国防部三军仪队]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E4%B8%89%E8%BB%8D%E5%84%80%E9%9A%8A%E6%88%90%E7%AB%8B%E9%80%BE66%E5%B9%B4-%E5%BF%A0%E7%83%88%E7%A5%A0%E7%AD%893%E9%A7%90%E9%98%B2%E9%BB%9E%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E8%BC%AA%E6%9B%BF%E4%B8%80%E6%AC%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 14:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其在伊拉克库尔德斯坦的军事行动进入新阶段并可能扩大</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/14/AJ-%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E5%9C%A8%E4%BC%8A%E6%8B%89%E5%85%8B%E5%BA%93%E5%B0%94%E5%BE%B7%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%9A%84%E5%86%9B%E4%BA%8B%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%BF%9B%E5%85%A5%E6%96%B0%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%B9%B6%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%89%A9%E5%A4%A7.html</link>
      <description><![CDATA[自今年7月初以来，土耳其军队已经控制了伊拉克库尔德斯坦地区所属杜胡克省的数十个村庄，与此同时，该地区发起的军事行动升级，旨在收紧对库尔德工人党成员的束缚。 土耳其军队在巴莱蒂、卡尼马西、贾巴尔马丁和贾巴尔加拉附近地区取得进展，与此同时，对库尔德工人党在坎迪勒、哈库克和加拉的军事基地和武器库进行了空袭和炮击。 在其行动超出安卡拉和巴格达之间商定的边界线后，伊拉克人要求土耳其控制其地面入侵（路透） 新阶段 半岛电视台从伊拉克安全消息人士处获悉，土耳其行动在发射后约10天进入新阶段，主要表现是在杜胡克地区建立观察点，并努力在马丁山脚下和加拉山附近建立军事基地。土耳其的入侵深入库尔德斯坦地区40公里，到达距离杜胡克省中心仅20公里的阿马迪亚镇。阅读更多 紧缩政策和移民不再能解释欧洲极右翼崛起的原因海上联合演习 中俄是否会对北约峰会宣言做出回应？以色列对加沙战争的今日发展：“加沙每个角落的到巴勒斯坦人都遭到轰炸”俄乌战争：第 869 天关键事件概述 加拉山被认为是库尔德工人党对抗土耳其军队的行动基地，在当前前所未有的行动中，安卡拉试图触及库尔德工人党在该地区的据点。 专门从事安全事务的土耳其记者莱文特·凯末尔向半岛电视台报道称，土耳其军队能够切断库尔德工人党通往贾巴尔加拉的路线，并能够阻止该组织在贾巴尔马丁的活动，并且从北向南、从东向西蔓延，导致该组织走向土耳其的道路被切断。 库尔德政治研究员基法赫·辛贾里表示，此次，土耳其已经深入库尔德斯坦地区40多公里，而前几年，它的行动集中在靠近土耳其边境的坎迪勒地区郊区和杜胡克省郊区，并根据萨达姆·侯赛因统治时期土耳其与伊拉克签署的一项旧协议进行了小范围渗透，允许它只能穿透5到10公里。 辛贾里在接受半岛电视台采访时指出，土耳其已经在伊拉克深入30公里处以及摩苏尔附近的巴希卡地区和其他边境地区设有数十个军事据点和观察中心。 辛贾里指出，由于当前土耳其军事行动的扩大，近500个村庄的居民向库尔德斯坦地区深处迁移，这种扩张是从2023年至今逐渐发生的，土耳其军队现在使用各种类型的部队和武器，例如空军和特种部队、远程火炮和无人机，以及装甲和坦克。 此前，土耳其行动主要针对其与伊拉克人民动员部队合作在坎迪勒和辛贾尔地区建立的库尔德工人党基地，但现在已深入到杜胡克深处的阿马迪亚地区。 为了保护国家安全..了解土耳其在叙利亚和伊拉克的军事行动 设置行动限制 尽管土耳其通过与伊拉克中央政府达成的安全谅解为扩大在库尔德斯坦地区的军事行动铺平了道路，但在土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 2024 年 4 月访问巴格达期间，行动跨越了双方商定的边界线，并朝着建立基地和固定点的方向发展，这导致伊拉克要求土耳其控制其地面入侵的声音有所增加。 据半岛电视台从伊拉克消息人士处获得的消息称，巴格达政府从7月10日开始加强与土耳其方面的接触，以讨论土耳其军事行动跨越边境线的限制，随后，中央政府在库尔德斯坦政府面前陷入尴尬，被迫采取措施应对土耳其大范围的局势升级，特别是随着杜胡克人口流离失所运动的扩大。 周六，参与中央政府的协调框架部队之一“正义联盟”领导人盖斯·哈扎利发表声明，谴责土耳其军队进入伊拉克领土，要求其撤军，并表示，其拒绝利用伊拉克攻击邻国，也拒绝接受占领伊拉克领土的借口。 土耳其记者莱文特·凯末尔证实，土耳其实际上正在计划消除库尔德工人党的威胁，因为这个问题关系到土耳其国家安全和恢复地区稳定。安卡拉正在努力确保与库尔德斯坦地区的贸易路线安全，为建立一条发展道路提供适当的条件，同时加强伊拉克作为全球贸易路线节点的地位，促进东西方之间的贸易流动。 另一方面，库尔德政治研究员基法赫·辛贾里则表示，由于土耳其军队的行动受到控制，无论是伊拉克联邦政府还是美国的立场，土耳其的行动不会大幅扩大。 辛贾里指出，库尔德斯坦地区政府不准备与土耳其军队或库尔德工人党人员发生任何冲突，因此，主动权被放到了伊拉克联邦政府手中，因为保卫边境是伊拉克武装部队的责任，伊拉克武装部队在与土耳其边境部署了3个旅。 7月11日，土耳其国防部长亚沙尔·古勒证实，他们打算在与叙利亚和伊拉克的边境沿线建立深度30至40公里的安全区，并清除该地区的恐怖主义。这表明土耳其的行动不会很快停止，如果与活跃在叙利亚问题上的国际各方达成政治谅解，未来可能会延伸至与叙利亚边境。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/14/AJ-%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E5%9C%A8%E4%BC%8A%E6%8B%89%E5%85%8B%E5%BA%93%E5%B0%94%E5%BE%B7%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%9A%84%E5%86%9B%E4%BA%8B%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E8%BF%9B%E5%85%A5%E6%96%B0%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%B9%B6%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%89%A9%E5%A4%A7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄色暴雨警告信号取消</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/14/RTHK-%E9%BB%83%E8%89%B2%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E8%AD%A6%E5%91%8A%E4%BF%A1%E8%99%9F%E5%8F%96%E6%B6%88.html</link>
      <description><![CDATA[天文台在晚上9时35分取消黄色暴雨警告信号。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/14/RTHK-%E9%BB%83%E8%89%B2%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E8%AD%A6%E5%91%8A%E4%BF%A1%E8%99%9F%E5%8F%96%E6%B6%88.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:35:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消防巡查多区风险较高的危险品贮存所　确保遵守消防安全规定</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/14/RTHK-%E6%B6%88%E9%98%B2%E5%B7%A1%E6%9F%A5%E5%A4%9A%E5%8D%80%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E8%BC%83%E9%AB%98%E7%9A%84%E5%8D%B1%E9%9A%AA%E5%93%81%E8%B2%AF%E5%AD%98%E6%89%80-%E7%A2%BA%E4%BF%9D%E9%81%B5%E5%AE%88%E6%B6%88%E9%98%B2%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%A6%8F%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[消防处表示，刚过去的一星期在多区巡查，确保风险较高的危险品贮存所，例如五金铺、化工原料店、油库、油站、基建设备及油缸房等，遵守消防安全规定，并向存在消防安全隐患的处所，提供切实改善建议。 消防处在社交网站说，将加强向业界宣传消防安全讯息，包括提醒负责人要按照《危险品条例》规定，妥善贮存危险品，处方亦会持续透过巡查及宣传教育工作，让市民同业界使用危险品时能够安心又放心。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/14/RTHK-%E6%B6%88%E9%98%B2%E5%B7%A1%E6%9F%A5%E5%A4%9A%E5%8D%80%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E8%BC%83%E9%AB%98%E7%9A%84%E5%8D%B1%E9%9A%AA%E5%93%81%E8%B2%AF%E5%AD%98%E6%89%80-%E7%A2%BA%E4%BF%9D%E9%81%B5%E5%AE%88%E6%B6%88%E9%98%B2%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%A6%8F%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北捷车班人员休息室发现毒品 捷警溯源调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E5%8C%97%E6%8D%B7%E8%BB%8A%E7%8F%AD%E4%BA%BA%E5%93%A1%E4%BC%91%E6%81%AF%E5%AE%A4%E7%99%BC%E7%8F%BE%E6%AF%92%E5%93%81-%E6%8D%B7%E8%AD%A6%E6%BA%AF%E6%BA%90%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄丽芸台北14日电）台北捷运公司员工4日于南势角站车班休息室发现一个零钱包内有疑似毒品，捷运警察获报到场处理，检测为阳性反应，正溯源追查中。台北市警察局捷运警察队今晚发布新闻稿表示，4日晚间10时许获报，有北捷员工于南势角站车班休息室内发现一个零钱包，经清点内容物时有疑似毒品，随即派员前往处理。捷警到场后发现，零钱包内疑似有第二级毒品大麻草、摇头丸2颗及玻璃球1颗，经以毒品检验包检测为阳性反应。相关证物已查扣送往鉴识中心及交通部民航局医务中心采证、鉴析中，捷警也同时过滤休息室监视影像，比对进出人员及车班表，溯源侦办中。台北捷运公司表示，配合警方调查。 （编辑：李锡璋）1130714台北捷运年度大修进度超前猫空缆车10日恢复迎客2024/07/09 19:31「鹿」过北捷连通道引热议北市：需有牵绳2024/07/ 08 12:54女搭北捷胃痛坐博爱座遭79岁男持拐杖敲打愤提告2024/07/04 18:35翻栏杆进站还拍片炫耀北捷罚1500元及50倍违约金2024/07 /03 19:55北捷文湖线恢复正常营运疑因落雷一度部分停驶2024/07/02 16:00台北捷运文湖线号志异常六张犁到动物园站暂停营运2024/07/02 15:23]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E5%8C%97%E6%8D%B7%E8%BB%8A%E7%8F%AD%E4%BA%BA%E5%93%A1%E4%BC%91%E6%81%AF%E5%AE%A4%E7%99%BC%E7%8F%BE%E6%AF%92%E5%93%81-%E6%8D%B7%E8%AD%A6%E6%BA%AF%E6%BA%90%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>川普造势遭枪击 分析家指美国极端政治语言惹祸</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E9%80%A0%E5%8B%A2%E9%81%AD%E6%A7%8D%E6%93%8A-%E5%88%86%E6%9E%90%E5%AE%B6%E6%8C%87%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%A5%B5%E7%AB%AF%E6%94%BF%E6%B2%BB%E8%AA%9E%E8%A8%80%E6%83%B9%E7%A6%8D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社密尔瓦基13日综合外电报导）美国前总统川普（Donald Trump）今天在宾州造势遭枪手暗杀未遂，坐实了公众人物最担心的事：各界的煽动性政治言论不断升高，最后可能导致流血事件。法新社报导，自2021年美国国会山庄（Capitol Hill）发生暴动案以来，国会议员和分析家持续表达担忧，在今年11月总统大选登场前，火药味愈来愈浓的选举语言正对美国政体造成令人担忧的伤害。这种危险已活生生展现在众人眼前。在2022年，有一名极右翼阴谋论者闯入时任联邦众议院议长裴洛西（Nancy Pelosi）的官邸，持槌子敲打裴洛西的丈夫，导致他流血受伤，甚至试图绑架这位民主党领袖并「打断她的膝盖骨」。在川普宾州造势现场被击毙的枪手，经确认是20岁的库克斯（Thomas Matthew Crooks），目前不清楚他的政治倾向，但分析家和政界人士立刻将矛头指向极端政治语言。共和党籍众院多数党领袖史卡利塞（Steve Scalise）在社群媒体平台X发文说，「数周以来，民主党领袖持续以可笑的歇斯底里，为川普重返白宫将是美国民主终结一说推波助澜」。史卡利塞曾在2017年一场共和党棒球队练习中遭遇大规模枪击，因而身受重伤。史卡利塞说，「显然我们过去一直看到极左翼疯子的暴力言论。这种煽动性言论必须停止」。川普的高阶竞选幕僚拉齐维塔（Chris LaCivita）则炮轰「左翼行动人士、民主党捐款者，甚至是拜登（Joe Biden）」的言论。 2016年绿党总统候选人史坦（Jill Stein）的竞选副手巴拉卡（Ajamu Baraka）指出，民主党的言论，可能导致枪手将「消除国家的生存威胁视为自己的爱国义务」。他在X发文说，「这可说是咎由自取」。不过，这3人皆未意识到，川普本人才是导致美国近几年政治语言持续流于粗俗的一大始作俑者。此外，一度被视为禁忌的暴力言论，在极右翼看来已是家常便饭；共和党的好战国会议员已在竞选演说中使用暴力语言和比喻。根据美国国会警察局（US Capitol Police）提供的资料，2021年针对国会议员的各类威胁事件达到创纪录的9625起，相较于2017年只有3939件。自从国会山庄暴动案发生以来，芝加哥大学学者裴普（Robert Pape）进行了数次政治暴力调查。在最近1个月的调查中，10%受访者认为，使用武力「阻止川普当选总统是合理的」。 （译者：洪启原/核稿：陈正健）1130714史卡利塞美最高法院推翻40年判例限制联邦机关规范权限裴洛西离任前发表影片孙晓雅：台湾经验让我成为更好的人选民质疑声浪高涨裴洛西促拜登证明自己适任川普遭枪击溅血川普造势遭暗杀未遂疑似枪手做案影片曝光2024/07/14 20:54共和党全代会将登场川普遇枪击后期待发表演说2024/07/14 20:52德国总理谴责川普枪击案暴力行为威胁民主2024/07/14 20:13川普遇袭牵动选情英媒：美政坛数十年来最重要时刻2024/07/14 19:45共和党全代会前川普遭枪击川粉震惊加深凝聚力2024/07/14 19:06川普遭枪击维安漏洞引关注目击者：事发前已告知警方屋顶上有人2024/07/ 14 18:21]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E9%80%A0%E5%8B%A2%E9%81%AD%E6%A7%8D%E6%93%8A-%E5%88%86%E6%9E%90%E5%AE%B6%E6%8C%87%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%A5%B5%E7%AB%AF%E6%94%BF%E6%B2%BB%E8%AA%9E%E8%A8%80%E6%83%B9%E7%A6%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走线美国人数暴涨 他们为何急着润?</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/14/DW-%E8%B5%B0%E7%BA%BF%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%95%B0%E6%9A%B4%E6%B6%A8-%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%80%A5%E7%9D%80%E6%B6%A6.html</link>
      <description><![CDATA[最近几个月以来，已有超过 3万走线润美的中国公民从南部边境进入美国。德国之声访问了加利福尼亚州的边境城镇，与走线群体进行对话，他们为何急于前往美国？这与美国大选又有何关系呢？]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/14/DW-%E8%B5%B0%E7%BA%BF%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%95%B0%E6%9A%B4%E6%B6%A8-%E4%BB%96%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%80%A5%E7%9D%80%E6%B6%A6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>魔鹰个人本季第17轰出炉 率雄鹰击败桃猿</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E9%AD%94%E9%B7%B9%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E7%AC%AC17%E8%BD%9F%E5%87%BA%E7%88%90-%E7%8E%87%E9%9B%84%E9%B7%B9%E6%93%8A%E6%95%97%E6%A1%83%E7%8C%BF.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢静雯新北14日电）台钢雄鹰今天继续与乐天桃猿队交手，雄鹰队洋炮魔鹰单场2安、1打点，个人本季第17轰出炉，率队以5比4击败桃猿队，中止近期2连败。中职台钢雄鹰队12日起在主场澄清湖棒球场与乐天桃猿队打3连战，雄鹰队前2场比赛吞败。雄鹰队今天比赛前半段就有攻势，3局下抓准桃猿队守备状况多，靠着单局2次守备失误先跑回1分，吴念庭敲安，蓝寅伦二垒打、一棒2分帮助球队取得3比0领先。雄鹰队洋炮魔鹰（Steven Moya）5局下1人出局后敲出阳春炮，替球队多添保险分，也是个人本季第17轰。雄鹰队今天派出本土投手陈柏清先发，陈柏清前4局没有被敲出安打，仅让对手靠着保送、失误上垒，力守不失分。陈柏清5局上被首名打者冯健庭敲出二垒打，再接连被敲出滚地球、失掉1分，6局上有状况，被林立、陈晨威接连敲出安打，保送廖健富后因为暴投先掉1分，接着又保送林泓育，再被敲出高飞牺牲打再掉1分。雄鹰队6局打完4比3领先，桃猿队7局上靠着失误跑回追平分，7局下雄鹰队靠着魔鹰二垒打、接连滚地球推进，杜家明选到保送，张肇元敲出内野安打送回超前分，雄鹰队顺利抢胜，张肇元为胜利打点。陈柏清今天总计用95球投6局，被敲出3支安打，投出2次三振、4次保送，失掉3分责失分，优质先发无关胜败，赖鸿诚中继1局被敲出1支安打，失掉1分非责失分，夺下个人本季第2胜。魔鹰今天总计3打数敲出2支安打，贡献1分打点、有3得分，另选到1次四坏保送，获选单场最有价值球员（MVP）。 （编辑：张雅净）1130714陈柏清布雷克先发7.2局无失分统一狮夺4连胜上半季M11洪一中63岁生日拼千胜雄鹰14日派陈柏清先发中职魔鹰个人本季第17轰出炉率雄鹰击败桃猿2024/07/14 21:15张奕初登板想起12强赛首胜来得快笑称有捡垃圾2024/07/14 20:58张奕中继投1局中职初登板夺首胜率悍将击败狮队2024/07/14 20:40]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E9%AD%94%E9%B7%B9%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E7%AC%AC17%E8%BD%9F%E5%87%BA%E7%88%90-%E7%8E%87%E9%9B%84%E9%B7%B9%E6%93%8A%E6%95%97%E6%A1%83%E7%8C%BF.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遭控拒为川普加强维安 美国特勤局严正否认</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E9%81%AD%E6%8E%A7%E6%8B%92%E7%82%BA%E5%B7%9D%E6%99%AE%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%B6%AD%E5%AE%89-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%89%B9%E5%8B%A4%E5%B1%80%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E5%90%A6%E8%AA%8D.html</link>
      <description><![CDATA[美国前总统川普13日在宾州造势大会遇袭，特勤局人员立即到讲台旁掩护川普。 （美联社）（中央社华盛顿14日综合外电报导）对于外界指控其拒绝在宾州造势活动开始前，为前总统川普（Donald Trump）加强维安，导致他遭遇枪击、耳朵受伤一事，美国特勤局（US Secret Service）今天否认指控。法新社报导，特勤局发言人古利耶米（Anthony Guglielmi）在社群媒体平台X发文指出，这些指控「错得离谱」，并表示特勤局已「增加维安的资源、技术与能力，作为因应竞选活动节奏加快的一环」。川普昨天在宾州造势遭枪击，枪手如何成功躲开特勤局人员、爬上距离造势舞台不远的建筑物屋顶，并在被击毙前连开数枪，共和党国会议员对此表示将迅速启动调查。共和党掌控的联邦众议院议长强生（Mike Johnson）表示，众院很快会要求特勤局、国土安全部（Department of Homeland Security）以及联邦调查局（FBI）官员赴听证会作证。路透社报导，众议院的监督小组预定要特勤局局长奇铎（Kimberly Cheatle）7月22日出席听证会作证。 （译者：洪启原/核稿：杨昭彦）1130714延伸阅读川普遭枪击维安漏洞引关注目击者：事发前已告知警方屋顶上有人川普遭枪击枪手传为共和党选民、曾小额捐款民主党团体川普造势遭枪击溅血FBI：枪手为20岁男子库克斯川普遇袭牵动选情英媒：美政坛数十年来最重要时刻川普获提名前遭枪击溅血振臂疾呼「战斗」牵动选情川普造势遇袭现场观众1死2重伤目击者称身旁男子头部中弹亡美国政治暴力跨越世纪川普枪击案背后的致命狂热共和党全代会15日如期举行传司法部以暗杀调查川普遇袭川普共和党全代会将登场川普遇枪击后期待发表演说川普造势遇枪击绿党老将：反映美国政治体制困境2024美国大选遭控拒为川普加强维安美国特勤局严正否认2024/07/14 21:14川普造势遭暗杀未遂疑似枪手做案影片曝光2024/07/14 20:54共和党全代会将登场川普遇枪击后期待发表演说2024/07/14 20:52]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E9%81%AD%E6%8E%A7%E6%8B%92%E7%82%BA%E5%B7%9D%E6%99%AE%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%B6%AD%E5%AE%89-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%89%B9%E5%8B%A4%E5%B1%80%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E5%90%A6%E8%AA%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来自富裕城市的共和党人 了解被指控试图刺杀特朗普的年轻人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/14/AJ-%E6%9D%A5%E8%87%AA%E5%AF%8C%E8%A3%95%E5%9F%8E%E5%B8%82%E7%9A%84%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%85%9A%E4%BA%BA-%E4%BA%86%E8%A7%A3%E8%A2%AB%E6%8C%87%E6%8E%A7%E8%AF%95%E5%9B%BE%E5%88%BA%E6%9D%80%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E7%9A%84%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[联邦调查局周日表示，已确认托马斯·马修·克鲁克斯是周六晚上在美国宾夕法尼亚州枪击美国前总统唐纳德·特朗普的人。 今天上午发布的声明称，“联邦调查局已确认来自宾夕法尼亚州伯特利公园的 20 岁托马斯·马修·克鲁克斯，是参与在宾夕法尼亚州巴特勒刺杀前总统唐纳德·特朗普的人。”声明中补充说，调查仍在进行中，以获取更多信息。阅读更多 唐纳德·特朗普集会枪击事件：联邦调查局特工蜂拥进入嫌疑犯住所乔治·克鲁尼真得与奥巴马密谋推翻拜登总统吗？拜登在北约新闻发布会上的主要内容：口误与蔑视美国情报机构称俄罗斯支持特朗普赢得 2024 年大选 值得注意的是，伯特利公园是一座相对富裕、以白人为主的城市，位于大匹兹堡南郊。 美国报道称，克鲁克斯隶属于共和党，2022年毕业于伯特利公园高中，他也没有任何犯罪记录。 尽管他隶属于共和党，但联邦竞选财务记录显示，他于 2021 年 1 月通过民主党筹款平台“蓝色行动”(ActBlue)向民主党进步项目捐赠了 15 美元。 鉴于克鲁克斯已达到允许他参与投票的法定年龄，定于 11 月 5 日举行的即将到来的主要选举应该是克鲁克斯第一次投票。 负责匹兹堡联邦调查局外地办事处的特工凯文·罗杰克表示，克鲁克斯在现场被杀后没有任何身份证明，因此，联邦调查局在透露枪手姓名之前进行了“DNA测试”。 据美联社报道，一名集会参加者死亡，两人重伤，有报道称，克鲁克斯手持AR-15半自动步枪，而枪击动机目前尚不清楚。 半岛电视台记者关注前总统唐纳德·特朗普枪击事件的影响 特朗普在社交媒体上表示，在特勤局特工将他从讲台上带走之前，一颗子弹穿透了他的右耳上部。 特勤局表示，已击毙了从高处袭击聚集地的嫌疑枪手。 这起枪击事件发生在 2024 年共和党全国代表大会（7 月 15 日至 18 日）在威斯康星州密尔沃基举行的前一天，这次会议将见证共和党正式通过唐纳德·特朗普竞选白宫的候选人资格，预计将于今年11月举行美国大选。 来源 : 电子网站 + 通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/14/AJ-%E6%9D%A5%E8%87%AA%E5%AF%8C%E8%A3%95%E5%9F%8E%E5%B8%82%E7%9A%84%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%85%9A%E4%BA%BA-%E4%BA%86%E8%A7%A3%E8%A2%AB%E6%8C%87%E6%8E%A7%E8%AF%95%E5%9B%BE%E5%88%BA%E6%9D%80%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E7%9A%84%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打破原厂药迷思 药界盼处方笺成分名取代商品名</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E6%89%93%E7%A0%B4%E5%8E%9F%E5%BB%A0%E8%97%A5%E8%BF%B7%E6%80%9D-%E8%97%A5%E7%95%8C%E7%9B%BC%E8%99%95%E6%96%B9%E7%AE%8B%E6%88%90%E5%88%86%E5%90%8D%E5%8F%96%E4%BB%A3%E5%95%86%E5%93%81%E5%90%8D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈婕翎台北14日电）近年缺药频传，药界指出大多有替代药品，呼吁民众弃品牌迷思，药师公会全联会倡议台湾跟上国际脚步，医疗单位开立的处方笺以成分名取代商品名，以利打破「原厂药」迷思。药师公会全国联合会理事长黄金舜今天在晚宴致词表示，多数国家医疗单位开立处方笺上不会写出商品名，「学名药写成分就好」，但台湾却采取处方笺皆以商品名为主，只要单一产品缺货，就容易出现明明有同成分、同剂量替代药，但民众却不愿意使用。黄金舜以过去曾出现缺货的「普拿疼」为例，他说，普拿疼是镇痛、解热剂，成分是乙醯氨酚，多达10多种可替代品项。若处方笺上写的是「普拿疼」，而非「乙醯氨酚」，一旦普拿疼缺货，药师就难以调剂，呼吁台湾跟上国际脚步，医疗单位开立的处方笺以成分名取代商品名。黄金舜表示，通常写出商品名药品是原厂药，药价不低，是造成台湾健保药价花费高达新台币2400多亿元的原因之一。美国药品协会2021年起要求医疗机构处方笺必须以学名药、生物相似药为主，当年度64亿张处方笺，9成开立学名药、生物相似药，年省3700多亿美元。黄金舜认为，台湾健保问题在于看病非常容易又便宜，台湾民众1年看病平均17次，先进国家才7次，「台湾人的身体有这么不好吗」，处方笺成分名取代商品名不涉及修法，据悉，卫福部预计10月起从牙医开始推动，希望推动脚步加快，积极改革，让健保永续经营。针对最近有社区药局反映「征不到药师」，只好采取不接处方笺的措施应对。黄金舜说，大规模连锁药局福利较好、年薪高，暂无招募不到员工问题，甚至连大医院药局都随着调薪，已逐渐改善缺人状况；主要是传统小型药局利润有限，薪资未提升，聘人较辛苦，确实可能逐渐萎缩。 （编辑：张雅净）1130714黄金舜日本药师助403花莲地震 募善款逾500万日圆14项指示药品取消健保 卫福部拼渐进式脱钩]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E6%89%93%E7%A0%B4%E5%8E%9F%E5%BB%A0%E8%97%A5%E8%BF%B7%E6%80%9D-%E8%97%A5%E7%95%8C%E7%9B%BC%E8%99%95%E6%96%B9%E7%AE%8B%E6%88%90%E5%88%86%E5%90%8D%E5%8F%96%E4%BB%A3%E5%95%86%E5%93%81%E5%90%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 13:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张奕初登板想起12强赛 首胜来得快笑称有捡垃圾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E5%BC%B5%E5%A5%95%E5%88%9D%E7%99%BB%E6%9D%BF%E6%83%B3%E8%B5%B712%E5%BC%B7%E8%B3%BD-%E9%A6%96%E5%8B%9D%E4%BE%86%E5%BE%97%E5%BF%AB%E7%AC%91%E7%A8%B1%E6%9C%89%E6%92%BF%E5%9E%83%E5%9C%BE.html</link>
      <description><![CDATA[中华职棒富邦悍将队投手张奕（图）14日在主场新庄棒球场一军初登板就夺下中职生涯首胜，他赛后受访表示，7局准备上场时，听到全场球迷的欢呼声，有回想起2019年世界12强棒球赛时的感觉。中央社记者张新伟摄113年7月14日（中央社记者谢静雯新北14日电）富邦悍将队投手张奕今天中职一军初登板想起12强赛时的感觉，中继投1局失1分夺生涯首胜，队友纷纷亏他「自己写剧本」，他对先发投手黄保罗说抱歉，笑称平时有「捡垃圾、捡运气。」悍将队今年选秀第2轮选进投手张奕今天在主场新庄棒球场完成中职一军初登板，7局上中继对统一7-ELEVEn狮队，被首名打者陈圣平敲出二垒打，接着被陈重羽敲出安打，对许哲晏投出一军生涯首K，接着再被林佳纬敲安失掉1分。张奕今天总计用13球投1局，被敲出3支安打，投出1次三振，失掉1分责失分，最快球速148公里，纪录上有1次救援失败，但生涯初登板就夺下生涯首胜，球队终场以3比1抢胜。张奕赛后受访表示，大概5局打完教练团通知要准备，7局准备上场时，听到全场球迷的欢呼声，有回想起2019年世界12强棒球赛时的感觉，他选择的出场曲是国外乐团The Script的歌曲Hall of Fame，喜欢歌词很像在对自己喊话、充满正能量。生涯首打席被陈圣平敲出长打，张奕表示，陈圣平力量很好，那球有挤压到还是被打安打，「他很厉害」，也提到将近3周没比赛了，今天登板很兴奋，自评表现算合格，有丢到捕手要的位置，只是有点偏高、下一场会更好。张奕是在球队1分领先时登板，但失分让先发投手黄保罗无缘胜投，张奕表示，对黄保罗很不好意思，队友也纷纷亏他说：「太神了！自己写剧本。」张奕笑说，没想过中职生涯首胜会来得这么快，「可能平时有捡垃圾、捡运气」，许久没面对这么高张力的比赛，希望尽快把强度拉上来。 （编辑：张雅净）1130714中华职棒富邦悍将队今年选秀第2轮选进投手张奕（图），14日在主场新庄棒球场完成中职一军初登板，7局上中继对统一狮队，投1局失1分，纪录上有1次救援失败，但生涯初登板就夺下生涯首胜，球队终场以3比1抢胜。中央社记者张新伟摄113年7月14日#中职#富邦悍将#张奕#黄保罗张奕张奕升一军已准备好盼以回到初衷心情表现自己张奕升一军牛棚出发2.5年合约1314万加盟富邦悍将陈圣平张奕中职一军初登板中继1局失1分为胜投候选陈圣平中职首轰出炉坦言一开始打变化球不顺手中职魔鹰个人本季第17轰出炉率雄鹰击败桃猿2024/07/14 21:15张奕初登板想起12强赛首胜来得快笑称有捡垃圾2024/07/14 20:58张奕中继投1局中职初登板夺首胜率悍将击败狮队2024/ 07/14 20:40张奕中职一军初登板中继1局失1分为胜投候选2024/07/14 19:39]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/14/CNA-%E5%BC%B5%E5%A5%95%E5%88%9D%E7%99%BB%E6%9D%BF%E6%83%B3%E8%B5%B712%E5%BC%B7%E8%B3%BD-%E9%A6%96%E5%8B%9D%E4%BE%86%E5%BE%97%E5%BF%AB%E7%AC%91%E7%A8%B1%E6%9C%89%E6%92%BF%E5%9E%83%E5%9C%BE.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:58:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>