<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 12:31:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泽连斯基：乌克兰和平峰会将见证历史产生</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/15/DW-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E4%BC%9A%E5%B0%86%E8%A7%81%E8%AF%81%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%BA%A7%E7%94%9F.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/15/DW-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E4%BC%9A%E5%B0%86%E8%A7%81%E8%AF%81%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%BA%A7%E7%94%9F.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯及美国核潜艇出现在古巴与哈瓦那反对华盛顿</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/15/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%8F%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%A0%B8%E6%BD%9C%E8%89%87%E5%87%BA%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E4%B8%8E%E5%93%88%E7%93%A6%E9%82%A3%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF.html</link>
      <description><![CDATA[美国有线电视新闻网(CNN)周五援引古巴外交部副部长卡洛斯·费尔南德斯的话报道称，他的国家反对美国潜艇出现在关塔那摩湾，此前，美国国防部（五角大楼）宣布一艘美国核动力潜艇抵达古巴，而在此前一天，一艘俄罗斯核动力潜艇抵达这个共产党统治的岛屿。 费尔南德斯在古巴对美国此举的首次评论中表示，“我们知道它（美国潜艇）的存在，因为根据我们多年来遵循的程序，美国提前通知了我们。”阅读更多 以色列对加沙战争的今日发展：100 万“精疲力竭”的民众“被困”南部韩国、美国“密切关注”普京与金正恩在平壤举行会晤的可能性以色列对加沙战争的今日发展：男孩在飞地因营养不良而死亡可口可乐在孟加拉国的广告因“否认与以色列的关联”而引发强烈反对 美国有线电视新闻网还援引费尔南德斯在接受古巴国家电视台采访时的话说，“但很明显，我们不喜欢这艘潜艇出现在我们的领土上并通过我们的水域，因为它属于奉行敌对古巴政策的势力。” 他解释说：“对一个国家进行海军访问通常是受到邀请的结果，但事实并非如此，要记住的重要一点是，外国势力违背古巴人民的意愿占领我国部分领土，其性质是非法和不可接受的，这是非法的军事占领，这就是造成差异的原因。” 五角大楼前天表示，一艘美国核动力潜艇抵达古巴，此前一天，一艘俄罗斯核动力潜艇停靠在古巴。 美国南方司令部表示，“海伦娜”号核动力快速攻击潜艇抵达古巴，对位于古巴东南部的美国海军基地关塔那摩湾进行例行访问，距离首都哈瓦那约850公里。 俄罗斯戈尔什科夫海军上将号护卫舰停泊在哈瓦那湾（法国媒体） 加拿大军舰 五角大楼宣布这一消息几小时后，加拿大宣布一艘加拿大海军巡逻舰星期五停靠在古巴。 加拿大皇家海军在Facebook上表示，“玛格丽特布鲁克”号军舰周五在“成功部署到加勒比海盆地”返回途中停靠在哈瓦那。 加拿大海军表示，这艘船将于 6 月 14 日至 17 日期间停靠在哈瓦那港，并解释说，这是“对加拿大和古巴之间长期双边关系的赞赏”。 声明中谈及，这是加拿大海军自2016年以来首次访问哈瓦那，自2018年以来首次访问古巴。 俄罗斯喀山核动力潜艇停靠在哈瓦那湾（美联社） 美国正在“监视局势” 古巴称其不携带核武器的俄罗斯核动力潜艇“喀山”号周三抵达古巴首都，随行的还有“戈尔什科夫海军上将”号护卫舰、一艘油轮和一艘救援拖船。 俄罗斯这次不同寻常的部署地点距离美国佛罗里达州海岸约150公里，正值华盛顿和莫斯科之间因乌克兰战争而紧张之际，美国支持的乌克兰政府正在与俄罗斯军队作战。 美国军方证实正在监视古巴局势的发展，但表示，俄罗斯舰艇的部署并不对美国构成直接威胁。 值得注意的是，古巴在冷战期间是苏联的盟友，1962年，苏联在古巴部署导弹引发了一场严重的危机，几乎演变成美苏之间的核战争。 来源 : CNN + 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/15/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%8F%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%A0%B8%E6%BD%9C%E8%89%87%E5%87%BA%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E4%B8%8E%E5%93%88%E7%93%A6%E9%82%A3%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟原则同意启动乌克兰加入欧盟谈判</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%8E%9F%E5%89%87%E5%90%8C%E6%84%8F%E5%95%9F%E5%8B%95%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%8A%A0%E5%85%A5%E6%AD%90%E7%9B%9F%E8%AB%87%E5%88%A4.html</link>
      <description><![CDATA[欧洲理事会轮值主席国比利时表示，欧盟27个成员国的代表「原则同意」于本月25日开始与乌克兰和摩尔多瓦，进行加入欧盟的谈判。 报道说，欧盟将在本月21日召开的会议上正式批准有关决定。启动入盟谈判将使乌克兰开启可能长达数年的改革进程，之后才可能最终成为欧盟成员国。 俄乌冲突在2022年2月升级后不久，乌克兰申请加入欧盟，并在当年6月获得候选国资格。近期，许多欧盟国家一直敦促欧盟于今年6月25日正式开始谈判，但由于匈牙利的反对，欧盟可能无法顺利启动谈判，因为无法取得成员国一致支持。 而匈牙利将于7月接任欧洲理事会轮值主席国，担心它可能会阻碍乌克兰加入的谈判进程。荷兰新组建的右翼政府也可能表示反对。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%8E%9F%E5%89%87%E5%90%8C%E6%84%8F%E5%95%9F%E5%8B%95%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%8A%A0%E5%85%A5%E6%AD%90%E7%9B%9F%E8%AB%87%E5%88%A4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:59:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄色暴雨警告信号取消</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E9%BB%83%E8%89%B2%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E8%AD%A6%E5%91%8A%E4%BF%A1%E8%99%9F%E5%8F%96%E6%B6%88.html</link>
      <description><![CDATA[天文台在晚上七时四十五分，取消黄色暴雨警告信号。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E9%BB%83%E8%89%B2%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E8%AD%A6%E5%91%8A%E4%BF%A1%E8%99%9F%E5%8F%96%E6%B6%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:45:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丰田新款皇冠汽车延期发售</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/15/KYODO-%E4%B8%B0%E7%94%B0%E6%96%B0%E6%AC%BE%E7%9A%87%E5%86%A0%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%BB%B6%E6%9C%9F%E5%8F%91%E5%94%AE.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月15日电】丰田汽车公司14日宣布，高档车“皇冠”系列新车型“ESTATE”的投产和发售时间推迟。丰田解释称，鉴于汽车量产所需的“型式指定”认证违规问题，“丰田暂缓申请获得新的认证”。该车型原计划7月下旬发售，但将延后。新的发售日期未定。 ESTATE是2022年发布的新型皇冠中的第4款车型，是大型SUV，以此前皇冠未有的设计引发热议。丰田曾表示2023年度内将发售，但以商品生产精益求精为由推迟。 丰田本月3日发布消息称目前的“YARiS CROSS”和全面改版前的“皇冠“等7款车型存在认证违规。丰田通知经销门店称新款皇冠虽与违规无关，但目前难以获得新的认证，将延期发售。 皇冠是1955年发售的丰田旗舰车型，是日本国产高档汽车的代表，目前的车型为第16代。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/15/KYODO-%E4%B8%B0%E7%94%B0%E6%96%B0%E6%AC%BE%E7%9A%87%E5%86%A0%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%BB%B6%E6%9C%9F%E5%8F%91%E5%94%AE.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:42:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（15日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/15/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-15%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;当地时间14日下午&gt; 在意大利南部普利亚大区法萨诺的“博尔戈·艾格纳齐亚酒店”，出席七国集团首脑会议（G7峰会）闭幕式。与首脑等合影留念。与加拿大总理特鲁多举行会谈。与印度总理莫迪举行会谈。出席意大利总理梅洛尼主持的非官方晚餐会。下榻“博尔戈·艾格纳齐亚酒店”。 &lt;当地时间15日下午&gt; 在塔兰托-格罗塔列机场接受各家媒体采访。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/15/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-15%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:42:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孔教学院大成小学将于2026/27学年结束营办</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E5%AD%94%E6%95%99%E5%AD%B8%E9%99%A2%E5%A4%A7%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E5%B0%87%E6%96%BC2026-27%E5%AD%B8%E5%B9%B4%E7%B5%90%E6%9D%9F%E7%87%9F%E8%BE%A6.html</link>
      <description><![CDATA[孔教学院决定，位于黄大仙的孔教学院大成小学会于2025/26年度停收小一，2026/27学年结束营办。 学院指，学校自2023年不再获教育局资助开办小一后，纵然决定自资过百万元开办「私家班」，让学校得以继续营运，但学童人数断崖式下跌乃不争事实，根据政府最新估算，黄大仙区明年适龄入读小一学童人数跌穿2千，及至2027年更只有1500名小一学生。 面对严峻现况，孔教学院评估未来再派「0班」之机会不低，学校即使继续营办，恐怕亦未必能为学生提供持续而稳定的学习环境，因此决定转型以私校模式营办，并及早公布决定，让学生及教职员有充足时间规划准备。 办学团体将协助学生过渡至合适学校，并拨备约600万元为学生提供支援。小五至小六学生可继续于原校就读至升中，其他级别学生，包括准小一生，可安排转读同区小学。 孔教学院表示，曾多于一次透过学校邀请家长出席家长会，宣布决定并就支援方案了解家长意见，但未能接触大部分家长。办学团体将积极寻觅适当场地召开家长会。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E5%AD%94%E6%95%99%E5%AD%B8%E9%99%A2%E5%A4%A7%E6%88%90%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E5%B0%87%E6%96%BC2026-27%E5%AD%B8%E5%B9%B4%E7%B5%90%E6%9D%9F%E7%87%9F%E8%BE%A6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 11:21:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本新干线黄色轨道检查车将退役 惊喜现东京车站</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/15/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%B0%E5%B9%B9%E7%B7%9A%E9%BB%83%E8%89%B2%E8%BB%8C%E9%81%93%E6%AA%A2%E6%9F%A5%E8%BB%8A%E5%B0%87%E9%80%80%E5%BD%B9-%E9%A9%9A%E5%96%9C%E7%8F%BE%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E8%BB%8A%E7%AB%99.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社东京15日综合外电报导）在日本有「黄医生」（Doctor Yellow）之称的东海道新干线轨道检查车，预计于2025年1月退役，昨天它在东京车站短暂停留，让铁道迷感到相当惊喜又兴奋，且纷纷拿起手机拍照。每日放送（MBS）、日经亚洲（Nikkei Asia）等日媒报导，这种轨道检查车的特征是有醒目的黄色车厢，任务为行驶于东海道新干线、山阳新干线的铁轨，检查铁轨与电线等装置是否出现异常，因此被铁道迷称为「新干线的医生」。 「黄医生」随着日本东海道新干线在1964年通车开始服役，期间曾更换过新车型，1995年阪神淡路大地震发生过后2个月，曾经行驶于新大阪站与姬路站之间，检查高架桥是否出现问题。该列车时速最快可达270公里，由于每10天才会耗时2天往返东京站与博多站1次，具体行驶时间不对外公开，因此被许多人认为看到它是带来好运的象征，备受日本民众喜爱。目前各有1列「黄医生」的JR东海公司、JR西日本公司近来宣布，由于轨道检查车日趋老旧，将分别在2025年1月与2027年之后汰换。此消息一出，也让铁道迷纷纷于社群媒体上表达惋惜之情。 JR东海公司昨天安排1列「黄医生」停在东京车站10分钟，让民众近距离观看即将于6个多月后退役的检查车，许多人也趁机跟它合照。有1名20多岁的男乘客昨天把握机会跟「黄医生」拍照，他还表示，「觉得自己相当幸运，因为我才听说它即将退役」。关西电视台报导，JR东海公司昨天指出，「黄医生」除役之后，将不会打造新的检查车，而是在现有车型N700S的新车上配备检查功能。 （译者：杨惟敬/核稿：陈彦钧）1130615#日本#新干线]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/15/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%B0%E5%B9%B9%E7%B7%9A%E9%BB%83%E8%89%B2%E8%BB%8C%E9%81%93%E6%AA%A2%E6%9F%A5%E8%BB%8A%E5%B0%87%E9%80%80%E5%BD%B9-%E9%A9%9A%E5%96%9C%E7%8F%BE%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E8%BB%8A%E7%AB%99.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>崔定邦：动卧列车提供多一个交通选择　相关旅游产品受欢迎</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E5%B4%94%E5%AE%9A%E9%82%A6-%E5%8B%95%E8%87%A5%E5%88%97%E8%BB%8A%E6%8F%90%E4%BE%9B%E5%A4%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%BA%A4%E9%80%9A%E9%81%B8%E6%93%87-%E7%9B%B8%E9%97%9C%E6%97%85%E9%81%8A%E7%94%A2%E5%93%81%E5%8F%97%E6%AD%A1%E8%BF%8E.html</link>
      <description><![CDATA[高铁香港段来往西九龙站与北京西站及上海虹桥站的动卧列车今日首发，香港往北京的列车准时傍晚6时24分开出，运输及物流局局长林世雄及多名立法会议员亦有随行。 有前往北京的内地旅客表示，动卧列车方便长者，可以躺着休息，亦较飞机安全。她表示列车价格可以接受，相对飞机更便宜，过往亦坐过卧铺列车，体验感颇好。 有乘坐动卧列车跟团到上海旅游的市民说，期待旅程，认为车厢与「胶囊酒店」相近，亦相信休息一晚后会有精神游玩。他说过往曾经乘搭日本的卧铺列车，认为车厢人流稀少，环境清静。 旅行社负责人、旅游促进会总干事崔定邦乘坐首发动卧列车带团到北京，形容是新鲜的体验。他说，相关旅游产品十分受欢迎，一直到9月也有需求，对很多长者或者不适合坐飞机的旅客而言，动卧可以提供多一个交通选择。 崔定邦说，动卧对于北京旅游行程是全新体验，又认为如果有其他内地城市，例如西北部地区，开通动卧列车服务是合适，相信也有需求。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E5%B4%94%E5%AE%9A%E9%82%A6-%E5%8B%95%E8%87%A5%E5%88%97%E8%BB%8A%E6%8F%90%E4%BE%9B%E5%A4%9A%E4%B8%80%E5%80%8B%E4%BA%A4%E9%80%9A%E9%81%B8%E6%93%87-%E7%9B%B8%E9%97%9C%E6%97%85%E9%81%8A%E7%94%A2%E5%93%81%E5%8F%97%E6%AD%A1%E8%BF%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:50:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受不稳定天气影响　旅发局宣布原定今晚8时烟火表演取消</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E5%8F%97%E4%B8%8D%E7%A9%A9%E5%AE%9A%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E5%BD%B1%E9%9F%BF-%E6%97%85%E7%99%BC%E5%B1%80%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%8E%9F%E5%AE%9A%E4%BB%8A%E6%99%9A8%E6%99%82%E7%85%99%E7%81%AB%E8%A1%A8%E6%BC%94%E5%8F%96%E6%B6%88.html</link>
      <description><![CDATA[旅发局宣布，受不稳定天气影响，今晚的维港海上烟火表演取消。 表演原定今晚8时于湾仔海滨对出海面举行，旅发局说，鉴于天气恶劣，表演将会取消，并衷心感谢市民和旅客的支持及谅解，活动现场已张贴告示，亦已透过网页及社交媒体即时发布取消烟火表演的消息，并透过旅游热线回应公众查询。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E5%8F%97%E4%B8%8D%E7%A9%A9%E5%AE%9A%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E5%BD%B1%E9%9F%BF-%E6%97%85%E7%99%BC%E5%B1%80%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%8E%9F%E5%AE%9A%E4%BB%8A%E6%99%9A8%E6%99%82%E7%85%99%E7%81%AB%E8%A1%A8%E6%BC%94%E5%8F%96%E6%B6%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:48:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国泳队药检丑闻再发酵 反兴奋剂组织回应遭批评</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/15/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B3%B3%E9%98%9F%E8%8D%AF%E6%A3%80%E4%B8%91%E9%97%BB%E5%86%8D%E5%8F%91%E9%85%B5-%E5%8F%8D%E5%85%B4%E5%A5%8B%E5%89%82%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%9B%9E%E5%BA%94%E9%81%AD%E6%89%B9%E8%AF%84.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T10:45:39.643Z中国游泳队在东京奥运会上获得多枚奖牌（德国之声中文网）今年4月，23名中国游泳运动员被曝在2021年东京奥运会前药检呈阳性却仍被获准参赛，该消息震惊体坛。如今，《纽约时报》记者查阅的一份机密报告显示，这23名运动员中有三人早在2016年和2017年就在另一种兴奋剂检测中呈阳性，然而，涉事运动员的身份既未被公开，也没有被禁赛。据《纽约时报》周五（6月14日）报道，中国方面对上述案件的解释是，这些运动员是在不知情的状况下摄入了被污染的食物。但一些反兴奋剂专家对此说法表示怀疑。这两次事件进一步加剧了其他国家运动员对中国长期存在兴奋剂问题的怀疑，世界反兴奋剂机构（WADA）是否有能力有效应对也再次受到质疑。《纽约时报》还介绍，这三名之前药检呈阳性的运动员非同一般：其中两人在东京奥运会上获得金牌，另一名为现任世界纪录保持者。他们预计将在即将举行的巴黎奥运会上再次争夺奖牌。2021年药检呈阳性的23名中国游泳运动员包括东京奥运会双料冠军张雨霏世界反兴奋剂机构：不足为奇世界反兴奋剂机构在周五发表的一份声明中确认，三名中国游泳运动员在2016年和2017年的检测中呈现克仑特罗（Clenbuterol，俗称瘦肉精）阳性，并将此归咎于食品污染问题，称这些运动员误食了受污染的肉类而非故意服用禁药。这份声明还强调，这三名运动员体内被检测出的克仑特罗含量比须通报最低水平低6至50倍。世界反兴奋剂机构总干事尼格利（Olivier Niggli）指出，食品污染问题确实存在，反兴奋剂界也清楚此事。他补充道，上述三名运动员都是经常接受检测的顶尖游泳选手，在肉类普遍被克仑特罗污染的国家，这种情况相当普遍，他们被检测出微量的克伦特罗“不足为奇”。然而，世界反兴奋剂机构的声明并未解释为何没有公开这三起案件。争执激化路透社认为，《纽约时报》的最新报导有可能进一步激化世界反兴奋剂机构与美国反兴奋剂机构（USADA）之间的公开争执。在东京奥运会的女子4x200米自由泳接力决赛中，中国队以刷新世界纪录成绩夺金今年4月，据德国电视一台以及美国《纽约时报》报道，2021年1月，23名中国游泳运动员被测出违禁药物曲美他嗪（TMZ）阳性。该药物可以改善心肌的供氧和能量代谢，加强心脏功能。通常情况下，有服用兴奋剂嫌疑的运动员会立即被暂时禁赛，直到调查清楚为止。而在此次曝光的事件中，相关中国运动员却得以继续参加各类赛事。美国反兴奋剂机构（USADA）负责人泰格特（Travis Tygart）当时指责道，国际反兴奋剂组织和中国反兴奋剂中心掩盖了兴奋剂阳性一事。针对最新曝光，泰格特向法新社坦言：“今天关于世界反兴奋剂机构再次允许中国掩盖检测阳性结果的报道，似乎已经不足以用’难以置信’来形容了。”他接着指出：“全世界的运动员都必须遵守当时有效的规则，但现在全世界都知道，世界反兴奋剂机构允许少数人享受特殊待遇。这种优惠待遇持续了多久？优惠范围又有多广？”广受批评国际运动员权益组织“全球运动员”（Global Athlete）的秘书长科勒(Rob Koehler)表示，运动员对世界反兴奋剂机构和世界游泳联合会已“毫无信心”。 他补充道：“运动员们厌倦了世界反兴奋剂机构的空洞声明，这些声明转移了对尖锐问题的回答：为何所有这些案件都未被公开。”“迄今为止，世界反兴奋剂机构仍在坚持自己的评估，没有对关键问题做出回答”，德国独立组织“德国运动员”（Athleten Deutschland）执行委员会成员克吕格（Lea Krüger）也如是指出：“这样做表明，世界反兴奋剂机构对批评和不预设结果的处理方式并不持开放态度。”德国国家反兴奋剂机构（NADA）理事会主席莫尔齐费尔（Lars Mortsiefer）也认为世界反兴奋剂机构的解释不够充分。（《纽约时报》，路透社，法新社，德国体育通讯社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/15/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B3%B3%E9%98%9F%E8%8D%AF%E6%A3%80%E4%B8%91%E9%97%BB%E5%86%8D%E5%8F%91%E9%85%B5-%E5%8F%8D%E5%85%B4%E5%A5%8B%E5%89%82%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%9B%9E%E5%BA%94%E9%81%AD%E6%89%B9%E8%AF%84.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海警新规生效 可拘“非法入境”外国人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/15/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B5%B7%E8%AD%A6%E6%96%B0%E8%A7%84%E7%94%9F%E6%95%88-%E5%8F%AF%E6%8B%98-%E9%9D%9E%E6%B3%95%E5%85%A5%E5%A2%83-%E5%A4%96%E5%9B%BD%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-15T10:29:32.035Z中菲两国海警船在黄岩岛海域对峙（2023年12月）（德国之声中文网）根据中国《海警机构行政执法程序规定》第105条第三款，&quot;对非法进入我国领海及其以内海域的外国船舶，经市级海警局以上海警机构负责人批准，可以依法扣留。&quot;第257条则规定对于&quot;有非法出境入境嫌疑的&quot;外国人，海警机构可以拘留审查，上限30天，&quot;案情复杂&quot;时则可延长至60天。南中国海是全球重要贸易水道，每年都有大约3万亿美元的货物经此运输。中国与多个邻国就南中国海岛屿的主权归属存在重大争议，北京几乎对整个南中国海的岛礁提有主权诉求。而根据2016年海牙国际仲裁庭的裁决，中国对南海岛礁的&quot;历史性权利&quot;没有法律依据，且所有南海岛礁皆不能产生领海以及专属经济区。菲律宾总统小马科斯(Ferdinand Marcos)此前已经对中国海警新规表示了忧虑，称这是&quot;非常令人担忧的升级&quot;。菲武装部队总参谋长布劳纳6月14日则对媒体表示，马尼拉当局正在&quot;研讨一系列措施以保护我们的渔民&quot;，菲律宾渔民&quot;被告知不要害怕，只需继续在菲专属经济区正常捕鱼即可&quot;。孙卫东: 南中国海海域最大的安全挑战来自美国近几个月来，中国与菲律宾频频在南海争议岛礁发生对峙，马尼拉指责中国海警对菲律宾船只采取&quot;粗野且不人道的行为&quot;，中国国防部长董军则在6月早些时候警告说，中方&quot;在南海的克制是有限的&quot;。中国外交部则强调，海警新规是为了&quot;更好地维护海上秩序&quot;。正在举行峰会的西方七国集团领导人也在6月14日的闭幕声明中表示&quot;反对中国在南海的军事化以及胁迫和恐吓活动&quot;。不久前中国副外长孙卫东则说，南中国海海域最大的安全挑战来自美国，其军事部署将该地区拉入&quot;军备竞赛漩涡&quot;。（法新社、路透社等）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/15/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B5%B7%E8%AD%A6%E6%96%B0%E8%A7%84%E7%94%9F%E6%95%88-%E5%8F%AF%E6%8B%98-%E9%9D%9E%E6%B3%95%E5%85%A5%E5%A2%83-%E5%A4%96%E5%9B%BD%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>客座评论：打着「黄埔军魂」招牌的情绪勒索</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/15/DW-%E5%AE%A2%E5%BA%A7%E8%A9%95%E8%AB%96-%E6%89%93%E8%91%97-%E9%BB%83%E5%9F%94%E8%BB%8D%E9%AD%82-%E6%8B%9B%E7%89%8C%E7%9A%84%E6%83%85%E7%B7%92%E5%8B%92%E7%B4%A2.html</link>
      <description><![CDATA[null 詹威克2024-06-13T04:35:35.816Z台湾陆军官校校友在今年6月黄埔建校100周年前，筹备阅兵活动（德国之声中文网）这次带队的是国民党前黄复兴党部主委季麟连将军，他表示黄埔军校对于「中华民国的军人而言，有如回教徒的麦加」。此话乍看之下，好似颇为有理，但是细究的话，简直是不伦不类。用「回教徒」一词称呼穆斯林就已经显示作，这种对比的人思想还停留在上个世纪的大汉人主义历史观。因为新一代的民众已经知道伊斯兰教信徒并不仅限于回族人、更不要说不论「黄埔军校」在某些人心中有多崇高的代表意义，一个充满政治意象和争议的遗迹绝对不够资格与穆斯林的圣地麦加相提并论。说这些退役将官是「自费」、接触的是中国的「黄埔军校同学会」，试图以此反驳外界对他们此行是「被统战」的质疑，懂得的人听了这样的理由，大概都要笑了。 「黄埔军校同学会」从1984年创会首任会长徐向前以来，历任「领导」都是和民革、政协等等统战组织关系密切，而且众所周知，中国能够获准成立的「民间组织」、尤其是在1980年代就能获准成立的「民间组织」和台湾一般的「民间组织」根本就是两码子的事。这也就难怪，外界一听到「自费」的辩解，就嘲笑这些退役将领是「自己被卖了，还沾沾自喜地帮人算钱、鞠躬道谢」。他们似乎忘了，当年把蒋介石的部队打到丢兵弃甲、多次战役全军覆没的解放军指挥官都是「黄埔军校杰出校友」，所以说黄埔军校是「革命军人的摇篮」似乎也没错，只不过这个是共产党的「革命」、解放军的「摇篮」。这一百多个退役将官打着「重建黄埔军魂」的旗号，却不扪心自问，在多年没有战事的台湾，他们是如何能够在肩膀上挂上将星的？在多少曾经服役过的台湾民众眼中，他们就是作威作福、搞形式主义、遇事丢锅的代表。举个例子，最早加入民进党的两位职业军人就是在1990年代因为部队出事、长官却丢锅给他们背才愤而脱离国民党、加入当年仍被视为毒蛇猛兽、邪教异端的民进党；在那个年代，要当职业军人必须加入国民党，不然就会被视为思想不够忠贞、军校还没毕业就可能先去绿岛等思想改造机构报到。现在台湾推行的是「军队国家化」，军人的职责是保卫人民、效忠的是国家而不再是任何一个政党，但是在某些受深深到当年「党国教育」影响的「黄埔子弟兵」而言，这就是失去了「黄埔军魂」，完全与现代民主社会的观念背道而驰。台湾及中国都分别举办黄埔军校建校百年活动，部分台湾退役将官前往中国庆祝活动引发争议。图为中国及台湾国旗细数「黄埔军校」的历史，1924年在黄埔成立「中国国民党陆军陆军军官学校」，也只有3年的时间就搬去南京改名「中央陆军军官学校」、到了「对日抗战」又迁往成都，战后「军队国家化」改名「中华民国陆军军官学校」、1949年随着「国府播迁」搬到台湾、1950年在台湾凤山复校，也就是说「黄埔军校」在台湾已经70多年，而且真正在「黄埔军校」、不论是黄埔、南京还是成都接受过训练的「校友」，如今也早已作古多年。这些台湾退役的将官都是在台湾的「中华民国三军八校」受训的，却依旧把当年训练「党军」的「黄埔军校」视为「圣地」，继续他们一路以来奉为圭臬的党国思想，无视于台湾已经是民主社会，也就难怪舆论骂声连连。但是也得说，既然已经退役或者除役，台湾也没有法律禁止这些胸怀「党国情怀」的老人做出当年肯定会被「国民革命军之父--蒋介石」枪毙的事情，他们的退休俸也是国家承诺的契约。所以当他们打着「黄埔军魂」的旗号却做出缺乏军魂、离经叛道的行为，愤怒归愤怒，台湾方面也不可能将其拿下入狱或者剥夺退休俸。反正说不出口，但是在心里面痛骂他们的可能就是现役的军人还有官校的学生。蒋介石当年指明「革命军人五大信念」：主义、领袖、国家、责任、荣誉，到现在依然深植在台湾军中，只不过对这些退役老将军来讲，或许三民主义已经在台湾逐步实现、那个「领袖」早已蒙主宠召快要一甲子、国家如今是自己接受不了的民进党执政、责任随着退役也已经结束，但是他们也得想一下，难道退役了就可以只为「朝圣」而不讲那个荣誉了吗？ 詹威克：台湾出生的医界逃兵，曾经客居美国然后到英国从事媒体工作，也研究东亚历史，八十年代离开台湾，绕世界一圈后返台定居。德国之声致力于为您提供客观中立的新闻报导，以及展现多种角度的评论分析。文中评论及分析仅代表作者或专家个人立场。 © 2023年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/15/DW-%E5%AE%A2%E5%BA%A7%E8%A9%95%E8%AB%96-%E6%89%93%E8%91%97-%E9%BB%83%E5%9F%94%E8%BB%8D%E9%AD%82-%E6%8B%9B%E7%89%8C%E7%9A%84%E6%83%85%E7%B7%92%E5%8B%92%E7%B4%A2.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台三度发黄雨警告　大埔、北区及荃湾录得逾百毫米雨量</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E5%A4%A9%E6%96%87%E5%8F%B0%E4%B8%89%E5%BA%A6%E7%99%BC%E9%BB%83%E9%9B%A8%E8%AD%A6%E5%91%8A-%E5%A4%A7%E5%9F%94-%E5%8C%97%E5%8D%80%E5%8F%8A%E8%8D%83%E7%81%A3%E9%8C%84%E5%BE%97%E9%80%BE%E7%99%BE%E6%AF%AB%E7%B1%B3%E9%9B%A8%E9%87%8F.html</link>
      <description><![CDATA[天文台今早至傍晚三度发出黄色暴雨警告信号，最新一次在下午5时50分发出。 天文台说，活跃的西南季候风正为广东沿岸带来大骤雨及雷暴。下午本港多处地区录得超过30毫米雨量，而大埔、北区及荃湾的雨量更超过100毫米。 天文文预测今晚及明早雨势有时颇大及有强烈狂风雷暴，随后两三日部分时间有阳光，但仍有几阵骤雨。日间酷热。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E5%A4%A9%E6%96%87%E5%8F%B0%E4%B8%89%E5%BA%A6%E7%99%BC%E9%BB%83%E9%9B%A8%E8%AD%A6%E5%91%8A-%E5%A4%A7%E5%9F%94-%E5%8C%97%E5%8D%80%E5%8F%8A%E8%8D%83%E7%81%A3%E9%8C%84%E5%BE%97%E9%80%BE%E7%99%BE%E6%AF%AB%E7%B1%B3%E9%9B%A8%E9%87%8F.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:44:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰和平峰会举行　贺锦丽宣布向基辅提供15亿美元改善能源</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E6%9C%83%E8%88%89%E8%A1%8C-%E8%B3%80%E9%8C%A6%E9%BA%97%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%90%91%E5%9F%BA%E8%BC%94%E6%8F%90%E4%BE%9B15%E5%84%84%E7%BE%8E%E5%85%83%E6%94%B9%E5%96%84%E8%83%BD%E6%BA%90.html</link>
      <description><![CDATA[乌克兰和平峰会周末在瑞士举行，代表美国总统拜登出席的副总统贺锦丽宣布，为乌克兰提供超过15亿美元，用于改善当地能源供应。 副总统办公室表示，援助包括5亿美元的新能源援助资金，以及将先前宣布3.24亿美元资金，重新用于当地紧急能源基建修复和其他需求，以提高基辅当局应对能源中断的能力。另外，美国国务院和美国国际开发署将提供超过 3.79 亿美元的人道主义援助。 贺锦丽将与乌克兰总统泽连斯基会面，并在峰会全体会议上发表演说。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/15/RTHK-%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E6%9C%83%E8%88%89%E8%A1%8C-%E8%B3%80%E9%8C%A6%E9%BA%97%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%90%91%E5%9F%BA%E8%BC%94%E6%8F%90%E4%BE%9B15%E5%84%84%E7%BE%8E%E5%85%83%E6%94%B9%E5%96%84%E8%83%BD%E6%BA%90.html</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:42:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>