<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 16:42:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>习近平指中塞关系实现历史跨越并站在崭新起点上</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%8C%87%E4%B8%AD%E5%A1%9E%E9%97%9C%E4%BF%82%E5%AF%A6%E7%8F%BE%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E8%B7%A8%E8%B6%8A%E4%B8%A6%E7%AB%99%E5%9C%A8%E5%B6%84%E6%96%B0%E8%B5%B7%E9%BB%9E%E4%B8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[正在塞尔维亚访问的国家主席习近平，出席塞尔维亚总统武契奇举行的欢迎宴会。他发表祝酒辞时指出，当前在武契奇带领下，塞尔维亚在经济社会建设和民生改善等领域取得骄人成绩，民族自信心和自豪感不断提升，国家发展和民族振兴迎来光明而广阔的前景。习近平又说，近年来，中塞高质量共建「一带一路」动力强劲、成果丰硕，成为构建人类命运共同体的生动实践。而他与武契奇举行会谈，达成很多重要共识。双方共同签署联合声明，宣布构建新时代中塞命运共同体，实现了中塞关系新的伟大历史跨越。中塞关系正站在崭新的起点上，中方愿同塞尔维亚人民一起努力，为新时代中塞命运共同体建设不断奋斗。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%8C%87%E4%B8%AD%E5%A1%9E%E9%97%9C%E4%BF%82%E5%AF%A6%E7%8F%BE%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E8%B7%A8%E8%B6%8A%E4%B8%A6%E7%AB%99%E5%9C%A8%E5%B6%84%E6%96%B0%E8%B5%B7%E9%BB%9E%E4%B8%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 15:40:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚与中国签署历史性协议 构建“共同命运体”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/08/DW-%E5%A1%9E%E5%B0%94%E7%BB%B4%E4%BA%9A%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%80%A7%E5%8D%8F%E8%AE%AE-%E6%9E%84%E5%BB%BA-%E5%85%B1%E5%90%8C%E5%91%BD%E8%BF%90%E4%BD%93.html</link>
      <description><![CDATA[闫骏2024-05-08T14:46:13.260Z塞尔维亚总统武契奇5月7日晚间在机场为习近平举行了隆重的欢迎仪式（德国之声中文网）在贝尔格莱德，中国领导人习近平与塞尔维亚总统武契奇共同宣布将加深和提升中塞全面战略伙伴关系，并共同建设新时代中塞命运共同体。这一声明在双方领导人会晤后发表，标志着双方关系的新高度。习近平十多年前首次提出“命运共同体”的概念。尽管这个术语可能并未指明具体倡议，有分析人士认为它具有结盟的潜在意义。习近平在塞尔维亚举行的新闻发布会上表示：八年前，塞尔维亚成为中国在中东欧地区的第一个全面战略伙伴，今天塞尔维亚又成为第一个与中国建立命运共同体的欧洲国家，这充分反映了中塞关系的战略性、特殊性和高水平。习近平5月7日抵达塞尔维亚的日期具有象征意义——正值美国战机在科索沃战争期间轰炸中国驻贝尔格莱德大使馆25周年纪念日，那次事件导致三名中国公民死亡。这一事件加速了中塞之间建立紧密的政治联系。欧盟如何回应塞尔维亚与中国日益密切的关系尚不明确。俄罗斯对乌克兰的战争已让包括塞尔维亚在内的六个西巴尔干国家成为加入欧盟的首要候选国家。中国在乌克兰冲突中声称保持中立，但拒绝称俄罗斯的行动为侵略，并被指控增强了俄罗斯的军事能力。塞尔维亚谴责了俄罗斯的入侵，但拒绝加入对莫斯科的国际制裁。习近平在塞尔维亚受到的礼遇习近平在周二晚上从法国访问结束后在塞尔维亚受到热烈欢迎，此前他的国事访问主要围绕贸易争端和俄罗斯在乌克兰的战争。在贝尔格莱德的塞尔维亚宫前举行的欢迎仪式上，从塞尔维亚各地乘车而来的数千人高呼“中国——塞尔维亚”并挥舞两国国旗。塞尔维亚的民粹主义总统武契奇（Aleksandar Vučić）在阳台上对人群发表讲话，称习近平为“铁杆”朋友。他说，习近平的访问是“历史性的”，因为它为两国关系的更紧密联系开辟了道路。习近平在周三官方会议开始时表示：塞尔维亚人民视中国人民为铁杆好友，是一手见证人。中国已在塞尔维亚投资数十亿美元，尤其是在采矿和基础设施建设方面。两国于2016年签署了战略伙伴关系协议，并于去年签署了自由贸易协议。习近平在访问期间 与塞尔维亚签署了“命运共同体”协议“中塞命运共同体”的初期内容习近平公布了中方支持新时代中塞命运共同体建设的首期6项举措，包括支持塞尔维亚承办2027年世博会，增加双方科研人员和青少年的互访，扩大进口塞尔维亚农产品，并且让双方的自由贸易协议于2024年7月1日开始生效。中塞签署的一系列协议，比如自由贸易协定，并不符合欧盟的会员资格条件。因为作为申请加入欧盟的国家，最迟到获得正式成员国地位，塞尔维亚就必须放弃与第三国单独签订的自贸协议。塞尔维亚于2014年与欧盟开启入盟谈判程序，迄今已将近十年，但进展有限。作为位于巴尔干半岛中心的内陆国家，塞尔维亚是中国“一带一路”倡议的关键国家，该倡议旨在通过经济投资增强北京在欧洲的影响力。批评者认为，它可能成为中国通往欧洲的特洛伊木马。2022年，随着俄罗斯入侵乌克兰之后，塞尔维亚获得了一套先进的中国防空系统，该系统由中国空军运-20运输机运送而来。该武器的运送路线经过至少两个北约成员国的领土，即土耳其和保加利亚，美联社报道称，有专家认为这是中国日益增长的全球影响力的一种体现。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/08/DW-%E5%A1%9E%E5%B0%94%E7%BB%B4%E4%BA%9A%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%80%A7%E5%8D%8F%E8%AE%AE-%E6%9E%84%E5%BB%BA-%E5%85%B1%E5%90%8C%E5%91%BD%E8%BF%90%E4%BD%93.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 15:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>启德体育园地盘工人升降台晕倒　送院抢救后不治</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E5%95%9F%E5%BE%B7%E9%AB%94%E8%82%B2%E5%9C%92%E5%9C%B0%E7%9B%A4%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%8D%87%E9%99%8D%E5%8F%B0%E6%9A%88%E5%80%92-%E9%80%81%E9%99%A2%E6%90%B6%E6%95%91%E5%BE%8C%E4%B8%8D%E6%B2%BB.html</link>
      <description><![CDATA[一名52岁男工人中午在启德一个地盘工作期间，怀疑在升降台上晕倒，送往广华医院抢救后证实不治。启德体育园表示，对工地内有外判工人工作期间受伤、送院抢救后不治表示十分难过，已向死者家属致予深切慰问。承建商及其分判商会为家属提供一切适切的协助，并全力配合劳工处及警方调查。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E5%95%9F%E5%BE%B7%E9%AB%94%E8%82%B2%E5%9C%92%E5%9C%B0%E7%9B%A4%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%8D%87%E9%99%8D%E5%8F%B0%E6%9A%88%E5%80%92-%E9%80%81%E9%99%A2%E6%90%B6%E6%95%91%E5%BE%8C%E4%B8%8D%E6%B2%BB.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:53:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰能源设施遭俄袭击　波兰等邻国紧急供电</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E8%83%BD%E6%BA%90%E8%A8%AD%E6%96%BD%E9%81%AD%E4%BF%84%E8%A5%B2%E6%93%8A-%E6%B3%A2%E8%98%AD%E7%AD%89%E9%84%B0%E5%9C%8B%E7%B7%8A%E6%80%A5%E4%BE%9B%E9%9B%BB.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯星期三凌晨再向乌克兰的能源设施发动大规模空袭，能源部长加卢先科表示，中部、西部和南部6个州的电力设施，以及西部的天然气储存设施遭到破坏，呼吁民众在用电高峰时段减少使用高能耗电器。能源部又说，应乌方请求，波兰、罗马尼亚和斯洛伐克等邻国，对乌克兰进行紧急供电。另外，乌克兰议会通过再次延长国家战时状态和军事动员90日的总统令草案，并通过一项法案，容许部分囚犯加入武装部队作战。报道说，基辅当局一直反对让囚犯加入作战，但随着俄罗斯在战场上取得进展，政府的态度出现重大转变。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E8%83%BD%E6%BA%90%E8%A8%AD%E6%96%BD%E9%81%AD%E4%BF%84%E8%A5%B2%E6%93%8A-%E6%B3%A2%E8%98%AD%E7%AD%89%E9%84%B0%E5%9C%8B%E7%B7%8A%E6%80%A5%E4%BE%9B%E9%9B%BB.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:47:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专访：习近平访欧以打破欧美阵线</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/08/DW-%E4%B8%93%E8%AE%BF-%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%AE%BF%E6%AC%A7%E4%BB%A5%E6%89%93%E7%A0%B4%E6%AC%A7%E7%BE%8E%E9%98%B5%E7%BA%BF.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-08T14:18:33.742Z德国之声：白夏教授，总体上您怎么看到目前为止习近平访问欧洲--主要是在法国、现在在塞尔维亚？白夏（Jean-Philippe Béja）：当然，习近平来欧洲就是为了打破西方战线，他希望欧洲、欧盟对中国的看法更积极一些。他这次选择法国、匈牙利、塞尔维亚也是很明显的。中国一直都觉得法国要求欧洲独立于美国的立场是比较接近中共的。这次他的目的是希望跟欧洲搞好关系，为了反抗美国的制裁。另外，中欧关系特别是经济方面有很多的矛盾。欧盟开始对中国有一个更强硬的立场，就是希望抵抗中国产品的大规模涌入。中法关系当然就是建交60周年，发展中法关系。特别是最近马克龙对中国的贸易也有很多的意见，他也支持了冯德莱恩比较硬的立场。他要解决很多问题，但事实上也不一定成功。从这次实际上来看，马克龙邀请了冯德莱恩一起来跟习近平见面，也提到贸易的一些问题以及就俄罗斯对中国的一些呼吁。马克龙对华政策可以说是强硬的吗？白夏：一分为二吧。一方面是强硬的，特别是在乌克兰问题上，马克龙的立场是比较强硬的。所以他希望习近平能够向普京施压，停止对乌克兰的侵略。这个当然是没有成功。习近平觉得这是中国主要的国家利益，不会因为马克龙跟他的谈话就改变他的政策。但是，马克龙还是得到了一些成功，就是习近平答应向普京施加压力，接受奥运会休战。另外一点，让习近平明白，欧洲非常关切俄乌战争，对欧洲是一个攸关生死存亡的问题。但习近平在这方面是根本没有改变立场。他一直坚持中国说是双方都要谈判，要考虑俄罗斯的安全问题，这方面没有变化。另一方面，就是你提到的这次马克龙对中国在贸易方面也是比以前要强硬了。他邀请了冯德莱恩，这个不是第一次，去年他去中国的时候也是邀请了冯德莱恩，冯德莱恩和他一起去了。这次当然冯德莱恩对华是非常强硬的，特别是在贸易方面。这也说明马克龙现在可能对中国的威胁开始觉悟了。马克龙再邀冯德莱恩与习近平会晤您刚才提到是一分为二的。所以还有一些方面是您觉得...白夏：马克龙特别不希望欧洲完全听美国的话。所以他一直说他不要参加新冷战。法国从1964年建交的时候，法国的一些领导人以为中国以前在社会主义阵营是比较独立的，法国在西方也是比较独立的，所以在这方面可以有一个多极世界。法国老谈多极世界。中国也谈多极世界，但是那个概念是不是同样的内容，这个也不好说。但在这方面对马克龙来说，跟中共有好的关系，也是加强他在西方的一个地位。所以说是一分为二的。对习近平来说，如果他来主要是打破西方阵线，那么他此行目的实现了吗？白夏：那我们现在还没办法说。当然他去塞尔维亚和匈牙利，我们知道他们的关系很好，所以他肯定在这方面是成功的。事实上也无法现在达到这个目的，要看美国的选举会有什么结果。他就是加强所谓的中欧友谊，这次可以说明中欧没有冷战，欧洲没有直接地参加冷战。所以从这一方面可以说习近平成功了。另一方面当然他没有说服欧盟的领导人，他并未对俄罗斯乌克兰战争发挥消极作用。这个是很明显的。欧洲相信中国帮助俄罗斯。在这一点在中欧关系是非常消极的因素。人权组织在习近平到访法国之际在巴黎抗议。爱丽舍宫称，马克龙与习近平谈及人权爱丽舍宫称，马克龙在跟习近平的对话中提到了人权。但双方公开的声明里没有提到。不知道您在这方面有没有什么评价？白夏：这个已经好多年就是这样了。从密特朗以来，法国很少强调人权。爱丽舍宫说，最有效的办法就是不要公开让中国丢脸；他们每次都提到人权问题，关心人权问题。我并不觉得这样所谓的压力有什么效果。所以我还是觉得很遗憾的。因为&quot;诤友&quot;，&quot;诤友&quot;就是说有一些不同观点的，是应该公开地讲，才是一个真正的朋友。但是可惜马克龙还没有明白这一点。很遗憾的。德国之声致力于为您提供客观中立的新闻报道，以及展现多种角度的评论分析。文中评论及分析仅代表作者或专家个人立场。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/08/DW-%E4%B8%93%E8%AE%BF-%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%AE%BF%E6%AC%A7%E4%BB%A5%E6%89%93%E7%A0%B4%E6%AC%A7%E7%BE%8E%E9%98%B5%E7%BA%BF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:47:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相岸田文雄失踪（8日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/08/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-8%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 09:59 抵达官邸。 10:05 会见儿童政策担当相加藤鲇子。 10:30 会见首相助理小里泰弘。 10:51 会见财务官神田真人。 11:44 会见自民党参院议员会长关口昌一。 &lt;下午&gt; 14:04 接受茨城县鉾田市“鉾田品牌大使”金井智子、市长岸田一夫赠送甜瓜。自民党参议员上月良佑在座。 14:35 会见助理官房长官市川惠一、外务省的事务次官冈野正敬、中东非洲局长安藤俊英。 14:49 会见助理官房长官市川惠一、外务省的事务次官冈野正敬、亚洲大洋洲局长鲶博行。 15:51 会见外相上川阳子、外务省的南亚部长中村亮、欧洲局长中込正志。 16:16 会见自民党参院干事长松山政司。 16:44 会见日本证券业协会会长森田敏夫、日本交易所集团CEO山道裕己、投资信托协会会长松下浩一。该党众议员金田胜年、宫下一郎在座。 17:47 会见新资本主义担当相新藤义孝、官房副长官村井英树、内阁官房新资本主义实现总部事务局的事务局长代理新原浩朗、事务局长代理助理河西康之。 18:29 接受各家媒体采访。 18:33 返回公邸。 （完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/08/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-8%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国会采纳 IHRA 的反犹太主义定义吗？有何争议？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/08/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E9%87%87%E7%BA%B3-ihra-%E7%9A%84%E5%8F%8D%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%90%97-%E6%9C%89%E4%BD%95%E4%BA%89%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/08/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E9%87%87%E7%BA%B3-ihra-%E7%9A%84%E5%8F%8D%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%90%97-%E6%9C%89%E4%BD%95%E4%BA%89%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷外交：与西班牙的紧张关系以及对中国的口误</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/08/AJ-%E9%98%BF%E6%A0%B9%E5%BB%B7%E5%A4%96%E4%BA%A4-%E4%B8%8E%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E7%9A%84%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E5%85%B3%E7%B3%BB%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%8F%A3%E8%AF%AF.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/08/AJ-%E9%98%BF%E6%A0%B9%E5%BB%B7%E5%A4%96%E4%BA%A4-%E4%B8%8E%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E7%9A%84%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E5%85%B3%E7%B3%BB%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%8F%A3%E8%AF%AF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雅各布·祖马能否在南非大选中成为拥王者？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/08/AJ-%E9%9B%85%E5%90%84%E5%B8%83-%E7%A5%96%E9%A9%AC%E8%83%BD%E5%90%A6%E5%9C%A8%E5%8D%97%E9%9D%9E%E5%A4%A7%E9%80%89%E4%B8%AD%E6%88%90%E4%B8%BA%E6%8B%A5%E7%8E%8B%E8%80%85.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/08/AJ-%E9%9B%85%E5%90%84%E5%B8%83-%E7%A5%96%E9%A9%AC%E8%83%BD%E5%90%A6%E5%9C%A8%E5%8D%97%E9%9D%9E%E5%A4%A7%E9%80%89%E4%B8%AD%E6%88%90%E4%B8%BA%E6%8B%A5%E7%8E%8B%E8%80%85.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国正权衡是否认定越南为市场经济国家</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/08/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%AD%A3%E6%9D%83%E8%A1%A1%E6%98%AF%E5%90%A6%E8%AE%A4%E5%AE%9A%E8%B6%8A%E5%8D%97%E4%B8%BA%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9B%BD%E5%AE%B6.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-08T14:00:45.581Z越南海防市的VinFast汽车制造厂（德国之声中文网）周三（5月8日），美国商务部就是否认定越南为&quot;市场经济国家&quot;举行听证会。美国总统拜登拉拢越南成为战略盟友的努力将与他争取工会工人选票的愿望将发生冲突。此举遭到了美国钢铁制造商和墨西哥湾沿岸捕虾业者的反对，但得到了零售商和其他商业团体的支持，因为一旦越南升级为&quot;市场经济&quot;国家，美国将降低越南进口产品的反倾销税。对升级持支持态度的美国-东盟商务理事会主席奥修斯（Ted Osius）认为，&quot;越南已经是一个市场经济体&quot;。他说，经过改革后，越南&quot;已经达到了货币可兑换等关键标准，并准备接受准确的认定&quot;。美国商务部将于周三下午在华盛顿举行的在线听证会上听取双方的意见，这是定于7月底完成的审查工作的一部分。越南认为，由于最近的经济改革，越南应该摆脱非市场经济的标签，并称保留这一称号不利于日益密切的双边关系，而华盛顿认为这种双边关系是对中国的一种制衡。美越两国关系提升拜登去年访问河内期间，两国将关系提升为&quot;全面战略伙伴关系&quot;，华盛顿在越南的外交地位也随之提升，与中国和俄罗斯不相上下。2023年9月10日，越共中央总书记阮富仲为来访的美国总统拜登举行欢迎仪式去年，越南总理范明正还敦促美国财政部长珍耶伦取消非市场经济标签，称这样才让越南与作为美国&quot;友商&quot;的地位相称。&quot;友商&quot;关系旨在使供应链多样化，摆脱对中国的依赖。目前，越南与中国、俄罗斯、白俄罗斯、阿塞拜疆和其他九个国家被美国认定为非市场经济国家，需要缴纳更高的反倾销税。奥修斯也曾担任美国驻越南大使，他说：&quot;美国企业认识到越南的增长潜力，已经在越南进行了大量投资。&quot;美国商务部在确定一个国家的市场经济地位时有一套相当严苛的标准。这些指标包括该国货币的可兑换程度、工资水平是劳资双方自由谈判的结果，以及是否允许合资企业或其他外国投资；同时还包括政府是否拥有或控制生产资料，政府是否控制资源分配以及价格和产量决策。美国商务部在做决定时还可以考虑其他因素。反对者的声音在反倾销税调查中，来自非市场经济国家的商品被征收更高的关税税率。这种调查使用第三国的替代价格来确定产品的公平市场价值。今年，美国国际贸易委员会再次对来自越南的冷冻养殖虾征收25.76%的反倾销税。相比之下，对来自被认定为市场经济国家的泰国的虾征收的关税仅为5.34%。由美国虾类渔民和加工商组成的&quot;南方虾业联盟&quot;表示，该组织反对给予越南&quot;市场经济&quot;地位，因为越南的土地所有权限制、劳动法薄弱以及对虾征收较低的税收都会损害其成员国家的利益。提升越南的地位在美国国会也面临着巨大的阻力，8位美国参议员和31位众议员向商务部长雷蒙多（Gina Raimondo）提出了类似的反对意见。他们敦促商务部长也要考虑到此举将有助于在越南大量投资的中国国有企业，让它们更容易规避美国对其商品征收的关税。美国钢铁工人联合会（USW）法务部主任豪斯曼（Roy Houseman）补充说，这一变化将&quot;侵蚀我们的国内制造业基础，破坏美国供应链的弹性，并强化越南作为中国不公平贸易商品流入美国的渠道的作用&quot;。拜登为即将到来的11月总统大选大力拉拢工会选票，尤其是关键摇摆州宾夕法尼亚州的钢铁工人。他反对日本新日铁公司收购总部位于匹兹堡的美国钢铁公司的提议，并提议将对中国钢铁和铝产品征收的关税提高至25%。根据特朗普时代美国贸易法第301条的政策，这些目标产品目前面临最高7.5%的关税，拜登下令在2022年对该条款进行审查。（路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/08/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%AD%A3%E6%9D%83%E8%A1%A1%E6%98%AF%E5%90%A6%E8%AE%A4%E5%AE%9A%E8%B6%8A%E5%8D%97%E4%B8%BA%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9B%BD%E5%AE%B6.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日央行行长称若物价预期上行将再次加息</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/08/KYODO-%E6%97%A5%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E8%A1%8C%E9%95%BF%E7%A7%B0%E8%8B%A5%E7%89%A9%E4%BB%B7%E9%A2%84%E6%9C%9F%E4%B8%8A%E8%A1%8C%E5%B0%86%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%8A%A0%E6%81%AF.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月8日电】日本央行行长植田和男8日在东京发表演讲时称，消费者物价预期上行的话“将提早调整利率”，示意根据情况或有必要赶紧再次加息。他指出，与过去相比“汇率变动如今更容易影响物价”，强调留意日元贬值走势带来物价上涨的风险。 近期历史性的日元贬值可能推升进口品价格。植田表示，企业把增加的成本转嫁到产品价格上、为应对物价上涨而加薪的动向“正在变得积极”，提及物价上行幅度或超预想。 央行预计消费者物价上涨率2024年度为2.8%，2025年度和2026年度均为1.9%。植田也表示，如果物价变动低于预期的风险上升，“则将更长时间地维持现在的宽松环境”。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/08/KYODO-%E6%97%A5%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E8%A1%8C%E9%95%BF%E7%A7%B0%E8%8B%A5%E7%89%A9%E4%BB%B7%E9%A2%84%E6%9C%9F%E4%B8%8A%E8%A1%8C%E5%B0%86%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%8A%A0%E6%81%AF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海自下总航空基地一架巡逻机偏出跑道</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/08/KYODO-%E6%B5%B7%E8%87%AA%E4%B8%8B%E6%80%BB%E8%88%AA%E7%A9%BA%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E4%B8%80%E6%9E%B6%E5%B7%A1%E9%80%BB%E6%9C%BA%E5%81%8F%E5%87%BA%E8%B7%91%E9%81%93.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月8日电】8日下午4点12分左右，在千叶县柏市的海上自卫队下总航空基地，一架P-3C巡逻机降落时偏出跑道。没有发生火灾或人员受伤，海自正在调查原因。 此前的4月20日深夜，海自有两架直升机在伊豆诸岛鸟岛以东海域坠毁，造成1人死亡、7人失踪。防卫相木原稔21日发出指示，要求所有自卫队飞机实施彻底的飞行前检查，并重新进行安全管理和应急程序的培训教育。 下总航空基地的跑道长2250米、宽45米，基本为南北向。P-3C是固定翼飞机，当时机上有海上自卫官12人。飞机从跑道南侧进场，降落时向右偏出。该基地是培养海自飞行员的教育航空集团司令部所在地，还有培训P-3C机组成员的部队。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/08/KYODO-%E6%B5%B7%E8%87%AA%E4%B8%8B%E6%80%BB%E8%88%AA%E7%A9%BA%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E4%B8%80%E6%9E%B6%E5%B7%A1%E9%80%BB%E6%9C%BA%E5%81%8F%E5%87%BA%E8%B7%91%E9%81%93.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典跟进瑞士降息 8年来首降减1码至3.75%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E7%91%9E%E5%85%B8%E8%B7%9F%E9%80%B2%E7%91%9E%E5%A3%AB%E9%99%8D%E6%81%AF-8%E5%B9%B4%E4%BE%86%E9%A6%96%E9%99%8D%E6%B8%9B1%E7%A2%BC%E8%87%B33.75.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社斯德哥尔摩8日综合外电报导）瑞典中央银行鉴于通货膨胀缓和，今天将基准利率调降1码（25个基点）至3.75%，创8年来首度降息，并暗示今年内还会降息2次。法新社报导，瑞典通膨率持续数年处于高水准后，近几个月已经大幅下降。瑞典央行表示：「通膨率正在接近（2%的）目标，但同时经济活动不振。」接近2个月前，瑞士央行才成为首家出手降息的主要西方国家央行。先前欧美各国央行为了制伏持续攀升的物价，纷纷不断升息。瑞典政策利率原本自2023年9月以来一直维持在2008年以来最高水准4%，上次降息则要回溯至2016年2月。瑞典物价年增率已由2022年12月创下的顶峰12.3%显著下降至今年3月的4.1%，因此今天的降息普遍在意料之中。瑞典央行的基准通膨指标，也就是经固定利率调整后的消费者物价指数（CPIF），3月年增幅度更已降至2.2%。瑞典央行表示：「如果通膨展望维持不变，预期政策利率在今年下半年还会调降2次。」但央行也预警，通膨前景仍存在「不确定性」，无论是会攀升或是下降。可能造成瑞典通膨再度升温的因素，包括美国经济强健、地缘政治紧张及瑞典克朗汇率走弱。 「因此，接下来的货币政策调整应该会以谨慎为特色，让政策利率缓步下调。」（译者：张正芊/核稿：洪启原）1130508]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E7%91%9E%E5%85%B8%E8%B7%9F%E9%80%B2%E7%91%9E%E5%A3%AB%E9%99%8D%E6%81%AF-8%E5%B9%B4%E4%BE%86%E9%A6%96%E9%99%8D%E6%B8%9B1%E7%A2%BC%E8%87%B33.75.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉等大型股拖累 美股三大指数开低</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E7%89%B9%E6%96%AF%E6%8B%89%E7%AD%89%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E8%82%A1%E6%8B%96%E7%B4%AF-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E4%B8%89%E5%A4%A7%E6%8C%87%E6%95%B8%E9%96%8B%E4%BD%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社纽约8日综合外电报导）华尔街股市今天在特斯拉（Tesla）等大型股的拖累下开低，同时在市场投资人设法厘清联准会的降息计画之际，美债殖利率反弹。道琼工业指数开盘跌65.4点，或0.17%，来到38818.9点。标准普尔500指数开盘挫18.7点或0.36%，来到5168.98点。以科技股为主的那斯达克指数开盘跌106.5点或0.65%，来到16226.07点。 （译者：刘淑琴）1130508联准会投资人评估利率前景亚股走势不一2024/05/08 18:22美国就业数据提振降息希望亚股普遍收高2024/05/06 19:39市场重燃降息希望新台币连6升创逾3周高点2024/05/06 18:34亚股随美股涨势普遍收高市场关注美就业数据2024/05/03 19:31亚股走势分歧日圆一度弹升市场传闻当局干预2024/05/02 19:02国泰世华银：FOMC会议态度保守降息时点恐延至9月2024/05/02 18:37]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E7%89%B9%E6%96%AF%E6%8B%89%E7%AD%89%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E8%82%A1%E6%8B%96%E7%B4%AF-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E4%B8%89%E5%A4%A7%E6%8C%87%E6%95%B8%E9%96%8B%E4%BD%8E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 13:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秘鲁港口独家经营权冲突升温 中远海运坚持原条款</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E7%A7%98%E9%AD%AF%E6%B8%AF%E5%8F%A3%E7%8D%A8%E5%AE%B6%E7%B6%93%E7%87%9F%E6%AC%8A%E8%A1%9D%E7%AA%81%E5%8D%87%E6%BA%AB-%E4%B8%AD%E9%81%A0%E6%B5%B7%E9%81%8B%E5%A0%85%E6%8C%81%E5%8E%9F%E6%A2%9D%E6%AC%BE.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社利马7日综合外电报导）秘鲁官员试图撤销让中远海运港口公司取得一座兴建中大型港口设施独家经营权的决定，中远海运港口公司今天发表声明表示，该公司坚持与秘鲁政府达成的原始协议条款。路透社报导，总部位于香港的中远海运港口公司发表声明说，该公司将根据「投资之初达成的协议」，捍卫深水港钱凯港（Chancay port）的独家经营权。中远海运港口的母公司为中国最大海运公司中远海运集团。中远海运港口还说，法律纠纷已对这个计画造成伤害，由于一些监管机构正在考虑对港口设下新规则，声明中也对此发出警告、表达反对。秘鲁政府未立即回应路透社的置评请求。中远海运港口于2019年开始开发钱凯港，想打造成南美洲太平洋运输枢纽，以及秘鲁的重要成长动力。秘鲁国家港务局（National Port Authority）2021年授予中远海运港口独家经营权，但于今年3月表示，该局从未具有法定权限可以授予独家经营权。秘鲁国家港务局声称这是个「行政错误」，并请求法官撤销这个决定。中远海运港口当时回应，该公司正在评估相关冲击。自此，秘鲁议员便开始推动允许私人企业独家经营港口，秘鲁经济部长阿利斯达（Jose Arista）则表示，应尊重最初的港口协议。这项计画投资规模约35亿美元，中远海运港口预计第一阶段将投入约13亿美元，目前工程已完成70%以上。中远海运港口上月致函秘鲁经济部，建议双方展开6个月协商程序，以便在不诉诸国际仲裁情况下达成友善解决方案。阿利斯达当时称，已收到这封信但尚未回覆。中远海运港口今天发表声明表示，秘鲁经济部迄今未对这封信函做出回应，并建议建立「制度化沟通管道」。同时表示，该公司已采取朝向启动秘中贸易协定规定仲裁程序的第一步。 （译者：王嘉语/核稿：刘淑琴）1130508]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E7%A7%98%E9%AD%AF%E6%B8%AF%E5%8F%A3%E7%8D%A8%E5%AE%B6%E7%B6%93%E7%87%9F%E6%AC%8A%E8%A1%9D%E7%AA%81%E5%8D%87%E6%BA%AB-%E4%B8%AD%E9%81%A0%E6%B5%B7%E9%81%8B%E5%A0%85%E6%8C%81%E5%8E%9F%E6%A2%9D%E6%AC%BE.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 13:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>