<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 16:41:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2024 年欧洲杯值得关注的 5 名年轻球员</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/12/AJ-2024-%E5%B9%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%85%B3%E6%B3%A8%E7%9A%84-5-%E5%90%8D%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E7%90%83%E5%91%98.html</link>
      <description><![CDATA[2024 年欧洲杯定于 6 月 14 日至 7 月 14 日在德国举行，所有人的目光都集中在一群冉冉升起的天才球员身上，在俱乐部取得成功后，他们有望在国际舞台上展示自己。 虽然这将是许多老牌球星的最后一届比赛，但他们的年轻球员希望保留首发位置，并能够在国家队中展示自己的才华。阅读更多 哈兰德为何不上场？将缺席 2024年德国欧洲杯的顶级球员哈兰德为何不上场？将缺席 2024年德国欧洲杯的顶级球员2024 年欧洲杯何时举行？关于足球锦标赛的需知2024 年欧洲杯何时举行？关于足球锦标赛的需知2024年欧洲杯：回顾欧洲足球锦标赛的历届冠军2024年欧洲杯：回顾欧洲足球锦标赛的历届冠军举办2024 年欧洲杯比赛的德国体育场：将在哪里举行决赛？举办2024 年欧洲杯比赛的德国体育场：将在哪里举行决赛？ 以下是欧洲大陆锦标赛中最值得关注的 5 名年轻球员： 西班牙球员亚马尔（16岁） 亚马尔被认为是足球界最杰出的新兴人才之一，年轻时就在巴塞罗那和国家队打破了多项纪录。 他在15岁时就代表加泰罗尼亚俱乐部踢了第一场比赛，并以16岁零87天的年龄成为了联赛中最年轻的进球球员，也成为了为西班牙国家队出场并进球的最年轻的球员，如果亚马尔进入决赛，他就年满17岁了。 上赛季他代表球队出战50场各项赛事，打进7球并贡献10次助攻。 德国球员弗洛里安·维尔茨（21岁） 5月，勒沃库森队历史上首次以不败战绩夺得德国联赛冠军，而为这一成就做出贡献的球员之一就是年轻人弗洛里安·维尔茨。 上赛季他在各项赛事中出场47次，打进18球并贡献19次助攻。 据媒体报道，皇马有意与他签约，维尔茨潜力巨大，可以占据右翼位置。 法国球员沃伦·扎伊尔·埃默里（18岁） 另一位创造历史的球员是沃伦·扎伊尔·埃默里，他成为一个多世纪以来为法国国家队出场并进球的最年轻球员，2022年8月，他代表巴黎圣日耳曼队踢了第一场职业比赛，也成为俱乐部历史上最年轻的球员。 他最近延长了合同，在接下来的五个赛季中继续留在球队中，这位法国国脚控球能力强、速度快，与他的前锋队友姆巴佩有一些相同的品质。 上赛季他代表巴黎俱乐部在各项赛事中出场43次，贡献7次助攻并攻入3球。 比利时球员杰里米·多库（22岁） 一名球员很难在曼城这样的大俱乐部中脱颖而出，但多库去年以5540万欧元从法甲球队雷恩转会至英格兰后引起了人们的关注。 他的速度、力量和战术能力帮助曼城赢得了上赛季的联赛冠军。 尽管没有入选英格兰队名单的杰克·格里利什的存在，以及西班牙主帅瓜迪奥拉在球员招募上的不断变化，多库在45场比赛中为曼城首发出场21次，打进7球并提供10次助攻。 他从15岁以下国家队开始，在比利时国家队的各个年龄段中不断成长，并于2020年加入一线队。 荷兰球员哈维·西蒙斯（21岁） 尽管现年21岁，西蒙斯曾效力于法国巴黎圣日耳曼队和西班牙巴塞罗那队等球队，并在著名的“拉玛西亚”青训营度过了大约9年的时间。 在加泰罗尼亚期间，由于他作为攻击型中场和左右边锋的多样化技能，他成为西班牙俱乐部最杰出的新兴球员之一，但他并没有代表一线队出场。 他在圣日耳曼踢了他的第一场职业比赛，随后他被租借到埃因霍温，然后又租借到德国莱比锡。 西蒙斯代表德国队在各项赛事中出场43次，打进10球并贡献15次助攻。 在代表一线队参加了 14 场国际比赛后，他在周一以 4-0 战胜冰岛的友谊赛中首次进球。 来源 : 通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/12/AJ-2024-%E5%B9%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%85%B3%E6%B3%A8%E7%9A%84-5-%E5%90%8D%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E7%90%83%E5%91%98.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世银上调今年全球经济增长预测至2.6%　中国增长4.8%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E4%B8%96%E9%8A%80%E4%B8%8A%E8%AA%BF%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E5%85%A8%E7%90%83%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%A2%9E%E9%95%B7%E9%A0%90%E6%B8%AC%E8%87%B32.6-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A2%9E%E9%95%B74.8.html</link>
      <description><![CDATA[世界银行上调今年全球经济增长预测至2.6%，较1月时预测上调0.2个百分点，与去年增长率相同，主要受美国需求强劲带动。 世银在最新《全球经济展望》报告中预测，美国今年经济增长2.5%，增速与去年持平，较1月时预测大幅上调0.9个百分点。中国今年经济增长预测4.8%，上调0.3个百分点，主要受惠于出口增长。 世银估计，明年及后年全球经济增长率都是2.7%，远低于新冠疫情前10年3.1%的平均水平，又预测未来几年利率将是2000-2019年平均水平的两倍，将抑制经济增长，增加以美元借贷新兴市场国家债务压力。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E4%B8%96%E9%8A%80%E4%B8%8A%E8%AA%BF%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E5%85%A8%E7%90%83%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%A2%9E%E9%95%B7%E9%A0%90%E6%B8%AC%E8%87%B32.6-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A2%9E%E9%95%B74.8.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:42:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界杯外围赛小组赛国足负南韩0:1但仍晋级下阶段18强赛</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9B%83%E5%A4%96%E5%9C%8D%E8%B3%BD%E5%B0%8F%E7%B5%84%E8%B3%BD%E5%9C%8B%E8%B6%B3%E8%B2%A0%E5%8D%97%E9%9F%930-1%E4%BD%86%E4%BB%8D%E6%99%89%E7%B4%9A%E4%B8%8B%E9%9A%8E%E6%AE%B518%E5%BC%B7%E8%B3%BD.html</link>
      <description><![CDATA[世界杯外国赛，国足在小组赛最后一轮以0:1负于南韩，但仍然晋级下一阶段18强赛。 国足主教练伊万科维奇赛后表示，对球员表现满意，感谢他们的付出。 在早前的五轮比赛过后，南韩已锁定小组第一提前出线，国足今仗如果击败或战和南韩，将直接晋级18强赛，但落败后，国足在小组取得2胜2和2负，有8分，得失球差0。 另一场赛事，泰国以3:1击败新加坡。泰国今仗赛后，在小组2胜2和2负，有8分，得失球差亦是0。国足凭借与泰国对赛1胜1和，对赛成绩较优，最终排名小组第二，晋级下一阶段。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9B%83%E5%A4%96%E5%9C%8D%E8%B3%BD%E5%B0%8F%E7%B5%84%E8%B3%BD%E5%9C%8B%E8%B6%B3%E8%B2%A0%E5%8D%97%E9%9F%930-1%E4%BD%86%E4%BB%8D%E6%99%89%E7%B4%9A%E4%B8%8B%E9%9A%8E%E6%AE%B518%E5%BC%B7%E8%B3%BD.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:24:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒大汽车被行政处罚需退回奖补19亿元人民币</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E6%81%92%E5%A4%A7%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E8%A2%AB%E8%A1%8C%E6%94%BF%E8%99%95%E7%BD%B0%E9%9C%80%E9%80%80%E5%9B%9E%E5%A5%AC%E8%A3%9C19%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3.html</link>
      <description><![CDATA[中国恒大汽车公布，相关附属公司近日收到相关地方行政部门进一步下发行政处理决定书，认为相关附属公司未按相关协议条款履行合同义务，已构成违约，而从相关附属公司经营状况判断，协议目的客观上已无法实现，决定解除有关协议。相关附属公司自收到行政决定书日起15日内，向相关地方行政部门退回已发放各项奖励及补贴合共约19亿元人民币。 恒大汽车表示，相关附属公司已打算向相关地方的市人民政府申请行政复议，又表示如果有关决定最终执行，将对集团财务状况及经营产生重大影响。 另外，恒大汽车公布，附属公司天津恒大近日收到另一相关部门告知书，对天津恒大新能源乘用车产品生产准入条件保持情况进行核查后，提出3项须整改问题，拟责令天津恒大停止生产销售，进行整改。 恒大汽车表示，打算在限期前向部门提报申诉整改材料。上述拟议处理意见如最终被正式执行，将对集团经营情况产生重大影响。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E6%81%92%E5%A4%A7%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E8%A2%AB%E8%A1%8C%E6%94%BF%E8%99%95%E7%BD%B0%E9%9C%80%E9%80%80%E5%9B%9E%E5%A5%AC%E8%A3%9C19%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:11:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院检察官寻求苏丹达尔富尔战争罪的证据</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/11/AJ-%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%88%91%E4%BA%8B%E6%B3%95%E9%99%A2%E6%A3%80%E5%AF%9F%E5%AE%98%E5%AF%BB%E6%B1%82%E8%8B%8F%E4%B8%B9%E8%BE%BE%E5%B0%94%E5%AF%8C%E5%B0%94%E6%88%98%E4%BA%89%E7%BD%AA%E7%9A%84%E8%AF%81%E6%8D%AE.html</link>
      <description><![CDATA[国际刑事法院 (ICC) 首席检察官呼吁证人提供证据，以协助其办公室对苏丹达尔富尔地区战争罪和危害人类罪指控展开的紧急调查。 自去年 4 月苏丹武装部队 (SAF) 和准军事组织快速支援部队 (RSF) 领导人之间的冲突爆发暴力事件以来，苏丹一直深陷战争泥潭。阅读更多 巴勒斯坦抵抗运动如何造成以色列士兵心理障碍？巴勒斯坦抵抗运动如何造成以色列士兵心理障碍？俄罗斯的试探：巴基斯坦会参加乌克兰和平峰会吗？俄罗斯的试探：巴基斯坦会参加乌克兰和平峰会吗？乍得的武装团体如何威胁到邻国的稳定？乍得的武装团体如何威胁到邻国的稳定？与真主党冲突升级之际：以色列在叙利亚发起“隐秘行动”与真主党冲突升级之际：以色列在叙利亚发起“隐秘行动” 据医疗慈善机构无国界医生组织（法语缩写为 MSF）称，北达尔富尔州首府法希尔及其周边地区四周的战斗已造成 190 多人死亡，1200 人受伤。 国际刑事法院检察官卡里姆·汗周二在视频声明中表，“我对法希尔及其周边地区发生大规模国际犯罪的指控极为担忧，”并补充说，调查“似乎揭露了有组织、有系统、对人类尊严的严重侵犯”。 卡里姆·汗表示，他的调查人员已经看到了可信的指控，这些指控似乎是出于种族动机对平民发动的袭击、大规模强奸和袭击医院，他呼吁可能拥有证据、视频或音频材料的任何人将其提交给他的办公室。 卡里姆·汗发表声明几天前，周日，RSF 袭击导致法希尔一家主要医院关闭，据无国界医生组织报道，该组织开枪并洗劫了医院。 法希尔拥有 180 多万居民和流离失所者，是广阔的达尔富尔地区唯一不受 RSF 控制的州首府，也是濒临饥荒的地区的主要人道主义中心。 联合国人道主义事务副协调员托比·哈沃德上个月告诉半岛电视台说，城里的人们称法希尔为“人间地狱，他们随时都有可能丧命”。 先前的暴行 国际刑事法院长期以来一直在调查苏丹的暴行，可以追溯到达尔富尔先前的毁灭性冲突。 设在海牙的国际刑事法院可以起诉战争罪、反人类罪、种族灭绝罪，在某些情况下，还可以起诉侵略罪，只要这些罪行发生在该法院 124 个成员国之一的领土上，或是由国际刑事法院成员国的国民犯下。国际刑事法院还可以通过联合国安理会的提交行使管辖权，就像 2005 年达尔富尔案一样。 苏丹医院停止运营：快速支援部队“袭击”最后一家仍在运作的医院 法院已对前苏丹总统奥马尔·巴希尔发出逮捕令，指控他涉嫌在 2003 年至 2008 年期间在达尔富尔犯下种族灭绝罪。 快速支援部队前身是阿拉伯民兵组织，俗称“金戈威德”（Janjaweed），由巴希尔动员起来对抗达尔富尔的非阿拉伯部落。 当时，他们被指控犯有大规模屠杀、强奸和其他暴行。 卡里姆·汗在周二的讲话中回顾了之前的冲突。 “我们允许历史在达尔富尔再次重演，这令人愤慨，”他表示，“我们不能也绝不能让达尔富尔再次成为世界遗忘的暴行。” 苏丹：一场野蛮的战争和有毒的信息战 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/11/AJ-%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%88%91%E4%BA%8B%E6%B3%95%E9%99%A2%E6%A3%80%E5%AF%9F%E5%AE%98%E5%AF%BB%E6%B1%82%E8%8B%8F%E4%B8%B9%E8%BE%BE%E5%B0%94%E5%AF%8C%E5%B0%94%E6%88%98%E4%BA%89%E7%BD%AA%E7%9A%84%E8%AF%81%E6%8D%AE.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平主持深改委会议　要主动融入全球创新网络</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E4%B8%BB%E6%8C%81%E6%B7%B1%E6%94%B9%E5%A7%94%E6%9C%83%E8%AD%B0-%E8%A6%81%E4%B8%BB%E5%8B%95%E8%9E%8D%E5%85%A5%E5%85%A8%E7%90%83%E5%89%B5%E6%96%B0%E7%B6%B2%E7%B5%A1.html</link>
      <description><![CDATA[中共中央总书记、国家主席、中央全面深化改革委员会主任习近平下午主持召开中央全面深化改革委员会第5次会议。会议表示，要坚持以开放促创新，健全科技对外开放体制机制，完善面向全球的创新体系，主动融入全球创新网络，突出重点领域及关键环节，补齐开放创新制度短板。 会议指出，要坚持「走出去」及「引进来」相结合，扩大国际科技交流合作，努力构建合作共赢的伙伴关系，前瞻谋划及深度参与全球科技治理。要加强国际化科研环境建设，瞄准科研人员的现实关切，着力解决突出问题，确保人才引进来、留得住、用得好；要不断健全科技安全制度及风险防范机制，在开放环境中筑牢安全底线。 在完善中国特色现代企业制度方面，会议要求，要尊重企业经营主体地位，坚持问题导向，根据企业规模、发展阶段、所有制性质等，分类施策、加强引导。 要加强党对国有企业全面领导，完善国有企业现代公司治理，加强对国有资本监督管理；要鼓励有条件的民营企业建立现代企业制度。 会议又强调，要把提高农业综合生产能力放在更加突出位置，完善价格、补贴、保险等政策体系，健全粮食主产区奖补激励制度。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E4%B8%BB%E6%8C%81%E6%B7%B1%E6%94%B9%E5%A7%94%E6%9C%83%E8%AD%B0-%E8%A6%81%E4%B8%BB%E5%8B%95%E8%9E%8D%E5%85%A5%E5%85%A8%E7%90%83%E5%89%B5%E6%96%B0%E7%B6%B2%E7%B5%A1.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:01:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小童于7月1日可免费无限次乘九巴及龙运巴士逾450条路线</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%B0%8F%E7%AB%A5%E6%96%BC7%E6%9C%881%E6%97%A5%E5%8F%AF%E5%85%8D%E8%B2%BB%E7%84%A1%E9%99%90%E6%AC%A1%E4%B9%98%E4%B9%9D%E5%B7%B4%E5%8F%8A%E9%BE%8D%E9%81%8B%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E9%80%BE450%E6%A2%9D%E8%B7%AF%E7%B7%9A.html</link>
      <description><![CDATA[九巴表示，「夏日赏童游」小童免费乘车日将于7月1日展开，小童当日可免费无限次乘搭九巴及龙运巴士逾450条路线，但K12、K14、K17、 K18路线除外，让他们与家人在香港回归日四处游览。 九巴又说，为让儿童欢度暑假，由7月1日至9月1日期间的所有公众假期及周日，3至11岁的小童，上车时以小童八达通拍卡，车资将设定为0元。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E5%B0%8F%E7%AB%A5%E6%96%BC7%E6%9C%881%E6%97%A5%E5%8F%AF%E5%85%8D%E8%B2%BB%E7%84%A1%E9%99%90%E6%AC%A1%E4%B9%98%E4%B9%9D%E5%B7%B4%E5%8F%8A%E9%BE%8D%E9%81%8B%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E9%80%BE450%E6%A2%9D%E8%B7%AF%E7%B7%9A.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:35:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何永贤称简约公屋全部全速推进　本星期公布申请细节</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E4%BD%95%E6%B0%B8%E8%B3%A2%E7%A8%B1%E7%B0%A1%E7%B4%84%E5%85%AC%E5%B1%8B%E5%85%A8%E9%83%A8%E5%85%A8%E9%80%9F%E6%8E%A8%E9%80%B2-%E6%9C%AC%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AC%E5%B8%83%E7%94%B3%E8%AB%8B%E7%B4%B0%E7%AF%80.html</link>
      <description><![CDATA[房屋局局长何永贤表示，简约公屋的工作正全部全速推进中，当局本星期会公布申请细节。 何永贤与部分立法会议员到简约公屋彩兴项目参观样板单位。她说议员都满意样板单位的质素，认为真正能做到简单但适切的设计，对能够快速兴建好共19层、有升降机、约2300个单位表示支持和期待，盼望项目落成后早日帮助有需要的市民改善生活环境。 何永贤在社交网页的说，交货标准的单位简单、明亮，设备包括热水炉和抽气扇，为免入住居民要在单位钻孔，当局亦预设几个简约墙架以善用空间，供居民摆放物品。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E4%BD%95%E6%B0%B8%E8%B3%A2%E7%A8%B1%E7%B0%A1%E7%B4%84%E5%85%AC%E5%B1%8B%E5%85%A8%E9%83%A8%E5%85%A8%E9%80%9F%E6%8E%A8%E9%80%B2-%E6%9C%AC%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AC%E5%B8%83%E7%94%B3%E8%AB%8B%E7%B4%B0%E7%AF%80.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:31:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国主办乌克兰重建会议 签署战后重建意向声明</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/11/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E5%8A%9E%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E9%87%8D%E5%BB%BA%E4%BC%9A%E8%AE%AE-%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E6%88%98%E5%90%8E%E9%87%8D%E5%BB%BA%E6%84%8F%E5%90%91%E5%A3%B0%E6%98%8E.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/11/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E5%8A%9E%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E9%87%8D%E5%BB%BA%E4%BC%9A%E8%AE%AE-%E7%AD%BE%E7%BD%B2%E6%88%98%E5%90%8E%E9%87%8D%E5%BB%BA%E6%84%8F%E5%90%91%E5%A3%B0%E6%98%8E.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逾120台商访台南考察 郑文灿盼能返台投资</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/11/CNA-%E9%80%BE120%E5%8F%B0%E5%95%86%E8%A8%AA%E5%8F%B0%E5%8D%97%E8%80%83%E5%AF%9F-%E9%84%AD%E6%96%87%E7%87%A6%E7%9B%BC%E8%83%BD%E8%BF%94%E5%8F%B0%E6%8A%95%E8%B3%87.html</link>
      <description><![CDATA[海基会「大陆台商投资台湾」系列活动11日起一连两天在台南举行，海基会董事长郑文灿出席活动时向台商表示，透过这次的参访活动，希望台商可以返台投资。 （海基会提供）中央社记者吴柏纬传真113年6月11日（中央社记者吴柏纬台北11日电）超过120位的台商今天参访台南并了解投资机会，刚上任的海基会董事长郑文灿，晚间设宴款待与会台商时强调，两岸要共好加上台商，达到「三赢」。 他也向台商喊话，盼能返台投资。据海基会晚间发布的新闻稿，海基会「大陆台商投资台湾」系列活动今起一连两天在台南举行，来自大陆各地台商协会超过120多位台商踊跃参加，参访团首日活动即前往沙仑绿能科技示范场域，了解绿能转型与AI智慧等最新发展。新上任的海基会董事长郑文灿晚间设宴接待与会台商。他在致词时表示，欢迎台商回到娘家，希望大家能够感受到娘家的温暖。他接着说「两岸要共好，应该要加上台商，才能达到三赢」。郑文灿表示，今年是台南建城400年，是台南从文化古都转型成科技城市的重要里程碑，南科去年产值正式超越竹科，未来发展前景更好，沙仑绿能科学城是他在行政院副院长任内积极规划建成，透过这次的参访活动，希望台商可以返台投资，协助台南「双轴转型」。郑文灿指出，中国大陆经营环境有很大变化，要让台商在中国大陆合法投资企业该有的权益不能打折扣，而台企联、各地台协都是海基会的对话窗口。他强调，今年520总统赖清德的就职演说中表明，台湾一贯的稳健立场与善意不变，也会积极采取开放交流政策。郑文灿说，海基会是两岸第一线服务窗口，不管遇到多大困难、多少挑战，海基会仍是按照两岸人民关系条例处理两岸事务的唯一授权机构，凡是有助于两岸和平、善意互动的事，都会积极来推动。 「要存好心、说好话、做好事。希望在台湾主流民意共识下，两岸有更大的自信开放互动，这也是台商的期盼」。郑文灿提到，赖总统要让台湾成为「经济日不落国」，因此对中国大陆市场也非常重视，希望大陆台商的权益可以得到更大支持。郑文灿表示，他和副董事兼秘书长罗文嘉，是30多年的好朋友，共同带着服务和做事的心情来为大家工作，一定会尽最大力量，让好事往好的方向发展，让陆客、陆生、陆配来到台湾可以得到更好照顾。举凡台商、台青、台干、台生在大陆工作、居住、生活有需要帮忙，海基会也会将服务触角持续扩大。 （编辑：张淑伶）1130611#台商#投资台湾#罗文嘉#海基会#郑文灿郑文灿传郑文灿协助胡歌来台事宜海基会澄清：没有参与花莲定置渔业地震受灾逾3800万农业部提高救助额度罗文嘉海基会新人事陆委会推荐罗文嘉接任副董事长]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/11/CNA-%E9%80%BE120%E5%8F%B0%E5%95%86%E8%A8%AA%E5%8F%B0%E5%8D%97%E8%80%83%E5%AF%9F-%E9%84%AD%E6%96%87%E7%87%A6%E7%9B%BC%E8%83%BD%E8%BF%94%E5%8F%B0%E6%8A%95%E8%B3%87.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悦和酱园有瓶装腐乳含过量蜡样芽孢杆菌　当局吁停食受影响批次</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E6%82%85%E5%92%8C%E9%86%AC%E5%9C%92%E6%9C%89%E7%93%B6%E8%A3%9D%E8%85%90%E4%B9%B3%E5%90%AB%E9%81%8E%E9%87%8F%E8%A0%9F%E6%A8%A3%E8%8A%BD%E5%AD%A2%E6%A1%BF%E8%8F%8C-%E7%95%B6%E5%B1%80%E7%B1%B2%E5%81%9C%E9%A3%9F%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%89%B9%E6%AC%A1.html</link>
      <description><![CDATA[悦和酱园一个批次的瓶装腐乳「香滑腐乳」，被检出含过量蜡样芽孢杆菌。食物安全中心呼吁，市民停止食用受影响批次产品，业界如果持有受影响批次产品，亦应立即停止使用或出售。当局已知会涉事商户有关违规事项，并命令将受影响批次产品停售及下架。 涉事产品来源地是内地，净重12安士，2025年5月30日前最佳食用。 食安中心发言人说，有关样本在荃湾一个零售点购买，检测结果显示，样本每克含13万个蜡样芽孢杆菌。根据指引，即食食品每克含超过10万个蜡样芽孢杆菌即属「不满意」。 有关经销商已按中心指示对受影响批次产品进行回收，市民可于办公时间致电热线2492 3354，查询有关产品回收事宜。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E6%82%85%E5%92%8C%E9%86%AC%E5%9C%92%E6%9C%89%E7%93%B6%E8%A3%9D%E8%85%90%E4%B9%B3%E5%90%AB%E9%81%8E%E9%87%8F%E8%A0%9F%E6%A8%A3%E8%8A%BD%E5%AD%A2%E6%A1%BF%E8%8F%8C-%E7%95%B6%E5%B1%80%E7%B1%B2%E5%81%9C%E9%A3%9F%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%89%B9%E6%AC%A1.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:56:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新航将赔偿气流颠簸事件机上乘客</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/11/DW-%E6%96%B0%E8%88%AA%E5%B0%86%E8%B5%94%E5%81%BF%E6%B0%94%E6%B5%81%E9%A2%A0%E7%B0%B8%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%9C%BA%E4%B8%8A%E4%B9%98%E5%AE%A2.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-11T13:31:38.672Z遭遇严重气流颠簸后，5月20日从伦敦飞往新加坡SQ321航班上一人死亡，数十人受伤（德国之声中文网）新加坡航空公司公布了上个月该航司客机遭遇严重气流颠簸致乘客死伤事故的初步赔偿方案。如何赔偿？按照该方案，机上所有乘客的机票将全额退款，所有乘客还将根据欧盟或英国的相关规定获得延误赔偿。受伤乘客根据伤势程度将获得不同金额的赔偿。受轻伤的乘客将获得1万美元的赔偿；对于伤势较重的乘客，新航将与他们协商，以制定符合具体情况的赔偿方案。在此之前，新航将向医学评估为伤势严重、需要长期医疗护理以及要求经济援助的乘客预付2.5万美元用作急需，这笔费用将作为最终赔偿的一部分。新航已向机上每位乘客提供 1000 新加坡元（折合739美元）以支付他们在曼谷的紧急开支。事件回溯5月20日，由伦敦希斯罗机场飞往新加坡的SQ321航班，在起飞约10小时后，于伊洛瓦底盆地（Irrawaddy Basin）上空37000英尺处遭遇极端气流颠簸，导致一名73岁的英国人疑似心脏病发作死亡，并造成数十人头部和背部受伤。飞行员宣布出现紧急医疗状况并改道飞往泰国。该航班于当地时间5月21日15时45分备降曼谷。这架波音777-300ER飞机共载有211名乘客和18名机组人员。根据初步调查，飞机遭遇气流后剧烈摇晃，导致未系安全带的乘客受伤。调查部门表示，飞机在不到一秒钟的时间内下降了 54 米，&quot;这可能导致未系安全带的乘客被抛到空中，然后再掉下来。该事件也让人们关注安全带佩戴不规范的问题。相关图集：航空史上不幸中的万幸杜兰戈奇迹：2018年7月31日，墨西哥国际航空公司的2431次航班在杜兰戈市（Durango）起飞时机身起火燃烧并坠毁。这家巴西航空工业的190型飞机上载有100多人。虽然许多人受伤，但所有人都幸免于难。哈德逊河上的壮举：2009年1月15日，全美航空公司一架空客320班机在纽约起飞时遭到飞鸟撞击。机长萨利·萨伦伯格成功地将客机降落在纽约市哈得逊河上。最终，150名乘客和机组人员全部生还。他的英雄之举后来被拍成电影《萨利机长》，由汤姆·汉克斯主演。多伦多奇迹：2005年8月2日，法航一架载有297名乘客和12名机组人员的空客A340客机在多伦多皮尔逊国际机场降落时被雷电击中，飞机冲出跑道，起火燃烧。尽管飞机严重损坏，12人受重伤，但机组人员仍成功地疏散了所有乘客，最终机上所有人员全部脱险。丹佛的幸运日：2008年12月20日，美国大陆航空公司一架波音737客机在丹佛国际机场起飞时突遇强风，飞机冲出跑道，栽入山谷，许多人受伤，但所幸没有造成人员丧生。太平洋上的泛美航空6号航班：1956年10月16日，泛美航空一架波音377客机在从檀香山飞往旧金山途中两台引擎失灵，迫降海面。机上有24名乘客和7名机组人员。尽管飞机迅速解体沉没，但全员无一遇难。(美联社、法新社、路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/11/DW-%E6%96%B0%E8%88%AA%E5%B0%86%E8%B5%94%E5%81%BF%E6%B0%94%E6%B5%81%E9%A2%A0%E7%B0%B8%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%9C%BA%E4%B8%8A%E4%B9%98%E5%AE%A2.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中方对皇马球迷辱华言论感震惊愤怒　严正交涉后球会谴责歧视言行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%B0%8D%E7%9A%87%E9%A6%AC%E7%90%83%E8%BF%B7%E8%BE%B1%E8%8F%AF%E8%A8%80%E8%AB%96%E6%84%9F%E9%9C%87%E9%A9%9A%E6%86%A4%E6%80%92-%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E4%BA%A4%E6%B6%89%E5%BE%8C%E7%90%83%E6%9C%83%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E6%AD%A7%E8%A6%96%E8%A8%80%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[中国驻西班牙使馆回应皇家马德里球会个别球迷发表辱华言论的事件。 使馆表示注意到近日有个别球迷在采访中发表言辞低俗，性质恶劣的辱华言论，对此深感震惊和愤怒，已第一时间向皇马球会方面提出严正交涉。 使馆表示，球会对有关个别球迷不当言行，表示反对，强调球会拒绝并谴责任何形式的种族歧视及排外仇外言行，认为这是个别球迷的孤立行为，有违皇马的价值和原则，绝不代表皇马及广大球迷的态度。 使馆又引述皇马表示，重视并热爱中国球迷，亦重视与中国的友好联系，感谢中国球迷垂爱，希望为西中友好继续发挥积极作用。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%B0%8D%E7%9A%87%E9%A6%AC%E7%90%83%E8%BF%B7%E8%BE%B1%E8%8F%AF%E8%A8%80%E8%AB%96%E6%84%9F%E9%9C%87%E9%A9%9A%E6%86%A4%E6%80%92-%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E4%BA%A4%E6%B6%89%E5%BE%8C%E7%90%83%E6%9C%83%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E6%AD%A7%E8%A6%96%E8%A8%80%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:45:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股开市后下跌</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E4%B8%8B%E8%B7%8C.html</link>
      <description><![CDATA[纽约股市下跌。美国本周公布最新通胀数据及联储局举行政策会议前，投资者风险意欲下降。 道琼斯指数较早时报38573点，跌294点，跌幅0.76%。 纳斯达克指数报17181点，跌10点。 标准普尔500指数报5341点，跌18点，跌幅0.35%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/11/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E4%B8%8B%E8%B7%8C.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:43:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SRF厂进驻桃科争议 桃市府批经济部说法卸责</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/11/CNA-srf%E5%BB%A0%E9%80%B2%E9%A7%90%E6%A1%83%E7%A7%91%E7%88%AD%E8%AD%B0-%E6%A1%83%E5%B8%82%E5%BA%9C%E6%89%B9%E7%B6%93%E6%BF%9F%E9%83%A8%E8%AA%AA%E6%B3%95%E5%8D%B8%E8%B2%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶臻桃园11日电）桃市府废止3家SRF厂进驻桃园科技工业园区，业者提出诉愿，经济部6日撤销市府处分；桃园市府今天表示，经济部指称当时推荐不具法律效力的说法是卸责之说，令人难以接受。桃园市政府3月宣布废止3家SRF（固体再生燃料）厂进驻桃园科技工业园区，业者提出诉愿，经济部6日撤销市府处分。经济部产业发展署今天透过新闻稿说明，此园区主管为桃市府，管理法令也是桃市府主管，经济部的推荐并不具法律效力。桃园市政府晚间发布新闻稿表示，SRF本就不符桃科土管规定，是经济部民国109年建议以专案核准方式入园，显见SRF进驻桃科为经济部积极运作结果，如无经济部刻意推荐，这3家SRF厂当时根本无法进驻，这都在109年经济部召开的两次会议中清楚载明。桃市府指出，先前经济部既已3度来函表明愿意收回推荐函，意谓当初推荐理由已不存在，市府据此撤销入园许可应无疑义，但经济部诉愿会（包括2名政府代表）日前一致决议让业者诉愿成功，将责任推回地方；经济部却指称推荐不具法律效力的说法，实属卸责之说，令人难以接受。桃市府表示，后续将依权限严格审查相关污染排放，包括不再续发前市府核发的超量污染物排放许可、经发局重新审查后续入园的污染物排放权，以及环保局依据重新核定的污染物总量，审查空气污染物排放许可申请，将以观音区民众健康为最高考量。 （编辑：陈仁华）1130611#桃市府#经济部#桃园市政府]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/11/CNA-srf%E5%BB%A0%E9%80%B2%E9%A7%90%E6%A1%83%E7%A7%91%E7%88%AD%E8%AD%B0-%E6%A1%83%E5%B8%82%E5%BA%9C%E6%89%B9%E7%B6%93%E6%BF%9F%E9%83%A8%E8%AA%AA%E6%B3%95%E5%8D%B8%E8%B2%AC.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>