<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 16:39:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>截止晚上8时　新渡轮接载逾5万人次往返中环及长洲</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%88%AA%E6%AD%A2%E6%99%9A%E4%B8%8A8%E6%99%82-%E6%96%B0%E6%B8%A1%E8%BC%AA%E6%8E%A5%E8%BC%89%E9%80%BE5%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E5%BE%80%E8%BF%94%E4%B8%AD%E7%92%B0%E5%8F%8A%E9%95%B7%E6%B4%B2.html</link>
      <description><![CDATA[新渡轮表示，今日截至晚上8时，于长洲太平清醮录得约51300人次往返中环及长洲。新渡轮说，今天举行的长洲太平清醮活动期间，共增加往来中环及长洲的航班数目接近两倍，于繁忙时段平均每小时开出6班航班，以疏导往返中环及长洲的乘客，往返中环及长洲的人次较去年同期增加约18.5%。此外，为配合深夜举行的抢包山比赛，新渡轮将于5月16日星期四凌晨1时15分，增设一班由长洲开往中环的普通渡轮加班服务，以疏导观赏比赛后返回市区的乘客。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%88%AA%E6%AD%A2%E6%99%9A%E4%B8%8A8%E6%99%82-%E6%96%B0%E6%B8%A1%E8%BC%AA%E6%8E%A5%E8%BC%89%E9%80%BE5%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E5%BE%80%E8%BF%94%E4%B8%AD%E7%92%B0%E5%8F%8A%E9%95%B7%E6%B4%B2.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 15:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克总理菲佐中枪有生命危险　办公室形容是企图暗杀</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%BC%90%E5%85%8B%E7%B8%BD%E7%90%86%E8%8F%B2%E4%BD%90%E4%B8%AD%E6%A7%8D%E6%9C%89%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%8D%B1%E9%9A%AA-%E8%BE%A6%E5%85%AC%E5%AE%A4%E5%BD%A2%E5%AE%B9%E6%98%AF%E4%BC%81%E5%9C%96%E6%9A%97%E6%AE%BA.html</link>
      <description><![CDATA[斯洛伐克总理办公室证实，总理菲佐中枪受伤，有生命危险，由直升机送院，未来数小时很关键，形容事件是企图暗杀。当地传媒报道，枪击发生在距离首都布拉迪斯拉法东北约150公里的汉德洛瓦镇，菲佐出席政府会议后，有人向他开了几枪，菲佐腹部中弹。片段显示，菲佐中枪后由保镳扶上车，一名男子当场被制服。总统恰普托娃对事件表示震惊，谴责是野蛮袭击，祝愿菲佐早日康复。欧洲多国领导人与欧盟委员会主席冯德莱恩，亦谴责事件。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%BC%90%E5%85%8B%E7%B8%BD%E7%90%86%E8%8F%B2%E4%BD%90%E4%B8%AD%E6%A7%8D%E6%9C%89%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%8D%B1%E9%9A%AA-%E8%BE%A6%E5%85%AC%E5%AE%A4%E5%BD%A2%E5%AE%B9%E6%98%AF%E4%BC%81%E5%9C%96%E6%9A%97%E6%AE%BA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 15:00:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长洲抢包山比赛午夜举行　工作人员作最后彩排</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%95%B7%E6%B4%B2%E6%90%B6%E5%8C%85%E5%B1%B1%E6%AF%94%E8%B3%BD%E5%8D%88%E5%A4%9C%E8%88%89%E8%A1%8C-%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BA%BA%E5%93%A1%E4%BD%9C%E6%9C%80%E5%BE%8C%E7%B6%B5%E6%8E%92.html</link>
      <description><![CDATA[长洲太平清醮的压轴好戏「抢包山」比赛，将于午夜12时在长洲北帝庙游乐场足球场举行。工作人员正作最后彩排，抢包山参赛者亦已陆续到场。现场设有四个区域让市民观赏比赛，总共可容纳大约1650人。大会晚上10时开始派发免费入场券，每名市民只可以取一张门券，先到先得，派完即止。排队头的市民表示，早上10时许已经到场排队，希望亲身感受比赛现场气氛。 9男3女的参赛者会同时作赛，爬上14米高、由9000个塑胶平安包搭建而成的巨型包山，他们要在限时3分钟之内，累计摘取最多分数的平安包，争夺「包山王」、「包山后」的宝座。参赛者亦都要在限时内成功着地，否则会被取消资格。如果由2016年起，累积取得任何三届比赛冠军，就可以成为包山「王中王」或「后中后」大奖。为了方便市民看完「抢包山」比赛后离开长洲，新渡轮将于凌晨1时15分，额外加开一班由长洲前往中环的渡船。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%95%B7%E6%B4%B2%E6%90%B6%E5%8C%85%E5%B1%B1%E6%AF%94%E8%B3%BD%E5%8D%88%E5%A4%9C%E8%88%89%E8%A1%8C-%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BA%BA%E5%93%A1%E4%BD%9C%E6%9C%80%E5%BE%8C%E7%B6%B5%E6%8E%92.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:58:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星国总理黄循财：重视东协核心地位 盼美中关系稳定</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%98%9F%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%90%86%E9%BB%83%E5%BE%AA%E8%B2%A1-%E9%87%8D%E8%A6%96%E6%9D%B1%E5%8D%94%E6%A0%B8%E5%BF%83%E5%9C%B0%E4%BD%8D-%E7%9B%BC%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E9%97%9C%E4%BF%82%E7%A9%A9%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄自强吉隆坡15日专电）新加坡第4任总理黄循财今晚宣誓就职，他发表就职演说强调，新加坡重视东协的核心地位，维护国家的利益与权利，也希望美中关系能保持稳定。原新加坡副总理兼财政部长黄循财（Lawrence Wong）今晚接替执政20年的李显龙，宣誓成为第4任总理。黄循财发表就职演说时，感谢历任领导人努力付出，也说明他是第一个在新加坡独立之后出生的总理，今后会以新的身分继续为新加坡人民服务，并会在既有的基础上全力以赴，竭尽所能肩负重任。第4代领导团队的领导风格将有别于第3代团队。新加坡联合早报等媒体报导，黄循财指出，这次领导团队交接不仅是团队更替，也是跨代更替。黄循财认为，全球局势动荡不安，新加坡的社会要力求变化，如果前方道路出现挑战，就需要处理新的问题，唯有全民团结才能灵活应变，以新思维因应挑战。他说，亚太地区在冷战结束的30年来，经历前所未有的和平和稳定；但这个时代已不复返，目前全球面对的是一个充满竞争与冲突的世界局势。黄循财表示，新加坡不仅要在维护国家利益与权利的同时与各方相处，也重视东协的核心地位，为东协促进合作与一体化付出努力。他希望美中关系保持稳定，新加坡会继续与双方接触。新加坡也会继续深化和其他国家的关系，促进新加坡的利益，为新加坡与世界各国塑造未来。他表示，新加坡并非首度面对艰难的外部环境，过去所经历的考验让新加坡变得更坚强，新加坡人的高度互信与合作是成功的关键。由于新加坡是多元国家，有多元种族、宗教与语言，如今的多元化程度更甚以往，但人民更团结，新加坡之所以能获这样的成就是因彼此包容与尊重。他提到新加坡是开放的经济体，人民生计易因多边主义分裂受到影响，多元化的社会容易受外来影响分裂。新加坡人必须适应新的现实并做好准备，才能适应一个更混乱、危险与暴力的世界。他也呼吁面对这个充满冲突与竞争的世界，新加坡必须加强认同感与互信，让全民共同谱写新加坡故事的下一个篇章。对于黄循财今晚宣誓就职就任总理，星马学者多半分析，新加坡形塑稳定政治惯例，重视政策延续性，黄循财不会有强烈个人色彩或强势领导人威望，今后将更重视团队领导模式。 （编辑：冯昭）1130515#李显龙#新加坡#东协#黄循财黄循财黄循财任新加坡总理星马学者：更重视团队领导黄循财今晚宣誓就职新加坡第2位非李氏家族总理李显龙打造现代化新加坡同时打压异议李显龙执政20年交棒朱立伦：台湾短视民粹无法像新加坡成为亮点]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%98%9F%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%90%86%E9%BB%83%E5%BE%AA%E8%B2%A1-%E9%87%8D%E8%A6%96%E6%9D%B1%E5%8D%94%E6%A0%B8%E5%BF%83%E5%9C%B0%E4%BD%8D-%E7%9B%BC%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E9%97%9C%E4%BF%82%E7%A9%A9%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不满TikTok面临遭禁 八名用户状告美国政府</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/15/DW-%E4%B8%8D%E6%BB%A1tiktok%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E9%81%AD%E7%A6%81-%E5%85%AB%E5%90%8D%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%8A%B6%E5%91%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T14:17:02.338Z今年3月13日，部分TikTok用户在白宫外集会，抗议政府取缔或剥离这款社媒平台的计划。（德国之声中文网）八名TikTok内容创作者对美国政府拟议中的TikTok禁令提起了诉讼。本周二，他们已向华盛顿一家法庭提交了诉状。此外，上周TikTok也对美国政府的相关计划提起诉讼。这八名原告认为，政府针对TikTok的法令，不仅限制了他们的言论自由权利，还剥夺了部分原告的经济来源。诉状中写道：拟议中的新法将使他们和整个美国失去一个自由表达和相互交流的渠道。原告们在诉状中称，只有借助TikTok这一全新方式的传播平台，他们的创作才得以获得如此大的网络影响力。这起法律纠纷的背景是，今年四月底，美国政府通过了一项新法律，要求中国母公司“字节跳动”在今后数月内向美国公司出售TikTok，否则这款应用软件将在美国被禁止。今年一月，TikTok首席执行官周受资在美国国会接受听证。 就TikTok的立法是中美贸易争端不断激化的一个缩影。中国政府已暗示不会同意出售 TikTok 及其背后的数据和算法。此类技术已被中国列入出口管制清单。有媒体报道称，TikTok将会承担上述八名网红的诉讼费用，目的是通过法庭推翻政府相关法令，避免遭到禁止。（天主教通讯社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/15/DW-%E4%B8%8D%E6%BB%A1tiktok%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E9%81%AD%E7%A6%81-%E5%85%AB%E5%90%8D%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%8A%B6%E5%91%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德语媒体：一场贸易战的开始</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/15/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T14:39:18.692Z（德国之声中文网）《南德意志报》题为&quot;一场贸易战的开始&quot;的评论写道，拜登政府对中国进口产品征收高额关税，这不仅是出于选战目的，也是对扭曲市场行为的原则性回答。文章写道：&quot;中国是世界上最有效率的计划经济，或许也是首个将重创市场经济的计划经济体。在美国政府新的关税攻势背后，不是围绕宏观经济理论的论争，而是极为激烈的竞争。两大国之间的贸易争端拉开序幕，世界其它国家难以独善其身。 &quot;文章写道：&quot;这不单是选战操作，而是一个原则问题，因为中国--另外，美国也是--扭曲、拉伸和破坏世界贸易秩序规则。&quot;&quot;对欧盟来说，面对真相的时刻到了。欧洲比美国更受中国贸易残酷之苦。欧盟选举后，欧委会和各成员国须作出回答。拜登已经给了他们一个脚本。&quot;有悖于世界贸易体系《法兰克福汇报》题为&quot;各人为各人&quot;的评论写道，美国未来对中国电动汽车征收100%的关税，无论是否有意，惩罚性关税也有悖于世界贸易体系。文章写道：&quot;美国试图阻止所担忧的中国补贴产品涌入。不过，拜登同时剥夺了通胀困境下本国消费者购买便宜进口产品的机会。美国企业则获得竞争优势。中国是否会因这一举措而放弃补贴，可能性微乎其微。&quot;&quot;无论是否有意，美国的惩罚性关税也有悖于世界贸易体系。拜登让中国进口电动汽车价格翻番，等于是关闭了国门。中国的出口攻势如今将更多转向欧洲。拜登向西方友邦贸易伙伴发出的信号是：各人为各人！倘若欧洲以对中国产品更高的惩罚性关税回应、并损害自身消费者的利益，那么以自由贸易为基础的世界贸易体系将更加分崩离析。&quot;文章写道：“当然，美国对这些行业的扶持远少于中国。不过，拜登对中国补贴作出惩罚，而他在本国也使用这作为工业政策的万灵药。这也够疯狂的。”贸易战的风险《新苏黎世报》题为&quot;拜登冒全球贸易战之风险&quot;的评论写道，美国对中国电动汽车等多种产品征收大幅关税，这是玩火的游戏。文章写道：&quot;中国政府恐怕并不会对拜登的宣布无动于衷。此次加征关税影响范围太大了。如果北京当权者无所回应，那等于是颜面尽失。特朗普执政时期，中国政府曾对美国大豆全面征收关税，这是美国重要的出口产品。&quot;&quot;中国政府4月通过的一项法律将为回应拜登的关税提供前提条件。全国人大常委会通过的该法律将大量分散的条文汇总。该法赋予中国政府对任何国家征收惩罚性关税的可能。该法将于12月1日生效。&quot;文章写道：&quot;由于欧委会也在调查一系列中国产品，世界或面临一场全球贸易战，而中国则会越来越感到受到压力。相应的回应、包括政治上的，将难以避免。&quot;美欧加强协调《日报》题为&quot;害怕中国冲击波&quot;的评论写道，美国的关税可能将中国产品挤压到欧盟市场。重要的是，华盛顿和布鲁塞尔未来提早相互协调。文章写道：&quot;特别是与远东关系紧密的德国在经历了数十年的&#39;中国繁荣&#39;之后，如今或将面临&#39;中国冲击波&#39;。原因是北京2015年制定的&#39;中国制造&#39;战略。当时，中国不想再做世界工厂，而是在十年内、也就是2025年成为高科技的市场领先者。在机械、化工、电子领域，中国出口商在世界市场上如今已比德国更成功。&quot;&quot;布鲁塞尔数月来对中国较小型电动汽车进行调查。类似的还有对中国光伏产品和风力设备的调查。…如今最重要的是，与华盛顿达成一致，未来协调行动。而不再成为下一个美国内政驱动下的行动的受害者。&quot;摘编自其他媒体的内容，不代表德国之声的立场或观点。©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/15/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警队人工智能紧急救援应用程式在世界关键通讯大会获奖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E8%AD%A6%E9%9A%8A%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%B7%8A%E6%80%A5%E6%95%91%E6%8F%B4%E6%87%89%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BC%8F%E5%9C%A8%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%97%9C%E9%8D%B5%E9%80%9A%E8%A8%8A%E5%A4%A7%E6%9C%83%E7%8D%B2%E7%8D%8E.html</link>
      <description><![CDATA[警队的人工智能紧急救援应用程式「HKSOS - RescueAI」，在迪拜举办的「2024世界关键通讯大会」获得「先进技术最佳应用奖」。警队三个参赛项目全部取得入围资格，分别是「HKSOS紧急救援应用程式和智慧搜救系统」入围「公共安全最佳应用奖」；以及「HKSOS - RescueAI」和「Signal Radar 搜救无人机」入围「先进技术最佳应用奖」。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E8%AD%A6%E9%9A%8A%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%B7%8A%E6%80%A5%E6%95%91%E6%8F%B4%E6%87%89%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BC%8F%E5%9C%A8%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%97%9C%E9%8D%B5%E9%80%9A%E8%A8%8A%E5%A4%A7%E6%9C%83%E7%8D%B2%E7%8D%8E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:46:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>的士屯门怀疑撞壆　司机昏迷送院后死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E7%9A%84%E5%A3%AB%E5%B1%AF%E9%96%80%E6%87%B7%E7%96%91%E6%92%9E%E5%A3%86-%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E6%98%8F%E8%BF%B7%E9%80%81%E9%99%A2%E5%BE%8C%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[屯门发生致命交通意外，一名男子死亡。警方表示，中午12时许，一名52岁男子驾驶一辆的士沿蓝地交汇处往富泰村方向行驶，当驶至近蓝地变电站时，怀疑撞向石壆。男子没有表面伤痕，昏迷被送往屯门医院治理，下午1时许证实死亡。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E7%9A%84%E5%A3%AB%E5%B1%AF%E9%96%80%E6%87%B7%E7%96%91%E6%92%9E%E5%A3%86-%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E6%98%8F%E8%BF%B7%E9%80%81%E9%99%A2%E5%BE%8C%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:42:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甚至连美国政府都不清楚自己对拉法的红线</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E7%94%9A%E8%87%B3%E8%BF%9E%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%83%BD%E4%B8%8D%E6%B8%85%E6%A5%9A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%AF%B9%E6%8B%89%E6%B3%95%E7%9A%84%E7%BA%A2%E7%BA%BF.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E7%94%9A%E8%87%B3%E8%BF%9E%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%83%BD%E4%B8%8D%E6%B8%85%E6%A5%9A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%AF%B9%E6%8B%89%E6%B3%95%E7%9A%84%E7%BA%A2%E7%BA%BF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国向以色列运送武器是否是默许加沙战争？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%90%91%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%BF%90%E9%80%81%E6%AD%A6%E5%99%A8%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%98%AF%E9%BB%98%E8%AE%B8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E6%88%98%E4%BA%89.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%90%91%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%BF%90%E9%80%81%E6%AD%A6%E5%99%A8%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%98%AF%E9%BB%98%E8%AE%B8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E6%88%98%E4%BA%89.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科是批准格鲁吉亚“外国代理人”法案的幕后黑手吗？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E8%8E%AB%E6%96%AF%E7%A7%91%E6%98%AF%E6%89%B9%E5%87%86%E6%A0%BC%E9%B2%81%E5%90%89%E4%BA%9A-%E5%A4%96%E5%9B%BD%E4%BB%A3%E7%90%86%E4%BA%BA-%E6%B3%95%E6%A1%88%E7%9A%84%E5%B9%95%E5%90%8E%E9%BB%91%E6%89%8B%E5%90%97.html</link>
      <description><![CDATA[格鲁吉亚议会三读通过的“外国代理人”法草案在国内引发巨大争议，投票前后议会内外不乏暴力冲突，反对派认为它限制了该国的自由，并将其描述为俄罗斯法律。 在该法案通过之前，格鲁吉亚当局遭到欧洲国家的严厉批评，欧洲国家认为该法案不民主，针对西方体系，并且符合莫斯科的利益。阅读更多 交换协议加深内塔尼亚胡的危机并消除“绝对胜利”的口号如果对以色列领导人发出国际逮捕令怎么办？中方邀请法塔赫和哈马斯访华有何目的？美国左右鹰派如何就拒绝支持以色列达成共识？ 英国国防大臣格兰特·沙普斯将格鲁吉亚局势与乌克兰战争进行了比较，形容该法案的通过是“俄罗斯干涉格鲁吉亚事务”的体现，并直接呼吁格鲁吉亚公民“抵制俄罗斯”。 投票前夕，格鲁吉亚政府拒绝接待来到首都第比利斯的欧洲代表团，这似乎是试图劝阻格鲁吉亚官员批准该法律草案，该草案要求 20% 以上资金来自海外的法人实体和媒体机构必须申报其收入来源，并显示其收到的所有收入，否则，将处以 25000 格鲁吉亚拉里（9500 美元）的罚款。 一名示威者在议会大厦墙上作画，抗议外国代理人法草案（盖蒂图像） “俄罗斯法” 政府坚称，该法律对于防止破坏该国政治局势稳定的企图是必要的，据当局称，这些企图是由国外资助的，与此同时，反对派和民间社会力量则认为，当局将利用该法律压制批评声音，这将导致公民社会的窒息，就像俄罗斯类似法律所发生的那样。 俄罗斯否认参与格鲁吉亚立法进程，俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫再次证实莫斯科不干涉格鲁吉亚内政，并指出，西方国家直接威胁格鲁吉亚政府，如果实施《外国代理人法》，将承担后果。 至于布鲁塞尔，它再次呼吁第比利斯“回到欧洲道路，履行其当局通过申请本国候选人身份自愿承担的所有义务”。 在柏林，德国联邦议院外交政策委员会主席迈克尔·罗斯呼吁欧盟对格鲁吉亚领导人采取“严厉措施”。 格鲁吉亚反对派指责执政党支持俄罗斯并阻碍加入欧盟 安全距离 俄罗斯政治预测中心主任丹尼斯·克尔库季诺夫认为，格鲁吉亚当局担心利用民间社会组织干涉该国的内政，因此，有理由制定此类法律来防止这种情况发生，这也是世界许多国家采取的政策。 他告诉半岛电视台说，格鲁吉亚当局努力在俄罗斯和欧盟之间保持安全距离，这导致他们与自由主义、亲西方倾向的倡导者发生冲突，这些人已经准备好接受任何“从属”模式，即使这是以牺牲国家独立和牺牲与俄罗斯的关系为代价。 克尔库季诺夫认为，尽管2008年南奥塞梯战争后，第比利斯与莫斯科之间的敌意不断升级，但第比利斯希望在外交政策上保持一定的独立性，第比利斯拒绝加入西方对莫斯科的制裁就体现了这一点。 他预计，如果该决议草案转化为一项坚定且具有约束力的决议，西方体系将不会容忍此事，这将被视为反对第比利斯和欧盟之间签署的所有谅解的政变，而这可能会导致格鲁吉亚加入欧盟的古老梦想终结，或者无限期冻结。 格鲁吉亚各界担心新法律可能会终结格鲁吉亚加入欧盟的古老梦想（盖蒂图像） 法律与刑罚 另一方面，格鲁吉亚事务作家马穆克·梅迪纳拉泽认为，所有“格鲁吉亚的朋友和国际伙伴”都希望看到第比利斯现任当局受到制裁。 他在接受半岛电视台采访时补充说，考虑到“全世界”现在都在看到格鲁吉亚政府对和平示威者所做的事情，以及新法律草案将对自由媒体和民间社会施加的影响，这些措施将纳入欧盟批准的针对侵犯人权案件的体系内。 梅迪纳拉泽预计欧洲议会暂停与格鲁吉亚政府的任何高层互动，包括重新分配为其提供的财政支持，以造福于该国民间社会。 他表示，即将举行的议会选举（10月）对于格鲁吉亚来说将具有决定性意义，因为权力更迭将使得修改阻碍该国欧洲一体化的法律成为可能。 此外，格鲁吉亚的西方伙伴已经开始担心俄罗斯可能利用格鲁吉亚来规避制裁，而新的法律草案是一个积极的步骤，旨在压制任何可能反对这些做法的声音，这可能会结束格鲁吉亚数十年来与欧盟一体化的梦想。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E8%8E%AB%E6%96%AF%E7%A7%91%E6%98%AF%E6%89%B9%E5%87%86%E6%A0%BC%E9%B2%81%E5%90%89%E4%BA%9A-%E5%A4%96%E5%9B%BD%E4%BB%A3%E7%90%86%E4%BA%BA-%E6%B3%95%E6%A1%88%E7%9A%84%E5%B9%95%E5%90%8E%E9%BB%91%E6%89%8B%E5%90%97.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强：保持中英良好关系有利双方亦有利世界</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7-%E4%BF%9D%E6%8C%81%E4%B8%AD%E8%8B%B1%E8%89%AF%E5%A5%BD%E9%97%9C%E4%BF%82%E6%9C%89%E5%88%A9%E9%9B%99%E6%96%B9%E4%BA%A6%E6%9C%89%E5%88%A9%E4%B8%96%E7%95%8C.html</link>
      <description><![CDATA[国务院总理李强在北京人民大会堂，会见英中贸易协会主席古沛勤率领的英中贸协访华团。李强表示，中英作为联合国安理会常任理事国和全球两大经济体，保持良好关系有利于双方，亦有利于世界。中方始终高度重视中英关系，愿与英方加强对话，深化合作，尊重彼此核心利益和重大关切，推动两国关系沿着正确轨道持续发展、行稳致远。李强又说，中方愿与英方密切经贸往来，拓展金融、新能源、生物医药、数字经济等领域合作，在共建一带一路框架下展开更多第三方合作，让互利共赢始终成为两国关系的主旋律。中国始终坚持对外开放的基本国策，欢迎英国等各国企业继续投资中国。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7-%E4%BF%9D%E6%8C%81%E4%B8%AD%E8%8B%B1%E8%89%AF%E5%A5%BD%E9%97%9C%E4%BF%82%E6%9C%89%E5%88%A9%E9%9B%99%E6%96%B9%E4%BA%A6%E6%9C%89%E5%88%A9%E4%B8%96%E7%95%8C.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:28:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抢包山午夜举行　不少市民晚上10时前到场等候取券入场</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%90%B6%E5%8C%85%E5%B1%B1%E5%8D%88%E5%A4%9C%E8%88%89%E8%A1%8C-%E4%B8%8D%E5%B0%91%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%99%9A%E4%B8%8A10%E6%99%82%E5%89%8D%E5%88%B0%E5%A0%B4%E7%AD%89%E5%80%99%E5%8F%96%E5%88%B8%E5%85%A5%E5%A0%B4.html</link>
      <description><![CDATA[长洲抢包山决赛午夜上演，大会晚上10时起派发入场券。有市民早上10时许就来排队，指现场观赏比赛感觉较刺激，亦会有很多市民欢呼呐喊，气氛热闹。亦有市民指每年都有到场支持，希望感受气氛。有傍晚6时开始排队的广东旅客表示，排队的时间太长，又指观赏完赛事后就会离开长洲，指渡假屋的价格高昂，亦已经爆满，所以不会留在长洲过夜。抢包山比赛在北帝庙游乐场的足球场举行，现场可容纳大约1600人。抢包山决赛的包山架约14米高，共有9000个塑胶平安包，9男3女参赛者将攀上包山，在3分钟内摘取不同分数的平安包，总分数最高者胜出，成为「包山王」、「包山后」。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%90%B6%E5%8C%85%E5%B1%B1%E5%8D%88%E5%A4%9C%E8%88%89%E8%A1%8C-%E4%B8%8D%E5%B0%91%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%99%9A%E4%B8%8A10%E6%99%82%E5%89%8D%E5%88%B0%E5%A0%B4%E7%AD%89%E5%80%99%E5%8F%96%E5%88%B8%E5%85%A5%E5%A0%B4.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:22:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼西部暴洪增至67死 逾3300人撤离</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E8%A5%BF%E9%83%A8%E6%9A%B4%E6%B4%AA%E5%A2%9E%E8%87%B367%E6%AD%BB-%E9%80%BE3300%E4%BA%BA%E6%92%A4%E9%9B%A2.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社丹那达塔15日综合外电报导）印尼西苏门答腊省（West Sumatra）上周末下起豪雨引发洪灾，火山岩块被大水冲进当地住宅区，当局今天表示，灾情造成的死亡数增至67人，另有超过3300人被迫撤离受灾区。法新社报导，印尼西苏门答腊省11日下了数小时豪雨，将泥巴和岩石冲入当地靠近其中一座最活跃火山的地区，不只冲毁数十栋房屋，更造成道路和清真寺受损。印尼国家灾害应变总署（BNPB）署长苏哈里扬托（Suharyanto）今天在新闻记者会表示，有些失踪民众被寻获时已罹难，警方确认死亡人数从58人增至67人。苏哈里扬托说有20多人依然失踪。救难人员表示，民众遭火山岩块、泥浆及大雨冲走后，许多遗体是在河中或河边寻获。灾情已影响当地6个地区的交通。苏哈里扬托强调，已在洪水和冷熔岩流影响最严重的地区部署重型设备。路透社报导，冷熔岩流是火山灰、碎岩及水组成的泥状混合物。随着搜救工作持续进行，也有志愿者搭乘橡皮艇加入救灾行列。另有超过3300人被迫撤离受灾区。 （译者：洪启原/核稿：杨昭彦）1130515#豪雨#印尼#法新社#路透社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E8%A5%BF%E9%83%A8%E6%9A%B4%E6%B4%AA%E5%A2%9E%E8%87%B367%E6%AD%BB-%E9%80%BE3300%E4%BA%BA%E6%92%A4%E9%9B%A2.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯宣布对乌军援20亿 拜登或会泽连斯基</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/15/DW-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%AF%B9%E4%B9%8C%E5%86%9B%E6%8F%B420%E4%BA%BF-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%88%96%E4%BC%9A%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-15T14:02:31.164Z布林肯与乌克兰外长库列巴在基辅举行会谈。（德国之声中文网）美国国务卿布林肯周三（5月15日）在基辅宣布，美国将再向乌克兰提供20亿美元的军事援助，以抵御俄罗斯在前线的进攻。布林肯是在与乌克兰外长库列巴联合举行的新闻发布会上宣布这一消息的。新的援助是数周前美国国会在延迟数月后通过的610亿美元军援乌克兰一揽子计划的一部分。布林肯说，这一援助的目的是 “在今天提供武器”，并投资于乌克兰的基础设施，以及帮助乌克兰从其他国家购买军事装备。库莱巴同时表示，乌克兰 “迫切需要 ”另外七套防空系统，并表示上周遭到俄罗斯袭击的东北部的哈尔科夫地区需要两套防空系统。他还说，乌克兰需要盟国更快地交付承诺的武器。俄军对哈尔科夫发动了攻势上周末，俄罗斯军队对乌克兰第二大城市哈尔科夫周边地区发动了进攻，据俄罗斯军方的消息，已有多个村镇被俄军攻占。布林肯在记者会上表示，乌克兰可以自行决定是否使用美国的武器攻击俄罗斯领土，但华盛顿并不鼓励这样做。布林肯说：“我们没有鼓励或促成乌克兰在境外的打击行动，但最终乌克兰必须自己决定如何进行这场战争。”布林肯还表示，美国总统拜登有可能在数周之内会见乌克兰总统泽连斯基。就在同一天，乌克兰总统发言人尼基弗洛夫（Serhij Nykyforow）宣布，鉴于前线形势吃紧，总统泽连斯基决定取消本周对西班牙和葡萄牙的访问。  (路透社、法新社)©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/15/DW-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%AF%B9%E4%B9%8C%E5%86%9B%E6%8F%B420%E4%BA%BF-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%88%96%E4%BC%9A%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>