<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 08:40:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>金管局指内地上季增长好过预期　可视为经济回稳讯号</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E9%87%91%E7%AE%A1%E5%B1%80%E6%8C%87%E5%85%A7%E5%9C%B0%E4%B8%8A%E5%AD%A3%E5%A2%9E%E9%95%B7%E5%A5%BD%E9%81%8E%E9%A0%90%E6%9C%9F-%E5%8F%AF%E8%A6%96%E7%82%BA%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%9B%9E%E7%A9%A9%E8%A8%8A%E8%99%9F.html</link>
      <description><![CDATA[金管局副总裁李达志表示，内地经济仍面对房地产下行及消费疲弱的挑战，但上季经济增长达5.3%，好过市场预期，预料被市场视为经济逐步回复稳定的讯号，但仍需时消化库存。他强调，对中国资产长远看法正面，特别是大湾区中产人口正在崛起，随着投资需求上升，会继续与内地监管机构探讨，稳步推动跨境理财通进一步发展。李达志出席一个活动时指出，美国联储局减息时机不确定令市场波动，金管局等机构投资者难以如个人投资者般迅速把握短期市场波动的机会，最重要是保持资产配置纪律，有时候保存实力较追求短期回报更重要。他又重申，联系汇率制度经历过美元强弱的不同周期，认为当前制度最适合香港，毋须改变。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E9%87%91%E7%AE%A1%E5%B1%80%E6%8C%87%E5%85%A7%E5%9C%B0%E4%B8%8A%E5%AD%A3%E5%A2%9E%E9%95%B7%E5%A5%BD%E9%81%8E%E9%A0%90%E6%9C%9F-%E5%8F%AF%E8%A6%96%E7%82%BA%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%9B%9E%E7%A9%A9%E8%A8%8A%E8%99%9F.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 08:04:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发改委：出口商品多了等于产能过剩说法站不住脚</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E7%99%BC%E6%94%B9%E5%A7%94-%E5%87%BA%E5%8F%A3%E5%95%86%E5%93%81%E5%A4%9A%E4%BA%86%E7%AD%89%E6%96%BC%E7%94%A2%E8%83%BD%E9%81%8E%E5%89%A9%E8%AA%AA%E6%B3%95%E7%AB%99%E4%B8%8D%E4%BD%8F%E8%85%B3.html</link>
      <description><![CDATA[内地今年首季工业产能利用率跌至73.6%，创4年新低。对于欧美领袖指中国累积过剩产能，国家发改委政策研究室主任金贤东认为，将产能问题与国际贸易挂钩，出口商品多了等于产能过剩，是站不住脚的说法。他反问中国每年大量进口芯片、飞机、大豆及原油等商品，是否等于这些商品的出口国都出现产能过剩。金贤东表示，不同国家在各自强项产业产能大一些，在其他不具优势的产业则产能较少，由各国的比较优势决定。他强调，只有加强合作，才能共同发展。他又说，产能利用率是反映短期供求关系重要指标，受盈利等影响。他指，中国这几年产能利用率季度波动较大，一般首季产能利用率较低，第4季相对高一些，或与春节等因素相关。初步分析，预料今后数个月产能利用率会逐步回升。另外，他提到，根据国际能源署测算，至2030年，全球新能源汽车需求量将是去年全球销量的3倍多。而在推动绿色低碳转型发展过程中，电动车等新能源领域都有海量市场需求，是各国发展的共同机遇。他说，中国新能源产业持续发展，不只满足自身高质量发展需要，亦对全球应对气候变化及绿色低碳转型作出重要贡献。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E7%99%BC%E6%94%B9%E5%A7%94-%E5%87%BA%E5%8F%A3%E5%95%86%E5%93%81%E5%A4%9A%E4%BA%86%E7%AD%89%E6%96%BC%E7%94%A2%E8%83%BD%E9%81%8E%E5%89%A9%E8%AA%AA%E6%B3%95%E7%AB%99%E4%B8%8D%E4%BD%8F%E8%85%B3.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:59:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国3月通胀率降至3.2%创两年半最低</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E8%8B%B1%E5%9C%8B3%E6%9C%88%E9%80%9A%E8%84%B9%E7%8E%87%E9%99%8D%E8%87%B33.2-%E5%89%B5%E5%85%A9%E5%B9%B4%E5%8D%8A%E6%9C%80%E4%BD%8E.html</link>
      <description><![CDATA[英国3月消费物价指数（CPI）按年升3.2%，是两年半以来最低，较2月回落0.2个百分点；按月升0.6%，两者都高于预期。扣除能源、食品和烟酒的核心CPI按年升4.2%，高过预期，较2月放缓0.3个百分点，按月升0.6%。食品和非酒精饮料价格按年升4%，是2021年11月以来最小升幅。另外，英国3月生产物价指数（PPI）投入物价按年跌2.5%，按月跌0.1%，市场原本估计升0.1%。产出物价按年升0.6%，按年升0.2%，两者都符合预期。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E8%8B%B1%E5%9C%8B3%E6%9C%88%E9%80%9A%E8%84%B9%E7%8E%87%E9%99%8D%E8%87%B33.2-%E5%89%B5%E5%85%A9%E5%B9%B4%E5%8D%8A%E6%9C%80%E4%BD%8E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:57:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国常驻联合国代表傅聪履新　称中方一贯主张坚持真正多边主义</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B8%B8%E9%A7%90%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%82%85%E8%81%B0%E5%B1%A5%E6%96%B0-%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E6%96%B9%E4%B8%80%E8%B2%AB%E4%B8%BB%E5%BC%B5%E5%A0%85%E6%8C%81%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%A4%9A%E9%82%8A%E4%B8%BB%E7%BE%A9.html</link>
      <description><![CDATA[中国新任常驻联合国代表傅聪履新，他在美国纽约的联合国总部向联合国秘书长古特雷斯递交全权证书。傅聪表示，中国始终是联合国事业的坚定支持者和积极贡献者。中方一贯主张，国际形势越严峻，越要坚持真正的多边主义，支持联合国在国际事务和全球治理中发挥核心作用。中国愿与联合国加强合作，促进多边主义和世界多极化，推动全球治理朝向更公正合理的方向发展。古特雷斯欢迎傅聪履新，又说中国是多边主义和联合国的重要支柱，联合国与中国在广泛领域建立了密切的伙伴关系。联合国重视中国在和平安全、减贫与发展、气候变迁、国际金融体系改革、联合国财政等方面的重要作用，愿与中国保持密切协调与合作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B8%B8%E9%A7%90%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%82%85%E8%81%B0%E5%B1%A5%E6%96%B0-%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E6%96%B9%E4%B8%80%E8%B2%AB%E4%B8%BB%E5%BC%B5%E5%A0%85%E6%8C%81%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%A4%9A%E9%82%8A%E4%B8%BB%E7%BE%A9.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:54:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竹县新埔关西2镇3里1千户 4/24停水8小时</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E7%AB%B9%E7%B8%A3%E6%96%B0%E5%9F%94%E9%97%9C%E8%A5%BF2%E9%8E%AE3%E9%87%8C1%E5%8D%83%E6%88%B6-4-24%E5%81%9C%E6%B0%B48%E5%B0%8F%E6%99%82.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者郭宣彣新竹县17日电）台湾自来水公司今天表示，因办理施工，新竹县新埔镇五埔里、四座里，以及关西镇东平里，24日上午9时至下午5时停水8小时，影响户数约1090户，请民众提早储水备用。台水公司发布新闻资料指出，第三区管理处竹北营运所为办理「分区计量管网新设水量计断管连络」停水施工，将在4月24日上午9时至下午5时止，共计8小时停水。自来水公司说，停水区域包含新埔镇的五埔里、四座里，以及关西镇的东平里，影响户数共约1090户。自来水公司表示，水压降低期间应关闭抽水机电源，慎防火警，如未关闭抽水机电源，马达空转过久会产生高温致马达损坏或造成火灾，也容易造成供水管网产生负压吸入污水，危害用水卫生安全。自来水公司说，建筑物自来水进水口低于地面的用户，在停水期间应将总表前制水阀关闭，以避免可能虹吸污染发生。 （编辑：李锡璋）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E7%AB%B9%E7%B8%A3%E6%96%B0%E5%9F%94%E9%97%9C%E8%A5%BF2%E9%8E%AE3%E9%87%8C1%E5%8D%83%E6%88%B6-4-24%E5%81%9C%E6%B0%B48%E5%B0%8F%E6%99%82.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中方再促菲方停止海上滋事挑衅　指拉拢域外国家只会加剧局势紧张</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%86%8D%E4%BF%83%E8%8F%B2%E6%96%B9%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E6%BB%8B%E4%BA%8B%E6%8C%91%E9%87%81-%E6%8C%87%E6%8B%89%E6%94%8F%E5%9F%9F%E5%A4%96%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%8F%AA%E6%9C%83%E5%8A%A0%E5%8A%87%E5%B1%80%E5%8B%A2%E7%B7%8A%E5%BC%B5.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，外交部发言人林剑回应美国和菲律宾下周将进行的联合军事演习时表示，中方已多次表明严正立场，菲方应清醒地认识到，拉拢域外国家在南海炫耀武力，挑动对抗，只会加剧局势紧张，破坏地区稳定；试图引入外部力量来维护所谓的自身安全，只会导致自身更大的不安全，甚至沦为别人的棋子。林剑说，中方敦促菲方停止在海上的滋事挑衅，敦促相关域外国家停止在南海挑衅对抗。中国将继续采取必要措施，坚定捍卫自身的领土主权和海洋权益，维护南海的和平与稳定。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%86%8D%E4%BF%83%E8%8F%B2%E6%96%B9%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E6%BB%8B%E4%BA%8B%E6%8C%91%E9%87%81-%E6%8C%87%E6%8B%89%E6%94%8F%E5%9F%9F%E5%A4%96%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%8F%AA%E6%9C%83%E5%8A%A0%E5%8A%87%E5%B1%80%E5%8B%A2%E7%B7%8A%E5%BC%B5.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:52:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运倒数百日 体育署长郑世忠：成绩会比上届好</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E5%80%92%E6%95%B8%E7%99%BE%E6%97%A5-%E9%AB%94%E8%82%B2%E7%BD%B2%E9%95%B7%E9%84%AD%E4%B8%96%E5%BF%A0-%E6%88%90%E7%B8%BE%E6%9C%83%E6%AF%94%E4%B8%8A%E5%B1%86%E5%A5%BD.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黎建忠高雄17日电）巴黎奥运今天进入倒数100天，国训中心举行宣誓仪式，出席的选手代表陈念琴、吴诗仪、彭名扬、林昱堂都展现拼战决心，体育署长郑世忠强调，相信今年成绩一定会比上届还要好。上届东京奥运台湾代表队共计拿下2金4银6铜的史上最佳成绩，郑世忠在接受中央社访问时表示，现在选手、教练都早已不是单枪匹马奋斗，国训中心、体育署都会扮演好最强后盾的角色。郑世忠表示，今年的巴黎奥运，有许多较资深的选手都是生涯最后一舞，相信大家都会做出最佳表现，「我认为在大家齐心努力之下，成绩一定会比上届东京奥运还要好。」过去几届亚运、奥运，体育署都有设置中继站，让选手就算在国外也能品尝到家乡的美味，今年巴黎奥运同样比照办理，并另外租借当地的物理治疗诊所提供服务。为了提倡环保和永续议题，巴黎奥运选手村并没有装设冷气，仅在地底装设冷水管降温，但因为不确定7、8月天气会如何，因此体育署也提前做好准备。郑世忠透露，「我们目前已经租借50台移动式水冷气机，提供给需要的选手使用，只是不知道水冷气机的噪音问题会不会影响到选手的睡眠品质，因此我们会先买几台给选手先试用。」法国在台协会主任龙烨（Franck Paris）今天也出席宣誓仪式，他在接受媒体访问时表示，巴黎很自豪相隔100年后再度举办奥运，也非常欢迎台湾选手到巴黎参赛， 「我们一直都有在关注台湾的拳击、羽球、田径、举重等项目，相信一定会有好成绩。」龙烨提到，这次奥运期间在巴黎市中心会设置台湾馆，让来自全球各地的选手、游客，都能利用这次机会多多认识台湾。 （编辑：张雅净）1130417巴黎奥运巴黎奥运日本队团服亮相红色主调象征日出2024/04/17 13:26睽违60年中华奥会再次参加奥运会圣火传递2024/04/17 12:07巴黎奥运美国男篮最后一人传快艇雷纳德入列2024/04/17 11:482024巴黎奥运圣火希腊点燃逾万火炬手将接力传递[影]2024/04/16 22:58马克宏称开幕有B计画奥运组委会：塞纳河可能性大2024/04/16 22:02巴黎奥运圣火点燃仪式中华奥会首度受邀观礼2024/04/16 21:31]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E5%80%92%E6%95%B8%E7%99%BE%E6%97%A5-%E9%AB%94%E8%82%B2%E7%BD%B2%E9%95%B7%E9%84%AD%E4%B8%96%E5%BF%A0-%E6%88%90%E7%B8%BE%E6%9C%83%E6%AF%94%E4%B8%8A%E5%B1%86%E5%A5%BD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北市首创共用临停区 仅供复康巴士等4车种使用</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%8C%97%E5%B8%82%E9%A6%96%E5%89%B5%E5%85%B1%E7%94%A8%E8%87%A8%E5%81%9C%E5%8D%80-%E5%83%85%E4%BE%9B%E5%BE%A9%E5%BA%B7%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E7%AD%894%E8%BB%8A%E7%A8%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈怡璇台北17日电）台北市交通局表示，领先全台首创「共用临停区」，计程车、货车、复康巴士、长照车辆4车种皆可临停，其它车种不开放，目前全市已设置18处。台北市交通局今天举行记者会指出，因民国112年道路交通管理处罚条例新制上路后，计程车、货车等车辆临停需求更难满足。交通局经与计程车、货车公（工）会、复康巴士业者及专家学者座谈后，除检讨长度达150公尺以上的连续禁停红线路段部分改为禁停黄线，更推出全台首创「共用临停区」政策，计程车、货车、复康巴士、长照车辆等车种皆可临停。交通局表示，考量北市道路空间有限，若各车种均要专用车格恐无法满足需求，且考量公共服务性车辆服务特性，需在路边停靠上下客及装卸货，较难以路外停车场替代，规划「共用临停区」提供复康巴士、长照车辆（福祉车）、计程车及货车等4种公共服务性车种临停使用。有关「共用临停区」，交通局指出，其标志牌面将采图例式设计，牌面上方为停放车种图例，并以文字说明可临停车种，另格位也加绘「共用临停区」字样及黄色标线供公共服务性车辆驾驶及民众辨识。目前北市已设置18处共用临停区，24小时提供公共服务车辆临时上下客及装卸货需求。交通局提醒，「共用临停区」除上述车种外，其它车种不开放临停，若有临停需求请至路外停车场或禁停黄线；「共用临停区」也不开放计程车停放排班。交通局指出，「共用临停区」可纾解公共服务性车辆临停需求外，也可提升行人环境友善及改善市容景观，维持道路原有功能的人本交通愿景；也因应北市地狭人稠商业繁盛、土地使用需求高且人口结构变化，并满足高龄化民众对于长期照护、复康巴士等日益增加的需求。 （编辑：戴光育）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%8C%97%E5%B8%82%E9%A6%96%E5%89%B5%E5%85%B1%E7%94%A8%E8%87%A8%E5%81%9C%E5%8D%80-%E5%83%85%E4%BE%9B%E5%BE%A9%E5%BA%B7%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E7%AD%894%E8%BB%8A%E7%A8%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立院设数位身分证调阅小组 推举高金素梅任召集人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E7%AB%8B%E9%99%A2%E8%A8%AD%E6%95%B8%E4%BD%8D%E8%BA%AB%E5%88%86%E8%AD%89%E8%AA%BF%E9%96%B1%E5%B0%8F%E7%B5%84-%E6%8E%A8%E8%88%89%E9%AB%98%E9%87%91%E7%B4%A0%E6%A2%85%E4%BB%BB%E5%8F%AC%E9%9B%86%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈俊华台北17日电）立法院内政委员会今天通过「数位身分证换发政策及预算执行专案调阅小组运作要点」，运作期间为4月17日到5月31日止，可向相关机关调阅文件，会中并推举无党籍立委高金素梅担任召集人。行政院在民国110年宣布暂缓推动换发数位身分证，厂商为此提出履约争议，后续调解求偿金额，行政院长陈建仁日前指出，工程会与厂商协商后达成协议，金额希望能在新台币2.8亿元以下。立法院内政委员会3月18日通过临时提案，决议成立数位身分证换发政策调阅专案小组，尽速厘清真相、追究相关失职人员责任，内政委员会下午审查「数位身分证换发政策及预算执行专案调阅小组运作要点」草案。讨论过程中，国民党立委许宇甄提出的草案版本，认为只要设置1名召集人，且运作期间从4月17日起到8月31日止。另外，为应调阅文件需要，得赴相关单位查访，并得访谈与本案相关人士或咨询专家、学者。民进党立委吴琪铭所提草案中，则明定由内政委员会召委吴琪铭、高金素梅轮流担任召集人，运作期间则从4月17日起到法定会期结束的5月31日止。但朝野立委就召集人人数、运作期间有不同意见，担任会议主席的许宇甄一度要直接表决处理，但高金素梅则建议，先暂时保留争议条文，再多沟通、讨论。许宇甄说明，为避免设2名召集人影响调阅时程，建议比照交通委员会的镜电视调阅小组，只设1名召集人。民进党立委苏巧慧解释，上届立法院成立疫苗调阅小组时，虽民进党是多数，但仍设2名召集人，让时任立委的蒋万安也能担任召集人，且召集人可以决定题目、时间点，蓝绿要互相比较好。最后，在国民党立委牛煦庭建议下，蓝绿双方各退一步、未经表决就达成共识，调阅小组只设1名召集人，并由国民党、民进党共同推举高金素梅担任，调阅小组运作期间则到法定会期结束的5月31日，经小组决议得延长之，至于可到相关机关查访的条文，则不予采纳。要点明定，小组成员为内政委员会全体立委，小组会议须有1/3立委出席才得开会，若有决议也须出席立委过半数同意，必要时得召开秘密会议，调阅文件对象为与数位身分证换发政策及预算执行的所有相关机关，小组开会时得邀机关首长列席说明，非有正当理由不得拒绝出席及说明。另外，要点明定，小组成员应亲自行使查阅职权，并负保密义务，不得抄录、摄影、影印、诵读机密文件。若机关拒绝提供机密文件，应以书面释明机密种类和原因，并在3个工作天内送交专案小组存查。 （编辑：张若瑶）1130417#立法院内政委员会#高金素梅#许宇甄]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E7%AB%8B%E9%99%A2%E8%A8%AD%E6%95%B8%E4%BD%8D%E8%BA%AB%E5%88%86%E8%AD%89%E8%AA%BF%E9%96%B1%E5%B0%8F%E7%B5%84-%E6%8E%A8%E8%88%89%E9%AB%98%E9%87%91%E7%B4%A0%E6%A2%85%E4%BB%BB%E5%8F%AC%E9%9B%86%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校际同学艺术交流 新北推10校14档艺术展览</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E6%A0%A1%E9%9A%9B%E5%90%8C%E5%AD%B8%E8%97%9D%E8%A1%93%E4%BA%A4%E6%B5%81-%E6%96%B0%E5%8C%97%E6%8E%A810%E6%A0%A114%E6%AA%94%E8%97%9D%E8%A1%93%E5%B1%95%E8%A6%BD.html</link>
      <description><![CDATA[新北市文化局17日起在新北市艺文中心、美丽永安艺文中心、新庄文化艺术中心展出「新星相映」10校14档展览，除促进校际合作外，学生藉由展览交流艺术理念、技巧和创意，可获取创作经验。 （新北市文化局提供）中央社记者杨侃儒传真113年4月17日（中央社记者杨侃儒新北17日电）新北市文化局今天发布新闻稿表示，即日起到6月5日在新北市艺文中心、美丽永安艺文中心、新庄文化艺术中心展出「新星相映」10校14档展览，提供学校与同学艺术创作交流。文化局表示，参与学校有台湾艺术大学、华梵大学、辅仁大学、东华大学、南华大学、复兴商工、永平国小、永平高中、泰山国中、泰山国小，展现各校学生运用多元艺术媒材创作作品。文化局表示，展览除促进校际合作外，学生藉由展览交流艺术理念、技巧和创意，获取创作经验。文化局表示，展览资讯可到「新北市政府文化局网站」（https://www.culture.ntpc.gov.tw/）查询。国立东华大学艺术与设计系113级毕业制作团队告诉中央社记者，这次以「式‧光」主题参展，探索自我独特人生公式、象征成长的光尽情在宇宙创造，作品有立体类、插画绘本类、设计类、艺术类。 （编辑：林恕晖）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E6%A0%A1%E9%9A%9B%E5%90%8C%E5%AD%B8%E8%97%9D%E8%A1%93%E4%BA%A4%E6%B5%81-%E6%96%B0%E5%8C%97%E6%8E%A810%E6%A0%A114%E6%AA%94%E8%97%9D%E8%A1%93%E5%B1%95%E8%A6%BD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冒充立委卢县一投票案 蔡碧仲：恐涉伪造文书罪</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%86%92%E5%85%85%E7%AB%8B%E5%A7%94%E7%9B%A7%E7%B8%A3%E4%B8%80%E6%8A%95%E7%A5%A8%E6%A1%88-%E8%94%A1%E7%A2%A7%E4%BB%B2-%E6%81%90%E6%B6%89%E5%81%BD%E9%80%A0%E6%96%87%E6%9B%B8%E7%BD%AA.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王扬宇台北17日电）针对国民党立委卢县一投票案争议，民进党立委吴思瑶今天质询时问到，冒充卢县一出席院会按下表决的人，是否涉违刑法相关规定。法务部次长蔡碧仲说，可能涉及伪造文书罪，至于是否涉及使公务员登载不实，要依具体事证判断。立法院会12日年改修法复议案表决时，卢县一未出席院会却有投票纪录，引发争议。立法院长韩国瑜16日表示，经查明是因会场干事误认立委，造成误插卢县一的表决卡，将予以行政惩处。立法院司法及法制委员会今天并案审查国民党立法院党团及国民党立委所提，关于加重虐童刑责的刑法第77、286条条文修正草案等10案，蔡碧仲等人列席说明，并备质询。吴思瑶质询时，提及12日国会发生投票舞弊事件，令人遗憾，若此案进入地检署侦查或法院审理，应该会请相关当事人过去询问，包括议事人员、涉及的立委等。蔡碧仲表示，如果有涉及刑责的案件，立法院内部当然可以做行政调查，但若涉刑事责任，侦查机关就要侦查代按投票按钮行使表决的行为。至于司法机关会传唤会传谁，蔡碧仲说，包括立委、关系人等在场之人，但要由具体案件形成后，依照客观证据调查。吴思瑶说，如果就法律论法律的话，这样一个被插卡、被投票的的投票纪录，是否为准公文书范围。蔡碧仲认为构成准文书。吴思瑶询问，冒充卢县一出席院会按下表决，是否涉违刑法的使公务员登载不实罪。蔡碧仲指出，本案还可能涉及刑法伪造文书罪，至于是否成立刑法第214条使公务员登载不实罪嫌，这要看记录投票结果的公务员有无审查权，要依据具体事证判断。 （编辑：苏龙麒）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%86%92%E5%85%85%E7%AB%8B%E5%A7%94%E7%9B%A7%E7%B8%A3%E4%B8%80%E6%8A%95%E7%A5%A8%E6%A1%88-%E8%94%A1%E7%A2%A7%E4%BB%B2-%E6%81%90%E6%B6%89%E5%81%BD%E9%80%A0%E6%96%87%E6%9B%B8%E7%BD%AA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:48:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萧兹到访后 北京解除若干德国牛肉进口禁令</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E8%95%AD%E8%8C%B2%E5%88%B0%E8%A8%AA%E5%BE%8C-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%A7%A3%E9%99%A4%E8%8B%A5%E5%B9%B2%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E7%89%9B%E8%82%89%E9%80%B2%E5%8F%A3%E7%A6%81%E4%BB%A4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北17日电）德国总理萧兹14至16日访中3天，中国海关总署于16日发布公告，已解除对部分德国牛肉进口与狂牛症的相关禁令，这项变更自公告发布之日起生效。中国海关总署官网发布的「海关总署农业农村部公告2024年第41号」公告指出：「根据风险评估结果，自本公告发布之日起，解除原农业部、原国家出入境检验检疫局联合公告2001年第143号对德国30个月龄以下剔骨牛肉的疯牛病（狂牛症）禁令。」公告另指出：「德国30个月以下剔骨牛肉输华检验检疫要求另行制定。」北京当局决定解除若干德国牛肉进口禁令前，路透社16日报导，萧兹（Olaf Scholz）访中期间会见中国国家主席习近平，并期盼中方给予更好的市场准入。萧兹还说，德国无意与中国「脱钩」，中国也同意进口德国的牛肉和苹果，并促成德国猪肉进口。 （编辑：曹宇帆/廖文绮）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E8%95%AD%E8%8C%B2%E5%88%B0%E8%A8%AA%E5%BE%8C-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%A7%A3%E9%99%A4%E8%8B%A5%E5%B9%B2%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E7%89%9B%E8%82%89%E9%80%B2%E5%8F%A3%E7%A6%81%E4%BB%A4.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导致五死大火揭消防违规情况严重且持续 旧患未除同区老厦再起火警</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E5%AF%BC%E8%87%B4%E4%BA%94%E6%AD%BB%E5%A4%A7%E7%81%AB%E6%8F%AD%E6%B6%88%E9%98%B2%E8%BF%9D%E8%A7%84%E6%83%85%E5%86%B5%E4%B8%A5%E9%87%8D%E4%B8%94%E6%8C%81%E7%BB%AD-%E6%97%A7%E6%82%A3%E6%9C%AA%E9%99%A4%E5%90%8C%E5%8C%BA%E8%80%81%E5%8E%A6%E5%86%8D%E8%B5%B7%E7%81%AB%E8%AD%A6.html</link>
      <description><![CDATA[17/04/2024 - 09:41 香港早前一宗5死逾40人伤的火灾，起火原因可能是烟蒂烧着大厦一楼天井(不同单位围成的露天空间)杂物或电力装置超负荷造成，而起火地点储存大量胶袋及清洁工具则令火势迅速蔓延和浓烟四起，逾半楼层的防烟门亦因失修而未能发挥阻缓作用。事件揭发，消防处发出近30万张消防安全指示中，逾六成未被遵从，当中不少涉及上述火灾大厦所处区域。 正当特首李家超昨(16日)天声称已要求相关部门加快执法，并会在年内修例，以加强执法及提高罚则之时，同日下午同区内一幢有52年历史的金华大厦发生大火，有一百多名居民需要疏散，期间有冷气机烧至飞堕地下，幸而未造成重大伤亡，但却是区内一星期内第二宗火警。与游客区尖沙咀毗连的佐敦区，区内有60年历史的华丰大厦上周叁(10日)发生夺命大火，造成五死逾40人受伤。事后经传媒查问，消防处证实，大厦消防装置的年度检查已过期年半，而当局今年2月9日巡查时，并未发现火警危险。但事实上，消防处曾于2008年向由业主组成以处理大厦管理事宜的业主立桉法团发出消防安全指示，但法团以不同理由推迟限期，结果是至今仍未遵办。对于大厦未有按消防处的指示消除安全隐患，居民指大厦内的宾馆霸占业主立桉法团而拒绝进行耗费不低的工程，身兼法团主席的宾馆东主则予以否认，并指之前已维修近叁十道防烟明，至于仍在讨论的工程，则因工程投标商临时以倍数地大幅加价，法团正在处理，未料发生火警。另外，消防处回覆传媒时透露，处方及屋宇署一共巡查了全港逾一万幢旧式楼宇，九成半需发出安全指示，合共超过 29万张，截至上月底，有11万张已获遵办或撤销。换言之，有大约62%的个桉仍未处理，当中，以火警所在的「油(麻地)尖(沙咀)旺(角)区」占最多，有1800多幢。本台记者曾到尖沙咀区内有不少宾馆和食肆的重庆大厦，发现仍然人流如鰂，但逃生楼梯有摆放杂物丶个别楼层的消防装置被住户衣物遮蔽丶防烟门大开等情况均有出现。违反消防安全指示只有罚款，根据《消防安全(建筑物)条例》，如业主或拥有人无合理辩解而没有遵从消防安全指示，一经定罪，可判罚款2.5万港元，每日另处罚款2500元。事隔一星期，特首李家超在出席会议前表示，已要求消防处及屋宇署加快执法工作，包括压缩程序等，但由于旧楼数目逾万幢，必须定下执行优次，当局正就此进行审视。另外，港府又会修例，以加强执法和增加罚则，同时容许当局介入维修消防设备，事后再追究不同单位的经济和违规责任。他指出，保安局会在今年内向立法会提交消防条例的修订草桉，较原订时间提前两丶叁个月。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E5%AF%BC%E8%87%B4%E4%BA%94%E6%AD%BB%E5%A4%A7%E7%81%AB%E6%8F%AD%E6%B6%88%E9%98%B2%E8%BF%9D%E8%A7%84%E6%83%85%E5%86%B5%E4%B8%A5%E9%87%8D%E4%B8%94%E6%8C%81%E7%BB%AD-%E6%97%A7%E6%82%A3%E6%9C%AA%E9%99%A4%E5%90%8C%E5%8C%BA%E8%80%81%E5%8E%A6%E5%86%8D%E8%B5%B7%E7%81%AB%E8%AD%A6.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太平岛「中轨卫星」开通 管碧玲：下一站东沙</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E5%B3%B6-%E4%B8%AD%E8%BB%8C%E8%A1%9B%E6%98%9F-%E9%96%8B%E9%80%9A-%E7%AE%A1%E7%A2%A7%E7%8E%B2-%E4%B8%8B%E4%B8%80%E7%AB%99%E6%9D%B1%E6%B2%99.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张已廉高雄17日电）海洋委员会主委管碧玲表示，「中轨卫星SES mPower」系统今天开通，大幅解决台湾最遥远国土「南沙太平岛」长久以来的通讯问题，「下一站，东沙」。管碧玲今天脸书（Facebook）贴文表示，太平岛通讯问题终于获得初步且显著改善，对于岛上海巡、国军及医疗、科学研究等人员，都有莫大且显著助益。管碧玲指出，太平岛距台湾高雄860浬（约1600公里），包括东沙岛（距高雄240浬）都不可能铺设通讯海缆，完全依赖卫星对外联络，有限通讯频宽一直难以克服。管碧玲表示，在数位发展部「非同步卫星应变网路验证计画」协助下，太平岛今天成功开通「中轨卫星SES mPower系统」，经询问岛上几名基层人员通讯状况，都获得满意答覆，令人欣慰。管碧玲说，近年资通讯对网路频宽需求大增，太平岛作为台湾与周边国家科研合作，及南海人道救援中心与运补基地角色，通讯是应优先改善基础设备；去年中秋节前，数发部电信技术中心、中华电信等人员几度赴太平岛，办理卫星设备装设调校，并曾商请卫星原厂调拨临时频宽，让岛上人员在中秋节与家人顺利通讯。管碧玲表示，后续会寻求改善东沙通讯，也要求太平岛上的海巡干部借此机会，向基层人员说明中轨卫星通讯特殊性及资源不易，务必珍惜妥用并落实资通讯安全作为。 （编辑：孙承武）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E5%B3%B6-%E4%B8%AD%E8%BB%8C%E8%A1%9B%E6%98%9F-%E9%96%8B%E9%80%9A-%E7%AE%A1%E7%A2%A7%E7%8E%B2-%E4%B8%8B%E4%B8%80%E7%AB%99%E6%9D%B1%E6%B2%99.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台中西区百货商场疑遭泼汽油无人伤 警封锁现场调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E8%A5%BF%E5%8D%80%E7%99%BE%E8%B2%A8%E5%95%86%E5%A0%B4%E7%96%91%E9%81%AD%E6%BD%91%E6%B1%BD%E6%B2%B9%E7%84%A1%E4%BA%BA%E5%82%B7-%E8%AD%A6%E5%B0%81%E9%8E%96%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者赵丽妍台中17日电）台中市西区1处百货商场今天下午3时多，遭1名男子在3楼商场内泼洒疑似汽油物品，幸无人受伤；目前现场已经封锁，警方侦办厘清案情。 （编辑：陈仁华）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E8%A5%BF%E5%8D%80%E7%99%BE%E8%B2%A8%E5%95%86%E5%A0%B4%E7%96%91%E9%81%AD%E6%BD%91%E6%B1%BD%E6%B2%B9%E7%84%A1%E4%BA%BA%E5%82%B7-%E8%AD%A6%E5%B0%81%E9%8E%96%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 07:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>