<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 08:39:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中、俄缺席乌克兰和平峰会 多国强烈反对普京提出的停火条件</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/bbc/2024/06/16/BBC-%E4%B8%AD-%E4%BF%84%E7%BC%BA%E5%B8%AD%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E4%BC%9A-%E5%A4%9A%E5%9B%BD%E5%BC%BA%E7%83%88%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E6%99%AE%E4%BA%AC%E6%8F%90%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%81%9C%E7%81%AB%E6%9D%A1%E4%BB%B6.html</link>
      <description><![CDATA[23 分钟前图像来源，EPA乌克兰总统泽连斯基乌克兰和平峰会一连两天在瑞士举行，俄罗斯总统普京在峰会前夕提出停火条件，要求乌克兰撤出被俄军局部控制东部四个地区并放弃加入北约，遭乌方拒绝，多国领袖也强烈批评有关方案。峰会发表一份宣言草案，重申了乌克兰的领土完整，并明确拒绝接受任何针对该国的核威胁。90多个国家和国际机构出席此次峰会，是乌克兰被俄军全面入侵以来规模最大的一次会议。俄罗斯未获邀出席，俄罗斯的重要盟友中国也缺席，分析认为现阶段难以取得重大进展。图像来源，EPA90多个国家有代表出席了在瑞士举行的峰会G7动用俄罗斯冻结资产利息援助乌克兰500亿，有什么象征意义“乌克兰战争是为阻止种族灭绝” 俄罗斯如何利用漫画美化入侵普京在峰会前夕提出停火条件，要求乌克兰军队完全撤出四个被控制的地区，包括顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热，并宣布放弃加入北约。普京说：“只要基辅宣布准备好做出这样的决定……我们这边就会立即，在同一分钟内，下令停火和开始谈判。”乌克兰拒绝有关条件并指是“违反常理”，总统泽连斯基形容这犹如“最后通牒”，“希特勒也说过同样的话，他说&#39;给我捷克斯洛伐克的一部分，一切就到此结束&#39;。”美国国防部长奥斯汀回应俄方停火条件时也指，普京非法占领了乌克兰主权领土，“他无权命令乌克兰必须采取什么行动才能实现和平。”在和平峰会上，意大利总理梅洛尼批评普京方案是“政治宣传”，“在我看来，作为一项谈判建议，告诉乌克兰它必须撤出乌克兰并不特别有效。”英国首相苏纳克指责普京“编造了他愿意谈判的虚假说法”，并表示为俄罗斯提供武器的国家“站在历史错误的一边”。德国总理肖尔茨则批评方案为“独裁的和平”。欧盟委员会主席冯德莱恩说，“在外国军队占领乌克兰土地的情况下停止今天的冲突，不是解决办法。” “事实上，这为未来的侵略战争埋下伏笔。”图像来源，Getty Images乌克兰总统办公室主任叶尔马克（Andriy Yermak）对BBC重申：“不会对独立、主权或领土完整做任何妥协。”乌克兰视这次峰会为外交成就，总统泽连斯基称，乌克兰希望“给外交一个机会”，向外界展示“共同努力”可以阻止战争。他说：“我相信，我们将在峰会上见证历史的创造。愿公正的和平尽快实现。”普京已经排除任何按照乌克兰条件进行的和平进程。 他希望乌克兰撤出的四个乌克兰地区，只有部分被俄罗斯占领，俄罗斯声称已于2022 年吞并了这些地区。当时举行的投票过程在乌克兰和西方遭到谴责，称其为骗局。瑞士峰会将于周日正式通过宣言草案，除了重申乌克兰领土完整，也要求黑海和亚速海商业航运安全过境，以保障全球粮食安全，另外将呼吁交换战俘。此前，七国集团（G7）领导人同意动用俄罗斯被冻结资产的利息，向乌克兰提供500亿美元贷款。2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰后，七国集团和欧盟冻结约3,250亿美元的俄罗斯资产，每年产生约30亿美元的利息。预料最新款项年底才能到达，意味对当前战况影响甚微，但此举被视为惩罚俄罗斯、长期支援乌克兰的标志性方案。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/bbc/2024/06/16/BBC-%E4%B8%AD-%E4%BF%84%E7%BC%BA%E5%B8%AD%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E4%BC%9A-%E5%A4%9A%E5%9B%BD%E5%BC%BA%E7%83%88%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E6%99%AE%E4%BA%AC%E6%8F%90%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%81%9C%E7%81%AB%E6%9D%A1%E4%BB%B6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 08:13:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析：中国总理七年来首次访问澳洲 我们知道这些</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/abc/2024/06/16/ABC-%E5%88%86%E6%9E%90-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%90%86%E4%B8%83%E5%B9%B4%E6%9D%A5%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%BE%B3%E6%B4%B2-%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%BF%99%E4%BA%9B.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/abc/2024/06/16/ABC-%E5%88%86%E6%9E%90-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%90%86%E4%B8%83%E5%B9%B4%E6%9D%A5%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%BE%B3%E6%B4%B2-%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%BF%99%E4%BA%9B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:49:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国多处有大规模游行抗议极右国民联盟崛起</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%A4%9A%E8%99%95%E6%9C%89%E5%A4%A7%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E9%81%8A%E8%A1%8C%E6%8A%97%E8%AD%B0%E6%A5%B5%E5%8F%B3%E5%9C%8B%E6%B0%91%E8%81%AF%E7%9B%9F%E5%B4%9B%E8%B5%B7.html</link>
      <description><![CDATA[法国多处有大规模游行，他们是响应工会和左翼政党号召，抗议极右翼政党「国民联盟」崛起。 法国警方统计，全国有25万人参加游行，其中巴黎有7万5千人参与。 月初举行的欧洲议会选举中，法国执政党复兴党的支持率，远低于极右翼政党「国民联盟」，总统马克龙宣布解散国民议会，举行两轮投票。 最新民调显示，「国民联盟」在第一轮国民议会选举的支持率位于各党派之首。如果按目前支持率，极右翼在国民议会的577席中，将可能获得高达195个至245个席位，成为第一大党，法国出现首位极右总理可能性变得越来越大。 面对极右翼崛起为法国政治带来的巨大威胁，法国社会党、共产党等左翼政党日前宣布成立左翼联盟「新人民阵线」，共同阻止「国民联盟」在国民议会选举中获得多数席位。前总统奥朗德宣布参选，希望左翼政党团结。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%A4%9A%E8%99%95%E6%9C%89%E5%A4%A7%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E9%81%8A%E8%A1%8C%E6%8A%97%E8%AD%B0%E6%A5%B5%E5%8F%B3%E5%9C%8B%E6%B0%91%E8%81%AF%E7%9B%9F%E5%B4%9B%E8%B5%B7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:48:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事实核查：俄舰队到访古巴和美部署海军作为回应的假视频</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E4%BA%8B%E5%AE%9E%E6%A0%B8%E6%9F%A5-%E4%BF%84%E8%88%B0%E9%98%9F%E5%88%B0%E8%AE%BF%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E5%92%8C%E7%BE%8E%E9%83%A8%E7%BD%B2%E6%B5%B7%E5%86%9B%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E5%9B%9E%E5%BA%94%E7%9A%84%E5%81%87%E8%A7%86%E9%A2%91.html</link>
      <description><![CDATA[Monir Ghaedi2024-06-16T07:21:55.886Z一则据称是关于俄罗斯海军&quot;戈尔什科夫海军上将号&quot;(Admiral Gorshkov ) 抵达古巴的视频，在俄军舰队抵达古巴两天前就已经开始在网上疯传（德国之声中文网）四艘俄罗斯海军舰艇，包括一艘核动力潜艇和一艘护卫舰抵达古巴，计划在加勒比海进行联合军演。俄海军舰队包括配备了先进武器的“戈尔什科夫海军上将”护卫舰和“喀山”号核潜艇，已于周三（6月12日）早上抵达哈瓦那港。哈瓦那距离佛罗里达州只有大约145公里（90英里），莫斯科将舰艇部署在如此靠近美国海岸的地方被视为一种具挑衅意味的武力展示。眼下莫斯科与华盛顿之间因俄罗斯全面入侵乌克兰造成的紧张关系将进一步加剧。美国总统拜登最近批准乌克兰使用美国武器对俄罗斯境内进行打击。在俄罗斯军舰抵达古巴前几天，网上就已传出据称是“‘戈尔什科夫海军上将’护卫舰抵达哈瓦那港”的图片和视频。另一段视频则声称内容是关于“美国部署军队以应对俄罗斯威胁”。德国之声对这些视频的真实性进行了核查。俄罗斯和古巴几十年来一直是盟友关系。俄军舰艇也会时不时造访古巴海域。两国最近的军事合作让人想起冷战时期的紧张关系视频以旧充新待核查：一段视频据称显示的是俄罗斯护卫舰“戈尔什科夫海军上将”号抵达古巴。视频中，一艘灰色护卫舰正在靠近港口。背景中可以看到哈瓦那的地标建筑，如圣卡洛斯德拉卡巴尼亚城堡（San Carlos de la Cabaña fortress）和德尔波多黎各大道（del Puerto Avenue）。最近几日，这段视频在社交媒体平台上以多种语言被广泛分享，包括西班牙语、德语、俄语、阿拉伯语和英语等。 该视频的一个版本于6月10日发布在平台X上，标题为“携带锆石高超音速导弹的俄海军护卫舰‘戈尔什科夫海军上将’今日抵达古巴首都”，截至本文发布已吸引了大约16.6万次观看。平台X上另一则德语帖子为该视频配了类似标题，获得约3.5万次观看。另有多个包含相同视频的帖子均获得了数万次点击量。德国之声事实核查：为假。虽然视频内容确实是“戈尔什科夫海军上将”护卫舰停靠在哈瓦那港不假，但它与今年6月12日俄海军舰队到访古巴无关。在使用TinEye（一种核查工具）对视频截图进行反向图片搜索后发现，该视频展示的实际是同一艘护卫舰于2019年到访哈瓦那的画面。美联社于2019年6月发布了该视频的更长版本，可在YouTube上找到。美国用部署军队回应俄罗斯威胁？待核查：一段视频内容显示美国因俄军舰队到访哈瓦那而进行军队部署。另一段在多个平台上传播的视频，据称其内容显示的是美国军机和直升机在佛罗里达州迈阿密的一处海滩上空飞行。其中一则视频吸引了大约200万次观看，并为视频配文如下：“为应对俄罗斯军舰和核动力潜艇的威胁，美国海军现已在迈阿密进行部署！”德国之声事实核查：为假。尽管据报道美军确已部署舰艇和无人机以跟踪和监视俄罗斯舰队，但上述视频实际展示的是另一个之前的、于此毫不相关的行动。对视频中场景截图进行的反向搜索显示，该视频实际于5月发布在TikTok上。该视频展示的应该是美国海军在今年阵亡将士纪念日上进行的飞行表演。网上有许多相似的视频，取景于同一地点，由当时在场的人拍摄，并在表演结束后不久发布。一段据称是“美国海军部署战机以回应俄军舰登陆古巴”，实则展示的是2024年迈阿密飞行表演的视频在X以及其他平台上多次发布，覆盖用户达数百万美国官员表示会严肃看待俄军舰艇到访古巴并保持密切关注，但并不认为此次军演对美国构成军事威胁。结论：俄海军抵达古巴参加在加勒比海的联合军演在网上引发了有关美俄紧张局势升级可能性的讨论。俄罗斯舰队抵达古巴首都哈瓦那后，一些断章取义的视频在网上传播开来。其中一段声称展示了俄军舰到访哈瓦那的视频经核查用的是2019年的旧视频进行冒充；另一段据称是关于美国以军队部署应对俄罗斯威胁的视频实则取自另一个毫不相关的视频片段，均为假信息。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E4%BA%8B%E5%AE%9E%E6%A0%B8%E6%9F%A5-%E4%BF%84%E8%88%B0%E9%98%9F%E5%88%B0%E8%AE%BF%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E5%92%8C%E7%BE%8E%E9%83%A8%E7%BD%B2%E6%B5%B7%E5%86%9B%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E5%9B%9E%E5%BA%94%E7%9A%84%E5%81%87%E8%A7%86%E9%A2%91.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯军舰抵达古巴参加军演</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%86%9B%E8%88%B0%E6%8A%B5%E8%BE%BE%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%86%9B%E6%BC%94.html</link>
      <description><![CDATA[一支俄罗斯舰队周三抵达古巴，参加联合军演。这并非俄古两军在加勒比海的首次军演。美国军事专家表示，俄舰队还可能访问另一个长期的盟友——委内瑞拉。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%86%9B%E8%88%B0%E6%8A%B5%E8%BE%BE%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%86%9B%E6%BC%94.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯科学家入境美国的难度日益增高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E5%85%A5%E5%A2%83%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%9A%BE%E5%BA%A6%E6%97%A5%E7%9B%8A%E5%A2%9E%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[Daniil Sotnikov2024-06-16T07:19:09.544Z过去两年里，俄罗斯人获得美国签证的难度越来越大（德国之声中文网）俄罗斯于2022年2月全面入侵乌克兰，当时约有9000名俄罗斯科学家联名签署了一封反对侵略战争的公开信。从那时起，俄罗斯当局开始加大对本国科学家的镇压力度。尤其是物理学家 – 许多物理学家仅因参加国际会议或在外国期刊上发表文章便被指控犯有叛国罪而被判入狱。许多当时签署公开信的科学家已经成为俄罗斯情报安全部门的目标，对他们而言，最好的办法就是离开俄罗斯。白宫曾欲吸引俄罗斯科学家来美俄罗斯发动侵乌战争的数周内，白宫即发起一项简化俄罗斯科学家入境美国的行动。白宫向国会提议放宽签证要求，并加快工作许可的发放。该行动旨在吸引俄科学家前往美国，并削弱克里姆林宫在战争中的“创新潜力”。然而，由于遭到国会共和党人的反对，这一计划或已提前失败。一位不愿透露姓名的俄罗斯科学家告诉德国之声，这一消息是他从美国顶尖大学的同事那儿得知的。尽管缺乏官方统计数据，但大量报道表明，在过去两年里，俄罗斯物理学家入境美国的可能性几乎为零。获取签证不再容易朗道理论物理研究所（Landau Institute for Theoretical Physics）物理学家费格尔曼（Mikhail Feigelman）就是一个例子。他于2022年春天前往波兰，向美国驻华沙领事馆递交签证申请，并出示了女儿的邀请函 – 他女儿当时已在美国居住。和往常一样，他被要求提交一些自己的出版物。多年以来都是这个程序，而他也总能在几周内获得签证。但这次却没有。 “七个月后，我被告知签证被拒。给出的理由是，未能证明会按时离开美国，”他告诉德国之声，以前只被问过关于科学工作上的问题。“我从未被要求提供返回俄罗斯的证明。”应该还有其他类似案例，但很难核实，因为大多数人都希望保持匿名。据报道，一名年轻科学家于2022年夏天在俄罗斯完成研究生学业后，收到了加州理工的邀请。他和妻子均申请了签证。两年后等来了回复：男方申请被拒，女方申请被批。2019 年，俄罗斯总理梅德韦杰夫访问莫斯科物理技术学院科学间谍活动的风险费格尔曼的另一位同事在德国工作超过15年，他被美国拒签，理由是存在科学间谍活动的风险。另一个原因是对俄罗斯的制裁。费格尔曼的同事指出，美国对超过200所俄罗斯大学实施了制裁。根据美国政府的说法，一些物理系和研究所因为可能涉及军事研究而受到制裁影响。俄罗斯旅游网站Forum Vinskogo的用户报告称，直至2018年，美国仍在为从事军工研究的俄罗斯科学家发放签证。然而，自2022年起，拒签的情况越来越多，申请人通常被告知其雇主已被美国列为制裁对象。许多用户表示，他们在美国领馆递签时被问及是否知道制裁一事，审批程序往往拖上数月，甚至数年。美国国务院表示，无法确定科学家是否比其他申请人更易被拒签越来越多俄罗斯赴美签证被拒美国国务院的数据也反映了这一趋势：2023年几乎40%来自俄罗斯的赴美签证申请被拒，2022年这一比例为26%。在俄罗斯入侵乌克兰之前，这一比例在15%到17%之间波动。美国国务院在回应德国之声的问询时表示，无法确定科学家是否比其他申请人更易被拒签。一些俄罗斯物理学家认为拒签并非有意为难，而是由于当局负担过重。斯米尔诺夫（化名）在过去10年里因工作原因经常前往美国。去年12月，他和妻子申请了赴美签证。妻子的签证很快就被批了下来，而他仍在等待回复。“这不是针对我们个人，”他说道，“而是官僚主义的问题。”如果能得到深具名望的美国科学界同僚的帮助，审批程序往往能被加速。莫斯科物理技术学院的一名博士生在2022年初被美国一所顶尖大学录取。他在申请签证后等待六个月无果。俄罗斯于2022年9月宣布部分军事动员令后，这名博士生在欧洲的同事向一位著名的美国诺贝尔奖获得者（同样不愿透露姓名）求助。第二天，他被告知签证已经批下。一些因签证被拒而无法赴美工作或学习的俄罗斯科学家转而前往欧盟国家。“我的科学家朋友们现在意识到去美国几乎是不可能的了。”一位曾受雇于莫斯科物理技术学院的科学工作者这样告诉德国之声，他目前生活在西欧。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E5%85%A5%E5%A2%83%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%9A%BE%E5%BA%A6%E6%97%A5%E7%9B%8A%E5%A2%9E%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反修例运动五年后 香港历经多少巨变？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E5%8F%8D%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E9%81%8B%E5%8B%95%E4%BA%94%E5%B9%B4%E5%BE%8C-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%AD%B7%E7%B6%93%E5%A4%9A%E5%B0%91%E5%B7%A8%E8%AE%8A.html</link>
      <description><![CDATA[5年前的夏天，香港爆发反修例运动，其后数年间的《香港国安法》、《基本法》23条几乎彻底改变了这座城市。 DW统整各方资料、制作图表，从罪罚、人口、经济、心理等数据回顾5年巨变。港府强调这座国际金融城市已经「由乱到治」、「由治及兴」，你认为呢？]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E5%8F%8D%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E9%81%8B%E5%8B%95%E4%BA%94%E5%B9%B4%E5%BE%8C-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%AD%B7%E7%B6%93%E5%A4%9A%E5%B0%91%E5%B7%A8%E8%AE%8A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国职场众生相：满意度降低 压力感增强</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E8%81%8C%E5%9C%BA%E4%BC%97%E7%94%9F%E7%9B%B8-%E6%BB%A1%E6%84%8F%E5%BA%A6%E9%99%8D%E4%BD%8E-%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E6%84%9F%E5%A2%9E%E5%BC%BA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-16T07:21:10.657Z不堪重负的员工（德国之声中文网）德国雇员对生活感到越来越不满意。德新社获取的一项盖洛普民调显示，只有45%的受访员工对现状表示满意，并对未来充满信心。同去年的同类民调显示，对现状表示满意的员工占比下降了近八个百分点。在欧洲范围内，德国员工的满意度排名为第20位，而员工对现状满意占比排名前三的国家，分别是芬兰83%，丹麦77%以及冰岛76%。压力山大同去年相比，德国员工中认为压力过大的比例虽然下降了一个百分点，但仍高达41%，居于欧洲各国压力排行中的前三分之一行列。相比之下，奥地利和瑞士等德国邻国中，员工压力显然要低得多。奥地利员工中认为压力过大的比例为35%，瑞士人中的占比则为30%。盖洛普公司负责欧洲、中东以及非洲民调事务的主管宁科（ Marco Nink）表示：“生活满意度下降的同时，压力感却在不断提升，这往往说明，受访者越来越觉得已经无法影响同生活密切相关的许多因素。”亟须提升员工的企业归属感宁科还表示，此次欧洲民调的数据还显示，对企业缺乏归属感的员工，其工作满意度 和对未来的信心度占比也较低，只有34%，而对就职企业有着深厚感情的员工，其满意度和对未来的信心度占比也要高得多，达58%。宁科说：“世界上所有的员工，都希望被当作人看待，而不是仅仅被视作资源。” （德新社，世界报）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受德国到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E8%81%8C%E5%9C%BA%E4%BC%97%E7%94%9F%E7%9B%B8-%E6%BB%A1%E6%84%8F%E5%BA%A6%E9%99%8D%E4%BD%8E-%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E6%84%9F%E5%A2%9E%E5%BC%BA.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本汽车爆安全测试丑闻，新版“柴油门”？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E7%88%86%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%B5%8B%E8%AF%95%E4%B8%91%E9%97%BB-%E6%96%B0%E7%89%88-%E6%9F%B4%E6%B2%B9%E9%97%A8.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E7%88%86%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%B5%8B%E8%AF%95%E4%B8%91%E9%97%BB-%E6%96%B0%E7%89%88-%E6%9F%B4%E6%B2%B9%E9%97%A8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基在和平峰会演讲 力争就核电站安全等达成共识</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/16/KYODO-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA%E5%9C%A8%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E4%BC%9A%E6%BC%94%E8%AE%B2-%E5%8A%9B%E4%BA%89%E5%B0%B1%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%99%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%AD%89%E8%BE%BE%E6%88%90%E5%85%B1%E8%AF%86.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社布尔根施托克6月16日电】遭受俄罗斯进攻的乌克兰总统泽连斯基15日在瑞士中部布尔根施托克举行的“世界和平峰会”上演讲，呼吁“公正的和平”。该峰会磋商泽连斯基提出的和平方案。他认为与会的总计100个国家和国际机构可能就3项内容达成共识，即保障俄罗斯占领的核电站安全和粮食安全、归还被强制带走的市民。 峰会将于16日闭幕。据乌克兰总统府高官称，与会方就发表写进共识内容的联合声明持续进行了协调。 泽连斯基的和平方案“和平公式”包括俄罗斯立即全面撤军在内共10项内容。乌克兰强调，此次为达成协议，缩减为易于获得对俄乌冲突持中立态度国家赞成的确保乌南部扎波罗热核电站安全等3项内容。泽连斯基还表示，将制定关于这3项的行动计划。 乌克兰意在通过联合声明展现峰会的团结，向俄罗斯施压，使其接受“和平公式”。但俄罗斯毫无让步的征兆，具有影响力的中国也缺席峰会，结束战争的道路还很遥远。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/16/KYODO-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA%E5%9C%A8%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E4%BC%9A%E6%BC%94%E8%AE%B2-%E5%8A%9B%E4%BA%89%E5%B0%B1%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%99%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%AD%89%E8%BE%BE%E6%88%90%E5%85%B1%E8%AF%86.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：逾八成青年认同香港是美食之都惟对从事食物行业兴趣不高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E9%80%BE%E5%85%AB%E6%88%90%E9%9D%92%E5%B9%B4%E8%AA%8D%E5%90%8C%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%98%AF%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E4%B9%8B%E9%83%BD%E6%83%9F%E5%B0%8D%E5%BE%9E%E4%BA%8B%E9%A3%9F%E7%89%A9%E8%A1%8C%E6%A5%AD%E8%88%88%E8%B6%A3%E4%B8%8D%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[有青年组织调查显示，接近86%受访者认同香港是美食之都，但青年从事食物行业的兴趣不高。 香港青年协会「青年创研库」于4月进行有关巩固美食之都的调查，包括以问卷访问520名青年，以个案访问食物工作从业员及学者研究。 调查显示，超过90%受访者认为建设美食之都的主要优势，要包括「食物质素」、「食物安全」及「服务质素」，近86%受访者认同香港是美食之都。 调查亦反映受访青年对从事食物行业兴趣偏低，以10分为非常大兴趣计，平均分不到一半，仅4.96分；对行业发展前景的信心则稍高，有约6.04分。 5成人认为改善行业就业环境，例如薪酬、福利，能鼓励青年加入食物行业。 至于食肆应如何挽留市民留港消费，青年创研库认为需加强巩固多元化的优势，因香港本来汇聚多国美食，这一点内地未必做到。 青年创研库经济就业组副召集人翁德建说，现时有关食品及美食的推广发展涉及多个部门及组织，相关政策和资讯较分散，建议当局设立「香港美食发展专组」，专责督导宣传推广计划，又建议旅发局开展「香港美食传承运动」，配合政府推行的餐饮消费券，制作本地美食地图。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E9%80%BE%E5%85%AB%E6%88%90%E9%9D%92%E5%B9%B4%E8%AA%8D%E5%90%8C%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%98%AF%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E4%B9%8B%E9%83%BD%E6%83%9F%E5%B0%8D%E5%BE%9E%E4%BA%8B%E9%A3%9F%E7%89%A9%E8%A1%8C%E6%A5%AD%E8%88%88%E8%B6%A3%E4%B8%8D%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:37:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杨润雄：香港必须充分发掘旅游资源　弘扬好客精神及提升服务质量</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%A5%8A%E6%BD%A4%E9%9B%84-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%BF%85%E9%A0%88%E5%85%85%E5%88%86%E7%99%BC%E6%8E%98%E6%97%85%E9%81%8A%E8%B3%87%E6%BA%90-%E5%BC%98%E6%8F%9A%E5%A5%BD%E5%AE%A2%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%8F%8A%E6%8F%90%E5%8D%87%E6%9C%8D%E5%8B%99%E8%B3%AA%E9%87%8F.html</link>
      <description><![CDATA[文化体育及旅游局局长杨润雄表示，感谢中央政府对特区政府的支持，推出一系列有利特区旅游和整体经济发展的措施，带动更多内地旅客来香港，包括今年内两度优化「个人游」计划。另一个是来往香港西九龙站及北京和上海的「夕发朝至」高铁列车班次，提供另一个更方便、舒适和优质的跨境铁路服务。 杨润雄出席高铁卧铺首发列车内地媒体简介会表示，国务院港澳办主任夏宝龙指出香港要落实「无处不旅游」的理念，香港必须充分发掘丰富旅游资源，更要弘扬好客的精神，提升服务质量，把香港「最佳旅游目的地」的金字招牌擦得更加光亮。 杨润雄表示，今年首5个月，访港旅客超过1800万人次，比去年同期增加78%，当中1380万是内地旅客，比去年同期增加73%。香港今年全年预计最少会有约210项盛事举行，吸引市民和旅客一起参与，预计全年盛事会吸引约170万旅客，为香港带来约72亿元的消费额，经济增加价值约为43亿元。 他提到政府本月初推出「好客之道」运动，积极推动业界不断提升服务质量，让香港市民成为热情好客的东道主，发挥「行多一步、好客之道」的精神，巩固及加强香港作为「最佳旅游目的地」的地位。乘着「好客之道」推广及连串盛事，欢迎内地媒体再次乘搭高铁来港，参与本港的国际大型盛事。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%A5%8A%E6%BD%A4%E9%9B%84-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%BF%85%E9%A0%88%E5%85%85%E5%88%86%E7%99%BC%E6%8E%98%E6%97%85%E9%81%8A%E8%B3%87%E6%BA%90-%E5%BC%98%E6%8F%9A%E5%A5%BD%E5%AE%A2%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%8F%8A%E6%8F%90%E5%8D%87%E6%9C%8D%E5%8B%99%E8%B3%AA%E9%87%8F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:31:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024欧洲杯：德国球迷开始嗨了</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-2024%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%90%83%E8%BF%B7%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%97%A8%E4%BA%86.html</link>
      <description><![CDATA[2024足球欧洲杯本周末即将在德国开赛。在气氛上，德国能否与被称为「夏日童话」的2006年世界杯相媲美？]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-2024%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%90%83%E8%BF%B7%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%97%A8%E4%BA%86.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024欧洲杯广告赞助 被中国大包大揽</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-2024%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF%E5%B9%BF%E5%91%8A%E8%B5%9E%E5%8A%A9-%E8%A2%AB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%8C%85%E5%A4%A7%E6%8F%BD.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-2024%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF%E5%B9%BF%E5%91%8A%E8%B5%9E%E5%8A%A9-%E8%A2%AB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%8C%85%E5%A4%A7%E6%8F%BD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国1/4年轻人住“妈妈酒店” 儿子更“恋家”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD1-4%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E4%BD%8F-%E5%A6%88%E5%A6%88%E9%85%92%E5%BA%97-%E5%84%BF%E5%AD%90%E6%9B%B4-%E6%81%8B%E5%AE%B6.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-16T07:14:21.629Z搬离父母家？不着急（德国之声中文网）德国联邦统计局周四（6月13日）公布抽样调查结果，德国25岁的年轻人中，28%居住在父母家。这与2020年基本持平。特别是儿子离家更晚：有三分之一住在父母家。女儿则约是五分之一（21%）。德国租客协会（DMB）认为，经济因素也是原因之一。协会会长奇本考滕（Lukas Siebenkotten）说：“可支付的居住空间空前缺乏，房租水平极高，年轻人别无选择，只能留住妈妈酒店。”他说，如果不解决租房危机，这一趋势还将继续。奇本考滕表示，政府须兑现更多可支付住房的承诺，并改革租房法律，阻止房租攀升，实现房租上涨的紧急刹车。联邦统计局的调查发现，随着年龄增长，性别差异保持。30岁的子女中，13%的儿子仍住在父母家，女儿则仅有6%。30-40岁之间，留住妈妈酒店的比例明显下降。40岁的子女中，仅5%的儿子和2%的女儿住在父母家。北欧国家早离家据欧盟统计，去年，德国年轻人搬出父母家的平均年龄是23.9岁，明显低于欧盟平均水平（26.3岁）。最早离家的是北欧国家：芬兰21.4岁，丹麦和瑞典21.8岁。南欧国家的年轻人则相对来说更晚离家。最晚的是克罗地亚：31.8岁。其它还有：斯洛伐克31岁，希腊30.6岁，西班牙30.4岁，意大利和保加利亚30岁。欧盟统计显示，除了马耳他之外，欧盟各国都是儿子比女儿更晚离家。德国离开父母家的平均年龄是女性23.1岁，男性24.7岁。相比较而言，欧盟平均水平更晚：女性25.4岁，男性27.2岁。（路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/16/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD1-4%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E4%BD%8F-%E5%A6%88%E5%A6%88%E9%85%92%E5%BA%97-%E5%84%BF%E5%AD%90%E6%9B%B4-%E6%81%8B%E5%AE%B6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>