<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 16:41:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>劳工处高度关注大角咀致命工作意外　正全速调查意外成因</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E5%8B%9E%E5%B7%A5%E8%99%95%E9%AB%98%E5%BA%A6%E9%97%9C%E6%B3%A8%E5%A4%A7%E8%A7%92%E5%92%80%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%84%8F%E5%A4%96-%E6%AD%A3%E5%85%A8%E9%80%9F%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E6%84%8F%E5%A4%96%E6%88%90%E5%9B%A0.html</link>
      <description><![CDATA[劳工处表示，高度关注下午在大角咀一个货物装卸区发生的一宗致命工作意外。一名男工在协助吊运金属管期间，被金属管击中，送院后证实不治。处方说，对于在意外中有工友身故，十分难过，并对其家属致以深切慰问。 发言人说，已即时派员到意外现场展开调查，并已向有关雇主及处所占用人发出「暂时停工通知书」，停止其在该装卸区进行处理金属管的工作，直至处方信纳有关雇主及处所占用人已采取措施消除有关危害，才可复工。 　　 发言人又说，正全速进行调查，以确定意外成因，查找有关持责者的法律责任，以及提出改善措施。若调查发现有违例事项，定会依法处理。 就今日的意外，劳工处会于日内透过「职安健2.0」流动应用程式、网页及电子邮件发放「职安警示」，通知持责者、工会和安全从业员专业组织等，简介意外事故和提醒业界采取安全预防措施，以避免同类意外发生。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E5%8B%9E%E5%B7%A5%E8%99%95%E9%AB%98%E5%BA%A6%E9%97%9C%E6%B3%A8%E5%A4%A7%E8%A7%92%E5%92%80%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%84%8F%E5%A4%96-%E6%AD%A3%E5%85%A8%E9%80%9F%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E6%84%8F%E5%A4%96%E6%88%90%E5%9B%A0.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:43:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行山期间失踪56岁男子送院抢救后延至晚上不治</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E8%A1%8C%E5%B1%B1%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%A4%B1%E8%B9%A456%E6%AD%B2%E7%94%B7%E5%AD%90%E9%80%81%E9%99%A2%E6%90%B6%E6%95%91%E5%BE%8C%E5%BB%B6%E8%87%B3%E6%99%9A%E4%B8%8A%E4%B8%8D%E6%B2%BB.html</link>
      <description><![CDATA[一名56岁男子怀疑昨日行山期间失踪，早上在西贡龙虾湾郊游径附近被发现，送东区医院抢救，延至晚上不治。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E8%A1%8C%E5%B1%B1%E6%9C%9F%E9%96%93%E5%A4%B1%E8%B9%A456%E6%AD%B2%E7%94%B7%E5%AD%90%E9%80%81%E9%99%A2%E6%90%B6%E6%95%91%E5%BE%8C%E5%BB%B6%E8%87%B3%E6%99%9A%E4%B8%8A%E4%B8%8D%E6%B2%BB.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:41:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新职篮联盟召开首次筹备会 赛季预计11月展开</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E6%96%B0%E8%81%B7%E7%B1%83%E8%81%AF%E7%9B%9F%E5%8F%AC%E9%96%8B%E9%A6%96%E6%AC%A1%E7%B1%8C%E5%82%99%E6%9C%83-%E8%B3%BD%E5%AD%A3%E9%A0%90%E8%A8%8811%E6%9C%88%E5%B1%95%E9%96%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈容琛台北24日电）日前台湾职篮P.LEAGUE+新北国王董事长王文祥宣布将成立新联盟，其中已经缴交意向书的9队代表于今天召开第1次筹备会，决议新赛季预计于11月开打。过去PLG、T1联盟合并的传言不断，日前国王董事长王文祥更召开记者会，宣布将筹组「新联盟」，并提到已获得PLG与T1联盟2大联盟、共9支球队的加入意向书，未来还会有1支来自东南亚的球团加入，目前总共有10支球队同意加入「新联盟」，引发外界热议。而缴交意向书的9队代表于今天召开第1次筹备会，并透过联合声明表示，目前已经从2大联盟中推举4队成立「执行筹备委员会」，而且新赛季预计于11月开打，「新联盟成员皆有共识在2个联盟总冠军战结束后，即公布成立新联盟，以争取筹办时间与相关行政事宜。」在新联盟的声明中更提到，感谢王文祥于国王勇夺PLG冠军后，不在乎个人与球队荣耀，会受到新联盟成立议题影响，马不停蹄为新联盟事宜发布成立记者会，「至于球迷们最关心的『新联盟』名称、赛程及最后参赛球队数量，9队已经各推举代表参与成立，未来皆会按照相关规定办理。」（编辑：陈正健）1130624王文祥王文祥喊成立新职篮联盟篮协：不在规划内王文祥喊成立新职篮联盟体育署长郑世忠祝福T1联盟新职篮联盟召开首次筹备会赛季预计11月展开2024/06/24 23:21王文祥喊成立新职篮联盟篮协：不在规划内2024/06/24 12:41王文祥喊成立新职篮联盟体育署长郑世忠祝福2024/06/22 16:42]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E6%96%B0%E8%81%B7%E7%B1%83%E8%81%AF%E7%9B%9F%E5%8F%AC%E9%96%8B%E9%A6%96%E6%AC%A1%E7%B1%8C%E5%82%99%E6%9C%83-%E8%B3%BD%E5%AD%A3%E9%A0%90%E8%A8%8811%E6%9C%88%E5%B1%95%E9%96%8B.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经亚洲：中国施压南方世界支持统一台湾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E6%97%A5%E7%B6%93%E4%BA%9E%E6%B4%B2-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%96%BD%E5%A3%93%E5%8D%97%E6%96%B9%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%B5%B1%E4%B8%80%E5%8F%B0%E7%81%A3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿24日综合外电报导）「日经亚洲」报导，中国国务院总理李强上周造访马来西亚时，首相安华表示大马坚定支持中国「实现国家统一」。有分析家认为，这显示中国对台态度更加咄咄逼人。 「日经亚洲」（Nikkei Asia）报导，安华（Anwar Ibrahim）2023年3月在北京会晤中国国家主席习近平时，并未使用支持中国「统一」台湾的措辞，至少中方的纪要是如此。南方世界（Global South，又称全球南方或南方国家，意指开发中国家）和其他国家领袖近来不论是会晤李强或习近平，都在会面中提到「统一」，安华则是最新加入这个行列的国家领袖。西方观察家已持续注意到这个措辞转变的趋势。华府智库「德国马歇尔基金会」（German Marshall Fund of the United States）印太计画主任葛来仪（Bonnie Glaser）指出：「北京不再满足于遏阻台湾独立，习近平正寻求促进统一。」中国与其他国家的外交关系，长年以来都建立在对方认知到只有「一个中国」的基础上。不过，从北京近来与一些国家的互动可看出，中国的要求不仅止于此。例如，苏利南总统山托希（Chan Santokhi）4月赴中国进行国是访问时说，将持续「坚定支持中国实现国家统一」。包含中东国家巴林国王哈麦德（Hamad bin Isa Al-Khalifa）在内的一些国家领袖，均表示支持「和平统一」。 5月赴中国国是访问的赤道几内亚总统恩格玛（Teodoro Obiang Nguema Mbasogo）和埃及总统塞西（Abdel Fattah al-Sisi）都表示支持「完全统一」，并坚定支持中国政府为实现国家统一所作的一切努力。马来西亚1974年5月与中共建交时，表示承认中华人民共和国是中国唯一的合法政府，并「认知到」（acknowledge）北京的立场，即台湾是中国领土不可分割的一部分。马来西亚不「承认」、「支持」或「背书」那种对台立场，与全球其他国家奉行的「一中」政策保持一致。美国维持只有一个实体叫做「中国」的立场，但在主权一事上保留模糊空间。不过，安华明确支持「统一」，似乎朝北京的立场更靠进一步。有些国家领袖，像是巴基斯坦总理夏巴兹．夏立夫（Shehbaz Sharif）、巴林国王哈麦德、埃及总统塞西，以及赤道几内亚总统恩格玛，也表达支持一个中国「原则」，这是个微妙但至关重要的措辞，暗示他们支持北京声称台湾是其中一省的立场。华盛顿分析家表示，他们大约在去年秋季开始注意到这个措辞的转变，那是在去年11月习近平与美国总统拜登（Joe Biden）在加州伍塞德市（Woodside）见面之前。此外，根据中方纪要，爱尔兰总理瓦拉德卡（Leo Varadkar）今年1月在首都都柏林（Dublin）与李强会谈时表示，爱尔兰始终一贯恪守一个中国原则，并希望「中国早日实现和平统一」。不过，瓦拉德卡后来修正这说法，称爱尔兰的一个中国「政策」没有改变。全球台湾研究中心（Global Taiwan Institute）执行长萧良其（Russell Hsiao）表示，安华的声明是「许多令人不安的迹象之一，显示习近平对台态度更加咄咄逼人。随着北京对赖清德政府进一步施压，我们预估未来几年将会看到更多这种迹象」。他强调，北京的战略转变始于前总统蔡英文第二任期的后半部，「北京不再只是单纯寻求其他国家对『一中原则』的政治支持，而是希望他们采取行动，积极支持中国对于『统一』的立场」。 （译者：洪启原/核稿：杨昭彦）1130624安华南海争扰中马总理：中国与东协自主处理建交50周年中国总理李强访问马来西亚李强德副总理哈柏克访中：德对中战略需要更新学者：中国产能过剩移转东南亚严重冲击大马企业]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E6%97%A5%E7%B6%93%E4%BA%9E%E6%B4%B2-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%96%BD%E5%A3%93%E5%8D%97%E6%96%B9%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%B5%B1%E4%B8%80%E5%8F%B0%E7%81%A3.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英王查尔斯胞妹安妮公主头部受伤送医 疑遭马撞击</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E8%8B%B1%E7%8E%8B%E6%9F%A5%E7%88%BE%E6%96%AF%E8%83%9E%E5%A6%B9%E5%AE%89%E5%A6%AE%E5%85%AC%E4%B8%BB%E9%A0%AD%E9%83%A8%E5%8F%97%E5%82%B7%E9%80%81%E9%86%AB-%E7%96%91%E9%81%AD%E9%A6%AC%E6%92%9E%E6%93%8A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社伦敦24日综合外电报导）英国王室今天表示，国王查尔斯三世（King Charles III）的胞妹安妮公主昨天头部受伤送医住院治疗，预期可完全康复。消息人士透露，她的受伤据信与一匹马有关。路透社报导，现年73岁的安妮公主（Princess Anne）是已故英国女王伊丽莎白二世（Queen Elizabeth II）唯一的女儿。白金汉宫（Buckingham Palace）说，安妮受到轻伤并有轻微脑震荡，目前在英格兰西部城市布里斯托（Bristol）的绍斯密医院（Southmead Hospital）休养。英国王室的一名发言人表示：「公主殿下持续恢复良好，并无不适，但为求谨慎继续住院观察。」一名王室消息人士说，安妮是在她的住处盖特康布庄园（Gatcombe Park ）内步行时头部受到轻伤，当时附近有马匹，据她的医疗团队说法，她的伤与受到一匹马的头或腿撞击相符。安妮送医时由她的夫婿劳伦斯（Tim Laurence）陪伴，她的女儿萨拉丁达尔（Zara Tindall）与儿子彼得菲力普斯（Peter Phillips）当时也在庄园内。安妮对马的爱好广为人知，她曾赢得1971年欧洲马术三日赛锦标赛（European Eventing Championship）金牌，并曾在1976年以英国马术队成员身分在加拿大举行的蒙特娄（Montreal）奥运出赛。白金汉宫的声明另表示：「国王持续密切接获相关消息，并加入王室所有其他人，向公主寄上他最深情的爱及祝福她早日康复。」消息人士说，安妮预计本周返家，但她接下来的王室活动已延期，她也将不会按计画在这周末飞往加拿大。 （译者：张正芊）1130624安妮艺人安妮担任宣传大使 行销谷关观光旅游]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E8%8B%B1%E7%8E%8B%E6%9F%A5%E7%88%BE%E6%96%AF%E8%83%9E%E5%A6%B9%E5%AE%89%E5%A6%AE%E5%85%AC%E4%B8%BB%E9%A0%AD%E9%83%A8%E5%8F%97%E5%82%B7%E9%80%81%E9%86%AB-%E7%96%91%E9%81%AD%E9%A6%AC%E6%92%9E%E6%93%8A.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越媒：鸿海将在越南投资约124亿 生产印刷电路板</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E8%B6%8A%E5%AA%92-%E9%B4%BB%E6%B5%B7%E5%B0%87%E5%9C%A8%E8%B6%8A%E5%8D%97%E6%8A%95%E8%B3%87%E7%B4%84124%E5%84%84-%E7%94%9F%E7%94%A2%E5%8D%B0%E5%88%B7%E9%9B%BB%E8%B7%AF%E6%9D%BF.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社河内24日综合外电报导）越南官媒今天报导，鸿海旗下Foxconn Singapore已获得许可，将在越南一座工厂投资3.83亿美元（约新台币124亿元），生产印刷电路板（PCB）。根据路透社，越南工贸报（Cong Thuong）报导，这座工厂位于越南北部北宁省（Bac Ninh），将每年生产279万件产品。 （译者：陈正健）1130624鸿海越媒：鸿海将在越南投资约124亿生产印刷电路板2024/06/24 23:13电子权值股涨多拉回台股跌439点收最低22813点2024/ 06/24 14:00四大权值股同步熄火台股跌近400点掼破22900点2024/06/24 10:47]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E8%B6%8A%E5%AA%92-%E9%B4%BB%E6%B5%B7%E5%B0%87%E5%9C%A8%E8%B6%8A%E5%8D%97%E6%8A%95%E8%B3%87%E7%B4%84124%E5%84%84-%E7%94%9F%E7%94%A2%E5%8D%B0%E5%88%B7%E9%9B%BB%E8%B7%AF%E6%9D%BF.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>证交所撤销与科科科技签订上市契约</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E8%AD%89%E4%BA%A4%E6%89%80%E6%92%A4%E9%8A%B7%E8%88%87%E7%A7%91%E7%A7%91%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%B0%BD%E8%A8%82%E4%B8%8A%E5%B8%82%E5%A5%91%E7%B4%84.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾仁凯台北24日电）证交所今天宣布，撤销科科科技与证交所签订的上市契约，成为第1宗已完成所有上市审议程序，并进入上市股票初次募股（IPO），历经竞价拍卖流标及询圈未完成，上市案因而宣告胎死腹中的首例。根据证交所公告，KKBOX母公司科科科技申请股票第一上市案，前经证交所2023年12月19日董事会通过，惟未依规定期限办理上市买卖事宜，核有证交所「有价证券上市审查准则」第28条之11规定情事，其上市契约经证交所撤销。科科科技原订6月19日挂牌上市，但计画破局，科科科技6月12日指控遭到主办券商统一证券刁难，致使公司无法顺利推动上市流程而必须终止。科科科技直指主办券商统一证失职失能，表示公司主办多场投资说明会后掌握投资人圈购意愿和公开申购的数量，已经达到上市标准，但统一证以张数不足为由，不愿意送件到券商公会和证交所，以致无法完成最后一步，无法在6月19日上市。统一证则回应，询价圈购作业均依照相关法令及内控作业流程办理，本案科科科技的合格圈购单累计数量未达应提交询价圈购1万3837张的承销总数量，依据「中华民国证券商业同业公会证券商承销或再行销售有价证券处理办法」第28条规定，无法进行承销价格订价作业；并非报导内容所指已达上市标准，亦非本公司多所刁难、不愿送件。 （编辑：张均懋）1130624]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E8%AD%89%E4%BA%A4%E6%89%80%E6%92%A4%E9%8A%B7%E8%88%87%E7%A7%91%E7%A7%91%E7%A7%91%E6%8A%80%E7%B0%BD%E8%A8%82%E4%B8%8A%E5%B8%82%E5%A5%91%E7%B4%84.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带网红畅游彰化影片获好评 2国中生规划新路线</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E5%B8%B6%E7%B6%B2%E7%B4%85%E6%9A%A2%E9%81%8A%E5%BD%B0%E5%8C%96%E5%BD%B1%E7%89%87%E7%8D%B2%E5%A5%BD%E8%A9%95-2%E5%9C%8B%E4%B8%AD%E7%94%9F%E8%A6%8F%E5%8A%83%E6%96%B0%E8%B7%AF%E7%B7%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴哲豪彰化24日电）彰化彰安国中应届毕业生阿家与小庄带着网红「孙女」畅游彰化市13个景点，影片点阅已破80万；阿家说，景点都自己找的，怕介绍不完整才找小庄帮忙，未来会规划新的行程。网红「孙女」日前推出影片，主题为2名国中生带领畅游彰化市13个景点，孙女在影片介绍中说明，原本只是要拍彰化冷门景点，意外在网路上认识2名热情的彰化国中生，想不到国中生一出手就带她游彰化13个景点，还被请吃糯米炸跟麻糬。影片推出后，点阅已突破80万，不少网友在影片下方留言说，阿家跟小庄表现不像国中生；也有人说，没想到彰化市还有这些好玩的地方。阿家住在彰化市忠权社区，2人今天接受媒体联访时说，影片点阅率增加的速度超过预期，也很开心更多人知道彰化很好玩，他们也乐意当老师、同学的导游畅游彰化，但路线会和影片不一样。阿家说，带孙女游玩的路线主要是向外地人介绍彰化，但老师同学都是彰化人，他们会从彰化的历史人文切入，初步规划路线以八卦山为主轴，因为八卦山有很多历史故事很精彩。彰安国中校长林丽观则指出，阿家与小庄都有自主学习习惯，而阿家曾在学校图书馆开展，展出他所搜集的旧火车票，小庄曾参加科技创意实作竞赛拿到铜牌，师长看到影片中2人表现，都引以为荣。 （编辑：萧博文）1130624]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E5%B8%B6%E7%B6%B2%E7%B4%85%E6%9A%A2%E9%81%8A%E5%BD%B0%E5%8C%96%E5%BD%B1%E7%89%87%E7%8D%B2%E5%A5%BD%E8%A9%95-2%E5%9C%8B%E4%B8%AD%E7%94%9F%E8%A6%8F%E5%8A%83%E6%96%B0%E8%B7%AF%E7%B7%9A.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多个部门今在北区进行水浸事故演习</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E5%A4%9A%E5%80%8B%E9%83%A8%E9%96%80%E4%BB%8A%E5%9C%A8%E5%8C%97%E5%8D%80%E9%80%B2%E8%A1%8C%E6%B0%B4%E6%B5%B8%E4%BA%8B%E6%95%85%E6%BC%94%E7%BF%92.html</link>
      <description><![CDATA[消防处联同北区民政事务处、警务处、民众安全服务队及医疗辅助队，今日在北区进行水浸事故演习，模拟北区因暴雨出现多区水浸的实况，加强队员应对极端天气的协调和应变能力。 消防处在演习中设立「前线指挥室」进行动态风险评估，并与各政府部门保持联系，及展开救援及撤离行动，包括以橡皮艇救出困于双鱼河的市民]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E5%A4%9A%E5%80%8B%E9%83%A8%E9%96%80%E4%BB%8A%E5%9C%A8%E5%8C%97%E5%8D%80%E9%80%B2%E8%A1%8C%E6%B0%B4%E6%B5%B8%E4%BA%8B%E6%95%85%E6%BC%94%E7%BF%92.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:55:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台语歌后竞争激烈 黄妃12度入围盼得第3座金曲奖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E5%8F%B0%E8%AA%9E%E6%AD%8C%E5%90%8E%E7%AB%B6%E7%88%AD%E6%BF%80%E7%83%88-%E9%BB%83%E5%A6%8312%E5%BA%A6%E5%85%A5%E5%9C%8D%E7%9B%BC%E5%BE%97%E7%AC%AC3%E5%BA%A7%E9%87%91%E6%9B%B2%E7%8D%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者洪素津台北24日电）第35届金曲奖颁奖典礼将登场，黄妃、蔡家蓁、熊美玲、巴奈、江惠仪入围台语歌后，黄妃第12度入围抢第3座歌后，也破她个人纪录连4届入围；另外，原住民歌手巴奈跨界台语，意外获评审青睐。台语金曲歌后黄妃以专辑「十八般武艺」角逐最佳台语女歌手奖，这也是她连续4年、第12度入围此奖，黄妃当时也透过经纪公司表示，是破个人纪录连续4届入围；这次很喜欢其他入围者作品，得不得奖都是保持平常心，感谢歌迷喜爱与支持。黄妃在歌曲「十八般武艺」特别以第一人称视角唱出身为贤妻的不容易，有如十八般武艺，贴心照料着家中大小事，才能为家庭带来更多幸福，道出女人心事获得评审青睐。从选秀节目冠军出道的蔡家蓁，这次以专辑「彼个秘密」入围最佳台语女歌手奖，这也是她第3次入围台语歌后，她透露这次专辑从企划、创作、主视觉到MV拍摄，都投入百分百的自己，也一直在挖掘内心伤痛，是需要很大勇气，渴望可以拿下奖项。其中主打歌「阁欲等偌久」就是揭发她从小被家暴的秘密，还跟妈妈半夜逃离搬到台北；对于这次入围歌后，蔡家蓁表示：「谢谢一路上和我一起完成作品的伙伴及公司同事。这张专辑在制作过程中遇到很多困难，也遇到很多天使，谢谢每一个困难都让这张专辑更有意义。」曾发掘出林俊杰和阿杜的已故音乐人林秋离，去年获颁金曲奖特别贡献奖，他的遗孀熊美玲履行2人约定并推出专辑「一路平安」，更入围最佳台语女歌手奖、最佳台语专辑、年度专辑奖等4项大奖。对于专辑入围4奖项，熊美玲感谢评审支持与制作团队，坦言很欣慰，但讲不出开心，「这个事情是因为很重大的失去（林秋离离世），才有巨大的获得」。原住民歌手巴奈个人首张台语专辑「夜婆」成功获得本届金曲奖3项大奖提名，包含年度专辑、最佳台语专辑、最佳台语女歌手，巴奈开心表示：「对我来说算是实现心中梦想，现在还顺利前进金曲奖，真的很感谢评审一路以来支持。」巴奈以专辑「夜婆」入围台语金曲歌后，巴奈除了感谢评审肯定，更感谢专辑制作人柯智豪大力相助，让她再次跟金曲奖如此靠近，她表示：「专辑的所有都要归功于柯智豪，没有他14年前的创作，这趟旅程就不会开始，是他让一切渐渐美梦成真。」江惠仪以专辑「陷眠」入围台语金曲歌后，战绩辉煌的她，目前4次入围金曲奖最佳台语女歌手，3次入围金曲奖最佳台语专辑；江惠仪分享专辑「陷眠」，她表示「陷眠」这个词在台语里是「做梦」的意思，也是她这张专辑创作的缘起，「如果可以得到肯定，当然是最棒的，但能够用音乐找到知音，能影响或为人找到答案，更是件开心的事！」江惠仪是国立交通大学资管所博士毕业，目前在中华电信担任工程师，这也是她的主业，她工作同时创作音乐，更持续推出音乐作品，她在2019年及2022年拿下金曲最佳台语女歌手奖项，还被台湾民众党选入2020年全国不分区立法委员名单内，这次也再度角逐台语歌后。 （编辑：陈仁华）1130624#巴奈#台语#黄妃巴奈扎营凯道、228公园抗议近2700天 原转小教室宣布520拔营 歌手巴奈寻找回家的路 书写街头抗争7年心路]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E5%8F%B0%E8%AA%9E%E6%AD%8C%E5%90%8E%E7%AB%B6%E7%88%AD%E6%BF%80%E7%83%88-%E9%BB%83%E5%A6%8312%E5%BA%A6%E5%85%A5%E5%9C%8D%E7%9B%BC%E5%BE%97%E7%AC%AC3%E5%BA%A7%E9%87%91%E6%9B%B2%E7%8D%8E.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花莲暴雨特报：台东局地暴雨</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E8%8A%B1%E8%93%AE%E8%B1%AA%E9%9B%A8%E7%89%B9%E5%A0%B1-%E5%8F%B0%E6%9D%B1%E7%95%99%E6%84%8F%E5%B1%80%E9%83%A8%E5%A4%A7%E9%9B%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北24日电）中央气象署发布豪雨特报，对流云系发展旺盛，易有短延时强降雨，今晚至明日花莲县有局部大雨或豪雨，台东地区有局部大雨发生机率。气象署提醒，注意雷击及强阵风，山区慎防坍方、落石及溪水暴涨，低洼地区慎防积水。 （编辑：郭谕儒）1130624#中央气象署]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E8%8A%B1%E8%93%AE%E8%B1%AA%E9%9B%A8%E7%89%B9%E5%A0%B1-%E5%8F%B0%E6%9D%B1%E7%95%99%E6%84%8F%E5%B1%80%E9%83%A8%E5%A4%A7%E9%9B%A8.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞银向北京国资公司出售瑞信证券中国36%股权</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E7%91%9E%E9%8A%80%E5%90%91%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%9C%8B%E8%B3%87%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%87%BA%E5%94%AE%E7%91%9E%E4%BF%A1%E8%AD%89%E5%88%B8%E4%B8%AD%E5%9C%8B36-%E8%82%A1%E6%AC%8A.html</link>
      <description><![CDATA[瑞银公布，向北京市国有资产经营有限责任公司，出售瑞信证券（中国）36.01%股权，作价约6.5亿元人民币。此外，合资持股的方正证券，亦会向北京国资公司出售所持的全部49%股权，作价约8.9亿元。 交易经过全面竞购流程，有待获得必要的监管批准并满足惯常的交割条件。交易完成后，瑞银在瑞信证券（中国）的持股将降至约15%，北京国资公司则持有约85%股权。 瑞银集团首席执行官安思杰表示，中国是瑞银的重要市场，收购瑞信后，集团在华布局得以进一步扩大，但两家公司在中国境内均拥有包含多个法人实体的业务平台，需要遵守监管机构的相应要求，而过去近20年，瑞银与北京国资公司紧密合作，一同发展在华业务，认为今次交易是最佳方案，未来将持续在此重要市场扩展业务。 北京国资公司则指，今次收购瑞信证券股权，是与瑞银合作的进一步延伸，亦是落实国家和北京市对于金融服务实体经济相关要求的具体举措。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E7%91%9E%E9%8A%80%E5%90%91%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%9C%8B%E8%B3%87%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%87%BA%E5%94%AE%E7%91%9E%E4%BF%A1%E8%AD%89%E5%88%B8%E4%B8%AD%E5%9C%8B36-%E8%82%A1%E6%AC%8A.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:46:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国首次对七名以色列官员提起诉讼</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/24/AJ-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%AF%B9%E4%B8%83%E5%90%8D%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AE%98%E5%91%98%E6%8F%90%E8%B5%B7%E8%AF%89%E8%AE%BC.html</link>
      <description><![CDATA[据《新消息报》报道，韩国首次对总理本杰明·内塔尼亚胡和总统艾萨克·赫尔佐格等 7 名以色列高级官员提起战争罪和反人类罪诉讼。 该名单还包括参谋长赫兹·哈勒维、国防部长约亚夫·加兰特、外交部长伊斯雷尔·卡茨、财政部长贝扎莱·斯莫特里奇和国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔。阅读更多 全球被迫流离失所人口在过去十年内翻倍并达到1.2亿人世卫组织称加沙大部分地区都面临“饥荒般的形势”以色列的表现是否说明国际刑事法院“只针对非洲和像普京那样的暴徒”？妮基·黑利在以色列炮弹上写下“干掉他们！” 这是自战争开始以来对本-格维尔提起的第二起诉讼，第一起诉讼是在挪威提起的，调查档案随后关闭，但这是针对斯莫特里奇提起的第一起诉讼。 据该报报道，检方要求对以色列官员在战争框架内犯下的罪行进行审判。 一个名为 PSPD 的组织提交给韩国警察调查机构该投诉，该组织以左翼政治倾向而闻名。 同谋 该组织称，以色列官员参与策划和实施危害人类罪、种族灭绝罪和战争罪，包括危害人道主义活动和独特标志的犯罪、袭击医疗机构和救护车、使用违禁化学武器以及使用非法战争手段，其中包括人为饥饿。 该组织呼吁将七名以色列官员移交给韩国调查当局，并根据韩国《国际刑事法院管辖下的犯罪惩罚法》对这些罪行进行起诉。 韩国警方必须决定是否将案件移交给检察官进一步审理。 该报称，以色列外交部已指示本-格维尔和其他提到的人士在未来前往韩国之前先与他们协商，以避免不必要的风险。 了解南非在国际法院起诉以色列案件的详细信息 税务诈骗案 与此相关的是，潜艇交易调查委员会向参与调查的五名领导人发出警告，其中包括内塔尼亚胡和以色列前国防部长。 以色列政府此前决定成立一个官方调查委员会，调查与德国的潜艇交易情况，而最大的极端正统政党领导人在与检察官就税务欺诈案达成协议后也辞去议会职务。 高级官员和与内塔尼亚胡关系密切的人士涉嫌收受贿赂，以完成2012年的潜艇交易。 值得注意的是，26名部长投票赞成该提案，内政部长阿耶莱特·沙克德投了反对票，而时任总理纳夫塔利·贝内特则投了弃权票。 准备对内塔尼亚胡和加兰特发出逮捕令 与此同时，以色列正在为海牙国际刑事法院可能很快对内塔尼亚胡和加兰特发出逮捕令的可能性做准备。 去年5月20日，国际刑事法院检察官卡里姆·汗宣布请求法院对内塔尼亚胡和加兰特发出逮捕令，罪名是在加沙犯下危害人类罪和战争罪。 法院尚未就此事发布正式裁决。 了解国际刑事法院发出和执行逮捕令的程序 虽然以色列谴责并拒绝了司法部长的决定，但尚不清楚如果逮捕令真的发出，以色列将如何处理逮捕令。 以色列广播局周一报道称，如果海牙国际刑事法院决定发出逮捕令，以色列正在讨论捍卫内塔尼亚胡、加兰特和国家的战略。 当局补充说，准备工作包括确保以色列做好准备，如果国际刑事法院法官做出这样的决定。 然而，由于以色列不承认法院的权威，因此，尚未决定是否在海牙提出法律辩护，内塔尼亚胡也将决定是否提出这一辩护。 当局表示，目前尚不清楚国际刑事法院法官何时会做出决定，应检察官的要求，然而，以色列更愿意为最坏的情况做好准备，包括法官在不久的将来可能发出逮捕令，因此，我们讨论了应对这一决定的可能防御策略，但没有提供更多细节。 值得注意的是，以色列不是国际刑事法院成员，而巴勒斯坦于2015年被接纳为国际刑事法院成员。 该法院成立于2002年，是一个独立的国际机构，不隶属于联合国或任何其他国际机构，其裁决具有约束力。   来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/24/AJ-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%AF%B9%E4%B8%83%E5%90%8D%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AE%98%E5%91%98%E6%8F%90%E8%B5%B7%E8%AF%89%E8%AE%BC.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国务院总理李强与波兰总统杜达会晤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E5%9C%8B%E5%8B%99%E9%99%A2%E7%B8%BD%E7%90%86%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E8%88%87%E6%B3%A2%E8%98%AD%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E6%9D%9C%E9%81%94%E6%9C%83%E6%99%A4.html</link>
      <description><![CDATA[国务院总理李强上午在北京人民大会堂会见到访的波兰总统杜达。 李强表示，2016年中波建立全面战略伙伴关系以来，各领域交流合作实现跨越式发展，为两国人民带来实实在在的福祉。中方愿与波方一起，遵照两国元首的战略引领，增进政治互信，加强互利合作，推动中波全面战略伙伴关系实现更大发展。 李强又说，中方愿与波方加强发展战略对接，以高质量共建「一带一路」为引领推动经贸合作提质升级，拓展新能源、数字经济、人工智能等新兴领域合作，更好实现互利共赢。 杜达说，波中建交75年来，双边关系经受住国际风云变幻的考验，一直保持良好发展势头。波方愿为中方企业提供平等、非歧视的营商环境，与中方一起加强经贸、人文等领域交流合作，推动波中关系迈上新台阶。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/24/RTHK-%E5%9C%8B%E5%8B%99%E9%99%A2%E7%B8%BD%E7%90%86%E6%9D%8E%E5%BC%B7%E8%88%87%E6%B3%A2%E8%98%AD%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E6%9D%9C%E9%81%94%E6%9C%83%E6%99%A4.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:31:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美副国务卿：台湾半导体供应中断恐导致全球大萧条</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E7%BE%8E%E5%89%AF%E5%9C%8B%E5%8B%99%E5%8D%BF-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%8D%8A%E5%B0%8E%E9%AB%94%E4%BE%9B%E6%87%89%E4%B8%AD%E6%96%B7%E6%81%90%E5%B0%8E%E8%87%B4%E5%85%A8%E7%90%83%E5%A4%A7%E8%95%AD%E6%A2%9D.html</link>
      <description><![CDATA[美国国务院副国务卿康贝尔在华府智库「外交关系协会」发表主题演说。中央社记者石秀娟华盛顿摄113年6月24日（中央社记者石秀娟华盛顿24日专电）美国国务院副国务卿康贝尔今天指出，全球依赖台湾半导体产业等供应链与经过印太地区的商业流通，如果中断，可能导致全球大萧条。这5年来，拜登政府鼓励数十个国家为台海和平稳定发声。华府智库「外交关系协会」（Council on Foreign Relations）今天召开中国战略倡议研讨会，康贝尔（Kurt Campbell）发表美国在印太地区战略的主题演说。康贝尔指出，拜登（Joe Biden）政府认为，中国是唯一既有意图，又日益拥有经济、外交、军事和技术实力改变国际秩序的国家，这个评估得到广泛认同。印太地区的动态将会影响所有美国人及许多盟友和伙伴国家的人民。他说，印太地区是主要风险的来源，北韩持续有挑衅行为。中国军力扩张是和平时期以来最大规模，已经在扰乱区域平衡，中国在东海、南海、近期在仁爱暗沙（Second Thomas Shoal）与菲律宾、及与印度的冲突，特别是在台湾海峡及周边地区的挑衅，可能引发冲突，对全球经济造成毁灭性打击。康贝尔指出，世界依赖经过印太地区的供应链和商业流通，例如台湾的半导体产业，如果这些流通被中断，可能会引发全球大萧条（global Great Depression）。他指出，拜登政府遵循美国的一中政策，扩大对台湾军售，也新增透过「外国军事融资」（Foreign Military Financing）、「总统拨款权」（presidential drawdown authority）的方式，强化台湾吓阻能力。康贝尔说，5年前台海和平出现挑战，通常只有一个国家会站出来支持台湾，到今天，美国已鼓励数十个国家为台海和平稳定发声，这都有助威吓中国。 （编辑：张芷瑄）1130624]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/24/CNA-%E7%BE%8E%E5%89%AF%E5%9C%8B%E5%8B%99%E5%8D%BF-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%8D%8A%E5%B0%8E%E9%AB%94%E4%BE%9B%E6%87%89%E4%B8%AD%E6%96%B7%E6%81%90%E5%B0%8E%E8%87%B4%E5%85%A8%E7%90%83%E5%A4%A7%E8%95%AD%E6%A2%9D.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>