<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 16:44:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>风暴过后台湾增至最少8死逾860伤　仍有人失踪</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E9%A2%A8%E6%9A%B4%E9%81%8E%E5%BE%8C%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%A2%9E%E8%87%B3%E6%9C%80%E5%B0%918%E6%AD%BB%E9%80%BE860%E5%82%B7-%E4%BB%8D%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E8%B9%A4.html</link>
      <description><![CDATA[台湾在风暴过后，中南部仍有多处积水及水浸，截至晚上8时，风暴造成最少8人死亡，超过860人受伤，仍有一人失踪。 应变中心表示，新增的一宗死亡个案，是林业铁路阿里山车库一名58岁员工，在回家时于阿里山公路被落石击中，送院抢救后不治。失踪者是67岁姓郭男子，他在嘉义一条路掉入沟渠，由于天黑，搜救要待日间继续。至于伤者，高雄市有超过250人最多、台南市有120多人，台中市亦有约120人。 收容安置方面，在17个县市开设的近280个收容中心，安置超过1200人；灾情通报共有1万4千多宗个案，仍有约3100宗未完成处理，当中涉及路边树木的灾情最多，其次是基础设施。 另外，全岛累计有3200多宗积水或水浸个案，部分有待积水完全退却；彰化、高雄、屏东已水退。气象专家指受风暴尾云带影响，台湾中南部有强降雨，部分地区会可能水浸，包含云林、嘉义、台南]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E9%A2%A8%E6%9A%B4%E9%81%8E%E5%BE%8C%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%A2%9E%E8%87%B3%E6%9C%80%E5%B0%918%E6%AD%BB%E9%80%BE860%E5%82%B7-%E4%BB%8D%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E8%B9%A4.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:57:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运｜持旗手张家朗及何诗蓓戴上HKG肩带准备出发</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E6%8C%81%E6%97%97%E6%89%8B%E5%BC%B5%E5%AE%B6%E6%9C%97%E5%8F%8A%E4%BD%95%E8%A9%A9%E8%93%93%E6%88%B4%E4%B8%8Ahkg%E8%82%A9%E5%B8%B6%E6%BA%96%E5%82%99%E5%87%BA%E7%99%BC.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运开幕式将于香港时间凌晨1时30分举行，担任中国香港代表团持旗手的剑击运动员张家朗及游泳代表何诗蓓，与团长施文信及一众运动员，以及其他代表团成员将会出席。 根据港协暨奥委会的社交网站，两名持旗手戴上写有HKG字样的肩带，准备出发。 出席开幕式的港队成员，除了来自游泳及剑击项目外，亦包括羽毛球、乒乓及三项铁人等项目的运动员及教练。据了解，港队被安排乘坐34号船出席开幕式，考虑到运动员出赛及练习安排，大部分代表不会出席整个开幕仪式。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E6%8C%81%E6%97%97%E6%89%8B%E5%BC%B5%E5%AE%B6%E6%9C%97%E5%8F%8A%E4%BD%95%E8%A9%A9%E8%93%93%E6%88%B4%E4%B8%8Ahkg%E8%82%A9%E5%B8%B6%E6%BA%96%E5%82%99%E5%87%BA%E7%99%BC.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:53:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：美国本月消费者信心下跌但高于预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%9C%AC%E6%9C%88%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E4%B8%8B%E8%B7%8C%E4%BD%86%E9%AB%98%E6%96%BC%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[美国密歇根大学7月消费者情绪指数终值跌至66.4，但高于市场预期及初值，当中现况指数终值低于初值，展望指数终值则高于初值。 消费者1年通胀预期终值降至2.9%，与初值相同；5年通胀预期就维持3%，高于初值。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%9C%AC%E6%9C%88%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E4%B8%8B%E8%B7%8C%E4%BD%86%E9%AB%98%E6%96%BC%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:55:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南为已故越共中央总书记阮富仲举行国葬</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E7%82%BA%E5%B7%B2%E6%95%85%E8%B6%8A%E5%85%B1%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E7%B8%BD%E6%9B%B8%E8%A8%98%E9%98%AE%E5%AF%8C%E4%BB%B2%E8%88%89%E8%A1%8C%E5%9C%8B%E8%91%AC.html</link>
      <description><![CDATA[越南为已故越共中央总书记阮富仲举行隆重的追悼会和国葬。越通社报道，追悼会在当地下午1时，在位于首都河内的越南国家殡仪馆举行，越南国家主席苏林、政府总理范明政、国会主席陈青敏以及阮富仲家属等数百人出席。 苏林致悼词时，对阮富仲为越南国家建设和发展作出的巨大功绩和伟大贡献表示崇高敬意和深深感谢。 追悼会结束后，阮富仲的灵柩被抬上灵车，灵车车队从国家殡仪馆驶向河内梅驿公墓，沿途有民众送别，安葬仪式其后在梅驿公墓举行。 。 阮富仲上星期五因病逝世，终年80岁。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E7%82%BA%E5%B7%B2%E6%95%85%E8%B6%8A%E5%85%B1%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E7%B8%BD%E6%9B%B8%E8%A8%98%E9%98%AE%E5%AF%8C%E4%BB%B2%E8%88%89%E8%A1%8C%E5%9C%8B%E8%91%AC.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:41:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运｜开幕式将有法国特色表演　有游客称很期待精彩演出</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E9%96%8B%E5%B9%95%E5%BC%8F%E5%B0%87%E6%9C%89%E6%B3%95%E5%9C%8B%E7%89%B9%E8%89%B2%E8%A1%A8%E6%BC%94-%E6%9C%89%E9%81%8A%E5%AE%A2%E7%A8%B1%E5%BE%88%E6%9C%9F%E5%BE%85%E7%B2%BE%E5%BD%A9%E6%BC%94%E5%87%BA.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运开幕式将于本港时间凌晨1时半在塞纳河举行，将会有法国特色的文艺、音乐及舞蹈表演等。 港队将会由剑击选手张家朗和游泳选手何诗蓓担任持旗手。 有准备到场观看开幕式的游客表示，很期待精彩演出。 现场保安明显加强，附近有警员和持枪军警驻守，预计稍后现场的封锁范围会扩大。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E9%96%8B%E5%B9%95%E5%BC%8F%E5%B0%87%E6%9C%89%E6%B3%95%E5%9C%8B%E7%89%B9%E8%89%B2%E8%A1%A8%E6%BC%94-%E6%9C%89%E9%81%8A%E5%AE%A2%E7%A8%B1%E5%BE%88%E6%9C%9F%E5%BE%85%E7%B2%BE%E5%BD%A9%E6%BC%94%E5%87%BA.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:32:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运｜高速铁路系统受恶意行为攻击　市内保安措施升级</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E9%AB%98%E9%80%9F%E9%90%B5%E8%B7%AF%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E5%8F%97%E6%83%A1%E6%84%8F%E8%A1%8C%E7%82%BA%E6%94%BB%E6%93%8A-%E5%B8%82%E5%85%A7%E4%BF%9D%E5%AE%89%E6%8E%AA%E6%96%BD%E5%8D%87%E7%B4%9A.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运揭幕在即，法国高速铁路系统受到纵火等恶意行为攻击，多班列车延误及取消，约80万名乘客受到影响。 市内保安措施升级，大批警员在各个车站巡逻，期间一度出动拆弹机械人。有计划观看开幕式的游客表示，会提早前往塞纳河等候；亦有游客表示，不担心行程受影响。 法国当局对破坏行为予以谴责，巴黎市长伊达尔戈表示，事件对奥运开幕式并无影响。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E9%AB%98%E9%80%9F%E9%90%B5%E8%B7%AF%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E5%8F%97%E6%83%A1%E6%84%8F%E8%A1%8C%E7%82%BA%E6%94%BB%E6%93%8A-%E5%B8%82%E5%85%A7%E4%BF%9D%E5%AE%89%E6%8E%AA%E6%96%BD%E5%8D%87%E7%B4%9A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:12:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“最后一代”封堵机场 政界呼吁严惩肇事者</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/26/DW-%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E4%BB%A3-%E5%B0%81%E5%A0%B5%E6%9C%BA%E5%9C%BA-%E6%94%BF%E7%95%8C%E5%91%BC%E5%90%81%E4%B8%A5%E6%83%A9%E8%82%87%E4%BA%8B%E8%80%85.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-26T13:19:51.086Z2024年5月18日 “最后一代”在慕尼黑机场造成大量班机延误（德国之声中文网）从这些环保激进人士角度来看，他们封堵机场的时机显然是精心选择的：过去几天，德国各联邦州学校先后开始放暑假，一年一度的旅游出行旺季刚刚开始。此时此刻让机场陷入瘫痪，其震撼效应不言而喻。“最后一代”承认封堵机场的事件由他们负责，该组织在X平台发文称：今天我们来到了法兰克福机场。继续开采和燃烧原油、天然气和煤炭威胁着我们的生存。整个世界已经团结了起来：2030年之前退出化石染料。”该组织称，周四凌晨，六名积极分子用钳子剪断法兰克福机场铁丝网后进入机场，然后封堵了飞机起降的跑道。作为全球最繁忙的机场之一，法兰克福机场官网发布的消息称，周四共有两百多个航班被取消，七十多个航班不得不临时改换起降机场。来自法兰克福的伊希曼（Hattice Ilchmann）原本计划周四同家人一道，搭乘班机前往西班牙马略卡岛度假，然而“最后一代”的抗议行动却使他们无端被困在了机场。他对《图片报》表示：“我觉得这一切简直无法忍受，太不公平。抗议行动显然选错了对象，像我们这样的普通家庭无端成了受害者。为了这次度假，我们平常省吃俭用了很久。我平常也为环保尽了自己最大的努力。”德国政治层的反应自民党籍联邦交通部长维辛（Volker Wissing）周四在X发文指出，最后一代冲击法兰克福机场的事件显示出，严厉惩戒这类犯罪活动已经成了当务之急。“他们的目的显然是要对国家和度假者造成最大的损失。”此前，维辛在接受媒体采访时就曾表示：“那些用暴力手段冲入机场、占领跑道、阻挡飞机起降的人，是在拿别人的生命安全当儿戏。”维辛呼吁联邦议院尽快批准收紧飞行安全法的计划，“新法获得通过后，法官就有了做出相应判决的基础，肇事者届时将面临最高五年的监禁。”绿党籍北威州环境及交通部长克里舍尔（ Oliver Krischer）对《莱茵邮报》表示，他对联邦政府已经提交的法律修正案表示赞赏：“我希望，新法实施后，能够对这类妨碍航空安全的冒险行为起到震慑作用。”北威州内政部长罗伊尔（ Herbert Reul）也对媒体表示，环保激进人士的做法给成千上万的度假出行者造成了痛苦，“他们的行为不仅令人气愤，而且对环保事业也有弊无利。”基民盟政治家施泰内尔（ Felix Schreiner）表示：“保护环境不能不择手段，这些环保人士不仅让航空交通陷入瘫痪，也让很多人陷入危险境地，这对实现环保目标毫无益处。坦白地说，这是犯罪行为，法治国家必须做出回应。”选项党政治家罗斯在X发文写道：“这些娇惯坏了的孩子们造成了严重的经济损失。”罗斯敦促，必须对这些人绳之于法。环保人士诺伊鲍尔（ Luisa Neubauer）则对交通部长维辛的批评反唇相讥，她在X上发文表示：“作为联邦部长，但凡您能承认一次，‘危害人身安全，造成经济损失’的恰恰是您所执行的政策引发气候危机而导致的，那么，您现在所表达出的愤慨也许会得到更多的重视。”诺伊鲍尔是环保团体“星期五为未来”的成员。警方已开始展开调查周三和周四，来自“最后一代”的环保激进分子先后冲入科隆和法兰克福机场，并用胶水将自己的身体粘在跑道上，举行静坐示威。警方费尽周折清除掉胶水后，方得以将他们带离现场。两个机场的营运目前已基本恢复正常。一名警方发言人表示，目前正在就上述环保人士涉嫌非法集会、危害共同航空安全以及私入他人领地等控罪展开调查。今年5月18日，“最后一代”在奥地利封堵高速公路。谁是“最后一代”简单地说，2020年，全球爆发名为“星期五为未来”的环保运动之后，“最后一代”也开始逐步形成。接下来的几年当中，“最后一代”的成员开始了封堵交通要道的行动，通常他们会将自己的手用胶水粘在路面上，以增大警方清场的难度。此外，“最后一代”成员还曾多次以涂鸦或损毁著名建筑物和艺术品，来引起社会关注。该团体“最后一代”的冠名则源自美国前总统奥巴马的一段表述。2014年，奥巴马在一次讲话中说到：“我们是切身感受到气候变化后果的第一代人，也是能够遏制气候变化后果的最后一代人。”（德新社，法新社，科隆城市报，图片报）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/26/DW-%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E4%BB%A3-%E5%B0%81%E5%A0%B5%E6%9C%BA%E5%9C%BA-%E6%94%BF%E7%95%8C%E5%91%BC%E5%90%81%E4%B8%A5%E6%83%A9%E8%82%87%E4%BA%8B%E8%80%85.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基：“我们必须尽快结束战争”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/26/DW-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA-%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%BF%85%E9%A1%BB%E5%B0%BD%E5%BF%AB%E7%BB%93%E6%9D%9F%E6%88%98%E4%BA%89.html</link>
      <description><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基在与造访基辅的梵蒂冈第二号人物国务卿帕罗林枢机举行会晤时表示，所有人都明白，“我们必须尽快结束战争”。教宗方济各曾在今年3月接受媒体采访时表示，乌克兰应该有勇气“举起白旗”，同俄罗斯就止战进行谈判。乌克兰外交部长库列巴强调乌克兰永远不会投降。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/26/DW-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA-%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%BF%85%E9%A1%BB%E5%B0%BD%E5%BF%AB%E7%BB%93%E6%9D%9F%E6%88%98%E4%BA%89.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股开市后上扬</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E4%B8%8A%E6%8F%9A.html</link>
      <description><![CDATA[纽约股市上升。 道琼斯指数较早时报40335点，升400点，升幅1%。 纳斯达克指数报17316点，升135点，升幅0.79%。 标准普尔500指数报5440点，升41点，升幅0.77%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E4%B8%8A%E6%8F%9A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:40:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运｜杨润雄将出席奥运开幕式　之后到场地观看港队参赛项目</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E6%A5%8A%E6%BD%A4%E9%9B%84%E5%B0%87%E5%87%BA%E5%B8%AD%E5%A5%A7%E9%81%8B%E9%96%8B%E5%B9%95%E5%BC%8F-%E4%B9%8B%E5%BE%8C%E5%88%B0%E5%A0%B4%E5%9C%B0%E8%A7%80%E7%9C%8B%E6%B8%AF%E9%9A%8A%E5%8F%83%E8%B3%BD%E9%A0%85%E7%9B%AE.html</link>
      <description><![CDATA[文化体育及旅游局局长杨润雄继续访问法国巴黎行程，稍后将会出席奥运开幕式，之后会到比赛场地观看香港运动员参赛项目。 他亦会出席体育部长接待会，与世界各地体育部长及负责推动体育发展的高层官员会面交流，期望日后推展合作。 杨润雄到过奥运国际广播中心，了解奥运广播设施及媒体服务，亦有到访奥运选手村，与中国香港代表团成员见面，了解备战情况，并视察村内设施，鼓励他们全力以赴比赛，并有在选手村饭堂午餐。 杨润雄说奥运是世界体坛盛事，香港运动员能够参与已是重大成就，期望他们在比赛中尽展所长，取得好成绩。 他表示，特区政府购入奥运转播权，让全港市民一起免费欣赏中国香港代表队在运动场上的精彩表现，亦可看到国家运动员争取奖牌情况。他又提到康文署会在18区设置「活力奥运观赏站」带动气氛。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E6%A5%8A%E6%BD%A4%E9%9B%84%E5%B0%87%E5%87%BA%E5%B8%AD%E5%A5%A7%E9%81%8B%E9%96%8B%E5%B9%95%E5%BC%8F-%E4%B9%8B%E5%BE%8C%E5%88%B0%E5%A0%B4%E5%9C%B0%E8%A7%80%E7%9C%8B%E6%B8%AF%E9%9A%8A%E5%8F%83%E8%B3%BD%E9%A0%85%E7%9B%AE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:40:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海军舰艇编队抵俄参加俄海军成立328周年庆祝活动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%B5%B7%E8%BB%8D%E8%89%A6%E8%89%87%E7%B7%A8%E9%9A%8A%E6%8A%B5%E4%BF%84%E5%8F%83%E5%8A%A0%E4%BF%84%E6%B5%B7%E8%BB%8D%E6%88%90%E7%AB%8B328%E5%91%A8%E5%B9%B4%E6%85%B6%E7%A5%9D%E6%B4%BB%E5%8B%95.html</link>
      <description><![CDATA[由中国海军龙虎山舰、郑和舰组成的舰艇编队，抵达俄罗斯海参崴，开始进行为期4天的友好访问，并参加俄罗斯海军成立328周年庆祝活动。 俄方在海参崴的码头举行欢迎仪式，双方互致问候，俄方仪仗队整齐列队。欢迎仪式结束后，码头欢迎人员登舰参观。 中方出访官兵将参观俄罗斯军事设施，与俄国海军官兵代表开展座谈交流、文体活动友谊赛等。编队又会组织舰艇开放活动和甲板招待会，深化与到访国人民和海军官兵之间的友谊，展现中国海军良好形象。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/26/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%B5%B7%E8%BB%8D%E8%89%A6%E8%89%87%E7%B7%A8%E9%9A%8A%E6%8A%B5%E4%BF%84%E5%8F%83%E5%8A%A0%E4%BF%84%E6%B5%B7%E8%BB%8D%E6%88%90%E7%AB%8B328%E5%91%A8%E5%B9%B4%E6%85%B6%E7%A5%9D%E6%B4%BB%E5%8B%95.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:39:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争：第 882 天关键事件概述</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/26/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC-882-%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0.html</link>
      <description><![CDATA[以下是2024 年 7 月 26 日星期五俄乌战争的现状。 战斗 据国家电网运营商 Ukrenergo 称，俄罗斯夜间使用无人机袭击了乌克兰北部切尔尼戈夫和日托米尔地区的能源设施，导致电力供应中断。该公司表示，到周五，大多数消费者的电力都已恢复。 在多瑙河罗马尼亚一侧与乌克兰交界的普劳鲁拍摄的镜头显示，乌克兰一侧伊兹梅尔镇附近发生爆炸并冒出浓烟。早前报道称，在俄罗斯夜间袭击乌克兰基础设施后，在多瑙河和乌克兰边境附近的罗马尼亚村庄周围发现了无人机碎片。 罗马尼亚外交部长卢米尼塔·奥多贝斯库在 10 月 23 日发表的声明中谴责俄罗斯新的“令人发指的袭击”。罗马尼亚连续第二个晚上部署空军飞机监视边境地区的局势。 乌克兰军方表示，驻扎在东北部哈尔科夫地区的乌克兰士兵中发生枪击事件，三名士兵死亡，四人受重伤。 政治与外交 乌克兰外交部表示，乌克兰外交部长德米特罗·库列巴警告俄罗斯利用香港绕过西方实施的制裁，并敦促政府采取措施防止这种情况发生。 中国常驻联合国代表傅聪呼吁冲突各方寻求政治解决。傅聪在联合国安理会关于向乌克兰供应武器的简报会上表示，中国没有向冲突双方提供致命武器。 根据美国政府审计报告，美国国防部在计算运往乌克兰的弹药、导弹和其他设备时发现了价值 20 亿美元的额外错误，使这些被错误估价的物资总额增加到 82 亿美元。 五角大楼告诉政府问责局，这样一来，就可以向乌克兰额外运送价值 20 亿美元的武器，以弥补拜登政府批准的援助金额。 斯洛伐克呼吁欧盟委员会不要推迟就俄罗斯石油供应中断问题调解与乌克兰谈判的请求做出决定。 向乌克兰转移 F-16 战斗机“正在发生” 经济 欧盟经济事务专员保罗·真蒂洛尼表示，七国集团 (G7) 国家很可能在 10 月前达成一项框架协议，向乌克兰提供 500 亿美元由俄罗斯资产支持的贷款。这笔资金将来自俄罗斯央行在西方冻结的 3000 多亿美元资产。 美国财政部长珍妮特·耶伦表示，美国对俄罗斯金融机构实施制裁的威胁正在削弱俄罗斯获取与乌克兰作战所需物资的能力。耶伦表示，她认为俄罗斯的收入受到其他制裁和俄罗斯石油出口价格上限的限制。 克里姆林宫表示，其对高通胀水平感到担忧，而就在前一天，俄罗斯央行预计将于周五加息。6 月份的通胀率为 8.6%，是政府目标的两倍多。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/26/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC-882-%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国片面称乌克兰外长挺一中 外交部严正谴责</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/26/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%89%87%E9%9D%A2%E7%A8%B1%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%A4%96%E9%95%B7%E6%8C%BA%E4%B8%80%E4%B8%AD-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E8%AD%B4%E8%B2%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨尧茹台北26日电）中国外交部长王毅24日与乌克兰外交部长库列巴会谈，中国外交部称，库列巴支持中国涉台立场，坚持「一个中国」。对此，外交部今天表示，对于中国意图使国际社会误认台湾是中国的一部分，予以严正谴责。据中国外交部24日发布新闻稿，库列巴（Dmytro Kuleba）表示，乌方支持中方在台湾问题上的立场，将继续坚持一个中国；库列巴也说，乌方高度赞赏中方促进和平、维护国际秩序所发挥的积极建设性作用。另一方面，乌克兰外交部会后发布新闻稿，并未提及相关内容。对此，外交部回应中央社提问表示，中国外交部片面宣称乌克兰「支持中方在台湾问题上的立场，将继续坚持一个中国」，对于中国昧于事实，一再操弄「一个中国」议题，意图使国际社会误认台湾是中国的一部分，予以严正谴责。外交部重申，中华民国台湾是自由民主国家，与专制集权中国互不隶属，这是国际公认的客观事实，也是当前的台海现状。对于中华人民共和国恶意矮化台湾主权地位，表达最严正的谴责与抗议。外交部指出，台湾是位于对抗威权体制的前沿，是守护世界民主与自由体制的关键力量，将持续与理念相近伙伴合作抵御中国的文攻武吓，确保台海的和平稳定，促进全球的经济安全与繁荣发展。此外，中国外交部发出新闻稿后，库列巴的X平台立刻涌进大批网友，要求他就对台立场「说清楚讲明白」，自俄乌开战以来，台湾一直力挺乌克兰；更有网友直指，若中方所言为真，「库列巴采取了可耻的立场」。 （编辑：林克伦）1130726库列巴中国副总理丁薛祥访俄讨论能源合作议题乌克兰外长访中学者：争取西方以外更多支持王毅英中外长会晤英方强调国安优先、吁中勿支援俄罗斯中国外交部证实王毅将在寮国会晤布林肯]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/26/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%89%87%E9%9D%A2%E7%A8%B1%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%A4%96%E9%95%B7%E6%8C%BA%E4%B8%80%E4%B8%AD-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E8%AD%B4%E8%B2%AC.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>勉外交生力军 赖总统：台湾或中华民国都响亮</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/26/CNA-%E5%8B%89%E5%A4%96%E4%BA%A4%E7%94%9F%E5%8A%9B%E8%BB%8D-%E8%B3%B4%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%88%96%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E6%B0%91%E5%9C%8B%E9%83%BD%E9%9F%BF%E4%BA%AE.html</link>
      <description><![CDATA[总统赖清德（前排中）26日与外交部政次兼外交学院院长田中光（前排右4）、保训会主委郝培芝（前排左4）、侨委会委员长徐佳青（前排左3）、外交部常次陈立国（前排右3）、外交部主秘唐殿文（前排左2）、外交学院副院长李新颖（前排右2）等与结训人员合影。 （外交部提供）中央社记者杨尧茹传真113年7月26日（中央社记者杨尧茹台北26日电）外交部和侨委会最新一批生力军今天结训，总统赖清德表示，外交及侨务人员在国际上捍卫的国家利益，已是全球民主国家的共同利益；国家主权是一切福祉的基础，无论台湾或中华民国，都是国家最响亮的名字。 「第57期外交领事人员、第21期外交行政人员暨侨务委员会侨务人员专业讲习班」结训典礼今天下午举行，赖总统在典礼致词并颁发结训证书，外交部政务次长兼外交及国际事务学院院长田中光、保训会主委郝培芝、侨委会委员长徐佳青，外交部常务次长陈立国等出席。赖总统致词时表示，取得结训证书的同时，也是承担国家责任的开始。 G7领袖共同声明连续4年强调台海和平稳定对全球安全及发展的重要性，台湾的外交及侨务人员在国际上所捍卫的国家利益，已是全球民主国家的共同利益。赖总统说，作为国家元首，肩负捍卫国家主权、保护2350万台湾人民安全及促进国家经济发展等3大使命，国家主权是一切福祉的基础，无论是台湾或中华民国，都是国家最响亮的名字，期勉大家共同为台湾未来团结奋斗。赖总统指出，「民主、和平、繁荣」是台湾对国际社会的坚定承诺，也是践行「价值外交」的核心原则，台湾半导体在全球产业链重组扮演重要角色，显示台湾有意愿也有能力贡献国际社会，实现国际合作「善的循环」，更证明台湾不只是民主典范，也是国际社会促进和平及繁荣未来的关键伙伴。田中光表示，总统勘灾之际仍排除万难出席结训典礼，显示对外交及侨务人员的重视，诚可谓风雨生信心。从事外交工作是对国家和人民庄严承诺，台湾外交工作的道路绝非平坦，期许结训人员勤勉敬业，以台湾为荣、也以拓展国家的外交空间为傲。郝培芝指出，巴黎奥运即将开幕，台湾选手将Team Taiwan镶嵌在奥运五环上，而外交人员则是永远的隐形国家代表队；徐佳青也期许结训人员在赖总统的带领下，成为一支精良的团队，在每一个国家为外交工作营造主场优势。外交部说明，此次共计43名结训人员，包括39名外交领事人员、2名外交行政人员及2名随班附训的侨务人员，1月15日至7月14日在外交及国际事务学院接受训练。 （编辑：杨兰轩）1130726外交部和侨委会最新一批生力军26日结训，总统赖清德（左）颁发结训证书予全体结训人员，由学员长刘兆恒（右）代表接受。 （外交部提供）中央社记者杨尧茹传真 113年7月26日外交部和侨委会最新一批生力军26日结训，总统赖清德（图）致词勉励结训人员。 （外交部提供）中央社记者杨尧茹传真113年7月26日外交部和侨委会最新一批生力军26日结训，外交部政务次长兼外交及国际事务学院院长田中光（图）致词勉励全体结训人员。 （外交部提供）中央社记者杨尧茹传真113年7月26日田中光陈菊：与价值相近国结盟人权与自由得以前行马绍尔群岛国会议长率团访台将晋见赖总统郝培芝保训会前主委郝培芝出任驻法国大使外传李逸洋驻日、郝培芝驻法外交部：没有评论]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/26/CNA-%E5%8B%89%E5%A4%96%E4%BA%A4%E7%94%9F%E5%8A%9B%E8%BB%8D-%E8%B3%B4%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%88%96%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E6%B0%91%E5%9C%8B%E9%83%BD%E9%9F%BF%E4%BA%AE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国多地鼓励农民放弃宅基地 中央喊话：要留后路</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/26/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%9A%E5%9C%B0%E9%BC%93%E5%8B%B5%E8%BE%B2%E6%B0%91%E6%94%BE%E6%A3%84%E5%AE%85%E5%9F%BA%E5%9C%B0-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%96%8A%E8%A9%B1-%E8%A6%81%E7%95%99%E5%BE%8C%E8%B7%AF.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北26日电）中国多地鼓励农民放弃农村宅基地进城买房，引发舆论恶评。中国农业农村部党组书记韩俊24日喊话，宅基地使用权的退出一定要稳慎，「不能花个几万块钱就彻底买断了」，一定要给农民留个后路。 在中国大陆，农村宅基地是农村村民用于建造住宅及其附属设施的集体建设用地，个别农民拥有使用权。根据中国「土地管理法」规定，农民转让宅基地后，就不能再申请宅基地。为了房地产去库存、缓解财政压力，中国多地鼓励农民放弃宅基地，转到城市买房，并提供补贴。例如，安徽凤阳县政府表示，6月20日至年底，自愿放弃农村宅基地并进城买房的农民，可获得一次性人民币5万元（约新台币22.6万元）的购屋奖励。地方政府此举引发舆论抨击对弱势农民割韭菜，要是农民今后付不起房贷，形同断了他们的退路。 中共20届三中全会闭幕后，韩俊24日在国新办记者会答覆媒体提问时，主动提及宅基地退出争议。韩俊强调，以宅基地使用权的退出为例，总的政策基调是，推出这方面的有关政策一定要稳慎，不能「刮风」，「花个几万块钱就彻底买断了」 ，对农民的长远利益未必就是划算的，这方面「一定要给农民留个后路」，一定要为农民的长远利益着想。他并强调，宅基地使用权是农村集体经济组织成员享有的权利，也就是说非本集体经济组织成员无权取得或变相取得。所有法律在这点上讲的是非常清楚的，政策要求也是非常明确的。在这一点上，「不能以任何形式开口子、搞变通，要严格禁止下乡利用农村宅基地建设别墅和私人会馆，严格禁止给退休回乡干部职工分宅基地建房，要守好政策底线。 」陆媒第一财经25日发表社评呼应韩俊，强调宅基地退出一定要给农民留个后路。社评指出，宅基地退出是农村土地流转（转让使用权）的一部分。自2014年11月，中办、国办印发「关于引导农村土地经营权有序流转发展农业适度规模经营的意见」以来，土地流转面积超过5.5亿亩，为农业生产规模化、效益化等积累了很多成功经验。但由于宅基地退出具有高度敏感性，关系到很多人「根」的问题，相关方面还在积极探索之中，总的基调是稳慎。社评强调，土地流转要在依法自愿有偿前提下严格落实「三不」原则，也就是不得违背农民的意愿、不得损害农民的利益、不得改变土地的用途；同时，要维护进城落户农民的土地承包权、宅基地使用权和集体收益分配权等「三权」。对于韩俊提到宅基地的退出不能「刮风」，社评说，这两个字指出了症结所在，尤其是在当前房地产面临很大去库存压力、地方上土地财政难以持续的情况下，就更容易助长「刮风」的风气。此举一方面是为了获得政绩，另一方面是为了获得实际收益，两者是一个问题的两个方面，互为因果。社评直指，一些地方推出的鼓励农民退出宅基地是实际上取消了这些农民对宅基地的「所有权」，也就是「买断」。这从一定程度上说，也是没有给宅基地的拥有者留有「后路」。社评并强调，在自愿有偿的原则下，宅基地也不是不可以退出。自愿不用多说，就是要出于农民的真实意愿，而非任何形式的强迫或者诱导；有偿则需要充分考虑农民的切身利益，体现公平、公正、公开。社评最后呼吁，今后，推进宅基地退出一定要按照法律法规稳妥审慎进行，防止「刮风」；另一方面，要充分考虑农民的现实利益和长远利益，留个「后路」包括很广的含义，包括健全土地现实收益和增值收益分配机制等诸多方面。 （编辑：杨升儒）1130726韩俊中国农业农村部：要抓好农村宅基地改革中国4省市相继召开国安会议维护政权安全放首位中共20届三中全会三中全会后中国证监会邀集外资座谈承诺深化改革中国宣布义大利总理梅洛尼7/27至7/31访中]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/26/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%9A%E5%9C%B0%E9%BC%93%E5%8B%B5%E8%BE%B2%E6%B0%91%E6%94%BE%E6%A3%84%E5%AE%85%E5%9F%BA%E5%9C%B0-%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%96%8A%E8%A9%B1-%E8%A6%81%E7%95%99%E5%BE%8C%E8%B7%AF.html</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>