<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 08:38:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>本田携手美国IBM开展半导体和软件联合开发</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-%E6%9C%AC%E7%94%B0%E6%90%BA%E6%89%8B%E7%BE%8E%E5%9B%BDibm%E5%BC%80%E5%B1%95%E5%8D%8A%E5%AF%BC%E4%BD%93%E5%92%8C%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E8%81%94%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月15日电】本田公司15日宣布与美国IBM签署备忘录，将长期开展下一代半导体和软件技术的联合研发。双方力争通过合作，实现使用高级软件提升性能的汽车。 双方的目标是兼顾数据处理能力的飞跃式提升和耗电量的降低。主要针对纯电动汽车（EV），力图实现具备全球最高水平处理速度的车辆。此举还着眼于缩短软件开发周期。 以通过高级软件进行控制为特征的汽车被称为“SDV（软件定义汽车）”，可通过软件更新提升性能。由于与EV具有良好的适配性，未来有望被广泛运用。不过，与传统汽车相比，SDV耗电量增大，省电成为课题。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-%E6%9C%AC%E7%94%B0%E6%90%BA%E6%89%8B%E7%BE%8E%E5%9B%BDibm%E5%BC%80%E5%B1%95%E5%8D%8A%E5%AF%BC%E4%BD%93%E5%92%8C%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E8%81%94%E5%90%88%E5%BC%80%E5%8F%91.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 08:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中方促美方取消对华加征关税措施　将采一切必要措施捍卫自身权益</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E4%BF%83%E7%BE%8E%E6%96%B9%E5%8F%96%E6%B6%88%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E5%8A%A0%E5%BE%B5%E9%97%9C%E7%A8%85%E6%8E%AA%E6%96%BD-%E5%B0%87%E6%8E%A1%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%85%E8%A6%81%E6%8E%AA%E6%96%BD%E6%8D%8D%E8%A1%9B%E8%87%AA%E8%BA%AB%E6%AC%8A%E7%9B%8A.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，外交部回应美国对中国太阳能电池、电动汽车、计算机芯片和医疗产品等一系列商品加征关税，发言人汪文斌表示，美方继续将经贸问题政治化，进一步增加对华关税，是错上加错，只会显著推升进口商品成本，让美国企业和消费者承担更多的损失，令美国消费者付出更大的代价。汪文斌说，美方的保护主义举措将对全球产供链的安全稳定造成更大破坏，中方敦促美方切实遵守世贸组织的规则，立即取消对华加征关税措施，中方将采取一切必要措施，捍卫自身权益。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E4%BF%83%E7%BE%8E%E6%96%B9%E5%8F%96%E6%B6%88%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E5%8A%A0%E5%BE%B5%E9%97%9C%E7%A8%85%E6%8E%AA%E6%96%BD-%E5%B0%87%E6%8E%A1%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%85%E8%A6%81%E6%8E%AA%E6%96%BD%E6%8D%8D%E8%A1%9B%E8%87%AA%E8%BA%AB%E6%AC%8A%E7%9B%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 08:03:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄循财今晚宣誓就任新加坡总理　强调国家不能陷入地缘政治漩涡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%BB%83%E5%BE%AA%E8%B2%A1%E4%BB%8A%E6%99%9A%E5%AE%A3%E8%AA%93%E5%B0%B1%E4%BB%BB%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%B8%BD%E7%90%86-%E5%BC%B7%E8%AA%BF%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%99%B7%E5%85%A5%E5%9C%B0%E7%B7%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%BC%A9%E6%B8%A6.html</link>
      <description><![CDATA[即将接棒担任新加坡总理的黄循财，今晚会率领新内阁宣誓就职。黄循财日前接受新加坡传媒联合访问时说，对政府有信心，亦对新加坡人有信心，他会贯彻开放、协商式的领导风格，细心倾听，将触角伸向广泛的人群。黄循财承认，建国总理李光耀时代一党独大的日子已不复存在，下届大选如果竞争更激烈，人民行动党得票率再跌几个百分点，两个或三个反对党一起取得超过五成得票率，并组织联合政府，不是遥不可及。黄循财又强调，新加坡不能够陷入地缘政治漩涡，必须坚持以国家利益出发，维持一贯而且有原则的处事方式，意味时不时会讲或做一些国家不太开心的事。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%BB%83%E5%BE%AA%E8%B2%A1%E4%BB%8A%E6%99%9A%E5%AE%A3%E8%AA%93%E5%B0%B1%E4%BB%BB%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%B8%BD%E7%90%86-%E5%BC%B7%E8%AA%BF%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%99%B7%E5%85%A5%E5%9C%B0%E7%B7%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%BC%A9%E6%B8%A6.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:50:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嘉义市公寓大楼遭5次泼漆泼粪 警：已移送嫌疑人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%98%89%E7%BE%A9%E5%B8%82%E5%85%AC%E5%AF%93%E5%A4%A7%E6%A8%93%E9%81%AD5%E6%AC%A1%E6%BD%91%E6%BC%86%E6%BD%91%E7%B3%9E-%E8%AD%A6-%E5%B7%B2%E7%A7%BB%E9%80%81%E5%AB%8C%E7%96%91%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄国芳嘉义市15日电）嘉义市近期发生一起公寓大楼遭5次泼漆、泼粪事件，让近百名住户心生恐惧；时代力量市议员王浩今天在议会质询，警察局长沈炳信表示，泼漆嫌疑人已被移送法办。王浩在市政总质询表示，这起多次泼粪泼漆事件，发生在世贤路三段的1栋公寓大楼，自去年12月至今年4月，前后发生多达5次泼漆、甚至还泼粪，住户多次求助无门，便向民意代表陈情，呼吁警方应对同一地点、同样型态犯罪类型有更严谨作业流程。沈炳信指出，这起案件起因于泼漆嫌疑人与住户间有男女感情纠纷，因双方没有妥善处理，才会衍生后续泼漆行为，目前这名嫌疑人已被移送法办。嘉义市警察局第一分局表示，辖区八掌派出所于今年4月间接到1处公寓住户黄姓女子报案，指遭前男友叶姓男子在大楼外泼漆并写字辱骂，黄女心生畏惧，警方协助黄女申请保护令及通报妇幼系统，由侦查队通知叶男到案说明。警方指出，员警主动协调叶男与黄女感情纠纷，叶男已承诺不会再来找黄女麻烦；另外，警方再编排深夜勤务、检点守望勤务及车牌警示发报，防制叶男再犯。 （编辑：陈仁华）1130515#王浩#嘉义市#沈炳信王浩议员吁公幼当家长后盾 嘉市府：1人即开照顾班沈炳信嘉市科技执法「停车再开」上路 首日违规率7％]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%98%89%E7%BE%A9%E5%B8%82%E5%85%AC%E5%AF%93%E5%A4%A7%E6%A8%93%E9%81%AD5%E6%AC%A1%E6%BD%91%E6%BC%86%E6%BD%91%E7%B3%9E-%E8%AD%A6-%E5%B7%B2%E7%A7%BB%E9%80%81%E5%AB%8C%E7%96%91%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意外现身I/O大会 Google创办人布林：AI比想像厉害</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%84%8F%E5%A4%96%E7%8F%BE%E8%BA%ABi-o%E5%A4%A7%E6%9C%83-google%E5%89%B5%E8%BE%A6%E4%BA%BA%E5%B8%83%E6%9E%97-ai%E6%AF%94%E6%83%B3%E5%83%8F%E5%8E%B2%E5%AE%B3.html</link>
      <description><![CDATA[Google共同创办人布林（Sergey Brin，中）去年重返Google，推动人工智慧（AI）发展，14日他意外现身Google I/O年度开发者大会的AI模型Gemini 1.5闭门展演活动，分享他对Gemini的看法，并与记者合影。 （读者提供）中央社记者吴家豪传真113年5月15日（中央社记者吴家豪旧金山14日电）Google共同创办人布林（Sergey Brin）去年重返Google，为人工智慧（AI）技术操盘，他今天意外现身在美国加州山景城举办的Google I/O年度开发者大会，向媒体分享对Google AI模型Gemini的看法，大赞比想像更厉害。布林原本已经淡出Google营运，鲜少涉足公司业务，去年7月外媒发现布林常出现在Google总部，与AI研究员一起工作，开发Gemini模型，以因应OpenAI公司旗下聊天机器人ChatGPT崛起所带来的挑战。中央社记者受邀前往I/O大会现场，参加一场禁止拍摄、介绍Gemini 1.5模型功能的闭门小型展演时，一名工作人员开门走进来，定睛一看竟是Google创办人布林，引起现场一阵惊呼。原本议程并没有安排布林参与，事前也没有任何布林会出席I/O大会的消息。他向现场记者一一握手打招呼，展现十足亲和力，与在场所有人一起合影留念。布林表示，自己推动Gemini发展时，发现Gemini比想像中更厉害，于是陆续应用到各种领域，进一步拓展Gemini的能力，包括今天展示的视觉辨识与记忆能力。在Gemini 1.5模型的展演中，工作人员把长颈鹿、鸭子、小狗造型的布偶逐一放在摄影机下方，帮每个布偶取名，然后询问Gemini每个名字的布偶是谁；Gemini回答时除了能分辨每个布偶是什么动物，也能准确把名字连结在一起。在接下来的展演中，工作人员在触控萤幕上用手指绘图，Gemini可以分辨是小圆圈或人形，还能根据工作人员加上的外星人图案，联想到手绘图可能与电视影集「X档案」有关。 Gemini 1.5 Pro是Google最先进的AI模型，可包含100万个词元的脉络长度（context window），是目前全球其他一般消费者使用的聊天机器人所拥有最高的脉络长度，因此Gemini Advanced服务能理解内容更庞大的文件，像是长达1500页的文件档案，或处理约100封电子邮件的摘要。不久后，Gemini Advanced还可以处理长达1小时的影片内容，或超过3万行的程式码。 Google同时宣布，在接下来几周内，将为订阅Gemini Advanced服务的使用者推出Gemini Live功能，透过语音技术，使用者能够以直觉自然的方式与Gemini互动，除了跟Gemini互动时可以用自己习惯的语速交谈，也能中途打断Gemini的回应来询问额外问题，进一步厘清资讯，就像任何日常对话一样。 （编辑：林淑媛）1130515Google共同创办人布林（Sergey Brin）美西时间14日惊喜出现在I/O年度开发者大会现场，向媒体分享推动人工智慧（AI）发展的心得。中央社记者吴家豪摄113年5月15日GoogleGoogle发表更强模型迎战OpenAI 提到AI共121次Gemini应用程式与扩充功能支援繁体中文AI人工智慧龚明鑫：半导体带来优势AI时代就是台湾时代2024/05/ 15 15:13中美互信低两国首次AI对话各方期望不高2024/05/15 11:00Google发表更强模型迎战OpenAI 提到AI共121次2024/05/15 06:27中美将讨论AI议题美官员：技术保护政策不容协商2024/05/14 20:00IMF总裁：AI如海啸冲击劳动市场未来两年影响全球4成工作2024/05/14 09:20忧AI技术被敌国用于攻击美国会议员提限制出口2024/05/14 07:33]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%84%8F%E5%A4%96%E7%8F%BE%E8%BA%ABi-o%E5%A4%A7%E6%9C%83-google%E5%89%B5%E8%BE%A6%E4%BA%BA%E5%B8%83%E6%9E%97-ai%E6%AF%94%E6%83%B3%E5%83%8F%E5%8E%B2%E5%AE%B3.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱立伦：台湾短视民粹 无法像新加坡成为亮点</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%9C%B1%E7%AB%8B%E5%80%AB-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%9F%AD%E8%A6%96%E6%B0%91%E7%B2%B9-%E7%84%A1%E6%B3%95%E5%83%8F%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E6%88%90%E7%82%BA%E4%BA%AE%E9%BB%9E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘冠廷台北15日电）国民党主席朱立伦今天说，即将卸任的新加坡总理李显龙近日提及新加坡不能走向民粹主义、部落主义、本土主义，这对台湾是很大的警示，中华民国近年为何无法像新加坡一样成为全世界的亮点，就是因为太民粹、短视，只有独霸的执政党。李显龙卸任交棒副总理黄循财，国民党主席朱立伦下午在中常会表示，黄循财年轻有为、历练完整，带领新加坡团队走过疫情，展现坚强的领导力，国民党对黄循财有信心，相信新加坡还会再向上提升。朱立伦说，他要对李显龙表达最高敬意，李显龙是他20几年的老朋友，他亲眼见证新加坡这20年来的进步繁荣，已故前新加坡总理李光耀让世界认识新加坡，前总理吴作栋让新加坡走进全世界，李显龙则是让全世界走进新加坡。朱立伦表示，李显龙最近说新加坡不能走向平庸，不能走向民粹主义、部落主义、本土主义，认为民粹主义、部落主义、本土主义会走向衰败，这对台湾是很大的警示。朱立伦说，中华民国近年为何无法像新加坡一样成为全世界的亮点，也无法让国际企业到台湾，让全球人才进入，因为台湾太民粹、太短视，只有独霸的执政党，没有在野的声音，忽略在野良善的建言，让台湾无法凝聚社会共识，无法长远规划，也无法让政治向上提升。朱立伦表示，大选结束至今4个多月，准总统赖清德即将就任，这段时间空白了4个多月，两岸关系没有更好，国际也不相信台湾会更安全，国内争议的议题没有一项有进展，所谓朝野和谐与合作因为民进党的战狼战术、追杀与独霸，完全没有进展，甚至还向后倒退。朱立伦说，520即将到来，与其回顾过去8年，不如期待赖清德的一念之间，希望国家利益要大于民进党的政党利益，并超越民进党、派系、个别人物的利益，朝野要和解、合作，国民党已经展现最大的善意，提出建言与政策，希望透过立法院共同合作。 （编辑：谢佳珍、林兴盟）1130515朱立伦郑文灿：为政治和谐与民主发展主动撤告朱立伦蓝委提国家安全战略法朱立伦盼朝野共同支持李显龙星国总理李显龙卸任前吁加强与华文世界联系黄循财今晚宣誓就职新加坡第2位非李氏家族总理]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%9C%B1%E7%AB%8B%E5%80%AB-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%9F%AD%E8%A6%96%E6%B0%91%E7%B2%B9-%E7%84%A1%E6%B3%95%E5%83%8F%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E6%88%90%E7%82%BA%E4%BA%AE%E9%BB%9E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电信三雄秀资安战力 打造韧性防护网</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E9%9B%BB%E4%BF%A1%E4%B8%89%E9%9B%84%E7%A7%80%E8%B3%87%E5%AE%89%E6%88%B0%E5%8A%9B-%E6%89%93%E9%80%A0%E9%9F%8C%E6%80%A7%E9%98%B2%E8%AD%B7%E7%B6%B2.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者江明晏台北15日电）台湾资安大会正在进行，电信三雄均参展大秀资安战力，中华电信集团建构「韧性网路」、「数位平权」以及「航向国际」资安3大核心；台湾大展出4大资安服务；远传由旗下数联资安参展，远传也深入剖析民生资安防护漏洞。 CYBERSEC 2024台湾资安大会14日开幕，中华电信集团参展，分享多元资安解决方案，从侧翼攻击、Zero-Day漏洞、端点防护、边界防御、资安监控等不同面向，提出企业资安防护的整体因应对策。中华电发布新闻稿指出，董事长郭水义强调，中华电集团建构「韧性网路信任资安」，除了建设绵密海缆陆缆、中高低轨卫星、微波等多元网路提高通讯韧性，也积极提供安全、可信任的资安服务。郭水义表示，中华电信集团持续推出自主研发的整体资安服务，达成捍卫数位国土的政策，内外兼顾，成为台湾全民资安强力后盾；中华电信集团并积极将资安业务推广范围拓展至海外，让台湾自主研发的资安产品逐步站稳全世界，航向全球资安市场。台湾大第3度参展资安大会，以「数位信任x资安韧性」为主题，展出研发的「反诈战警企业版」、「反诈战警个人版」、「安心Call」、「社交工程演练」等4大资安服务。台湾大哥大企业服务事业商务长朱晓幸表示，突破的AI技术带来许多新兴应用，同时也形成诈骗温床，加剧企业资安环境的风险与压力，落实资安为企业的共同议题，也直接影响企业的营运与获利。台湾大哥大「反诈战警企业版」透过AI侦测勒索软体、侦测混淆性钓鱼网站，已侦测超过1.3亿个可疑网域，更为上百家来自零售、物流及电子商务等企业侦测诈骗伪冒。 「安心Call」隐码服务已在3年内大幅降低相关诈骗事件超过90%，保护近2000万笔通话。远传旗下数联资安也参展资安大会，远传分析全年度民生资安防护数据中发现，以「冒称知名企业、机关发送简讯与邮件，假借索取身分认证等理由窃取个资，诱骗民众点击的「网路钓鱼威胁」最为严重，其他常见的诈骗名目还包括水费、电费、汽燃费、罚单等逾期通知，或是声称网购重复下单、诱导取消操作等「伪帐单／罚单诈骗」；而「间谍软体、恶意软体」也是国人常遭受威胁的攻击项目。 （编辑：郭无患）1130515郭水义陈俊圣交棒 中华电郭水义接智慧城市产业联盟会长中华电：行动营收市占4成领先同业 续投资AI基础设施]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E9%9B%BB%E4%BF%A1%E4%B8%89%E9%9B%84%E7%A7%80%E8%B3%87%E5%AE%89%E6%88%B0%E5%8A%9B-%E6%89%93%E9%80%A0%E9%9F%8C%E6%80%A7%E9%98%B2%E8%AD%B7%E7%B6%B2.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天气渐热注意补水 花莲县26所国中小学新购饮水机</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E6%BC%B8%E7%86%B1%E6%B3%A8%E6%84%8F%E8%A3%9C%E6%B0%B4-%E8%8A%B1%E8%93%AE%E7%B8%A326%E6%89%80%E5%9C%8B%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E6%96%B0%E8%B3%BC%E9%A3%B2%E6%B0%B4%E6%A9%9F.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者李先凤花莲县15日电）花莲县政府补助县内国民中小学购置饮水机，并倡导在炎热的夏季注意补水，培养正确的喝水习惯，今年度有26所学校汰换或增设，以维护校园饮水安全。花莲县教育处长翁书敏表示，每年都会盘点、调查学校饮用水设备使用及配置情形，补助设备陈旧及密度不足的学校，确保教室和活动场所都有足够的饮水供应，今年度补助3所国中、 23所小学共26所学校汰换以及增设饮水机共72台，经费新台币168万元。县内各国中小学皆依据「饮用水管理条例」及「饮用水连续供水固定设备使用及维护管理办法」等相关规定，定期进行水质检测及设备保养，以维护校园饮水安全。花莲县教育处体育保健科代理科长吕彦杰说明，全县共有101所公立国小、24所国中，每年编列约200万元预算，针对各校购置饮水机，依据学校实际需求给予补助。吕彦杰指出，采购饮水机以具节能标章、同时是内建节电规范的机型，以达到节电效果。至于饮水机卫生状况、更换滤心频率等问题则由环保局人员稽查，学校也会提供水质检验报告。 （编辑：黄世雅）1130515]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E6%BC%B8%E7%86%B1%E6%B3%A8%E6%84%8F%E8%A3%9C%E6%B0%B4-%E8%8A%B1%E8%93%AE%E7%B8%A326%E6%89%80%E5%9C%8B%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E6%96%B0%E8%B3%BC%E9%A3%B2%E6%B0%B4%E6%A9%9F.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SBI与台企在宫城县的半导体工厂将扩大建设用地</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-sbi%E4%B8%8E%E5%8F%B0%E4%BC%81%E5%9C%A8%E5%AE%AB%E5%9F%8E%E5%8E%BF%E7%9A%84%E5%8D%8A%E5%AF%BC%E4%BD%93%E5%B7%A5%E5%8E%82%E5%B0%86%E6%89%A9%E5%A4%A7%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E7%94%A8%E5%9C%B0.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月15日电】14日从相关人士处获悉，有关日本SBI控股和台湾力晶积成电子制造公司（PSMC）在宫城县大衡村新建的半导体工厂，建设预定地将比起初扩大约1成。总投资额预计因成本高涨等因素，增加约1000亿日元（约合人民币46亿元），或超过9000亿日元。 建设预定地是大衡村的“第二仙台北部中核工业园区”。在推进工厂基本设计的过程中，占地面积从最初设想的16.8公顷扩大至18.8公顷。厂区内计划建造2栋工厂楼等。 据SBI称，3月在当地启动了钻探调查。工厂的基本计划为2025年动工建设、2027年开工投产，力争投产时间提前。截至投产，将投资建设费等超过5000亿日元。据悉，在预计2029年以后实现的全面开工时期，计划向生产设备追加投资超过4000亿日元，将半导体产量增至4倍。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-sbi%E4%B8%8E%E5%8F%B0%E4%BC%81%E5%9C%A8%E5%AE%AB%E5%9F%8E%E5%8E%BF%E7%9A%84%E5%8D%8A%E5%AF%BC%E4%BD%93%E5%B7%A5%E5%8E%82%E5%B0%86%E6%89%A9%E5%A4%A7%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E7%94%A8%E5%9C%B0.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众院政伦审将44名自民党议员作为审查对象</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-%E4%BC%97%E9%99%A2%E6%94%BF%E4%BC%A6%E5%AE%A1%E5%B0%8644%E5%90%8D%E8%87%AA%E6%B0%91%E5%85%9A%E8%AE%AE%E5%91%98%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E5%AE%A1%E6%9F%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月15日电】鉴于日本自民党派系政治集资宴会收回扣问题，众院政治伦理审查会14日全会一致通过决议，把在野党提出要求的44名自民党议员均作为审查对象。自民党的委员也表示赞成。不过该决议没有强制力，截至20日将确认审查对象是否愿意出席。 立宪民主党的龟井亚纪子在说明提出要求的主旨时，批评称政治资金收支报告不记载的做法“持续多年，以集体的、有组织的方式实施，性质极其恶劣”。她强调，为了确保政治资金规正法的有效性，“查明真相是当务之急”。 审查会结束后，担任在野党首席干事的立民党的寺田学向媒体表示：“我们强烈希望他们能够回应国民呼声，履行说明责任。自民党议员应该站出来，而不是逃避。” 关于被曝光政治资金收支报告不记载问题的安倍派和二阶派的82名在任议员，在野党最初要求其中的51名众议员出席。由于安倍派干部等人出席以及宫泽博行议员辞职后，在野党8日要求剩下的44人出席审查会。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-%E4%BC%97%E9%99%A2%E6%94%BF%E4%BC%A6%E5%AE%A1%E5%B0%8644%E5%90%8D%E8%87%AA%E6%B0%91%E5%85%9A%E8%AE%AE%E5%91%98%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E5%AE%A1%E6%9F%A5%E5%AF%B9%E8%B1%A1.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子能规制委评估东电污染水泄漏为轻微违规</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-%E5%8E%9F%E5%AD%90%E8%83%BD%E8%A7%84%E5%88%B6%E5%A7%94%E8%AF%84%E4%BC%B0%E4%B8%9C%E7%94%B5%E6%B1%A1%E6%9F%93%E6%B0%B4%E6%B3%84%E6%BC%8F%E4%B8%BA%E8%BD%BB%E5%BE%AE%E8%BF%9D%E8%A7%84.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月15日电】日本原子能规制委员会15日召开例行会议，对于东京电力公司福岛第一核电站2月发生的污染水泄漏事故，评估为“轻微违反”规定反应堆报废程序的实施计划。然而规制委也指出，鉴于污染水放射性物质浓度和若未及时发现的风险，“存在重大违反的隐患”。 据规制委称，泄漏的污染水约为1.5吨，据估算约含66亿贝克勒尔的放射性物质。造成泄漏的原因是污染水净化装置清洗过程中，人为失误导致本应关闭的阀门未关。 第一核电站问题频出，去年10月发生多核素去除设备（ALPS）管道清洗过程中，2名作业人员接触废液遭过量辐射的事故。今年4月挖掘作业导致电缆受损，处理水排海一度暂停。委员伴信彦表示，“听说东电正全面检查。担心是否存在组织上的共同原因，但想在听取东电汇报后再考虑对策。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-%E5%8E%9F%E5%AD%90%E8%83%BD%E8%A7%84%E5%88%B6%E5%A7%94%E8%AF%84%E4%BC%B0%E4%B8%9C%E7%94%B5%E6%B1%A1%E6%9F%93%E6%B0%B4%E6%B3%84%E6%BC%8F%E4%B8%BA%E8%BD%BB%E5%BE%AE%E8%BF%9D%E8%A7%84.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警涉包庇色情业者遭搜索 松山分局：已内部调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E8%AD%A6%E6%B6%89%E5%8C%85%E5%BA%87%E8%89%B2%E6%83%85%E6%A5%AD%E8%80%85%E9%81%AD%E6%90%9C%E7%B4%A2-%E6%9D%BE%E5%B1%B1%E5%88%86%E5%B1%80-%E5%B7%B2%E5%85%A7%E9%83%A8%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄丽芸台北15日电）台北市警察局松山分局刘姓员警在中山分局任内涉嫌包庇色情业者，检调今天到松山分局执行搜索和约谈相关涉案人员。松山分局表示，已展开内部调查，若确有违法情事绝不宽贷。检调获报，刘姓员警涉包庇色情业者，台北地检署今天指挥调查局兵分多路搜索，并约谈涉案员警、业者共30多人，包括台北市议会某议员服务处助理，目前正在侦讯中。对此，松山分局下午透过新闻稿表示，调查局、警政署政风室及市警局政风室于今天上午到局内行政组的刘姓员警个人座位执行搜索。松山分局说，刘姓员警是在民国110年10月调任局内服务，并于111年2月起因病住院和开始请假，直到111年11月销假上班，考量刘姓员警身体健康状况不佳，仅负责噪音、动保、环卫等陈情业务。针对本案，松山分局表示，已立即展开内部调查，并全力配合检调，以尽早厘清案情，并将持续勤教严管，加强内部管理，以防范风纪案件发生，若发现违法情事绝不宽贷。 （编辑：张铭坤）1130515]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E8%AD%A6%E6%B6%89%E5%8C%85%E5%BA%87%E8%89%B2%E6%83%85%E6%A5%AD%E8%80%85%E9%81%AD%E6%90%9C%E7%B4%A2-%E6%9D%BE%E5%B1%B1%E5%88%86%E5%B1%80-%E5%B7%B2%E5%85%A7%E9%83%A8%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析：中国打压外商补贴本土 酿产能过剩恶果</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%88%86%E6%9E%90-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%89%93%E5%A3%93%E5%A4%96%E5%95%86%E8%A3%9C%E8%B2%BC%E6%9C%AC%E5%9C%9F-%E9%87%80%E7%94%A2%E8%83%BD%E9%81%8E%E5%89%A9%E6%83%A1%E6%9E%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北15日电）中国电动车、太阳能与锂电池出口不断扩张，欧美国家纷质疑中国「产能过剩」，分析指出，中国以罔顾民生和打压外商的手法，并大举补贴制造业，才造成如今产能过剩，而对他国构成威胁。纽时报中文网今天报导，约10年前中国官方颁布雄心勃勃的「中国制造2025」政策，力促中国在10个先进制造领域以本土产品取代进口。这个战略的运作由监管机构限制中国家庭投资选择，于是民众只好把大量的钱存入银行，尽管存款利率很低，如此才能方便金融机构把资金以低利率，贷给初创公司和其他企业。据中国央行统计，中国工业净贷款由2019年的830亿美元（约新台币2兆6730亿元）增至去年的6700亿美元；德国基尔世界经济研究所（Kiel Institute for the World Economy）则估计，超过99%的中国上市公司于2022年皆获得中国政府的直接补贴。另一方面，中国更压低工厂工人的薪资，以提高本土制造商的竞争力，同时中国禁止劳工筹组独立工会争取权益，否则警察可径行逮捕。此外，中国官方打压外商以扶植本土制造业，也是导致产能过剩的原因之一。以电池为例，中国最初生产电动汽车电池远远落后于西方，对此中国官员心知肚明。于是中国政府在2011年即告知外商，想要使中国消费者在购买进口电动车时，获得与国产车款的相同补贴，必须把关键技术转让给中国合作伙伴，导致外商不得不就范，因为没有补贴，通用和福特等外国车企无法与中国业者竞争。韩国当时在电动车用电池的生产取得领先地位，于是跨国车商施压韩国供应商在中国建厂，但随后中国官方又宣布，即使在中国制造电动车，也得使用中国业者生产的电池才能享补贴。这个政策导致包括韩国现代在内的外国车企，弃用韩国制造商在中国设厂生产的电池，转向宁德时代等本土业者议约，致使目前全球大部分的车用电池来自中国。据华盛顿智库「大西洋理事会」（The Atlantic Council）公布的报告，中国锂电池出口额已由2019年的130亿美元骤增至去年的650亿美元，当中近2/3出口欧洲和北美。过剩产能使得当今全球制成品的1/3来自中国，超过美国、德国、日本、韩国和英国生产的总和，而来自这些商品的贸易顺差相当于整个中国经济的10%，引发中国贸易伙伴的担忧，呼吁中国减少出口增加进口。 （编辑：曹宇帆/唐佩君）1130515]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%88%86%E6%9E%90-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%89%93%E5%A3%93%E5%A4%96%E5%95%86%E8%A3%9C%E8%B2%BC%E6%9C%AC%E5%9C%9F-%E9%87%80%E7%94%A2%E8%83%BD%E9%81%8E%E5%89%A9%E6%83%A1%E6%9E%9C.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:39:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飘色巡游有小演员分别扮官员运动员或传统人物　市民旅客称气氛好</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%A3%84%E8%89%B2%E5%B7%A1%E9%81%8A%E6%9C%89%E5%B0%8F%E6%BC%94%E5%93%A1%E5%88%86%E5%88%A5%E6%89%AE%E5%AE%98%E5%93%A1%E9%81%8B%E5%8B%95%E5%93%A1%E6%88%96%E5%82%B3%E7%B5%B1%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%97%85%E5%AE%A2%E7%A8%B1%E6%B0%A3%E6%B0%9B%E5%A5%BD.html</link>
      <description><![CDATA[长洲太平清醮重头戏之一的飘色巡游，下午在长洲大街小巷上演。有飘色以基本法23条立法为主题，有被称为「色芯」的小演员打扮成保安局局长邓炳强，他戴上黑框眼镜，举起拇指，另一名小朋友就扮成新民党主席叶刘淑仪。巴黎奥运即将举行，有小朋友在长洲街头化身为本港精英运动员张家朗及何诗蓓。他们表示，两名运动员技术厉害，希望对方取得奖牌，要多加练习。电影「白日之下」亦成为今年飘色主题，有小朋友扮演戏中记者，身穿紫色背心，手持收音咪。另外有小朋友戴上太阳眼镜，穿上西装，他说是要化身艺人郭富城要协助警方宣传「防骗视伏APP」。现场亦见到不少飘色以传统人物为主题，有小朋友扮成梁山伯与祝英台，又对首次参与会景巡游感到高兴；有小演员就以一身平安包造型亮相。有市民及旅客对观赏飘色巡游表示兴奋，有市民说，早在下午1时已到场占据有利位置，对平安包造型的飘色印象较深刻，认为反映长洲文化。有来港交流的英国学生赞扬现场气氛良好，会留待晚上看抢包山比赛结束才离开。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%A3%84%E8%89%B2%E5%B7%A1%E9%81%8A%E6%9C%89%E5%B0%8F%E6%BC%94%E5%93%A1%E5%88%86%E5%88%A5%E6%89%AE%E5%AE%98%E5%93%A1%E9%81%8B%E5%8B%95%E5%93%A1%E6%88%96%E5%82%B3%E7%B5%B1%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%97%85%E5%AE%A2%E7%A8%B1%E6%B0%A3%E6%B0%9B%E5%A5%BD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:38:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改善云林3乡镇交通排水 丁学忠张嘉郡争取预算</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%94%B9%E5%96%84%E9%9B%B2%E6%9E%973%E9%84%89%E9%8E%AE%E4%BA%A4%E9%80%9A%E6%8E%92%E6%B0%B4-%E4%B8%81%E5%AD%B8%E5%BF%A0%E5%BC%B5%E5%98%89%E9%83%A1%E7%88%AD%E5%8F%96%E9%A0%90%E7%AE%97.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者姜宜菁云林县15日电）国民党立委张嘉郡、丁学忠今天邀内政部国土管理署等单位到云林县会勘，国土署允诺支持4项计画、4700多万元经费，提升3乡镇交通运输、排水及环境休憩品质。丁学忠今天与国土管理署副署长于望圣等一行人先前往土库镇会勘埤脚亲水公园、宫北里文化路改善工程，并听取计画简报，土库镇长陈特凯、和多名云林县议员及县府人员到场陪同；随后转往元长乡会勘长南、长北连络道路改善工程，与麦寮乡市区道路改善工程等。丁学忠表示，埤脚亲水公园就位在埤脚国小旁边，利用现有树丛景观营造为树篱迷宫休憩园区，搭配亲子厕所等公共设备，变身亲子共乐场域，再搭配邻近自行车道，串联成土库镇特色休憩公园，提供居民与游客游憩空间。另土库镇宫北里文化路邻近台78线道路交流道，为邻近地区前往台78线主要联络道路，该道路因久未修缮，路面龟裂碎化，影响用路人安全，且排水沟为旧式砌石工法，杂草淤塞影响排水，遇雨常发生积淹水灾情，急需改善，确保用路人与居民生命财产安全。于望圣承诺支持土库镇2项计画，提升土库镇交通品质与休憩景观，并允诺元长乡长南、长北村都市计画区内道路改善工程，与麦寮乡市区改善计画，改善交通品质。丁学忠和张嘉郡认为，强化基础建设才能提升乡亲生活品质，今天会勘的道路建设及埤脚亲水公园与居民生活息息相关，没有淹水之虞的家园与优质休憩空间，带动土库、元长与麦寮3乡镇城乡发展。 （编辑：谢雅竹）1130515丁学忠宣誓就职镇长林嘉弘：推动中科虎尾园区发展高铁云林站运量稳定增长可望纳入7月增班考量张嘉郡立院初审农业部应拟定全国农村再生总体计画解决护理荒云林各大医院祭奖金、改善工作环境]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%94%B9%E5%96%84%E9%9B%B2%E6%9E%973%E9%84%89%E9%8E%AE%E4%BA%A4%E9%80%9A%E6%8E%92%E6%B0%B4-%E4%B8%81%E5%AD%B8%E5%BF%A0%E5%BC%B5%E5%98%89%E9%83%A1%E7%88%AD%E5%8F%96%E9%A0%90%E7%AE%97.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 07:36:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>