<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 08:39:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>7月中国汽车总销量下降而出口增长</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-7%E6%9C%88%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E6%80%BB%E9%94%80%E9%87%8F%E4%B8%8B%E9%99%8D%E8%80%8C%E5%87%BA%E5%8F%A3%E5%A2%9E%E9%95%BF.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-11T08:11:19.846Z随着国内市场需求疲软，中国汽车制造商加大了车辆出口力度。（德国之声中文网）中国乘用车协会周五(8月9日)表示，7月份中国的汽车销量下滑，同比下降5%，尽管电动汽车制造商向全球市场扩展，出口增长了约20%。乘用车销量总计约为200万辆，其中约160万辆在中国销售，同比下降了10%。乘用车总出口量则跃升了20%以上，达到39.9万辆。在所有售出的车辆中，有一半以上是“新能源汽车”，即电动汽车和插电式混合动力汽车。随着国内市场需求疲软，中国汽车制造商加大了车辆出口力度。与此同时，美国和欧盟提高了关税，理由是北京提供的政府补贴使中国汽车制造商具有不公平的竞争优势。中国商务部周五表示，已将欧美国家7月初征收的临时关税提交给世界贸易组织的争端解决机制。中国商务部在其网站上发布的声明中表示：“欧盟的初步裁定缺乏事实和法律依据，严重违反了世贸组织规则，破坏了应对气候变化的全球合作大局。”声明还说：“我们敦促欧盟立即纠正其错误做法，共同维护中欧经贸合作的稳定以及电动汽车产业链供应链的稳定。”为了刺激需求、应对经济增长放缓并推动更清洁的交通，中国扩大了鼓励司机用旧的汽油和柴油车换购电动汽车的激励措施。虽然整体汽车销量持续低迷，但电动汽车的销量在7月份同比增长了近30%，达到约99.1万辆。其中，在中国销售了88.7万辆，出口了10.3万辆。外国汽车制造商的销量今年停滞不前或下降，表明市场的激烈价格竞争和过度饱和。报告称，中国汽车制造商的市场份额迅速增长，7月份占所有汽车销售的三分之二，其销量增长了10%。中国1月至7月间销售的大部分汽车价格在10万至15万元人民币（约14,000至20,500美元）之间，行业协会表示。而销售的电动汽车中，最大的份额售价在15万至20万元人民币（20,500至28,000美元）之间。中国的奇瑞汽车、上汽集团和吉利汽车集团仍然出口更多的汽车，大部分是传统燃油发动机车型，而不是像比亚迪和特斯拉这样的电动汽车制造商。但后者正在迅速占领市场。报告称，比亚迪7月份出口了31,000辆电动汽车和混合动力车，而特斯拉的出口量为28,000辆。报告还称，今年前七个月，比亚迪出口了238万辆电动汽车，而特斯拉的出口量为176万辆。今年中国汽车出口的主要市场是俄罗斯。俄罗斯在上半年进口了47.8万辆中国制造的汽车，几乎全部为传统内燃机车型。墨西哥是第二大进口国，进口了22.6万辆，巴西则以17.1万辆排名第三。（美联社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-7%E6%9C%88%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E6%80%BB%E9%94%80%E9%87%8F%E4%B8%8B%E9%99%8D%E8%80%8C%E5%87%BA%E5%8F%A3%E5%A2%9E%E9%95%BF.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地方财政吃紧 中国刮起补税风</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E5%9C%B0%E6%96%B9%E8%B4%A2%E6%94%BF%E5%90%83%E7%B4%A7-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%88%AE%E8%B5%B7%E8%A1%A5%E7%A8%8E%E9%A3%8E.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-11T08:12:31.554Z（德国之声中文网）据美联社消息，超过十几家中国上市公司称被税务部门要求补缴税款。此举被认为是在房地产低迷导致土地收入大减的情况下，缓解地方政府财政压力的方式之一。近期，中共高层呼吁地方政府扩展地方税源，且适当扩大&quot;地方税收管理权限，提高债务管理能力&quot;。据悉，中国地方政府债务高达约11兆美元，已成为中国经济的主要系统性风险之一。中共曾提出300多项改革方针，旨在优化地方政府债务结构。但美国经济研究公司荣鼎集团（Rhodium Group）的专家罗根·赖特（Logan Wright）则认为，当前中共不具备解决以及应对地方财政危机的能力。追讨长期拖欠的税款突显地方财政紧张中国食品业巨头维维股份在今年6月份发布的公告称，旗下一家子公司被认定补缴30年的税款，补缴税额高达8500万元（约1200万美元）。无独有偶，位于中国西部的藏格矿业公司收到了两张总计6.68亿元（约9200万美元）的税单，相当于补缴20年的税款。据悉，中央政府控制大部分税收收入，地方政府只能从中央分配到相当有限的资金。且地方政府还要自行承担约80%的支出，包括公务员工资，社会服务开销以及道路、学校等基础设施的投资，这就造成了地方政府资金紧张的局面。加上近年来中国经济增长乏力以及疫情期间&quot;清零&quot;政策带来的负面效应，加重了地方政府增收的压力。中国国家税务总局否认组织开展全国性的税务检查，指近期反映的是对企业以前年度欠税进行催缴、对存在的风险给予提示，均属依法依规正常履行税务部门职能。倒查欠款或打击企业积极性  个人也可成为追讨目标 突如其来的新税单迫使一些企业不得不停产，宁波博汇化工科技公司在向当地税务局补缴了5亿元（6900万美元）的税款后，暂停了大部分生产。为度过难关，该公司正在裁员并削减薪资。有专家对此表示，中国税收征管方式的任意性将打击企业的积极性和民营经济的信心。香港大学商学院金融学教授陈志武更是提到&quot;中国经济放缓是不可避免的&quot;。不仅如此，据美联社报道，一些地方政府正在通过由地方税务局和当地警方合作的方式来索要欠款。据悉，自2019年以来，至少有23个省份已建立&quot;警税合成作战中心&quot;。不仅仅是企业，个人也会成为追讨目标。据政府发布的公告显示，过去几年来，数十名歌手、演员和网红因逃税被罚款数百万美元。网络主播薇娅就曾在2021年因逃税漏税被罚13亿元（2.1亿美元）。网络主播黄薇（网名：薇娅）2021年因逃税被处以天价罚单财政危机是否能够化解？ 中国政府顾问以及外部专家一致认为，当务之急是解决中央和地方政府之间的结构性失衡问题。然而，在最具权威主义的领导人习近平领导下，决策过程变得愈发不透明。彼得森国际经济研究所（Peterson Institute for International Economics）高级研究员马丁·乔泽姆帕（Martin Chorzempa）认为，&quot;中国有自己的一套逻辑体系，外界难以了解其内部发生的事情。&quot;经济学家还提到，解决地方债务危机需要中央政府的干预，并表示中央有份额承担更多的债务，目前债务占GDP比仅约为25%，远低于其他主要经济体。美国经济研究公司荣鼎集团（Rhodium Group）的专家罗根·赖特（Logan Wright）认为，&quot;中国地方债务危机是一个巨大的结构性问题，需要一个更为巨大的结构性解决方案&quot;，且&quot;债务问题没法绕过，目前情况在变得更糟&quot;。（美联社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E5%9C%B0%E6%96%B9%E8%B4%A2%E6%94%BF%E5%90%83%E7%B4%A7-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%88%AE%E8%B5%B7%E8%A1%A5%E7%A8%8E%E9%A3%8E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巨型三文鱼养殖场：是福是祸？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E5%B7%A8%E5%9E%8B%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E5%85%BB%E6%AE%96%E5%9C%BA-%E6%98%AF%E7%A6%8F%E6%98%AF%E7%A5%B8.html</link>
      <description><![CDATA[世界最大三文鱼养殖场位于挪威北部。三文鱼是最普遍的养殖鱼类，大型养殖自然利润丰厚。但水产养殖方式本身也充满争议，因此很少有摄制团队被允许进入内部采访拍摄。德国之声得到Nordlaks公司的特许，得以一睹超级三文鱼养殖场的真容。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E5%B7%A8%E5%9E%8B%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E5%85%BB%E6%AE%96%E5%9C%BA-%E6%98%AF%E7%A6%8F%E6%98%AF%E7%A5%B8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本7级地震 专家：再次地震“可能性较高”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E6%97%A5%E6%9C%AC7%E7%BA%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E4%B8%93%E5%AE%B6-%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E8%BE%83%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[当地时间8月8日下午，日本西南部发生7.1级地震。专家表示，西日本太平洋沿岸地区近期再次发生大地震“可能性相对较高”。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E6%97%A5%E6%9C%AC7%E7%BA%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E4%B8%93%E5%AE%B6-%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E8%BE%83%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“金砖之桥”能取代美元吗？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E9%87%91%E7%A0%96%E4%B9%8B%E6%A1%A5-%E8%83%BD%E5%8F%96%E4%BB%A3%E7%BE%8E%E5%85%83%E5%90%97.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-11T08:16:20.082Z俄罗斯联邦委员会主席称，金砖国家的支付体系不太可能推出共同货币，而是依靠某种正在推广的数字货币。（德国之声中文网）就在8月1日，俄罗斯联邦委员会主席（相当于上院议长）马特维延科(Valentina Matviyenko)在新闻发布会上证实，莫斯科计划在金砖国家的框架下创建一个独立于美元的金融结算平台“金砖之桥”。她说，俄方正在和所有金砖成员国的央行、财政部等职能机构进行对话，“如果一切顺利，它将像炸弹一般爆炸。”她甚至希望，今后上海合作组织的成员国也能使用“金砖之桥”支付体系。各成员国预计会在今年10月于俄罗斯喀山的金砖峰会上讨论此议题。不过，马特维延科也强调说，“金砖之桥”不太会构建一种统一货币，“也许只是某种现在正在推广的数字货币。”巴西总统卢拉去年8月在金砖峰会期间提出了共同货币之提议，不过专家认为并不现实。目前仍在畅想阶段今年初，在X等多个社交平台上一度流传消息称，金砖国家“已经开始打造全新的数字支付平台”，还宣扬称“金砖之桥”有望摧毁美元霸权。不过，该平台至今仍在倡议、讨论、构想阶段。根据俄罗斯财政部今年2月在金砖国家财长与央行行长会议上的说法，一份关于完善跨国货币金融体系的报告要到今年年底才会提交给各成员国领导人，“金砖之桥”只是报告中的倡议之一。而构建统一货币的说法，则来自于去年8月的金砖国家南非峰会。当时巴西总统卢拉(Luiz Inacio Lula da Silva)呼吁各成员国为彼此之间的贸易和投资创建共同货币，以降低美元汇率波动的冲击。不过，鉴于金砖组织各成员国间迥异的经济、政治环境以及极其不平衡的贸易关系，共同货币的构想并不现实。德国《柏林日报》则认为，金砖各国领导人在10月的喀山峰会上是否能在“金砖之桥”问题上取得共识也依然存疑，至于“摧毁美元霸权”之说则更加不靠谱。目前，美国已经成功通过对中资银行施压阻挠中俄之间的本币支付。俄罗斯军工产业的运转十分依赖于同中国的贸易。（柏林日报等） © 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E9%87%91%E7%A0%96%E4%B9%8B%E6%A1%A5-%E8%83%BD%E5%8F%96%E4%BB%A3%E7%BE%8E%E5%85%83%E5%90%97.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>钻石恒久远……水星遍地捡？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E9%92%BB%E7%9F%B3%E6%81%92%E4%B9%85%E8%BF%9C-%E6%B0%B4%E6%98%9F%E9%81%8D%E5%9C%B0%E6%8D%A1.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-11T08:10:27.707Z地球上价值连城的钻石，在水星上一文不值？（德国之声中文网）来自北京高压科学研究中心、比利时鲁汶天主教大学、比利时列日大学的科学家在《自然通讯》期刊上撰文指出，美国&quot;信使号&quot;探测器在水星上发现了丰富的碳元素，鉴于水星内部独特的地质环境，这些碳元素很有可能形成一层不断变厚的钻石层。两国学者也通过高压高温实验、热力学模型、行星内部结构模型证实了其可能性。在高压高温实验中，这一联合科研团队实现了70亿帕的高压环境，这相当于每平方米承受70吨的压力。北京高压科学研究中心的林彦蒿指出，为了模拟水星地质，实验环境必须尽可能地精确，&quot;为此我们必须将仪器性能发挥到极限。&quot;仅靠高温高压并不足以让碳元素变成钻石形态，硫元素的辅助也至关重要。联合科研团队在&quot;信使号&quot;探测器传回的数据中发现，水星上存在足量的硫元素。11%的硫含量就足以让碳元素结晶过程加快。两国科学家认为，水星表面曾经为液态的岩浆海所覆盖，而在这片岩浆海之中，石墨态的碳元素上浮到表面，冷却成为一层碳壳。而在岩浆海的底部，碳元素则在高温高压环境下由硫元素辅助形成一层钻石层。在随后的水星地质演化过程中，岩浆海逐渐冷却，更多的钻石从内核深处上浮，钻石层因此逐渐变厚，最厚可达15到18公里。不过，科研团队在《自然通讯》的论文中也强调，以上数据均为基于实验和模型推算，与真实情况可能有所偏差。由欧空局和日本宇航机构联合研制的贝皮可伦坡号2018年发射，预计将在2025年抵达环水星轨道水星钻石难开采德国慕尼黑理工大学的行星科学家赖斯(Philip Reiß)认为，从实验与模型数据来看，水星钻石层确实可能存在，毕竟那里具备了高温高压等要素。不过，赖斯认为从水星开采钻石并不现实，因为其位于水星表面以下485公里的深处。即便在地球上，人类迄今为止最深的钻孔也不过12公里。而且水星距离太阳非常近，表面温度高达480摄氏度，还有非常强烈的太阳辐射，这对任何试图着陆的航天器都会是巨大挑战。此外，由于水星靠近太阳，对于从地球发射的航天器而言是一个巨大的&quot;引力势能阱&quot;，因此向水星发射探测器需要消耗大量的燃料以及极其复杂精确的轨道控制。迄今为止，只有2枚探测器实现了环绕水星飞行。第三枚探测器是由欧空局和日本宇航机构联合研制的贝皮可伦坡号，预计将在2025年抵达环水星轨道，届时有望核实中国与比利时科学家的推测。相关图集：价值连城的钻石 通透无暇：“粉红之星”（Pink Star）原始重量为132克拉，产自南非，于1999年被发现。经过两年切割、打磨，加工成一颗59.6克拉的超级钻石，它是世界上最大、最精美的粉红色钻石。 最大粉钻：香港拍卖会上，“粉红之星”的起价为5600万美元。起价后不到5分钟，就锤落定音。一位通过电话竞拍的买家出价7120万美元。二度惊艳：这颗钻石2013年首次在日内瓦的苏富比被拍卖。当时一位竞拍者出价8300万美元，没想到这位买家心有余而力不足，拿不出这笔钱。钻石被拍卖行收回。如果现在的买家如约支付，“粉红之星”将成为世上最昂贵的钻石。奥本海默之蓝：在此之前，记录保持者是重14.6克拉的“奥本海默之蓝”（Oppenheimer Blue）。2016年5月，这颗蓝钻被拍出了5754万美元的价格。钻石恒久远：超级钻石的最大拥有者是英国王室。迄今世界上发现的最大的未经加工天然钻石是重3106克拉的库利南（Cullinan）。这颗巨钻被分割成105颗，其中最大的9颗被镶嵌在英国女王的王冠上，包括分别重530克拉和317克拉的两颗“非洲之星”，其价值超过5亿美元。八百年传奇：身世犹如童话故事的传奇钻石“光之山”（Koh-i-noor）原产印度，14世纪首次被史料提及中。1850年，这颗钻石作为献给维多利亚女王的礼物来到英国。钻石的故事：“光之山”重108克拉，后来被镶嵌在伊丽莎白二世母亲的王冠上。如今它连同王冠被保存在伦敦塔博物馆，供人参观。天然未雕琢：图为原产博茨瓦纳、名为Lesedi La Rona（意为“我们的光芒”）的无色原钻。它被视为百年来被发现的最大的宝石级原钻，重1109克拉。2016年6月该钻石在苏富比拍卖会上，最高报价6100万美元，没有达到预计的7000 万美元，未能成交。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E9%92%BB%E7%9F%B3%E6%81%92%E4%B9%85%E8%BF%9C-%E6%B0%B4%E6%98%9F%E9%81%8D%E5%9C%B0%E6%8D%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克如何利用X平台干预全球政治？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%A9%E7%94%A8x%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E5%B9%B2%E9%A2%84%E5%85%A8%E7%90%83%E6%94%BF%E6%B2%BB.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%A9%E7%94%A8x%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E5%B9%B2%E9%A2%84%E5%85%A8%E7%90%83%E6%94%BF%E6%B2%BB.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉伯国家在哈马斯与以色列的冲突中持怎样的态度？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E9%98%BF%E6%8B%89%E4%BC%AF%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%9C%A8%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E4%B8%8E%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%86%B2%E7%AA%81%E4%B8%AD%E6%8C%81%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E6%80%81%E5%BA%A6.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/11/DW-%E9%98%BF%E6%8B%89%E4%BC%AF%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%9C%A8%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E4%B8%8E%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%86%B2%E7%AA%81%E4%B8%AD%E6%8C%81%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E6%80%81%E5%BA%A6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人物：伊曼纽尔被评实力派大使 亦被指政治作秀</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/11/KYODO-%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E4%BC%8A%E6%9B%BC%E7%BA%BD%E5%B0%94%E8%A2%AB%E8%AF%84%E5%AE%9E%E5%8A%9B%E6%B4%BE%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E4%BA%A6%E8%A2%AB%E6%8C%87%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%BD%9C%E7%A7%80.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社华盛顿8月11日电】美国驻日大使伊曼纽尔已向身边人士透露有意11月离任，由于与前总统奥巴马和现总统拜登关系亲近，他拥有很强的影响力，为日美关系发展作出了贡献。伊曼纽尔被认为是手段高超的实力派大使，同时也被指大搞政治作秀，屡屡引发议论。外界对其评价褒贬不一。 伊曼纽尔曾在克林顿政府担任负责政策与政治事务的总统高级顾问，之后成为国会众议员，又在奥巴马政府担任白宫办公厅主任。在民主党执政时期多次担任要职。 伊曼纽尔脾气暴躁，曾给政敌家中送去死鱼并附信称“与你一起工作太糟糕了”。 最近，对于日本长崎市在“核爆日”9日主办的和平祈念仪式，伊曼纽尔以未邀请以色列参加为由予以抵制。作为代表投下原子弹当事国的大使，有意见质疑这种做法是否恰当。 伊曼纽尔尽力深化日美关系也是事实。与民众积极交流，出行喜欢乘坐轨道交通。着眼于中国而努力在印度太平洋地区建设与盟友和友好国家的关系，也为日美韩三国首脑会谈的定期举行而奔走。 据外界预测，如果11月美国总统选举由民主党候选人、副总统哈里斯胜出，伊曼纽尔可能会出任负责国家安全事务的总统助理。日本政府相关人士称：“如果知日派的伊曼纽尔担任美国政府要职，我们很欢迎。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/11/KYODO-%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E4%BC%8A%E6%9B%BC%E7%BA%BD%E5%B0%94%E8%A2%AB%E8%AF%84%E5%AE%9E%E5%8A%9B%E6%B4%BE%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E4%BA%A6%E8%A2%AB%E6%8C%87%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%BD%9C%E7%A7%80.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高知夏季特色活动“YOSAKOI祭”开幕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/11/KYODO-%E9%AB%98%E7%9F%A5%E5%A4%8F%E5%AD%A3%E7%89%B9%E8%89%B2%E6%B4%BB%E5%8A%A8-yosakoi%E7%A5%AD-%E5%BC%80%E5%B9%95.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社8月11日电】日本高知县的夏季特色活动“YOSAKOI祭”10日在高知市正式拉开帷幕。县内外184支队伍的至少1.6万名舞者参加。受到首次发布“南海海槽地震临时信息（大地震提醒）”的影响，有4支队伍退出。活动持续至12日，在曾被称为“土佐”的南国高知，木制打击乐器“鸣子”的声音响彻天际。 运营该活动的振兴会在会场和社交平台（SNS）上呼吁大家确认避难场所和疏散路线。在商店街等处，各支队伍的舞者双手持鸣子，翩翩起舞，吸引大量观众，场面十分热闹。 带家人一起来看就读小学的女儿表演的高知市居民（66岁）笑着说：“很高兴看到女儿的成长。看了YOSAKOI就能感觉夏天的到来。” YOSAKOI祭是为祈愿身体健康与经济繁荣而从1954年开始的，今年已是第71届。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/11/KYODO-%E9%AB%98%E7%9F%A5%E5%A4%8F%E5%AD%A3%E7%89%B9%E8%89%B2%E6%B4%BB%E5%8A%A8-yosakoi%E7%A5%AD-%E5%BC%80%E5%B9%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯库尔斯克代理州长指敌人阴险　俄方促联合国谴责乌克兰</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E5%BA%AB%E7%88%BE%E6%96%AF%E5%85%8B%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%B7%9E%E9%95%B7%E6%8C%87%E6%95%B5%E4%BA%BA%E9%99%B0%E9%9A%AA-%E4%BF%84%E6%96%B9%E4%BF%83%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯库尔斯克州连日遇袭。代理州长斯米尔诺夫在当地今日凌晨表示，在乌军新一轮攻击中被击落的导弹，落在库尔斯克市一座9层高住宅大楼，引发火警，13人受伤，当中2人伤势严重。 斯米尔诺夫形容敌人阴险，不幸中之大幸是没有死亡报告，所有伤者已获得必要救治。他呼吁所有民众注意有关导弹及无人机攻击的危险警告，遵守当局发出的命令。紧急情况部门就说救出15人，疏散30人，楼宇结构无受损。库尔斯克市市长库察克指居民被疏散到郊区营地的临时安置中心，蒙受损失的业户及车主将获得补助。 另外，俄罗斯联邦人权事务专员莫斯卡利科娃表示，已经呼吁联合国人权事务高级专员，要求谴责乌克兰在库尔斯克州袭击事件中的恐怖主义行为。她形容乌军的野蛮袭击令成千上万民众受害，地区人权事务专员与政府机关正在各临时安置中心提供人道主义援助。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E5%BA%AB%E7%88%BE%E6%96%AF%E5%85%8B%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%B7%9E%E9%95%B7%E6%8C%87%E6%95%B5%E4%BA%BA%E9%99%B0%E9%9A%AA-%E4%BF%84%E6%96%B9%E4%BF%83%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:37:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基首认乌军越境攻击俄国　称有能力恢复正义并向俄方施压</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E6%BE%A4%E9%80%A3%E6%96%AF%E5%9F%BA%E9%A6%96%E8%AA%8D%E7%83%8F%E8%BB%8D%E8%B6%8A%E5%A2%83%E6%94%BB%E6%93%8A%E4%BF%84%E5%9C%8B-%E7%A8%B1%E6%9C%89%E8%83%BD%E5%8A%9B%E6%81%A2%E5%BE%A9%E6%AD%A3%E7%BE%A9%E4%B8%A6%E5%90%91%E4%BF%84%E6%96%B9%E6%96%BD%E5%A3%93.html</link>
      <description><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基首度承认，乌军越境到俄罗斯境内发动攻击。 乌军据报自过去的星期二起，对俄罗斯库尔斯克州发动袭击。泽连斯基在当地星期六晚发布的夜间讲话中表示，乌克兰正在证明自身有能力恢复正义，并向俄方施加压力，又形容乌军正在将战争推向「侵略者的领土」，总司令瑟尔斯基向他汇报前线情况及行军进展，他感谢参与行动的乌军战士。 另外，乌克兰国家紧急情况服务局在官方社交平台发布消息，指俄军导弹在星期日凌晨时份袭击基辅州，碎片落入当地一座住宅楼宇，2人死亡、3人受伤。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E6%BE%A4%E9%80%A3%E6%96%AF%E5%9F%BA%E9%A6%96%E8%AA%8D%E7%83%8F%E8%BB%8D%E8%B6%8A%E5%A2%83%E6%94%BB%E6%93%8A%E4%BF%84%E5%9C%8B-%E7%A8%B1%E6%9C%89%E8%83%BD%E5%8A%9B%E6%81%A2%E5%BE%A9%E6%AD%A3%E7%BE%A9%E4%B8%A6%E5%90%91%E4%BF%84%E6%96%B9%E6%96%BD%E5%A3%93.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:04:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：逾两成留守长者疑出现中度或以上抑郁症状</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E9%80%BE%E5%85%A9%E6%88%90%E7%95%99%E5%AE%88%E9%95%B7%E8%80%85%E7%96%91%E5%87%BA%E7%8F%BE%E4%B8%AD%E5%BA%A6%E6%88%96%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E6%8A%91%E9%AC%B1%E7%97%87%E7%8B%80.html</link>
      <description><![CDATA[一个商会的调查发现，超过两成有子女移民的「留守长者」，疑似出现中度或以上的抑郁症状，但只有极少数人会向邻居和政府部门求助，建议当局要加强对他们的医疗服务及社工资源。 经纬青年商会于今年6至7月，以电话及实体问卷形式访问了112名60至96岁的「留守长者」，结果显示27%受访者指出与子女关系一般至不佳，21%与海外子女接触少于每月一次。其中有26%长者疑似出现中度及以上的抑郁症状。 调查又发现，超过33%受访者表明不愿主动向外界求助，主要障碍包括难以启齿、不懂得寻求社区支援，以及认为社区支援不足。商会形容情况令人担忧。 至于留守长者的需求方面，商会指出医疗保障的需求最高占48%，其次是生活照顾及社区支援。曾接受社福机构提供家居清洁、陪诊、文娱等服务的留守长者，几乎全部均认为接受服务有助改善他们的情绪，认为政府应更针对性地支援「留守长者」的需要，包括精神健康筛查及咨询服务等，亦应加强对长者服务的宣传，并增设邻舍友善计划，主动关注独居的「留守长者」。 明爱安老服务高级督导主任陈淑娴指出，社会尤其应关注以老护老的「留守长者」，她举例有个案年届80岁，需要照顾患认知障碍症的80多岁丈夫，两名子女去年先后移民，其中女儿更是出发前一日才通知她，强调这类个案在心理及经济上都需要更多支援。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E9%80%BE%E5%85%A9%E6%88%90%E7%95%99%E5%AE%88%E9%95%B7%E8%80%85%E7%96%91%E5%87%BA%E7%8F%BE%E4%B8%AD%E5%BA%A6%E6%88%96%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E6%8A%91%E9%AC%B1%E7%97%87%E7%8B%80.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:30:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜李发彬与欧紫霞任闭幕礼中国代表团持旗手</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E6%9D%8E%E7%99%BC%E5%BD%AC%E8%88%87%E6%AD%90%E7%B4%AB%E9%9C%9E%E4%BB%BB%E9%96%89%E5%B9%95%E7%A6%AE%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9C%98%E6%8C%81%E6%97%97%E6%89%8B.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运闭幕礼将于本港时间明日凌晨3时举行，官方公布各代表团在闭幕礼的持旗手名单。 中国代表团的旗手是举重运动员李发彬，以及女子曲棍球队队长欧紫霞。 31岁的李发彬在举重男子61公斤级比赛成功卫冕，欧紫霞就与队友打入女子曲棍球决赛，最终不敌荷兰获得银牌，是中国女子曲棍球队继北京奥运后，相隔16年再次收获银牌，追平奥运最佳战绩。 至于港队单车代表李思颖及跆拳道代表卢蔚丰，就会担任中国香港代表团的持旗手。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E6%9D%8E%E7%99%BC%E5%BD%AC%E8%88%87%E6%AD%90%E7%B4%AB%E9%9C%9E%E4%BB%BB%E9%96%89%E5%B9%95%E7%A6%AE%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9C%98%E6%8C%81%E6%97%97%E6%89%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门特首选委会选举　截至中午逾半人投票</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%81%B8%E5%A7%94%E6%9C%83%E9%81%B8%E8%88%89-%E6%88%AA%E8%87%B3%E4%B8%AD%E5%8D%88%E9%80%BE%E5%8D%8A%E4%BA%BA%E6%8A%95%E7%A5%A8.html</link>
      <description><![CDATA[澳门行政长官选举委员会选举今日投票，截至中午已经有过半数投票人完成投票，投票率是51.27%。 最高投票率的是有2个差额选举的劳工界，有700多人已投票，投票率超过7成；另一组同样有2个差额的教育界，则有243名投票人已投票，投票率为45%；其余5组界别则是等额选举。 选举管理委员会主席宋敏莉早上再次呼吁6200多名投票人踊跃投票。 投票会在下午6时结束，之后会进行电子点票，预料晚上9时前会完成点票。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/11/RTHK-%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%89%B9%E9%A6%96%E9%81%B8%E5%A7%94%E6%9C%83%E9%81%B8%E8%88%89-%E6%88%AA%E8%87%B3%E4%B8%AD%E5%8D%88%E9%80%BE%E5%8D%8A%E4%BA%BA%E6%8A%95%E7%A5%A8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:13:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>