<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 16:40:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>发展局指自由亚洲电台网站有关香港失业问题报道的内容失实及误导</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E7%99%BC%E5%B1%95%E5%B1%80%E6%8C%87%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%BA%9E%E6%B4%B2%E9%9B%BB%E5%8F%B0%E7%B6%B2%E7%AB%99%E6%9C%89%E9%97%9C%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%A4%B1%E6%A5%AD%E5%95%8F%E9%A1%8C%E5%A0%B1%E9%81%93%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%AE%B9%E5%A4%B1%E5%AF%A6%E5%8F%8A%E8%AA%A4%E5%B0%8E.html</link>
      <description><![CDATA[发展局表示，自由亚洲电台网站有关香港失业问题报道，指「建造业成重灾区人工剧减三成」，批评报道内容失实及误导。 发展局在社交网页表示，在「建造业输入劳工计划」下，外劳必须按照「标准雇佣合约」受聘，工资水平亦不得低于当时适用的每月工资中位数，除该合约有所规定或香港法例的规定外，雇主不得扣除输入劳工的工资，或从他们索取或接受该等回扣，因此报道指有关输入劳工工资被压低或被「回扣」是政策不容许发生的情况。 发展局表示，报道提到「劳工短缺根源在工资被大幅压低」的论点与事实不符，输入劳工的申请必须先按计划要求的每月工资中位数进行本地招聘，审批当局会仔细核实证明文件确保其符合要求，统计处数据显示，从事公营建筑工程工人的每日平均工资，最新的今年3月的数字较一年前同期，即较输入劳工计划推出前，上升了约5%。 局方又指，报道提及钢筋屈扎工开工不足情况恶化，并不正确，钢筋屈扎工种的工人工作数天后需要休息，建造业议会工地出勤数据只是反映这工作特质，并不表示钢筋屈扎技术工人的就业情况出现明显变化，事实上这类工人每月工作平均日数在过去几年稳定，并未有因为推行计划而减少。建造业失业及开工不足人数持续恶化，这亦与事实不符，事实上，建造业失业率随着疫情复常，自2022年开始下降，至近年处于较低约4%的水平。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E7%99%BC%E5%B1%95%E5%B1%80%E6%8C%87%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%BA%9E%E6%B4%B2%E9%9B%BB%E5%8F%B0%E7%B6%B2%E7%AB%99%E6%9C%89%E9%97%9C%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%A4%B1%E6%A5%AD%E5%95%8F%E9%A1%8C%E5%A0%B1%E9%81%93%E7%9A%84%E5%85%A7%E5%AE%B9%E5%A4%B1%E5%AF%A6%E5%8F%8A%E8%AA%A4%E5%B0%8E.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:40:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞银集团前副总监孙健荣私吞客户1.31亿元人民币判囚10年</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E7%91%9E%E9%8A%80%E9%9B%86%E5%9C%98%E5%89%8D%E5%89%AF%E7%B8%BD%E7%9B%A3%E5%AD%AB%E5%81%A5%E6%A6%AE%E7%A7%81%E5%90%9E%E5%AE%A2%E6%88%B61.31%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3%E5%88%A4%E5%9B%9A10%E5%B9%B4.html</link>
      <description><![CDATA[瑞银集团前副总监孙健荣2016至2018年间向内地客户讹称助对方从内地银行帐户汇款到港，私吞客户款项1亿3200万元人民币，被发现拥有法拉利及林宝坚尼等6部名车以及至少6个海外物业。孙健荣开审前承认两项洗黑钱罪，在高等法院被判处监禁10年。 法官陈仲衡判刑时指，案中牵涉巨额款项达港币1.34亿元，被告犯案获利，坐拥物业名车显示其过上奢华生活，案中更涉及跨境国际元素，须判刑阻吓。两项洗黑钱罪各以10年和6年监禁为量刑起点，被告在订定审期、控方准备好文件开审后才认罪，惟亦能助法庭节省时间公帑，终决定扣减认罪折扣，部份刑期分期执行，共判处监禁10年。 案情指，36岁被告孙健荣2013年12月起任职瑞银集团香港副总监，自2014年起服务事主夫妇于全利及楼小洁。 2016年10月于全利曾在电话通话中表示从内地汇款到港兑换港币十分麻烦，为简化过程，于全利同意存款到被告指定内地银行帐户，被告经表姐帐户再汇款到事主瑞银银行帐户。由2016年11月22日到2018年2月2日，于全利按被告指示在14日37次交易中，存入1亿3200万元人民币到29个被告指定内地银行帐户，被告则提供虚假影像及银行月结单确认存入相等港币款项。  被告2018年6月8日辞职，新职员接手后2事主核对银行月结单时，发现帐户少了近1亿2500万港元。事主3日后与被告对质，被告最初指交接问题，其后指以另一帐户持有该笔款项，瑞银后来确认没有上述帐户，翌日众人其中一次到瑞银分行查询期间，职员报警处理，警员到场后拘捕被告。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E7%91%9E%E9%8A%80%E9%9B%86%E5%9C%98%E5%89%8D%E5%89%AF%E7%B8%BD%E7%9B%A3%E5%AD%AB%E5%81%A5%E6%A6%AE%E7%A7%81%E5%90%9E%E5%AE%A2%E6%88%B61.31%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3%E5%88%A4%E5%9B%9A10%E5%B9%B4.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:15:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（21日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/21/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-21%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 08:27 抵达官邸。 09:02 出席内阁会议。 09:32 抵达国会。 09:34 出席自民党参议员总会并致辞。 09:40 抵达官邸。 11:30 会见内阁情报官原和也。 &lt;下午&gt; 12:46 抵达国会。 12:51 出席自民党代议士会。 13:02 出席众院全体会议。 13:12 巡回拜访众院议长额贺福志郎、副议长海江田万里、议院运营委员长山口俊一、朝野政党各党团。官房长官林芳正、官房副长官村井英树、自民党国会对策委员长滨田靖一、公明党国对委员长佐藤茂树同行。 13:51 抵达东京纪尾井町的新大谷饭店。出席在宴会厅举行的已故前防卫厅长官爱知和男告别会，献花。 14:04 抵达官邸。 15:08 抵达国会。 15:16 巡回拜访参院议长尾辻秀久、副议长长滨博行、议院运营委员长浅尾庆一郎、朝野政党各党团。官房长官林芳正、官房副长官森屋宏、自民党参院国对委员长石井准一、公明党参院国对委员长竹谷TOSHI子同行。 15:56 抵达东京大手町的经团联会馆。出席全国信用金库大会并致辞。 16:17 抵达官邸。 16:18 出席经济财政咨询会议与新资本主义实现会议的联席会议。 18:00 召开记者会。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/21/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-21%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈子豪连3场开轰 助兄弟本季首度夺下3连胜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E9%99%B3%E5%AD%90%E8%B1%AA%E9%80%A33%E5%A0%B4%E9%96%8B%E8%BD%9F-%E5%8A%A9%E5%85%84%E5%BC%9F%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E9%A6%96%E5%BA%A6%E5%A5%AA%E4%B8%8B3%E9%80%A3%E5%8B%9D.html</link>
      <description><![CDATA[中华职棒中信兄弟队陈子豪（前）21日迎战味全龙队，比赛第5局先敲出超前安，8局又再轰3分炮，助队终场以11比4拿胜，本季首夺3连胜。 （中信兄弟提供）中央社记者杨启芳传真113年6月21日（中央社记者杨启芳台北21日电）中职中信兄弟今天突破味全龙王牌投手徐若熙封锁，其中陈子豪第5局敲出超前安打，8局上又从吴君奕手中轰出3分炮，连3场开轰，终场兄弟以11比4击败龙队，本季首度夺下3连胜。今天在天母棒球场的赛事，双方1比1平手时，5局上兄弟岳政华、岳东华、陈子豪敲安打超前，曾颂恩、詹子贤再接连敲二垒安打，单局累计灌进4分，取得5比1领先，徐若熙此战仅投4.1局就失掉5分。龙队5局下追回1分，6局下林智胜从猛登（Daniel Mengden）手中轰出2分炮，生涯第304轰出炉，再推高「大师兄障碍」，龙队追到仅剩1分落后。不过兄弟7局上靠着保送挤回1分，8局上陈子豪更是一棒轰出3分全垒打，为本季第12轰、连3场开轰，之后许基宏再补一发2分炮，终场兄弟以11比4击败龙队，本季首度夺下3连胜。谈到今天突破「龙之子」徐若熙，兄弟总教练平野惠一说：「他是很好的投手，如果单纯要用打的决胜负很难，首先是上垒，再用各种战术、脚程让他分心，想尽办法让他露出破绽，对手显露出弱点后趁虚而入。」至于连3场开轰的陈子豪，平野惠一表示，陈子豪很好地完成了工作，其他打者的状况也愈来愈好。兄弟本季首度夺下3连胜，平野惠一则说：「当然很开心，上半季都是赢2场后输1场，但球队气氛一直维持得很好，过程中碰到失误没关系，只要去正视发生的失误，今天比昨天更好就好。」球队3连胜都用全垒打贡献，陈子豪笑说：「这3场都是打不一样的棒次，很开心有帮助到球队，球队有赢球。」谈到第8局的全垒打，他指出，因为当下二、三垒有人，加上对方球很快，「想尽量打到外野，用力往天上打。」 （编辑：龙柏安）1130621陈子豪陈子豪打第1棒很惊讶敲致胜3分炮助兄弟屠龙兄弟实验第1棒放强打者陈子豪担任开路先锋徐若熙面对徐若熙首要是上垒岳政华回归兄弟开路先锋徐若熙先发用球数破新高助龙止败叶君璋给好评]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E9%99%B3%E5%AD%90%E8%B1%AA%E9%80%A33%E5%A0%B4%E9%96%8B%E8%BD%9F-%E5%8A%A9%E5%85%84%E5%BC%9F%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E9%A6%96%E5%BA%A6%E5%A5%AA%E4%B8%8B3%E9%80%A3%E5%8B%9D.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:09:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小学男教师承认一年内非礼8名女学生被判监23个月</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E7%94%B7%E6%95%99%E5%B8%AB%E6%89%BF%E8%AA%8D%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%85%A7%E9%9D%9E%E7%A6%AE8%E5%90%8D%E5%A5%B3%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%A2%AB%E5%88%A4%E7%9B%A323%E5%80%8B%E6%9C%88.html</link>
      <description><![CDATA[一名小学男教师在天水围某校内非礼8名女学生，包括趁女学生举手发问时摸胸、及把女学生叫到教师桌前摸胸等，女生们把经历告诉社工而揭发事件。男教师早前承认12项非礼罪，在区域法院被判监23个月。 辩方今进一步求情时，指心理报告显示27岁被告没有恋童癖，他已有悔意及希望向受害者和家人致歉，希望法庭轻判。被告没有案底，他的父亲在2018年去世，被告在2020年于教育大学毕业后，进入涉案小学工作，直到案发后被校方辞退，现为食物工厂兼职工人。 暂委法官香淑娴指，被告在一年内多次犯案，有女童因被告行为而心理受影响、曾起轻生念头，属加刑因素，被告自私地破坏了幼童安全成长的环境。法庭早前为案中多名受害女童索取创伤报告，其中女童B有情绪困扰，心理健康受到很大影响及有创伤后压力症征状，曾起轻生念头，医生建议B接受心理治疗；女童A对男性教师的行为会格外敏感、对成年男性感到害怕及不信任；女童C对自己成为被告目标感到疑惑及质疑是否自己责任；女童D事发前很尊敬被告，对于被告行为感到不解和愤怒；女童X有一段时间对成年男性抱有防备。 法官指案中有一系列加刑因素，受害女童年幼，被告身为教师、犯案属违反诚信，而且他在一年内多次犯案，并对部份女童重覆犯案，女童B更因事件而受到心理影响；而且心理报告显示被告有试图推卸责任及淡化自己罪责，悔意流于表面。法官批评被告自私地破坏了幼童安全成长的环境，考虑到案情严重，终判囚23个月。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E7%94%B7%E6%95%99%E5%B8%AB%E6%89%BF%E8%AA%8D%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%85%A7%E9%9D%9E%E7%A6%AE8%E5%90%8D%E5%A5%B3%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%A2%AB%E5%88%A4%E7%9B%A323%E5%80%8B%E6%9C%88.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:08:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金管会研议扩大开放金融商品质借、保费融资</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E9%87%91%E7%AE%A1%E6%9C%83%E7%A0%94%E8%AD%B0%E6%93%B4%E5%A4%A7%E9%96%8B%E6%94%BE%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%95%86%E5%93%81%E8%B3%AA%E5%80%9F-%E4%BF%9D%E8%B2%BB%E8%9E%8D%E8%B3%87.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北21日电）金管会主委彭金隆许下推动台湾成为亚洲资产管理中心愿景，金管会研议缩短银行申请发行结构型金融债审查过程，并研拟参考国外，扩大开放金融商品质借及研议开放保费融资可行性。彭金隆上任满月，对于未来施政方向，他日前宣示将推动台湾成为亚洲资产管理中心，他今天接受媒体联访时指出，金管会将开始松绑既有法制基础，例如扩大信托制度弹性、研议引入国外较独特的公司或资产管理架构、思考在台湾创设具体的境外金融中心等。金管会银行局长庄琇媛表示，首先，针对现有商品方面，银行现在已可发行结构型金融债券，但银行近期反映因金管会核准商品流程过长，造成银行原先设定好的条件，几个月后随市场变化条件走掉了，导致最后发行的商品对客户吸引力已然降低，金管会正研议尽量缩短审查、核准过程，以符合市场需求。至于新商品方面，庄琇媛提到，目前金管会仅针对信托商品订定质借5成限额，金融机构有反映，除了信托商品外，是否能开放其他金融商品质借，且质借是否可不要设定5成限额，因国外均是采LTV法（贷款价值比），即金融机构随时会依客户握有资产价值，认定是否足以保证偿还当初借款，让业者有自主裁量空间，金管会目前正在研议中。另外，庄琇媛透露，高资产客户往往有家族传承需求，保险为其中重要标的之一，金管会也会研议是否可能开放保费融资，当然保险法上有其限制，但未来会思考是否可能在保费融资或保单质借上再有一些突破性。 （编辑：张均懋）1130621庄琇媛全家改选国泰金大股东拟拿3席 金管会：无违产金分离是否应设融资专法？黄天牧：须先厘清问题界定范围彭金隆大型寿险盼财报沿用覆盖法 彭金隆：客观上无适用条件寿险争取财报沿用覆盖法 公会：有必要前提乐见多沟通]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E9%87%91%E7%AE%A1%E6%9C%83%E7%A0%94%E8%AD%B0%E6%93%B4%E5%A4%A7%E9%96%8B%E6%94%BE%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%95%86%E5%93%81%E8%B3%AA%E5%80%9F-%E4%BF%9D%E8%B2%BB%E8%9E%8D%E8%B3%87.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:07:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军宣布浮船坞重返加沙海岸</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/21/AJ-%E7%BE%8E%E5%86%9B%E5%AE%A3%E5%B8%83%E6%B5%AE%E8%88%B9%E5%9D%9E%E9%87%8D%E8%BF%94%E5%8A%A0%E6%B2%99%E6%B5%B7%E5%B2%B8.html</link>
      <description><![CDATA[美军前天即周三宣布，在加沙地带海岸重新安装了临时浮船坞，人道主义援助物资已通过它进入加沙地带。 美国中央司令部（CENTCOM）在一份声明中表示，昨天（周四），满载约656吨人道主义援助物资的卡车通过临时码头进入加沙，并指出这被认为是单日通过临时码头进入加沙的最大数量的援助物资。 它在声明中指出，自码头建立以来，已通过该码头运送了4160吨人道主义援助物资。 它证实，码头被移动是为了避开预期的巨浪，并确保其结构的安全以及工人的安全。 一天前，美国国际开发署署长萨曼莎·鲍尔承认边境面临的困难，并确认陆路过境成本较低，可以继续向加沙地带的居民提供救济。 据《耶路撒冷邮报》报道，美国国防部（五角大楼）正在寻求将码头归还加沙海岸，以驳斥有关码头将比预期提前关闭的报道，并援引一名美国官员的话称，目前尚未设定完成的最后期限码头的使命。 以色列报纸称，码头已修复，但没有组织负责分发通过该码头进入的人道主义援助物资。 美国陆军中央司令部上周五宣布，由于预计海浪将会上升，决定暂时将码头从加沙海岸再次移至以色列阿什杜德港。 加沙浮动码头 美国中央司令部当时在一份声明中表示，“今天，由于预期海浪较高，浮船坞将从加沙的位置移走，并再次移至阿什杜德。” 它补充说，“我们并不是轻易做出搬迁临时码头的决定，但有必要确保临时码头今后继续为加沙提供援助。” 6月7日，美国中央司令部宣布重建加沙海岸附近的浮动码头，该码头指定用于向被围困的加沙地带运送有限数量的援助物资，该码头“因巨浪”倒塌。 该浮船坞于5月17日启用，但运行一周后因海浪影响很快倒塌，部分船体分离并到达阿什杜德市岸边。 巴勒斯坦各界称，建立浮动码头的目的是为了“服务于以色列和美国的隐秘政治利益”，这与华盛顿和特拉维夫所描述的“人道主义措施”相反。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/21/AJ-%E7%BE%8E%E5%86%9B%E5%AE%A3%E5%B8%83%E6%B5%AE%E8%88%B9%E5%9D%9E%E9%87%8D%E8%BF%94%E5%8A%A0%E6%B2%99%E6%B5%B7%E5%B2%B8.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统大选金钱肉搏战 川普捐款超越拜登</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%A4%A7%E9%81%B8%E9%87%91%E9%8C%A2%E8%82%89%E6%90%8F%E6%88%B0-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%8D%90%E6%AC%BE%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%8B%9C%E7%99%BB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者廖汉原纽约21日专电）距离美国总统大选投票不到5个月，拜登与川普进入拼钱场的重要阶段。美国媒体报导，两阵营5月募款资料显示川普已超越拜登，封口费案有罪判决是重要助攻。支持川普（Donald Trump）的「让美国再次伟大」超级政治行动委员会（Super PAC）20日公布，获得巨富麦隆家族继承人提姆麦隆（Tim Mellon）捐款5000万美元（约新台币16亿1500万元）。提姆麦隆在川普被判有罪隔日，捐出2024美国总统选举至今最大一笔款项。热心政治的提姆麦隆自去年起，已向川普的「让美国再次伟大」及独立参选人小罗勃甘迺迪（Robert F. Kennedy Jr.）的超级政治行动委员会，各捐出总额达2500万美元（约新台币8亿750万元）的款项。美国媒体报导，前纽约市长、富豪彭博（Mike Bloomberg）向拜登（Joe Biden）的超级政治行动委员会捐赠近2000万美元（约新台币6亿4700万元）。 「超级政治行动委员会」是美国选举中相当特殊的安排，委员会募集的献金不能直接给候选人或政党，只能用在表达意见的政治活动，最重要的是捐款金额无上限，但需要公布，被戏称为富豪的政治赌场。全美已登记的超级政治行动委员会已超过2000个。选举如同作战，胜利是唯一目标，大军征战粮草先行，政治捐款金额可嗅出竞选阵营状态。纽约时报（New York Times）报导，川普4月初因官司在身花费巨资，捐款额落后民主党与拜登阵营约1亿美元，但2个多月后，川普负债已减少一半，各委员会捐款总计达1亿1650万美元，超过拜登的9160万美元。川普政治捐款超车得归功于5月30日的封口费案有罪判决。华尔街日报（Wall Street Journal）报导，川普5月获得捐款总额为7504万美元，30日与31日两天即进帐2700万美元，抛离拜登五月的3770万美元。竞选经费虽然关键，但未必是决定胜负的要素。拜登竞选阵营认为，虽然金钱优势不再，但民主党已早期安排，在重点州建立滩头堡，11月就可看到回报。川普竞选团队发言人史蒂芬．张（Steven Cheung）向纽时表示，川普破纪录的募款额证明扭曲的拜登猎巫川普，美国通膨比天高，边境遭非法入侵等事证团结了美国人民，拜登再做4年会终结美国。 （编辑：高照芬）1130621川普备战首场电视辩论拜登闭关特训川普自恃口才佳路透：亿万富翁彭博豪捐逾6亿元助拜登击败川普连任拜登加萨人道援助临时码头屡出问题物资运送频受挫金融时报：美爱国者飞弹将先供乌克兰其他订单暂缓交货]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%A4%A7%E9%81%B8%E9%87%91%E9%8C%A2%E8%82%89%E6%90%8F%E6%88%B0-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%8D%90%E6%AC%BE%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%8B%9C%E7%99%BB.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国6月制造业PMI初值为51.7　低于市场预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B6%E6%9C%88%E8%A3%BD%E9%80%A0%E6%A5%ADpmi%E5%88%9D%E5%80%BC%E7%82%BA51.7-%E4%BD%8E%E6%96%BC%E5%B8%82%E5%A0%B4%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[标普全球公布，美国6月制造业采购经理指数(PMI)初值为51.7，低于市场预期的51及上月终值的51.3。 6月服务业PMI初值为55.1，高于预期。综合PMI初值为54.6。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B6%E6%9C%88%E8%A3%BD%E9%80%A0%E6%A5%ADpmi%E5%88%9D%E5%80%BC%E7%82%BA51.7-%E4%BD%8E%E6%96%BC%E5%B8%82%E5%A0%B4%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:01:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国5月二手房屋销售按月跌0.7%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B5%E6%9C%88%E4%BA%8C%E6%89%8B%E6%88%BF%E5%B1%8B%E9%8A%B7%E5%94%AE%E6%8C%89%E6%9C%88%E8%B7%8C0.7.html</link>
      <description><![CDATA[美国5月二手房屋销售按月下跌0.7%，以年率计为411万间，连续3个月下跌。市场原本估计为410万间。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/21/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B5%E6%9C%88%E4%BA%8C%E6%89%8B%E6%88%BF%E5%B1%8B%E9%8A%B7%E5%94%AE%E6%8C%89%E6%9C%88%E8%B7%8C0.7.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:00:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「降温告急」剧组环保拍摄 木木吃素上瘾拒吃牛排</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E9%99%8D%E6%BA%AB%E5%91%8A%E6%80%A5-%E5%8A%87%E7%B5%84%E7%92%B0%E4%BF%9D%E6%8B%8D%E6%94%9D-%E6%9C%A8%E6%9C%A8%E5%90%83%E7%B4%A0%E4%B8%8A%E7%99%AE%E6%8B%92%E5%90%83%E7%89%9B%E6%8E%92.html</link>
      <description><![CDATA[中央气象署出品绿能纪录片「降温告急」，21日举行记者会，海象气候组长洪景山（左3）及演员木木（右4）、蕃薯（右2）等出席，艺人黄宏轩（左起）、林映彤也惊喜现身担任一日播报员。 （山楂果影像提供）中央社记者王心妤传真113年6月21日（中央社记者王心妤台北21日电）艺人木木、蕃薯近日参与中央气象署出品的「降温告急」拍摄，并由胡皓翔执导，配合绿能主题，剧组拍摄期间都使用环保餐具并吃素，木木因觉得素食太好吃，曾拒绝朋友约吃牛排。 「降温告急」记者会今天举办记者会，并邀请电影「我想和你在一起」演员黄宏轩、林映彤担任一日播报员。两人会后受访表示，其实昨晚才拿到新闻稿，拿到后就赶紧练习咬字，黄宏轩更笑说，国小时曾代表学校参加县市级朗读比赛，「那时候妈妈开心的像得到全世界。」林映彤则说是电影宣传期接到最难的任务。片中呼吁气候及环保议题，拍摄全程除使用环保餐具，甚至只提供素食。木木表示，拍完片后对吃素食上了瘾，还因此拒绝朋友约吃牛排。资深影人姚经玉此次也参与演出，他坦言收到演戏邀请时很开心，但拍摄过程其实NG超过10次，甚至担心对手演员蕃薯不开心，不过胡皓翔缓颊姚经玉个性温和才不擅长演骂人戏，姚经玉则笑回：「那导演要帮我报名新人奖。」（编辑：龙柏安）1130621#姚经玉]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E9%99%8D%E6%BA%AB%E5%91%8A%E6%80%A5-%E5%8A%87%E7%B5%84%E7%92%B0%E4%BF%9D%E6%8B%8D%E6%94%9D-%E6%9C%A8%E6%9C%A8%E5%90%83%E7%B4%A0%E4%B8%8A%E7%99%AE%E6%8B%92%E5%90%83%E7%89%9B%E6%8E%92.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐瞒原产地中国 义大利DR汽车遭重罚逾2亿元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E9%9A%B1%E7%9E%9E%E5%8E%9F%E7%94%A2%E5%9C%B0%E4%B8%AD%E5%9C%8B-%E7%BE%A9%E5%A4%A7%E5%88%A9dr%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E9%81%AD%E9%87%8D%E7%BD%B0%E9%80%BE2%E5%84%84%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社米兰20日综合外电报导）义大利车商DR汽车（DR Automobiles）因为隐瞒旗下车辆的原产地为中国，今天遭义国的竞争监管当局开罚600万欧元（约新台币2亿700万元）。法新社报导，义大利极右派政府展开行动，打击那些试图把在外国制造汽车宣传成义大利制造的企业。义大利竞争监管当局表示，DR汽车「用误导性方式暗示，以DR和EVO品牌销售的汽车产地为义大利，而非中国」。竞争监管当局宣布祭出罚款的声明写道，除了少量加工，「这些汽车都是在中国制造」。竞争监管当局指出，DR汽车做出误导行为的时间点，适逢旗下品牌DR及EVO的汽车在义大利销量增加。 DR汽车使用中国品牌安徽江淮汽车集团（JAC）、奇瑞汽车（Chery）以及北京汽车集团（BAIC）制造的零件组装低成本汽车，其中包含一些电动车款。 DR汽车表示会提出上诉，还强调「不曾向大众隐瞒」部分生产环节经过「去地方化」（delocalisation）。 DR汽车还提到，公司「重大」研发及设计是在义大利南部的马基亚迪塞尔尼亚（Macchia d&#39;Isernia）总部进行。公司的发言人告诉法新社，他们于义大利销售的汽车「跟在中国销售的车型不一样，我们改造得更符合欧洲人的品味」。 （译者：洪培英/核稿：陈彦钧）1130621#中国#义大利]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E9%9A%B1%E7%9E%9E%E5%8E%9F%E7%94%A2%E5%9C%B0%E4%B8%AD%E5%9C%8B-%E7%BE%A9%E5%A4%A7%E5%88%A9dr%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E9%81%AD%E9%87%8D%E7%BD%B0%E9%80%BE2%E5%84%84%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:58:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型寿险盼财报沿用覆盖法 彭金隆：客观上无适用条件</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E5%A3%BD%E9%9A%AA%E7%9B%BC%E8%B2%A1%E5%A0%B1%E6%B2%BF%E7%94%A8%E8%A6%86%E8%93%8B%E6%B3%95-%E5%BD%AD%E9%87%91%E9%9A%86-%E5%AE%A2%E8%A7%80%E4%B8%8A%E7%84%A1%E9%81%A9%E7%94%A8%E6%A2%9D%E4%BB%B6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北21日电）寿险业将于2026年接轨IFRS 17，有大型寿险公司拟争取继续沿用现行覆盖法以维持财报稳定性，金管会主委彭金隆今天表示，就客观事实而言，若已接轨IFRS 17，确实已经没有适用覆盖法的条件，但业界意见很重要，金管会都会列入思考。国内寿险业将于2026年接轨IFRS 17，现行帐列PL（透过损益按公允价值衡量）的股票、基金等资产适用的覆盖法届时将退场，亦即寿险业未来持有帐列PL的投资资产评价损益，将直接反映于当期损益中。近日有大型寿险公司主张，为避免影响财报稳定性，希望金管会可研拟适当接轨配套措施，让寿险业财报可沿用覆盖法。彭金隆今天接受媒体联访时表示，有采用ICS制度的国家都会进行在地化调整，因资本监理本来就会有各个地区差异性，未来台湾亦会采行在地化及过渡性措施，「这和IFRS 17比较不同，IFRS 17是较刚性的国际会计准则，你要做，比较没办法做太多在地化。」彭金隆坦言，寿险业财报会采用覆盖法是很特殊的情形，在接轨IFRS 17前，负债面是采用IFRS 4，为固定利率，但资产面自2018年起采用IFRS 9，采现时利率，资产与负债面产生不匹配现象，因此让寿险业财报可在过渡期采用覆盖法，这是会计准则允许寿险业的特例作法。不过，彭金隆表示，假设2026年寿险业已采用IFRS 17，理论上资产与负债面即会匹配，已没有当时实施覆盖法的条件，这是客观事实，「当然我们要不要做这么大的调整，要经过很缜密的思考」。彭金隆指出，「会计准则是刚性国际准则，有其一定限制」，他知道业者有很多想法，金管会会从整体市场及国际制度来看，业界意见很重要，都会列入思考。 （编辑：张均懋）1130621#金管会#彭金隆#寿险#IFRS 17彭金隆金管会研议扩大开放金融商品质借、保费融资寿险争取财报沿用覆盖法 公会：有必要前提乐见多沟通]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E5%A3%BD%E9%9A%AA%E7%9B%BC%E8%B2%A1%E5%A0%B1%E6%B2%BF%E7%94%A8%E8%A6%86%E8%93%8B%E6%B3%95-%E5%BD%AD%E9%87%91%E9%9A%86-%E5%AE%A2%E8%A7%80%E4%B8%8A%E7%84%A1%E9%81%A9%E7%94%A8%E6%A2%9D%E4%BB%B6.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒲亭记取普里格津兵变教训 1年后掌握空前大权</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E8%92%B2%E4%BA%AD%E8%A8%98%E5%8F%96%E6%99%AE%E9%87%8C%E6%A0%BC%E6%B4%A5%E5%85%B5%E8%AE%8A%E6%95%99%E8%A8%93-1%E5%B9%B4%E5%BE%8C%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E7%A9%BA%E5%89%8D%E5%A4%A7%E6%AC%8A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社伦敦21日综合外电报导）俄罗斯佣兵组织瓦格纳集团首脑普里格津去年发动短命兵变，令俄国总统蒲亭的威信面临他掌权近1/4世纪以来最严重挑战；但1年过后，如今蒲亭的地位似乎前所未有稳固。法新社报导，瓦格纳集团（Wagner Group）的战士当时在俄罗斯南部城市顿河畔罗斯托夫（Rostov-on-Don）夺下俄军总部，并击落俄军飞机，还朝向俄国首都莫斯科前进，令蒲亭显得弱势和不堪一击。但在白俄罗斯斡旋下双方达成协议后，瓦格纳战士在半途中停下来，结束这场维持仅24小时的起义。 2个月后普里格津（Yevgeny Prigozhin）在一场空难中丧命。经过这起事件后，权势受挫的蒲亭（Vladimir Putin）奉行一个新规则：再也不让任何人拥有与普里格津相同程度的自主权。英国国际事务智库「皇家国际事务研究所」（Chatham House）研究员彼卓夫（Nikolai Petrov）受访时，如此形容兵变前普里格津取得的独特地位：「之前从没有任何一位强大军事单位的指挥官能够同时拥有财务、政治和媒体资源，直到普里格津崛起。」蒲亭之所以允许普里格津拥有所有这些抗衡能力，不仅因为两人有密切私交，也因为当时俄罗斯对乌克兰的地面攻势正在失去动力，他需要瓦格纳的兵力。彼卓夫指出，蒲亭因而犯下一个代价高昂的错误，这也造成他日后分配资源时优先考量可控制度和忠诚度。彼卓夫说，现在除了「没有对蒲亭不忠诚的人」，这位现年71岁的俄罗斯领导人还寻求「对最重要相关人士能够有直接且持续的控制」。最近几周，蒲亭下令让俄罗斯军事机构进行彻底变革。讽刺的是，这正是普里格津兵变前对他提出的要求之一。如今原本的国防部长萧依古（Sergei Shoigu）已遭撤换，若干俄军高阶人士也已依贪污罪被捕。蒲亭换上技术官僚经济学家贝洛索夫（Andrei Belousov）出任新防长，而非任命一位军事强人。彼卓夫表示，这又是避开任何能够在层峰促进军方利益的「有影响力领导人物」。这与蒲亭1年前的态度形成鲜明对比，他当时面对普里格津指控俄军贪腐猖獗、战略无能及搞砸攻打乌克兰的行动时，都支持他的国防将领。而现在蒲亭之所以进行这些人事整顿，与当时情势最主要不同处，在于他并非出于政治压力，而是有其必要性。设于英国伦敦的国际战略研究所（International Institute for Strategic Studies）俄罗斯与欧亚事务高级研究员古尔德-戴维斯（Nigel Gould-Davies）表示：「他能够采取这些步骤、挑战高阶军方人士的利益和生计，标示出他的强大而非脆弱。」蒲亭还以另个方式展现自身势力，他在3月举行的总统大选以87%的压倒性得票率取得胜利。彼卓夫指出，这也是刻意的结果，具有象征意义。这并非因为蒲亭「喜欢得到尽可能最多选票」，而是他必须展现出自身支持度比俄乌战争前「高出许多」。 （译者：张正芊）1130621#俄军#俄乌战争#俄罗斯#国防部长#普里格津#蒲亭#瓦格纳蒲亭俄罗斯与北韩加强合作南韩召见俄国大使表达抗议蒲亭前脚刚走美官员康达将访越南重申承诺普里格津俄政府吸收瓦格纳佣兵重编在非洲挤走西方力量]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E8%92%B2%E4%BA%AD%E8%A8%98%E5%8F%96%E6%99%AE%E9%87%8C%E6%A0%BC%E6%B4%A5%E5%85%B5%E8%AE%8A%E6%95%99%E8%A8%93-1%E5%B9%B4%E5%BE%8C%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E7%A9%BA%E5%89%8D%E5%A4%A7%E6%AC%8A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「谁是被害者2」上架Netflix 再掀全民追凶潮</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E8%AA%B0%E6%98%AF%E8%A2%AB%E5%AE%B3%E8%80%852-%E4%B8%8A%E6%9E%B6netflix-%E5%86%8D%E6%8E%80%E5%85%A8%E6%B0%91%E8%BF%BD%E5%87%B6%E6%BD%AE.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王心妤台北21日电）本周新片新鲜上档，院线部分有改编真人真事的韩国电影「亡命机劫」、逼出观众泪水的「金孙暴富攻略」；串流平台Netflix则有热门台剧「谁是被害者」第2季，可望再掀全民追凶潮。 Netflix部分，即日起上档的「谁是被害者」第2季延续4年前第1季故事，除实力派演员张孝全、许玮宁、李沐都回锅演出，许久未演出台剧的日本男星藤冈靛跟香港男星刘俊谦也加入；另外还有赚人热泪的日本电影「余生一年的我，与可活半年的妳相遇」将于27日感动上架。院线部分，即日起上映的「亡命机劫」由河正宇、吕珍九主演，电影改编自发生1971年真人真事，河正宇在电影中饰演前战机驾驶泰仁。河正宇曾说，剧组在片场做了一架真实尺寸的飞机，因为架设在稳定器上，所以有像飞行般的感受，这也是他拍过最累的电影。另一部泰国电影「金孙暴富攻略」由泰国人气BL剧「以你的心诠释我的爱」男星普提蓬阿萨拉塔纳功（Putthipong Assaratanakul）因为想获得千万遗产，决定照顾癌末阿嬷，心态却在过程中逐渐改变，此片海外佳评如潮，已打破泰国电影在越南和印尼首映票房最高记录。 （编辑：龙柏安）1130621#吕珍九#河正宇#谁是被害者强档推荐「谁是被害者2」上架Netflix 再掀全民追凶潮2024/06/21 22:50威尔史密斯「绝地战警」回归李政宰出演星战影集2024/06/07 13:41国片「环南时候」呈现万华风光许光汉配音「八戒」2024/05/31 11:55]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/21/CNA-%E8%AA%B0%E6%98%AF%E8%A2%AB%E5%AE%B3%E8%80%852-%E4%B8%8A%E6%9E%B6netflix-%E5%86%8D%E6%8E%80%E5%85%A8%E6%B0%91%E8%BF%BD%E5%87%B6%E6%BD%AE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>