<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 16:42:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>简讯：日本发生6.4级地震 爱媛和高知震感强烈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E7%AE%80%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8F%91%E7%94%9F6.4%E7%BA%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E7%88%B1%E5%AA%9B%E5%92%8C%E9%AB%98%E7%9F%A5%E9%9C%87%E6%84%9F%E5%BC%BA%E7%83%88.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月18日电】17日晚上11点14分前后，日本爱媛县、高知县观测到了震度6弱（日本标准）的地震。大分县也观测到震度5弱。据气象厅消息，震源位于丰后水道，深度约为50公里。震级推测为里氏6.4级。没有引发海啸的担忧。 截至17日晚上11点45分，高知县称尚未接到有关人员受伤和建筑受损的消息。原子能规制厅称，爱媛县的四国电力伊方核电站未发现异常。九州电力称，鹿儿岛县的川内核电站也未见异常。 首相岸田文雄发出指示，要求地方政府密切合作，政府团结一致全力采取救助受灾者等灾害应急措施。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E7%AE%80%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8F%91%E7%94%9F6.4%E7%BA%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E7%88%B1%E5%AA%9B%E5%92%8C%E9%AB%98%E7%9F%A5%E9%9C%87%E6%84%9F%E5%BC%BA%E7%83%88.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 16:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄军导弹袭乌克兰北部增至17死　美众议院料周六表决援乌法案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E4%BF%84%E8%BB%8D%E5%B0%8E%E5%BD%88%E8%A5%B2%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%8C%97%E9%83%A8%E5%A2%9E%E8%87%B317%E6%AD%BB-%E7%BE%8E%E7%9C%BE%E8%AD%B0%E9%99%A2%E6%96%99%E5%91%A8%E5%85%AD%E8%A1%A8%E6%B1%BA%E6%8F%B4%E7%83%8F%E6%B3%95%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[乌克兰北部切尔尼戈夫市遭到俄军导弹袭击，造成至少17人死亡、约60人受伤。切尔尼戈夫州当局表示，切尔尼戈夫市中心上午遭到3枚「伊斯坎德尔」导弹袭击，一座8层高的建筑物被摧毁。一间医院、一间大学、多座高层住宅大楼和数十辆汽车亦在袭击中受损。救援工作仍然持续。总统泽连斯基呼吁盟国迅速提供防空支援。他在社交网站表示，如果乌克兰已获得足够的防空装备，而全世界有足够的决心打击俄罗斯的恐怖主义活动，这次袭击就不会发生。另一方面，美国众议院议长约翰逊表示，今天提交关于军事援助乌克兰和以色列的法案文本，并预期在星期六进行表决。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/17/RTHK-%E4%BF%84%E8%BB%8D%E5%B0%8E%E5%BD%88%E8%A5%B2%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%8C%97%E9%83%A8%E5%A2%9E%E8%87%B317%E6%AD%BB-%E7%BE%8E%E7%9C%BE%E8%AD%B0%E9%99%A2%E6%96%99%E5%91%A8%E5%85%AD%E8%A1%A8%E6%B1%BA%E6%8F%B4%E7%83%8F%E6%B3%95%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:55:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和沙特在以伊冲突中斡旋？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/17/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%92%8C%E6%B2%99%E7%89%B9%E5%9C%A8%E4%BB%A5%E4%BC%8A%E5%86%B2%E7%AA%81%E4%B8%AD%E6%96%A1%E6%97%8B.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-17T14:46:50.613Z资料图片：沙特阿拉伯外交部长费萨尔（Faisal bin Farhan bin Abdullah）和中国外长王毅于2023年11月在纽约举行的会议上（德国之声中文网）中国官媒新华社援引政府官员的话报道称，中国外交部长王毅在与沙特外长费萨尔（Faisal bin Farhan bin Abdullah）通电话时表示，中国愿意与沙特阿拉伯合作，阻止中东局势进一步升级。据报道，中国方面高度赞赏沙特坚持通过外交途径解决伊朗驻叙利亚领馆遭袭事件的立场。沙特外交部长表示，沙特对中国为推动中东紧张局势恢复正常发挥积极、重要的作用寄予厚望。与德黑兰通话据中国官媒报道，中国外交部长王毅与伊朗外长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希安（Hossein Amir-Abdollahian）进行了一次电话交谈。新华社报道称，伊朗外长表示“伊朗愿意保持克制”，并表示伊朗“无意进一步加剧紧张局势”。其称当前该地区局势“非常敏感”。据新华社报道，阿米尔-阿卜杜拉希安阐述了德黑兰方面对伊朗驻叙利亚首都大马士革领馆遭以色列袭击的立场。并表示，“伊朗有权对侵犯其主权的行为进行自卫”。中国方面对伊朗驻叙利亚使馆遭袭表示强烈谴责并坚决反对。中国将该袭击事件视为严重违反国际法和“不可接受”的行为。据卡塔尔总统办公室本周二（4月16日）发布的消息称，伊朗总统莱希（Ebrahim Raisi）当日与卡塔尔埃米尔塔米姆（Tamim bin Hamad al-Thani）通话时发出明确警告，任何损害伊朗利益的“最小程度行动”将导致其国家进行“严厉、全面和痛苦的回应”。伊朗副外长巴盖里（Ali Bagheri）周一晚间在国家电视上表示，如果以色列回击，其将迎来伊朗“更猛烈、更快速、更直接的攻击”。巴盖里表示以色列若再次袭击，将不再会有12天的等待期（指的是伊朗驻叙利亚使馆遭袭与伊朗发动对以空袭之间的时间间隔），德黑兰的回应将“不是在几天或几小时后，而是在几秒钟内”出现。以色列宣布“回应”伊朗发动对以大规模空袭后，以色列军方总参谋长哈勒维（Herzi Halevi）宣布回应。根据以色列军方周一发表的声明，哈勒维15日在参观以色列南部内瓦提姆空军基地表示，伊朗向以色列领土发射如此多的火箭、巡航导弹将得到回应。”以色列军方发言人哈加里（Daniel Hagari）强调，将采取一切必要措施保护以色列。“我们将在由我们自己确定的时机和场合采取行动。”以色列方面称，伊朗在周日夜间首次从其领土直接向以色列发动袭击。以色列表示，伊朗发射的300多架无人机、火箭以及巡航导弹几乎全部被击落。此次空防以色列得到了来自美国、英国和约旦等国的支持。对以色列袭击伊朗核设施的担忧国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）对以色列可能袭击伊朗核设施作为报复性打击表示了担忧。格罗西周一在纽约联合国安全理事会会议上回答记者提问时表示：“我们一直担心此事发生的可能性。”格罗西呼吁保持极端克制。伊朗政府已告知国际原子能机构检查员，“出于安全考虑，每天都进行检查的所有核设施周日保持关闭”。尽管这些设施在周一恢复开放，但在局势恢复平静之前，检察人员不被允许进入核设施。国际原子能机构定期检查伊朗关键核设施，其中包括伊朗核计划的核心——位于纳坦兹（Natans）的铀浓缩设施。伊朗声称自己的核计划仅用于和平目的。西方国家指责伊朗寻求发展核武器，德黑兰否认相关指控。欧盟外长召开紧急会议中东局势引发欧盟各国外长关注。本周二，欧盟外长召开紧急线上会议，讨论伊朗在周日夜间对以色列发动空袭所造成的后果。欧盟外交与安全事务高级代表博雷尔（Josep Borrell）称，这次线会议的目标是“缓和紧张局势并致力于地区安全”。布鲁塞尔以及欧盟各成员国代表均强烈谴责了伊朗袭击。 （德新社，法新社，路透社） ©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/17/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%92%8C%E6%B2%99%E7%89%B9%E5%9C%A8%E4%BB%A5%E4%BC%8A%E5%86%B2%E7%AA%81%E4%B8%AD%E6%96%A1%E6%97%8B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面对中国：为什么岸田在美国会的讲演和九年前安倍在美国会的讲演截然不同 - 东京专栏</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E7%9A%84%E8%AE%B2%E6%BC%94%E5%92%8C%E4%B9%9D%E5%B9%B4%E5%89%8D%E5%AE%89%E5%80%8D%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E7%9A%84%E8%AE%B2%E6%BC%94%E6%88%AA%E7%84%B6%E4%B8%8D%E5%90%8C-%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E4%B8%93%E6%A0%8F.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E7%9A%84%E8%AE%B2%E6%BC%94%E5%92%8C%E4%B9%9D%E5%B9%B4%E5%89%8D%E5%AE%89%E5%80%8D%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E7%9A%84%E8%AE%B2%E6%BC%94%E6%88%AA%E7%84%B6%E4%B8%8D%E5%90%8C-%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E4%B8%93%E6%A0%8F.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:15:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>昂山素季被由监禁转为监视居住</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E6%98%82%E5%B1%B1%E7%B4%A0%E5%AD%A3%E8%A2%AB%E7%94%B1%E7%9B%91%E7%A6%81%E8%BD%AC%E4%B8%BA%E7%9B%91%E8%A7%86%E5%B1%85%E4%BD%8F.html</link>
      <description><![CDATA[17/04/2024 - 11:36 缅甸一位消息人士告诉法新社，被废黜的缅甸反对派领导人昂山素季已被执政军政府从监狱转为软禁。 一位不愿透露姓名的缅甸军方消息人士称，缅甸前总统温敏也从这项措施中受益。 缅甸的昂山素季被从牢房转移至软禁。缅甸军政府发言人佐敏敦称，该国气温热浪促使当局采取措施保护脆弱的被拘留者。 佐敏吞告诉法新社：“不仅昂山素季和温敏，一些老年囚犯也因酷热而得到了必要的护理。”78 岁的昂山素季 (Aung San Suu Kyi) 是 1991 年诺贝尔奖获得者，因遭指控腐败和违反 Covid-19 限制等一系列刑事定罪，正在服刑 27 年。 自从昂山素季在 2021 年军队政变被推翻下台，并被军方逮捕以来，她基本上一直消失于公众视线中，仅在内比都法庭拍摄的模糊官方媒体照片中露面过一次，据当地媒体报道，她正面临健康问题。当地媒体报道称，在长达数月的庭审中，昂山素季出现头晕、呕吐，有时由于牙齿感染而无法进食。据本台报道称，昂山素季的儿子金·阿里斯 (Kim Aris) 今年 2 月告诉法新社，昂山素季仍被关押在军事首都内比都的一座监狱内。 肖恩·特内尔（Sean Turnell）去年向法新社描述，这座综合大楼在炎热时期没有空调系统，混凝土墙在季风期间会渗水，他曾在那里被监禁了几个月。 在这个与世隔绝的首都的监禁与昂山素季在前军政府时期被软禁的岁月相比，条件相差很大，而当时昂山素季在长期的被软禁中成为了世界著名的民主领袖。不过，目前无法立即确定对昂山素季的决定是暂时的还是代表某种减刑。军政府还在周三今天的新闻稿中宣布，在缅甸新年之际特赦了 3,300 名囚犯。 军政府表示，周三宣布的囚犯大赦包括将被驱逐出境的 13 名印度尼西亚人和 15 名斯里兰卡人。 新闻稿指出，除了那些被判犯有谋杀、恐怖主义和贩毒罪的囚犯外，其他囚犯的刑期将减少六分之一。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E6%98%82%E5%B1%B1%E7%B4%A0%E5%AD%A3%E8%A2%AB%E7%94%B1%E7%9B%91%E7%A6%81%E8%BD%AC%E4%B8%BA%E7%9B%91%E8%A7%86%E5%B1%85%E4%BD%8F.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能：海湾地区或排斥抖音等而选择了微软</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD-%E6%B5%B7%E6%B9%BE%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E6%88%96%E6%8E%92%E6%96%A5%E6%8A%96%E9%9F%B3%E7%AD%89%E8%80%8C%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%BA%86%E5%BE%AE%E8%BD%AF.html</link>
      <description><![CDATA[17/04/2024 - 15:13 微软与阿联酋政府支持的科技投资巨头 G42签协建立了价值 15 亿美元的新合作伙伴关系，标志着人工智能日益疯狂的全球棋局迈出了惊人的一步。 据Axios今天称，这一合作与选择的重要性在于，该交易扩大了美国的人工智能领域，将中国排除在阿联酋市场之外，同时将微软的人工智能业务置于美国地缘政治利益和政策的核心。这笔交易部分是由商务部长吉娜·雷蒙多促成的，并为微软总裁布拉德·史密斯赢得了 G42 董事会的一个席位。由此，G42 将阿联酋本土的人工智能模型置于微软的 Azure 平台上。当 G42 为其 Azure 云服务付费时，微软将收回大部分投资。G42将从它的系统中剔除中国华为制造的设备。在美国的压力下， G42今年 2 月分别从包括 TikTok 母公司字节跳动在内的中国公司撤资。据雷蒙多告诉《纽约时报》，“当谈到新兴技术时，你不能同时站在中国阵营和我们阵营。”该交易展示了公司和政府如果在人工智能开发和治理问题上站在华盛顿而不是北京的一边，可以获得的好处。它还表明了出于地缘政治和金融原因，美国政府和大型科技公司对海湾市场的重视。据Axios称，美国政府从 1997 年开始大力分拆微软，但以失败告终后，微软一直在努力避免监管纠纷。 2004年至2013年间，该公司还面临欧盟数十亿美元的反垄断罚款。该公司的业务范围从布鲁塞尔欧盟总部门口的技术演示中心到纽约事实上的驻联合国大使馆，并在各大洲部署了大批游说者。微软最近因其人工智能合作伙伴关系和对游戏巨头动视暴雪的收购而再次成为反垄断的焦点。美国联邦贸易委员会正在审查人工智能巨头的收购是否存在反竞争行为的迹象。拜登政府的一个部门瞄准微软日益增长的人工智能影响力，而另一个部门则与该公司联手，这可能会很尴尬。据该报道，微软在中国有着复杂的关系。去年，史密斯因微软在北京投资数十亿美元建设人工智能实验室而受到参议员质询，该实验室的历史可以追溯到 20 世纪 80 年代，并拥有 200 名左右的当地研究人员。G42 由阿联酋最高级安全官员谢赫·塔努·本·扎耶德 (Sheikh Tahnoon bin Zayed) 担任主席，并得到该国主权财富基金穆巴达拉 (Mubadala) 的支持。它有分散地缘政治赌注的记录。该公司是《亚伯拉罕协议》之后在以色列设立的第一家阿联酋公司。它还与中国公司华大基因 (BGI) 合作，该公司开发了 COVID-19 快速检测仪，并向内华达州免费提供检测仪，此举引起了联邦官员的私下警告。据《纽约时报》指，G42 首席执行官彭晓出生于中国，但在获得美国公民身份后，他放弃了美国公民身份，转而加入阿联酋公民。据Axios，在 G42 这个名字中，G 代表群体，而 42 则参考了《银河系漫游指南》，其中一台名为 Deep Thought 的超级计算机表示 42 是“宇宙和一切生命的终极问题”的答案。这笔交易凸显了一场正在兴起的战斗，以确定哪些国家的系统——进而决定哪些国家的价值观——将主宰人工智能世界。人工智能制造商面临来自政府的压力，要求他们调整其系统以反映不同的敏感性——例如围绕妇女和 LGBTQ 权利等问题——或限制对政府的批评。一位消息人士指出，这笔交易可以帮助微软进入美国公司尚未涉足的东南亚和非洲地区。另一位消息人士指出，这些变化可能有助于使 G42 的服务更适合庞大的印度市场，而不是被视为更符合中国的服务。据Axios，在微软获胜后，其他拥有大型政府合同的科技巨头——例如谷歌和亚马逊—— 也可能试图在人工智能外交市场上获利。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD-%E6%B5%B7%E6%B9%BE%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E6%88%96%E6%8E%92%E6%96%A5%E6%8A%96%E9%9F%B3%E7%AD%89%E8%80%8C%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%BA%86%E5%BE%AE%E8%BD%AF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京称瑞士乌克兰和平会议条件尚不成熟</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%A7%B0%E7%91%9E%E5%A3%AB%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%92%8C%E5%B9%B3%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%B0%9A%E4%B8%8D%E6%88%90%E7%86%9F.html</link>
      <description><![CDATA[17/04/2024 - 14:16 瑞士上周宣布，希望于 6 月 15 日至 16 日举行乌克兰和平会议。但俄罗斯宣布不不出席，并称没有俄罗斯的参与，这个会议不会有意义。中国是否支持该会议引发关注。 据法新社说，在德国总理朔尔茨发表评论肯定北京方面似乎支持该会议。近日访问中国的德国总理朔尔茨周二在与中国国家主席习近平会晤期间表示，柏林和北京希望“就推动在瑞士举办高级别会议进行深入、积极的磋商”。周三，当被问及北京是否会推动莫斯科参加此次会议时，中国外交部发言人林剑对德国总理的言论进行了限定。据林剑说，“据我所知，这次和平会议仍在准备中，还有很多工作要做。”林剑中国外交部例行新闻发布会上称，习近平在会见朔尔茨时表示，中国“支持及时召开俄罗斯和乌克兰承认的、各方平等参与、公平讨论一切和平方案的国际和平会议”。法新社指有评论认为，在目前的情况下，中方并不支持在瑞士举行这次会议，俄罗斯也不参加。在瑞士宣布组织这次会议后，莫斯科认为在俄罗斯缺席的情况下举行乌克兰问题谈判“没有意义”。在乌克兰危机上，中国呼吁对话，反对使用核武器，并敦促尊重“所有国家”的领土完整，这意味着乌克兰也包括在内。但北京从未公开谴责莫斯科入侵乌克兰，并经常呼吁考虑俄罗斯对北约的安全担忧。十多年来，中国和俄罗斯的关系日益密切，因为两国在国际舞台上共同谴责西方霸权。自乌克兰入侵以来，中俄两国加强了经济、军事和外交合作。据中国官方新华社说，习近平周二向朔尔茨提出了防止乌克兰危机“失控”的“四项原则”。据习近平表示，“我们要以维护和平稳定为中心，不要自私地利用局势”。中国还呼吁“不要火上浇油”。法新社说，这可以理解为中国暗批美国人和欧洲人向基辅运送武器。中国国家主席还呼吁，“我们必须创造恢复和平所需的条件”并“减少对世界经济的影响”。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%A7%B0%E7%91%9E%E5%A3%AB%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%92%8C%E5%B9%B3%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%B0%9A%E4%B8%8D%E6%88%90%E7%86%9F.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岸田文雄与尹锡悦通话介绍访美成果：继续深化日韩、日美韩合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E4%B8%8E%E5%B0%B9%E9%94%A1%E6%82%A6%E9%80%9A%E8%AF%9D%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E8%AE%BF%E7%BE%8E%E6%88%90%E6%9E%9C-%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%B7%B1%E5%8C%96%E6%97%A5%E9%9F%A9-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%9F%A9%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[17/04/2024 - 15:25 据韩国总统办公室介绍，韩国总统尹锡悦周三应约同日本首相岸田文雄通电话。根据岸田首相的建议，通话于当晚7点开始，持续了15分钟。 尹锡悦表示，在当前韩半岛、印太地区等国际局势不稳定性上升的背景下，韩日两国应保持紧密合作，并加强韩美日三边合作，为地区和平与共同繁荣作出积极贡献。岸田文雄介绍了此次访美成果和日美关系取得的进展，称日方将基于坚实的韩美日合作基础应对国际热点问题，并同韩方伙伴继续深化双边合作。韩国总统室称，两国领导人还就对朝政策交换意见，并同意在相关问题上建设更加紧密的韩日、韩美日合作伙伴关系。此外，双方一致同意今年继续加强领导人和外交部门之间的交流沟通，延续两国去年通过7次首脑会谈构建的信赖关系和上升势头。通话结束后，岸田在东京对记者说：“我们同意继续深化日本和韩国之间以及日本、韩国和美国之间的关系”。他介绍说：“我还向尹总统转达了日美峰会上就朝鲜局势交换的意见”。此次通话是执政党在韩国国会选举中惨败以来，日韩领导人的首次通话。共同社评估称，岸田的意图是明确表示要与尹锡悦保持合作关系。此次通话也正值韩美日三方对平壤可能再次发射间谍卫星提高警惕之际，据美国智库估计，平壤最迟可能在4月底发射间谍卫星。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E4%B8%8E%E5%B0%B9%E9%94%A1%E6%82%A6%E9%80%9A%E8%AF%9D%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E8%AE%BF%E7%BE%8E%E6%88%90%E6%9E%9C-%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%B7%B1%E5%8C%96%E6%97%A5%E9%9F%A9-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%9F%A9%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英媒调查：俄军已被证实死亡人数突破5万人大关</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E8%8B%B1%E5%AA%92%E8%B0%83%E6%9F%A5-%E4%BF%84%E5%86%9B%E5%B7%B2%E8%A2%AB%E8%AF%81%E5%AE%9E%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E4%BA%BA%E6%95%B0%E7%AA%81%E7%A0%B45%E4%B8%87%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E5%85%B3.html</link>
      <description><![CDATA[17/04/2024 - 12:04 经英国广播公司（BBC）报导证实，俄罗斯军队在乌克兰的死亡人数现已突破5万人大关。在前线的第2个12个月里——莫斯科推行其所谓绞肉机战略：BBC发现俄军死亡人数比开战以来第1年高出近 25%。自2022年2月全面入侵以来，BBC俄语组、俄独立媒体机构Mediazona和志愿者一直在统计俄军的死亡人数。墓地中的新坟墓帮助调查者们找到了许多士兵的名字。BBC的团队还梳理了来自官方报告、报纸和社交媒体的公开信息。 根据BBC的调查结果显示，在第2年的战斗中，有超过2.73万名俄罗斯士兵丧生，这反映出在取得领土的同时也付出了巨大的人员代价。俄罗斯官方拒绝对此发表评论。“绞肉机”一词被用来形容莫斯科派遣俄军士兵一波波无情地向前推进，试图拖垮乌军并将他们的位置暴露在俄军大炮面前的方式。俄军总死亡人数超过5万人，比莫斯科官方唯一公开承认的2022年9月的死亡人数高出8倍。俄罗斯人的实际死亡人数可能要高得多。BBC报道的分析不包括俄罗斯占领的乌东顿涅茨克和卢甘斯克民兵的死亡人数。如果加上这些民兵，俄方的死亡人数会更高。与此同时，乌方很少对其战场死亡人数发表评论。今年2月，乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）称，已有3.1万名乌克兰士兵阵亡，但根据美国情报估计，损失会更大。BBC和俄独立媒体机构Mediazona最新公布的死亡士兵名单显示了俄军改变前线战术所付出的惨痛代价。与这两家媒体机构合作的志愿者们一直在清点自战争开始以来，俄罗斯境内70个墓地中的新军人坟墓。航拍图片显示，墓地已大幅扩建。例如，位于莫斯科东南部的博戈罗茨科耶（Bogorodskoye）墓地的图片显示，墓地出现了一片全新的区域。实地拍摄的图片和视频显示，这些新坟墓大多属于在乌克兰阵亡的俄军士兵和军官。据BBC估计，在俄方阵亡的战士中，至少有五分之二是在入侵前与该国军队毫无关系的人。伦敦智库、英国皇家联合军种国防研究所的副研究员克兰尼-埃文斯（Samuel Cranny-Evans）解释说，在2022年入侵之初，俄罗斯可以利用其专业部队开展复杂的军事行动。这位防务分析家说，但现在这些经验丰富的士兵很可能已经死伤殆尽，取而代之的是没有受过什么训练或没有什么军事经验的人——比如志愿者、平民和囚犯。克兰尼-埃文斯指出，这些人做不了职业军人能做的事，“这意味着他们必须做一些战术上简单得多的事情：通常似乎是在炮火支援下对乌克兰阵地进行前沿突击”。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E8%8B%B1%E5%AA%92%E8%B0%83%E6%9F%A5-%E4%BF%84%E5%86%9B%E5%B7%B2%E8%A2%AB%E8%AF%81%E5%AE%9E%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E4%BA%BA%E6%95%B0%E7%AA%81%E7%A0%B45%E4%B8%87%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E5%85%B3.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警告称：中国和欧盟有全面贸易战危险</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%A7%B0-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%92%8C%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%9C%89%E5%85%A8%E9%9D%A2%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E5%8D%B1%E9%99%A9.html</link>
      <description><![CDATA[17/04/2024 - 15:26 欧洲商业游说团体负责人周三警告说，随着保护主义浪潮的高涨，中国和欧洲面临“慢动作火车事故”，有可能演变成一场全面的贸易战。而德国总理向北京转达了欧洲的担忧。 据路透社今天引述欧盟商会主席警告称，中国和欧盟的贸易紧张局势可能引发全面贸易战。中国欧盟商会会长延斯·埃斯凯伦德表示，虽然对两方贸易的一些担忧是合理的，但如果欧洲和中国领导人不加强对话，就存在非生产性脱钩的风险。埃斯凯伦德在广州商会华南分会的一次会议上表示：“火车事故尚未发生，但如果我们继续沿着今天的行进方向，我们可以预见，火车事故将会发生。”他指出，“我们需要我们的领导人坐下来探讨如何避免这成为一场全面的贸易战。我认为这已经变得有点紧迫了。”周二，德国总理朔尔茨结束了对中国为期三天的访问，并与中国国家主席习近平进行了会谈，朔尔茨在会谈中转达了欧洲对北京投资政策的担忧，并推动改善市场准入。欧盟已对中国制造商是否在其市场上倾销电动汽车等补贴商品展开了多项调查。美国财长耶伦本月早些时候也访问了中国，并于周二表示，中国对清洁能源产品先进制造业的大规模投资导致了不公平的竞争环境。埃斯凯伦德表示，最近的高层会见令人鼓舞。据路透社说，埃斯凯伦德讲话时，成千上万的外国买家正在一年两次的广交会上寻找中国制造商进行交易，广交会是中国最大的贸易展览会，在珠江河畔举行。埃斯凯伦德表示，鉴于中国作为世界领先制造商的地位，不可能想象没有中国的全球供应链。他称，“我们希望看到的一点改变是，人们认识到中国的制造业规模如此之大，制造业的小幅增量增长就可能对全球产生巨大影响。”]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/17/RFI-%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%A7%B0-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%92%8C%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%9C%89%E5%85%A8%E9%9D%A2%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98%E5%8D%B1%E9%99%A9.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快讯：丰后水道发生6.4级地震 爱媛和高知震感强烈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/17/KYODO-%E5%BF%AB%E8%AE%AF-%E4%B8%B0%E5%90%8E%E6%B0%B4%E9%81%93%E5%8F%91%E7%94%9F6.4%E7%BA%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E7%88%B1%E5%AA%9B%E5%92%8C%E9%AB%98%E7%9F%A5%E9%9C%87%E6%84%9F%E5%BC%BA%E7%83%88.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月17日电】据日本气象厅消息，17日晚上11点14分前后，爱媛县、高知县观测到了震度6弱（日本标准）的地震。震源位于丰后水道，深度为50公里。震级推测为里氏6.4级。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/17/KYODO-%E5%BF%AB%E8%AE%AF-%E4%B8%B0%E5%90%8E%E6%B0%B4%E9%81%93%E5%8F%91%E7%94%9F6.4%E7%BA%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E7%88%B1%E5%AA%9B%E5%92%8C%E9%AB%98%E7%9F%A5%E9%9C%87%E6%84%9F%E5%BC%BA%E7%83%88.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快讯：爱媛县伊方核电站未见异常</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/17/KYODO-%E5%BF%AB%E8%AE%AF-%E7%88%B1%E5%AA%9B%E5%8E%BF%E4%BC%8A%E6%96%B9%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%99%E6%9C%AA%E8%A7%81%E5%BC%82%E5%B8%B8.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月18日电】据日本原子能规制厅消息，爱媛县等在17日晚上观测到震度6弱（日本标准）的地震后，该县的四国电力伊方核电站未见异常。四国电力方面也表示，伊方核电站3号机组在发生地震后也继续运转。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/17/KYODO-%E5%BF%AB%E8%AE%AF-%E7%88%B1%E5%AA%9B%E5%8E%BF%E4%BC%8A%E6%96%B9%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%99%E6%9C%AA%E8%A7%81%E5%BC%82%E5%B8%B8.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本发生规模6.4地震 爱媛县与高知县震度6弱</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%99%BC%E7%94%9F%E8%A6%8F%E6%A8%A16.4%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E6%84%9B%E5%AA%9B%E7%B8%A3%E8%88%87%E9%AB%98%E7%9F%A5%E7%B8%A3%E9%9C%87%E5%BA%A66%E5%BC%B1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨明珠东京17日专电）日本今晚11时14分（台湾时间晚上10时14分）左右四国地区发生规模6.4地震，爱媛县及高知县观测到震度6弱。这场地震没有发生海啸危险。日本放送协会（NHK）根据日本气象厅资讯报导，这场地震规模6.4，震央在丰后水道（位于四国爱媛县与九州大分县之间，连结太平洋与濑户内海的海域），地震深度50公里，最大震度6弱，爱媛县爱南町及高知县宿毛市观测到震度6弱。爱媛县宇和岛市观测到震度5强，幡滨市、大洲市、西予市、内子町、鬼北町及大分县佐伯市、津久见市观测到震度5弱。此外，广岛县、山口县、爱媛县、高知县、熊本县、大分县、宫崎县等多处观测到震度4。东京大学地震研究所专家佐竹健治对NHK表示，这场地震与「南海海沟大地震」无关，不至于引发海啸。 （编辑：陈惠珍）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%99%BC%E7%94%9F%E8%A6%8F%E6%A8%A16.4%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E6%84%9B%E5%AA%9B%E7%B8%A3%E8%88%87%E9%AB%98%E7%9F%A5%E7%B8%A3%E9%9C%87%E5%BA%A66%E5%BC%B1.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德入选百大影响力人物 涉外人士：国家的成就</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7%E5%85%A5%E9%81%B8%E7%99%BE%E5%A4%A7%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%8A%9B%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E6%B6%89%E5%A4%96%E4%BA%BA%E5%A3%AB-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E7%9A%84%E6%88%90%E5%B0%B1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北17日电）总统当选人赖清德获选为时代杂志公布的2024年百大最具影响力人物，涉外人士今天从3个面向分析意涵指出，赖清德入选不只代表个人荣誉，更是整个国家的成就。涉外人士表示，赖清德以准总统之姿荣获肯定入选其中，本年国际领袖方面，除了赖清德外，也包括波兰及义大利总理，以及菲律宾新任总统小马可仕（Ferdinand Marcos Jr.），此举象征赖清德将延续总统蔡英文过去8年的国际关注，有能力进而强化台湾的国际合作。该人士以3个面向分析赖清德入选时代杂志百大影响力人物的意涵。首先，推荐文章由美国前共和党总统参选人、前驻中国及驻俄罗斯大使、前犹他州长洪博培（Jon Huntsman）撰写，洪博培推荐赖清德，并以台湾候任总统作为称呼（Taiwan&#39;s next President），彰显赖清德在美国政界的支持也相同跨越政党政治。涉外人士说，选举期间赖清德承诺选民将带领台湾走向世界，而入选百大影响力人物也彰显他将能延续蔡总统的国际声量，让国际社会持续关注台湾的民主与台海安全。赖清德选前提出「四大和平支柱行动方案」，受到国内外一致肯定，未来赖清德如何在瞬息万变的国际局势中，因应地缘政治持续稳健带领台湾走向世界，各界至关期待。涉外人士说，在国内政治议题上，时代杂志选择持续显示出民进党与国民党的核心差异，包括前总统马英九近日访中行程，以及国民党立法院总召傅昆萁将率团赴中，这都是国民党与国际脱节、倾向中国的具体象征。该人士强调，赖清德的入选不只代表个人荣誉，更是整个国家的成就。赖清德以准总统之姿获选，国际社会期待他将在蔡英文8年执政基础上，开创新局，同时更代表全体人民共同维持区域稳定、走向民主繁荣的努力，受到国际社会的肯定与关注。另外，国防安全研究院执行长陈明祺也分析，赖清德入选百大风云榜有三大意义。第一，在个人方面，赖清德是一位杰出的政治人物。第二，在产业方面，台湾的半导体产业，在全球供应链处于关键地位，扮演举足轻重角色，因此「台湾选出什么样的候选人，不是台湾的问题，而是全球性的问题。」第三，在国家层次，陈明祺说，台湾的确受到国际社会的重视与肯定，面对中国强大的威胁挑战，对于国家主权、民主生活方式构成重大威胁，台湾也在这样的原因之下受到举世关注。陈明祺认为，赖清德以准总统之姿，在520就职前入选百大人物，其中也包含国际社会对赖清德、对台湾的期许与重视，期望台湾面对地缘政治的瞬息万变，能在赖清德开创新局的带领下，持续以稳健步伐，站在前线守护民主、面对挑战。 （编辑：苏龙麒）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7%E5%85%A5%E9%81%B8%E7%99%BE%E5%A4%A7%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%8A%9B%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E6%B6%89%E5%A4%96%E4%BA%BA%E5%A3%AB-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E7%9A%84%E6%88%90%E5%B0%B1.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球首座电竞岛将设于阿联首都阿布达比</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%85%A8%E7%90%83%E9%A6%96%E5%BA%A7%E9%9B%BB%E7%AB%B6%E5%B3%B6%E5%B0%87%E8%A8%AD%E6%96%BC%E9%98%BF%E8%81%AF%E9%A6%96%E9%83%BD%E9%98%BF%E5%B8%83%E9%81%94%E6%AF%94.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者施婉清开罗17日专电）阿拉伯联合大公国（阿联）首都阿布达比（Abu Dhabi）将与游戏营运商合作成立全球首座「电竞岛」，可让整座岛浸淫在电竞游戏环境，投资金额达2.8亿美元。据中东媒体Scoop Empire报导，阿布达比已宣布将挹注2.8亿美元，透过国际型游戏俱乐部营运商True Gamers，一同兴建一座电竞岛（Esports Island），打造完整游戏生态环境。电竞岛位置选定在阿布达比商业娱乐中心拉哈区（Al Raha），靠近扎耶德（Zayed）国际机场，与以运动休闲为主的亚斯岛（Yas Island）隔水相望。岛上将设有一家拥有200间客房的五星级度假饭店，所有客房均配备高性能电竞专用电脑。此外，也会规划游戏玩家锦标赛训练营，以及提供休闲和营养计画的设施。甚至连前往岛屿的交通也将会是独一无二的方式，以逃杀射击游戏「绝地求生」（PUBG：Battlegrounds）为灵感，让游客从飞机上跳伞入住酒店。岛上还设有一个竞技场，以及一个专为举办活动和展览而设计的大型综合会议中心，目标是使阿布达比发展成为全球体育中心。根据全球知名策略管理顾问公司「波士顿顾问公司」（Boston Consulting Group，BCG）调查报告，中东地区是全球游戏行动应用程式下载率最高的地区之一。 BCG报告指出，电竞游戏最初被视为儿童娱乐，但现已成为第二大媒体产业，也是媒体产业成长最快的领域。电竞玩家平均年龄约30岁。阿布达比市除了是阿联首都外，所属的阿布达比大公国也是阿联7个大公国的最大国，以面积来看也是阿联第一大城市。由于坐拥全球第5大石油蕴藏，阿布达比现已成为阿联重要政治、工业、文化和商业中心。阿布达比以强大经济实力，持续投资旅游业，已开发大型旅游景点包括阿布达比罗浮宫（Louvre Abu Dhabi）、亚斯岛（法拉利世界和亚斯水世界），以及一级方程式阿布达比大奖赛（Formula 1 Abu Dhabi Grand Prix）等。 （编辑：陈惠珍）1130417]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/17/CNA-%E5%85%A8%E7%90%83%E9%A6%96%E5%BA%A7%E9%9B%BB%E7%AB%B6%E5%B3%B6%E5%B0%87%E8%A8%AD%E6%96%BC%E9%98%BF%E8%81%AF%E9%A6%96%E9%83%BD%E9%98%BF%E5%B8%83%E9%81%94%E6%AF%94.html</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>