<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 16:37:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>菲律宾大使：和中国没有“君子协定”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/26/DW-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E5%92%8C%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B2%A1%E6%9C%89-%E5%90%9B%E5%AD%90%E5%8D%8F%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[菲律宾前总统杜特尔特是否和中国方面就南海争端达成过某种非正式协定？ 中国方面近期多次声称曾有这样的共识，但是菲律宾官方则不断否认。 在接受德国之声专访时，菲律宾驻美大使表示，不排除因此驱逐部分中国驻菲外交官。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/26/DW-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E5%92%8C%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B2%A1%E6%9C%89-%E5%90%9B%E5%AD%90%E5%8D%8F%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新航迫降事件5天后 卡达航空班机也遇乱流酿12伤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E6%96%B0%E8%88%AA%E8%BF%AB%E9%99%8D%E4%BA%8B%E4%BB%B65%E5%A4%A9%E5%BE%8C-%E5%8D%A1%E9%81%94%E8%88%AA%E7%A9%BA%E7%8F%AD%E6%A9%9F%E4%B9%9F%E9%81%87%E4%BA%82%E6%B5%81%E9%87%8012%E5%82%B7.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社都柏林26日综合外电报导）新加坡航空一架班机5天前遭遇夺命乱流后，爱尔兰都柏林机场今天表示，一架从卡达首都杜哈飞往爱尔兰的卡达航空班机途中遭遇乱流，造成12人受伤，所幸飞机已安全降落。路透社报导，都柏林机场（Dublin Airport）指出，卡达航空（Qatar Airways）的QR017航班于当地时间下午1时（格林威治标准时间12时）前不久安全降落。这是一架波音787梦幻客机（Boeing 787 Dreamliner）。都柏林机场的声明写道：「这架班机飞越土耳其上空时遇到乱流，之后机上传出6名乘客、6位机组人员（合计12人）受伤，飞机降落机场后，航警及消防救难单位等紧急救护人员随即上前协助。」爱尔兰广播电视（RTE）报导，有乘客抵达都柏林机场后透露，乱流事件发生于送餐时段，持续不到20秒。新加坡航空公司（Singapore Airlines）一架客机21日也在空中遭遇乱流而迫降泰国，导致1名乘客疑似心脏病发作死亡，还有数十人受伤。新加坡航空发声明表示，这架客机紧急降落泰国首都曼谷5天后，今天已返回新加坡。 （译者：杨昭彦/核稿：陈彦钧）1130526]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E6%96%B0%E8%88%AA%E8%BF%AB%E9%99%8D%E4%BA%8B%E4%BB%B65%E5%A4%A9%E5%BE%8C-%E5%8D%A1%E9%81%94%E8%88%AA%E7%A9%BA%E7%8F%AD%E6%A9%9F%E4%B9%9F%E9%81%87%E4%BA%82%E6%B5%81%E9%87%8012%E5%82%B7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登和国会正在破坏国际法以支持以色列</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/26/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%92%8C%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%B3%95%E4%BB%A5%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97.html</link>
      <description><![CDATA[美国左翼网站Mondoweiss称，拜登和国会正在为了以色列和美国未来的利益而破坏国际法，这意味着人们对国际司法体系的最后一丝希望可能会消失。 该网站在作家米切尔·普洛特尼科夫（Mitchell Plotnikov）的报道中指出，拜登批评了下令逮捕以色列领导人的请求，并表示这在以色列和伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间造成了“虚假对等”，该网站评论道，拜登的这一声明明确表明了反对法治的立场。阅读更多 联合国批准决议纪念1995年斯雷布雷尼察种族灭绝华盛顿为何奋起反抗国际刑事法院？国际刑事法院检察官针对以色列和哈马斯的声明的法律解读“不存在对等关系”：拜登在国际刑事法院法官申请逮捕令后捍卫以色列 报道解释称，美国再次确认拒绝追究自己和盟友的责任，但对对手却采取严格标准。就在一年多前，拜登表示，国际刑事法院对俄罗斯总统普京发出的逮捕令是“合理的”，因为他“明显犯有战争罪”。 其想法是利用法院和类似机构来实现美国的目的，同时剥夺它们对美国及其盟国的权威。因此，两年前法院对弗拉基米尔·普京发出逮捕令时，拜登政府和华盛顿的大部分外交政策泡沫都支持法院。 美国对汗的威胁 报道称，上周，在寻求逮捕令之前，由12名美国共和党参议员组成的团体在一封信中直接威胁国际刑事法院检察官卡里姆·汗，反对对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡提出指控。这封信由参议院一些最著名的共和党人签署，包括少数党领袖米奇·麦康奈尔、马尔科·鲁比奥、汤姆·科顿、特德·克鲁兹和蒂姆·斯科特。 这封信威胁要对国际刑事法院和汗本人实施制裁，并称：“针对以色列，我们就会针对你。” 作者形容这种语言符合黑手党的特征，而不是政府官员的特征，尽管越来越难以区分两者之间的区别，他们在声明的最后强调：“我们已经警告过你了。” 作者提到汗告诉美国有线电视新闻网的克里斯蒂安·阿曼普尔的话：“一位高级民选官员”告诉他，“这个法庭是为非洲和普京这样的暴徒而建的。” 国际法院指控以色列实施种族灭绝 保护他们的利益 报道援引美国国务卿安东尼·布林肯在参议院外交关系委员会听证会上的声明，称他欢迎与共和党参议员林赛·格雷厄姆合作，格雷厄姆称这是“两党共同努力对国际刑事法院实施制裁”，“不仅是出于对以色列的愤怒，也是为了保护我们未来的利益”。 报道评论称，美国官员的欺凌策略如此明目张胆，以至于有疏远美国许多最亲密盟友的风险。但很明显，拜登和布林肯完全打算找到一种更有创意的方式，向国际刑事法院施压，要求其拒绝汗发出逮捕令的请求，如果失败，则撤回。 他表示，与国际法院指控以色列种族灭绝的案件一样，国际刑事法院请求的结果不会对加沙当地产生影响，但这一戏剧性事件可能对国际司法的新生架构产生深远影响。 经不起法律的审查 作者继续解释称，当然，以色列不能像公然的独裁政权或其他种族主义国家一样坚持国际正义，因为其民族国家的地位无法承受中立和平衡的国际体系，并且过去76年来对巴勒斯坦人的残酷对待，以及10月7日以来对加沙平民发动的大规模暴力，都经不起法律的审视。 他表示，卡里姆·汗可能会因为“该法院被描述为为非洲和普京而建”而感到冒犯，但这就是该法院迄今为止实际运作的方式，而现在正是变革可以开始的时刻。 如果内塔尼亚胡和加兰特在国际刑事法院接受审判，则可以恢复一些急需的信任，尽管还有很长的路要走。 最后的希望 但如果情况并非如此，如果法院像过去那样被美国的威胁和制裁吓倒，这可能意味着人们对国际司法体系的最后一丝希望可能会消失。真正的危险是，如果国际刑事法院被视为无法或不愿意执行其检察官发起的程序，整个国际体系将完全失去合法性的希望。 该网站在报告的最后写道：世界已经辜负了加沙，就像一个世纪以来它辜负了巴勒斯坦一样，如果事后至少能有一些正义，那么至少可能会有一些东西可以建立一个更美好的世界。 来源 : 美国媒体]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/26/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%92%8C%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%B3%95%E4%BB%A5%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大坂直美复出后夺法网首胜 次轮有望对决斯威雅蒂</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E5%A4%A7%E5%9D%82%E7%9B%B4%E7%BE%8E%E5%BE%A9%E5%87%BA%E5%BE%8C%E5%A5%AA%E6%B3%95%E7%B6%B2%E9%A6%96%E5%8B%9D-%E6%AC%A1%E8%BC%AA%E6%9C%89%E6%9C%9B%E5%B0%8D%E6%B1%BA%E6%96%AF%E5%A8%81%E9%9B%85%E8%92%82.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社巴黎26日综合外电报导）日本网球女将大坂直美今天于法国网球公开赛首轮击败义大利选手布隆泽蒂，这是她3年来首次挺进法网第2轮，届时有机会迎战现任世界球后斯威雅蒂。大坂直美（Naomi Osaka）因为心理健康问题和怀孕生产等原因，从2022年9月中断网球生涯16个月，直到今年初才复出，目前女网单打世界排名为第134名。法新社报导，大坂直美复出之后在法网的首场比赛表现不稳，但最终仍以6比1、4比6、7比5击倒布隆泽蒂（Lucia Bronzetti）。大坂直美表示：「回来的感觉真的很棒，我很感谢能回到这里站在大家面前。」如果波兰籍的世界球后斯威雅蒂（Iga Swiatek）明天能晋级次轮，她将对决大坂直美，两人都曾拿下4座大满贯赛金杯。大坂直美与斯威雅蒂过去曾交手两次，上一次是2022年迈阿密网球公开赛，当时是斯威雅蒂胜出。今天是大坂直美2022年出战澳洲网球公开赛以来，首次赢得大满贯赛事。当年她出战法网及美国网球公开赛都于首轮落败，今年初复出后也在澳网首轮出局。大坂直美的法网最佳纪录是止步第3轮赛事，她所有大满贯赛冠军都是在澳网及美网拿下。 （译者：洪培英/核稿：陈彦钧）1130526#大坂直美#法国网球公开赛#法网]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E5%A4%A7%E5%9D%82%E7%9B%B4%E7%BE%8E%E5%BE%A9%E5%87%BA%E5%BE%8C%E5%A5%AA%E6%B3%95%E7%B6%B2%E9%A6%96%E5%8B%9D-%E6%AC%A1%E8%BC%AA%E6%9C%89%E6%9C%9B%E5%B0%8D%E6%B1%BA%E6%96%AF%E5%A8%81%E9%9B%85%E8%92%82.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非华裔女子大美督路踏单车落斜失事撞栏死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/26/RTHK-%E9%9D%9E%E8%8F%AF%E8%A3%94%E5%A5%B3%E5%AD%90%E5%A4%A7%E7%BE%8E%E7%9D%A3%E8%B7%AF%E8%B8%8F%E5%96%AE%E8%BB%8A%E8%90%BD%E6%96%9C%E5%A4%B1%E4%BA%8B%E6%92%9E%E6%AC%84%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[大埔发生致命交通意外，一名非华裔女子死亡。 晚上约7时，该名年约30岁的女子在大美督路一处踏单车落斜时，失事撞向栏杆，送往大埔那打素医院抢救后不治。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/26/RTHK-%E9%9D%9E%E8%8F%AF%E8%A3%94%E5%A5%B3%E5%AD%90%E5%A4%A7%E7%BE%8E%E7%9D%A3%E8%B7%AF%E8%B8%8F%E5%96%AE%E8%BB%8A%E8%90%BD%E6%96%9C%E5%A4%B1%E4%BA%8B%E6%92%9E%E6%AC%84%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:50:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中日韩领导人在中日三边会谈前会面</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/26/AJ-%E4%B8%AD%E6%97%A5%E9%9F%A9%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BA%BA%E5%9C%A8%E4%B8%AD%E6%97%A5%E4%B8%89%E8%BE%B9%E4%BC%9A%E8%B0%88%E5%89%8D%E4%BC%9A%E9%9D%A2.html</link>
      <description><![CDATA[中国国务院总理李强和东道主韩国总统尹锡悦同意在与日本首相岸田文雄举行三方峰会前一天启动外交与安全对话并恢复自由贸易协定谈判。 三位领导人周一的会晤是四年多来的首次三方会谈。在此之际，韩国和日本一直在努力修复因历史争端而受损的关系，同时在中美竞争加剧的情况下深化与美国的三边安全伙伴关系。 周日下午，尹锡悦会见了李强，李强自2023年3月上任以来首次访问韩国。 尹锡悦表示：“中韩在国际事务中面临重大共同挑战。”他指出，乌克兰和加沙的战争是全球经济不确定性增加的根源。 中日韩领导人在中日三边会谈前会面 尹锡悦告诉李强，两国应该共同努力应对这些共同挑战。 据他的办公室称，尹锡悦表示，“正如过去30年来韩中两国共同克服各种困难，为彼此发展壮大作出贡献一样，我希望在当今全球复杂危机面前继续加强双边合作。” 据中国官方通讯社新华社报道，李强告诉尹锡悦，两国应反对将经济和贸易问题转化为政治或安全问题，并应努力维护稳定的供应链。 缓和地区紧张局势 近年来，中国领导人和外交官经常谴责美国及其包括韩国和日本在内的盟国针对其半导体行业的出口管制，呼吁这些国家停止“过度延伸国家安全概念”。 自2021年以来，中国企业和国家实体越来越无法获得世界上最先进的芯片，其中许多芯片是由三星和SK海力士等韩国科技巨头生产的。 李强表示，希望继续通过“平等对话、真诚沟通”，“凝聚共识、化解分歧”。 在日本首相岸田文雄访问韩国和中国峰会之前，韩国活动人士在首尔青瓦台附近举行反日集会 (路透) 尹锡悦的办公室称，在与岸田的单独会晤中，尹锡悦赞扬与日本在外交、经济和文化交流方面取得的进展，并同意在明年两国庆祝关系正常化60周年之际加强两国关系。 李强和岸田还单独举行了双边会晤，日本领导人强调台海和平稳定对东京非常重要。 据路透社报道，岸田还要求李强早日释放一名被关押在中国的日本公民。 这三个邻国同意从2008年开始每年举行一次峰会，以促进区域合作，但双边不和和新冠疫情扰乱了这一倡议。他们上一次三边峰会是在2019年底。 人们对周一会议上出现任何重大公告或突破的预期较低，但领导人表示希望这有助于缓解地区紧张局势。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/26/AJ-%E4%B8%AD%E6%97%A5%E9%9F%A9%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BA%BA%E5%9C%A8%E4%B8%AD%E6%97%A5%E4%B8%89%E8%BE%B9%E4%BC%9A%E8%B0%88%E5%89%8D%E4%BC%9A%E9%9D%A2.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>松鼠爬过电杆酿竹市1350户停电 抢修后晚间复电</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E6%9D%BE%E9%BC%A0%E7%88%AC%E9%81%8E%E9%9B%BB%E6%A1%BF%E9%87%80%E7%AB%B9%E5%B8%821350%E6%88%B6%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E6%90%B6%E4%BF%AE%E5%BE%8C%E6%99%9A%E9%96%93%E5%BE%A9%E9%9B%BB.html</link>
      <description><![CDATA[台电新竹区营业处表示，26日下午1只松鼠爬过新竹市香山区1支电线杆时遭电，造成变电所馈线跳脱，使新竹市玄奘路、元培街、东香路二段等一带1350户停电，经紧急派员抢修，已提前于晚间7时50分全数复电。 （台电新竹区处提供）中央社记者鲁钢骏传真113年5月26日（中央社记者鲁钢骏新竹市26日电）1只松鼠今天傍晚爬过新竹市香山区1支电线杆时遭电，导致碍子破损、馈线跳脱，造成1350户停电，台电人员抢修，原订晚间9时前修复，提前在7时50分复电。台电新竹区营业处发布新闻稿表示，今天下午5时2分由于松鼠爬到新竹市香山区的美城9号电线杆上被电到，导致碍子（绝缘器）破损，造成变电所馈线跳脱，使新竹市玄奘路、元培街、东香路二段等一带1350户停电。台电新竹区处表示，经紧急派员抢修，原预估晚间9时前可抢修完毕，已提前于晚间7时50分全数复电。台电表示，此次因鼠害引起电杆产生瞬间火花，并非电杆火灾，后续将强化树竹修剪及加强线路设备巡检，以降低停电事故发生。 （编辑：李锡璋）1130526]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E6%9D%BE%E9%BC%A0%E7%88%AC%E9%81%8E%E9%9B%BB%E6%A1%BF%E9%87%80%E7%AB%B9%E5%B8%821350%E6%88%B6%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E6%90%B6%E4%BF%AE%E5%BE%8C%E6%99%9A%E9%96%93%E5%BE%A9%E9%9B%BB.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:36:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5个环团和关注组织去信特首认为垃圾收费不应一拖再拖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/26/RTHK-5%E5%80%8B%E7%92%B0%E5%9C%98%E5%92%8C%E9%97%9C%E6%B3%A8%E7%B5%84%E7%B9%94%E5%8E%BB%E4%BF%A1%E7%89%B9%E9%A6%96%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%94%B6%E8%B2%BB%E4%B8%8D%E6%87%89%E4%B8%80%E6%8B%96%E5%86%8D%E6%8B%96.html</link>
      <description><![CDATA[5个环保团体和关注组织，包括思汇政策研究所、绿色力量、绿色和平、绿惜地球和绿领行动，去信行政长官李家超，认为垃圾收费不应一拖再拖，当局需要把握8月1日的机会稳步推进，如果未能全面落实垃圾收费，亦应该分阶段实施，全面加强社区的准备。 团体说，政府应在8月1日起的适应期内实行首阶段垃圾收费，地点涵盖大部份由政府管理的场所，但不包括公屋，明确将废物量在12个月内减少至少一成，并将处所的额外人手开支和管理成本公开予公众参考，实行期间环保署应每月向立法会汇报实施进度，确保准备达标。 团体又指，政府应鼓励及提供指定袋或其他协助，让更多公营机构、工商业界、民间机构和屋苑等在8月1日自愿参与垃圾收费，政府亦应加强市民商户参加的诱因，借此找出困难和改善办法。 团体认为，政府宣传重点应放在「惜物减废」上，避免在罚则和收费上着墨过多，并且明确提出在生活上可行的减废做法，而非以责难和惩罚方式向民间施压；当局亦应就垃圾收费成立反应小组，及时澄清坊间的误解；并应该趁着垃圾收费的契机，改善工友的工作环境及待遇，改变垃圾站只作垃圾转运、不设资源回收的设计缺陷。 团体提到，政府在加强配套和执法上必须有明确的实施时间表，并订立全面实行垃圾征费的日期，让民间作好准备。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/26/RTHK-5%E5%80%8B%E7%92%B0%E5%9C%98%E5%92%8C%E9%97%9C%E6%B3%A8%E7%B5%84%E7%B9%94%E5%8E%BB%E4%BF%A1%E7%89%B9%E9%A6%96%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%94%B6%E8%B2%BB%E4%B8%8D%E6%87%89%E4%B8%80%E6%8B%96%E5%86%8D%E6%8B%96.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:34:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约秘书长：应允许乌克兰以西方武器打击俄境内</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E5%8C%97%E7%B4%84%E7%A7%98%E6%9B%B8%E9%95%B7-%E6%87%89%E5%85%81%E8%A8%B1%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E4%BB%A5%E8%A5%BF%E6%96%B9%E6%AD%A6%E5%99%A8%E6%89%93%E6%93%8A%E4%BF%84%E5%A2%83%E5%85%A7.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈韵聿伦敦26日专电）北大西洋公约组织（NATO）秘书长史托腾柏格近日告诉英国「经济学人」期刊，北约盟友有必要考虑解除对乌克兰使用西方军援武器的限制、允许乌方以相关武器打击俄罗斯境内军事目标。他这番言论被诠释为主要对美国喊话。史托腾柏格（Jens Stoltenberg）2014年接任北约秘书长，将在今年10月任期满10年时卸任，7月将在华府主持任内最后一场北约峰会。他近日接受「经济学人」（The Economist）专访时说，特别是现在，当俄乌双方在乌克兰第二大城哈尔科夫（Kharkiv）一带激烈交战，且哈尔科夫邻近乌俄边界，拒绝让乌克兰使用西方军援武器打击俄罗斯境内正当的军事目标（legitimate military targets），无异让乌克兰的自我防卫加倍困难。受限于西方对军援武器的运用限制、以及西方对局势升高和莫斯科当局的核武恐吓深感忧惧，乌克兰往往需仰赖本国生产的无人机等性能有限系统，以执行自我防卫、打击俄罗斯境内目标。 「经济学人」指出，5月上旬以来，俄军对哈尔科夫一带展开大规模攻击，乌克兰对武器运用遭受的限制更加恼火。禁止乌克兰打击俄罗斯境内目标让俄方有条件相对安全地移动部队和军备，直到跨越俄乌边界都不需担心遭遇性能较优越的西方援乌武器挑战，且能从俄罗斯境内对乌克兰发射武器。史托腾柏格示警，乌克兰确实处境艰困。他批评，欧洲盟友向乌克兰承诺提供100万枚炮弹，但实际产出远远不及这个数字。乌克兰总统泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）5月中旬接受法新社专访时，再度呼吁西方允许乌克兰使用军援武器打击俄罗斯境内目标。泽伦斯基强调，这样的打击属于「自卫」性质。由于美国的军援延宕、欧洲的军援承诺未完全兑现，俄罗斯正利用乌克兰的人力和军备短缺等问题，企图在战场取得优势。整体而言，西方期待的不是乌克兰的彻底胜利；泽伦斯基批评，西方希望看见的局面是，即便乌克兰赢了，俄罗斯也没有输。部分西方分析师指出，自2022年2月俄罗斯全面侵略乌克兰以来，美方持续试图对乌克兰的作战方式进行细部「微观管理」。 「经济学人」提到，美方多次拒绝提供乌克兰迫切需要的武器，往往要数个月以后才立场松动，相关案例包括美国对供应F-16战机、艾布兰（Abrams）系列坦克、高机动性多管火箭系统（Himars，简称海马士）、陆军战术飞弹系统（ATACMS）的态度。西方多以「避免局势升高」为由，限制对乌克兰的军援、以及乌克兰运用军援的方式。莫斯科动辄威胁在欧洲使用核武，以报复西方援乌。一名熟悉中东欧事务的相关国家前情报单位人员告诉中央社，尽可能客观、全面地评估西方对军援乌克兰的条件限制，以及西方如何在「避免局势升高」与「有效反制侵略」之间取得平衡，是台湾的重要课题；台湾也有可能面临自卫权行使范围限制的问题。不只是美国，前德国国会外交委员会主席洛特根（Norbert Röttgen）去年底曾表示，德国总理萧兹（Olaf Scholz）不愿向乌克兰供应「金牛座」（TAURUS）巡弋飞弹的真正原因是，它们极其有效，而萧兹担忧这将导致俄罗斯升高局势。洛特根说，萧兹奉行「俄罗斯绝不能赢，乌克兰绝不能输」原则，这意味谨慎避免对乌克兰的胜利做出任何承诺。史托腾柏格说，局势升高的风险确实存在。他告诉「经济学人」，重点之一是避免在欧洲的北约与俄罗斯之间爆发全面战争。不过，他区分北约军援乌克兰与北约军事介入的差异。北约向乌克兰提供训练、武器和弹药，但不会直接参与作战，无论是在北约或乌克兰境内。此外，北约也没有向乌克兰派遣部队的规划。史托腾柏格并坦言，乌克兰争取加入北约，还有很长一段路要走。由于北约采「共识决」，乌克兰的加入需所有既有成员国达成共识。尽管如此，史托腾柏格强调北约应协助乌克兰自我防卫。他说，各界应牢记这场战争的本质：俄罗斯侵略了乌克兰，而乌克兰有权自卫，这包括打击俄罗斯境内目标。美国国务卿布林肯（Antony Blinken）5月访问乌克兰后，美国媒体报导，国务院已与白宫就是否该放宽限制、允许乌克兰使用军援武器打击俄罗斯境内部分军事目标展开讨论，但仍在初步阶段。 （编辑：冯昭）1130526史托腾柏格英媒：川普拟要求北约成员防卫支出达GDP占比3%美众院通过援乌法案泽伦斯基北约欧盟领袖齐声欢迎泽伦斯基乌克兰和平峰会6月登场泽伦斯基吁美中领袖与会俄罗斯空袭哈尔科夫卖场6死40伤泽伦斯基批残酷卑鄙北约北约秘书长：应允许乌克兰以西方武器打击俄境内2024/05 /26 22:27英防相：俄中在乌克兰合作印太须更致力全球安全2024/05/22 22:36俄提案修改海洋边界引北约国家担忧官网删除草案2024/05/22 22:07]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E5%8C%97%E7%B4%84%E7%A7%98%E6%9B%B8%E9%95%B7-%E6%87%89%E5%85%81%E8%A8%B1%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E4%BB%A5%E8%A5%BF%E6%96%B9%E6%AD%A6%E5%99%A8%E6%89%93%E6%93%8A%E4%BF%84%E5%A2%83%E5%85%A7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫大会前夕 以色列媒体刊登驻以代表投书促支持</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E4%B8%96%E8%A1%9B%E5%A4%A7%E6%9C%83%E5%89%8D%E5%A4%95-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AA%92%E9%AB%94%E5%88%8A%E7%99%BB%E9%A7%90%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E6%8A%95%E6%9B%B8%E4%BF%83%E6%94%AF%E6%8C%81.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者赖素芬特拉维夫26日专电）以色列销量第一媒体「最新消息报」电子报今天刊登驻以代表投书，呼吁国际勿忘COVID-19教训，世卫（WHO）应邀请台湾参加「世界卫生大会」及所有卫生技术会议，让全球公卫合作架构更完整。以色列「最新消息报」（Yedioth Ahronoth）暨其「新消息报网站」（Ynet）读者数占以色列人口近一半，是以色列最大主流媒体。电子报在「世界卫生大会」（WHA）27日开议前夕刊登驻以色列代表李雅萍投书，验证台湾在国际医疗贡献以及专业务实参与国际卫生体系已受到以国各界高度关注。李雅萍于文中指出，WHO为有效应对未来大流行病，盼各国能汲取应对COVID-19经验，于今年WHA讨论「大流行病协定」，改善大流行病的预防、准备及应变措施与相关指引，但是，这项协定及相关协调机制唯有纳入所有利害关系者，才能克竟全功。李雅萍说明，台湾应处COVID-19成效与第一时间捐赠口罩等善举广获国际社会肯定，却尚未获邀出席WHA及大多数WHO技术会议，也恐怕无法完全参与WHO大流行病协定的后续执行，这对国际社会而言极为危险。由于每年数千万国际旅客途经台湾，未来大流行病一旦出现，不仅台湾2400万人、全球民众的健康甚至生命安全都将受到冲击。因此，台湾未获纳入WHO机制，恐将使大流行病的资讯传递及分享出现延迟，甚至导致跨国协调出现漏洞。另外李雅萍表示，台湾感谢美国及越来越多的理念相近国家关注全球卫生网络纳入台湾的重要性，包括G7外长、美国务卿布林肯（Antony Blinken）今年再度公开支持台湾参与WHA及技术会议，敦促WHO邀请台湾参加。李雅萍也强调，台湾健保及智慧医疗发展与以色列同样领先全球，有能力也有意愿贡献国际社会，台以长期透过「财团法人国际合作发展基金会」（ICDF）及以色列外交部「国际合作援外署」 （MASHAV）与各国分享经验及提供能力建构，共同应对大流行病等公卫领域的挑战。台湾是世界一股良善的力量，呼吁WHO纳台参与，让台湾加入全球良善力量的汇流（joint force for good），共同为全民均健目标努力迈进。除「最新消息报」刊登李雅萍投书，以国最大英文报「耶路撒冷邮报」（Jerusalem Post）也于5月15日刊登李雅萍专文，有助以国大众了解台湾专业参与全球公卫合作的诉求。 （编辑：韦枢）1130526]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E4%B8%96%E8%A1%9B%E5%A4%A7%E6%9C%83%E5%89%8D%E5%A4%95-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%AA%92%E9%AB%94%E5%88%8A%E7%99%BB%E9%A7%90%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E6%8A%95%E6%9B%B8%E4%BF%83%E6%94%AF%E6%8C%81.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政治议题并非全部：马克龙夫妇到访柏林</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/26/DW-%E6%94%BF%E6%B2%BB%E8%AE%AE%E9%A2%98%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E5%85%A8%E9%83%A8-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99%E5%A4%AB%E5%A6%87%E5%88%B0%E8%AE%BF%E6%9F%8F%E6%9E%97.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/26/DW-%E6%94%BF%E6%B2%BB%E8%AE%AE%E9%A2%98%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E5%85%A8%E9%83%A8-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99%E5%A4%AB%E5%A6%87%E5%88%B0%E8%AE%BF%E6%9F%8F%E6%9E%97.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梁静茹演唱会惊喜开放点歌 献唱「勇气」鼓励歌迷</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E6%A2%81%E9%9D%9C%E8%8C%B9%E6%BC%94%E5%94%B1%E6%9C%83%E9%A9%9A%E5%96%9C%E9%96%8B%E6%94%BE%E9%BB%9E%E6%AD%8C-%E7%8D%BB%E5%94%B1-%E5%8B%87%E6%B0%A3-%E9%BC%93%E5%8B%B5%E6%AD%8C%E8%BF%B7.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王心妤台北26日电）歌手梁静茹昨晚在深圳举办「2024当我们谈论爱情」巡回演唱会，她换上6米长的黄色礼服演唱「宁夏」开场，现场歌迷排出「谢谢你陪伴我的青春」应援字，让梁静茹相当感动。不同于前一个版本的「当我们谈论爱情」演唱会，表现出从绝望的爱情中重生，新一轮演唱会则分为那个夏天、坚定、忧伤、在冬天的章节，梁静茹透过歌声带领歌迷感受爱情炙热与忧伤寒凉。梁静茹除了与歌迷喊话互动，大萤幕上的配音也让观众有更深一层感动，经典歌「情歌」、「偶阵雨」、「爱久见人心」、「会呼吸的痛」将演唱会气氛炒到高潮。梁静茹唱完「慢冷」后，现场歌迷排出「谢谢你陪伴我的青春」应援字，梁静茹感动表示，歌迷都很熟悉她的人生过程，彼此陪伴度过青春，「这么多的故事，在歌里，都有你们的陪伴真幸福。」她也说，每个人都会在爱情里跌跌撞撞，但每一次碰撞都能让人成长。梁静茹特别开放歌迷点歌，演唱「失忆」、「三吋日光」等歌。她在尾声被歌迷感动到眼眶泛泪，并在演唱「勇气」之前表示，这次的眼泪是感动的眼泪，也是歌迷给的能量，希望每个人都可以勇往直前。 （编辑：张雅净）1130526演唱会梁静茹演唱会惊喜开放点歌献唱「勇气」鼓励歌迷2024/05/26 22:07庆15周年来台巡演日女团私立惠比寿中学点菜小笼包2024 /05/21 22:10杜德伟嗨唱「脱掉」剩热裤与歌迷相约唱到80岁2024/05/18 22:35]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E6%A2%81%E9%9D%9C%E8%8C%B9%E6%BC%94%E5%94%B1%E6%9C%83%E9%A9%9A%E5%96%9C%E9%96%8B%E6%94%BE%E9%BB%9E%E6%AD%8C-%E7%8D%BB%E5%94%B1-%E5%8B%87%E6%B0%A3-%E9%BC%93%E5%8B%B5%E6%AD%8C%E8%BF%B7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:07:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列谈论恢复交换谈判的“新努力”，但哈马斯否认</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/26/AJ-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%B0%88%E8%AE%BA%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E8%B0%88%E5%88%A4%E7%9A%84-%E6%96%B0%E5%8A%AA%E5%8A%9B-%E4%BD%86%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%90%A6%E8%AE%A4.html</link>
      <description><![CDATA[今天上午，以色列公共广播公司（Kan）援引以色列官员的话说，关于加沙地带囚犯的“新一轮”谈判“正处于初始阶段，是否有继续谈判的基础稍后就会公布”。 “瓦拉”(Walla)网站援引一名以色列官员的话报道称，战争委员会将于今晚开会讨论交换协议的谈判。阅读更多 俄乌战争：第821天关键事件列表由于担心与大陆发生战争，台湾民众做好防灾准备以色列对加沙战争的今日发展：哈马斯武装派别向特拉维夫发射火箭弹以色列对加沙战争的今日发展：尽管国际法院下令 但袭击仍在加剧 以色列第12频道还援引以色列一位知名官员的话说，“新”交换协议讨论的目标是为达成协议和持续冷静的提议奠定基础。 昨天，周六，该频道援引官员的话称，特拉维夫准备在交换协议讨论的框架内讨论加沙保持持续平静的可能性。 斯莫特里赫的评论 另一方面，《今日以色列》网站援引安全官员的话说，预计谈判将在“未来几天”恢复，而且很可能在卡塔尔举行。 官员们强调，“即使停止战争的大纲达成一致，以色列也会在必要时恢复战争”，并指出，谈判期间，拉法和加沙地带北部的战斗将继续进行，直至协议签署。 以色列财政部长比撒列·斯莫特里赫在评论为让谈判列车重回第一轨所做的努力时表示，“再次派出谈判代表团是一个错误”。 恢复谈判 昨天，美国新闻网站Axios援引以色列官员的话称，会议决定在埃及和卡塔尔调解人牵头、美国积极参与下，根据新提案“下周”恢复谈判。 该网站补充道，以色列情报局（摩萨德）局长大卫·巴尼亚在巴黎会见中央情报局局长威廉·伯恩斯和卡塔尔首相兼外交大臣谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜勒·拉赫曼·阿勒萨尼后返回以色列。 以色列官员透露，三名官员在法国首都讨论了允许恢复释放加沙被拘留者谈判的方案。 另一方面，美国哥伦比亚广播公司网络援引乔·拜登总统政府一位官员的话称，恢复交流谈判取得“进展”，接触仍在继续，华盛顿正在与埃及和卡塔尔调解人密切合作。 哈马斯否认 伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人奥萨马·哈姆丹否认该运动从调解人处收到任何有关恢复交换协议和加沙停火谈判的谈话。 哈姆丹在给半岛电视台的一份声明中认为，今天有关新谈判的讨论“并不严肃”。 他还强调，以色列的任何提议都不可信任，鉴于该运动已批准调解员先前提出的文件，因此无需进行新的谈判。 他还认为，现在的首要任务是执行国际法院的裁决，并由美国总统宣布愿意迫使以色列这样做。 哈马斯政治局委员伊扎特·里什克则表示：“我们没有收到调解员关于恢复谈判的任何信息。” 里什克在一份声明中补充说，“永久停止对整个加沙地带的侵略，而不仅仅是拉法，这就是我们人民所等待的。” 他指出，（以色列总理）“本雅明·内塔尼亚胡杀害囚犯，不关心他们或他们的家人，并且不厌其烦地逃避并给人留下他对他们感兴趣的错误印象，以便赢得更多时间继续侵略”加沙。 以色列警察与要求推翻内塔尼亚胡的示威者在特拉维夫发生冲突 (半岛电视台) 示威 以色列谈论恢复谈判的新努力之际，国内示威活动仍在继续，要求达成新的交换协议，以释放加沙的被拘留者。 特拉维夫、耶路撒冷等城市爆发了示威活动，示威者举起横幅，要求内塔尼亚胡立即停止战争并立即释放囚犯。 在内塔尼亚胡位于凯撒利亚和海法的私人住宅外，反政府抗议活动仍在继续。 以色列囚犯家属表示，军事压力并没有改变哈马斯释放被拘留者的条件。 在特拉维夫举行的新闻发布会上，这些家庭要求立即结束战争并达成交换协议，因为这是释放孩子的唯一途径。他们表示，内塔尼亚胡政府在消灭哈马斯的同时遣返被绑架人员的做法已经证明是失败的。 与此同时，哈马斯运动的军事分支卡桑旅昨天周六发布了一段视频剪辑，它在其中对囚犯家属表示：“以色列军队奉内塔尼亚胡之命，侮辱了生者和死者的尊严，时间已经不多了。” 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/26/AJ-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%B0%88%E8%AE%BA%E6%81%A2%E5%A4%8D%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E8%B0%88%E5%88%A4%E7%9A%84-%E6%96%B0%E5%8A%AA%E5%8A%9B-%E4%BD%86%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%90%A6%E8%AE%A4.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辉达执行长黄仁勋抵台 6/2台大主题演讲</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E8%BC%9D%E9%81%94%E5%9F%B7%E8%A1%8C%E9%95%B7%E9%BB%83%E4%BB%81%E5%8B%B3%E6%8A%B5%E5%8F%B0-6-2%E5%8F%B0%E5%A4%A7%E4%B8%BB%E9%A1%8C%E6%BC%94%E8%AC%9B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者钟荣峰台北26日电）辉达（NVIDIA）执行长黄仁勋甫为美国职棒奥克兰运动家队「旧金山台湾日」，献上人生开球处女秀，随即马不停蹄搭机来台，有媒体拍摄到他与妻子Lori Huang，今天现身松山机场。辉达公关公司表示，黄仁勋来台公开行程是6月2日，在台大体育馆主题演讲，分享人工智慧时代如何带动全球新产业革命的发展；黄仁勋还将在6月4日，与媒体交流。黄仁勋去年于台北国际电脑展期间，接连为华硕、技嘉、广达旗下云达等伙伴站台，这次来台是否再度现身伙伴摊位，备受关注。 （编辑：翟思嘉）1130526黄仁勋美职旧金山台湾日 黄仁勋穿93号球衣开球象征辉达创办年分受惠AI浪潮 黄仁勋身价飙2.9兆元]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E8%BC%9D%E9%81%94%E5%9F%B7%E8%A1%8C%E9%95%B7%E9%BB%83%E4%BB%81%E5%8B%B3%E6%8A%B5%E5%8F%B0-6-2%E5%8F%B0%E5%A4%A7%E4%B8%BB%E9%A1%8C%E6%BC%94%E8%AC%9B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德盼体谅表态艺人 学者：温暖回应具总统高度</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7%E7%9B%BC%E9%AB%94%E8%AB%92%E8%A1%A8%E6%85%8B%E8%97%9D%E4%BA%BA-%E5%AD%B8%E8%80%85-%E6%BA%AB%E6%9A%96%E5%9B%9E%E6%87%89%E5%85%B7%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E9%AB%98%E5%BA%A6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北26日电）总统赖清德今天针对台湾艺人在中国被迫表态指出，讲什么是一回事，重要的是他们内心想法，盼大家体谅。学者今天说，赖总统以一个温暖的方式包装这件事，他相当肯定赖清德以总统的高度发表这样的谈话。总统赖清德520上任后，许多台湾艺人做出政治表态。五月天24日晚间在北京开演唱会时，主唱阿信提到「我们中国人」，歌手「信」（苏见信）更在微博发文「我一直都是支持统一的啊」。总统赖清德今天接受媒体联访表示，台湾文化工作者在中国被迫表态，讲什么是一回事，重要的是他们内心想法，盼大家体谅。对此，东吴大学政治学系助理教授陈方隅受访时表示，赖总统释出非常大的善意，并以一个温暖方式包装这件事；面对中共强迫台湾接受统一与一中原则，赖总统以柔性方式回应，也是一种试探，不可能整天都扮黑脸，是一种回应策略，以总统高度发表这样的谈话，他给予肯定。他指出，艺人被迫表态，源头就是中共的恐吓，而中共长期以来一贯手法，就是逼迫不只是台湾、甚至是全世界的私人企业、商业公司等都必须表态，因此这件事要谴责的对象非常清楚，就是中国。对于有人恐不赞同赖总统的体谅说法，陈方隅表示，民主社会本来就是容纳多元声音，赖总统呼吁国人谅解，每个人心中也有各自判断，而艺人在选择去中国时、也自己做出选择；民众都可自行判断是否继续支持艺人，会有人不赞同赖总统说法、也是正常状况。陈方隅指出，他自己也是五月天的歌迷，路透社在大选前就已报导，中共施压台湾最受欢迎的团体表态，五月天就是其中一个，而五月天最后在选前没有表态，现在才表态的背后，其实是有很多复杂的因素在拉锯。他表示，中共的现实就是如此，台湾面对统战应该要有相对应的具体措施，无论是政策或论述，可让民众更了解中共统战的本质，以因应未来可能还会发生的事情。至于马英九基金会执行长萧旭岑说「自称我们中国人有何不对」。陈方隅指出，认同自己是中国人、中华民族，必须是在没有胁迫的状况下说出来，赖总统的谈话是针对「被迫讲」的情况下，要理解、要体谅，五月天是被迫讲的。 （编辑：林克伦）1130526赖清德民进党地方主委出炉派系战场移至7月全代会美国众院外委会主席麦考尔访台赖总统27日接见陈方隅赖总统就职谈两岸学者：有为有守展现实质诚意]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/26/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7%E7%9B%BC%E9%AB%94%E8%AB%92%E8%A1%A8%E6%85%8B%E8%97%9D%E4%BA%BA-%E5%AD%B8%E8%80%85-%E6%BA%AB%E6%9A%96%E5%9B%9E%E6%87%89%E5%85%B7%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E9%AB%98%E5%BA%A6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>