<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 12:50:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>布林肯指责北京帮助俄罗斯重振国防工业</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/19/DW-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E6%8C%87%E8%B4%A3%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E9%87%8D%E6%8C%AF%E5%9B%BD%E9%98%B2%E5%B7%A5%E4%B8%9A.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-19T11:59:37.055ZG7国集团外长在意大利的Capri举行会议（德国之声中文网）华盛顿方面表示，鉴于俄罗斯目前在乌克兰取得的军事进展，欧洲各国应进一步向中国施压，要求北京减少对俄罗斯的军事支持。一名美国外交官对法新社透露，美国国务卿布林肯周三抵达意大利度假胜地卡普里岛后，在七国集团一次专门讨论俄罗斯侵乌战争的工作会议上表达了他对中俄军事合作的担忧。 一名要求匿名的美国高级官员对媒体表示，中国提供的支持，已经令俄罗斯具备了对整个欧洲构成威胁的能力。他表示：“通过设立工业基地，俄罗斯生产装备和弹药的能力得到了提升，今后这种能力将得到怎样的发展，尤为值得关注。”这位官员表示，中国对俄罗斯提供支持所构成的挑战，已经引起越来越高的警惕，七国外长会议闭幕公报上应当对此有所表述。华盛顿为北京划定的红线是，不得为俄罗斯的侵乌战争提供武器。迄今为止，华盛顿也并未出具北京超越这一红线的证据。但一段时间以来，美国在频繁谴责中国在对莫斯科提供幕后支持。下周，美国国务卿布林肯将访问北京，一般认为，北京对俄罗斯的支持届时将成为议题之一。上周二，德国总理肖尔茨在北京同中国党和国家领导人习近平举行会晤上，俄乌战争也是主要议题之一。肖尔茨敦促中方发挥对俄罗斯的影响力，停止对乌克兰的军事行动。此前，美国总统拜登同习近平通电话时，也谈及中方对俄罗斯的军事支持。上周，一名美国高级官员表示，中国正在帮助俄罗斯开展“苏联解体后最为雄心勃勃的军备扩张，扩张速度之快超出了侵乌战争爆发时我们最初的设想。”美国方面宣称，根据相关的调查结果，中国在诸多领域对俄罗斯提供帮助，其中包括联合生产无人机，提升天基能力以及对俄罗斯出口生产弹道导弹的必需材料等等。欧盟官员呼吁西方不要松懈对乌克兰的支援一名要求匿名的美国高级官员对法新社表示，俄罗斯发动侵乌战争后，其国防工业曾一度陷入困境，而中国目前则在重新提振俄罗斯国防工业方面扮演着核心角色。华盛顿表示，2023年第三季度，俄罗斯总共进口了价值九亿美元的机械设备，其中70%来自中国，这些设备很有可能被用来制造弹道导弹。美国官员还表示，去年俄罗斯进口的微电子部件中有90%来自中国，这些微电子部件则可能被用于导弹、坦克和飞机。欧盟委员会执行副主席东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis）周四也表示，欧盟也发现了中国向俄罗斯提供武器组件的迹象。东布罗夫斯基表示，如果西方国家支持乌克兰的决心有所松懈，中国则有可能会提高支持俄罗斯的力度。东布罗夫斯基斯：中国对俄贸易的最新迹象令人不安。东布罗夫斯基斯表示，中国向俄罗斯出口相关物资的最新迹象令欧盟极度不安。“我们发现，中国总体持观望态度，并希望从当前形势中获益。但令人遗憾的是，最近有迹象显示，中国也在向俄罗斯出口各类相关的组件。”他表示，中国对俄出口的这些物资均属于军民两用，而并非致命性武器。但此举也显示出，西方国家在制裁俄罗斯以及支持乌克兰方面表现出团结精神是何等的重要。中国外交部发言人表示，中国在俄乌战争中保持中立，但中俄之间的正常贸易不应受到干扰和限制。(法新社，路透社）  © 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/19/DW-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E6%8C%87%E8%B4%A3%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E9%87%8D%E6%8C%AF%E5%9B%BD%E9%98%B2%E5%B7%A5%E4%B8%9A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 12:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈泽铭称内地部委充分肯定律师会于重大法律议题秉持中立专业原则</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E9%99%B3%E6%BE%A4%E9%8A%98%E7%A8%B1%E5%85%A7%E5%9C%B0%E9%83%A8%E5%A7%94%E5%85%85%E5%88%86%E8%82%AF%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E5%B8%AB%E6%9C%83%E6%96%BC%E9%87%8D%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%BE%8B%E8%AD%B0%E9%A1%8C%E7%A7%89%E6%8C%81%E4%B8%AD%E7%AB%8B%E5%B0%88%E6%A5%AD%E5%8E%9F%E5%89%87.html</link>
      <description><![CDATA[香港律师会理事会结束访问北京四日行程，会长陈泽铭总结时表示，期间拜访了12个部委及机构，并与相关部委领导谈及基本法23条立法事宜。他表示，对方充分肯定律师会在一些重大法律议题，秉持中立及专业原则，在23条立法上，律师会从法律角度分析，以简单明白语言向本港及国际社会，从法理上作出解说。陈泽铭说，律师会明白维护国家安全及保障自由并非零和游戏，有信心在本港司法独立制度下，在维护国家安全及保障人权自由是可以取得平衡，部委亦认同律师会在咨询期间提交专业意见，充分肯定律师会在维护法治方面的贡献。他表示，中央领导人指出，本港完成立法后，应该展开法治新篇章，寄语律师会紧守岗位，秉持法治原则，保障一国两制行稳致远，并勉励本港法律界同人，继续在法治上发挥作用及贡献。陈泽铭说，与部委及领导会面时提及问题很广泛，在维护国家安全条例实施后，后续是如何解说，他认为香港的法例与英国、美国差不多，部分内容更加是引用英国做法，日后应注意香港往后发展，如何融入国家发展大局，帮助香港及配合国家整体发展。另外，陈泽铭说，今年访问首次拜访国家体育总局、北京证券交易所及中国证监会，他相信香港将合办全运会，律师会可发挥专长，就涉及体育的相关争议作出仲裁服务，协助国家长远发展，在国家企业走出去及企业上市时所面对问题，亦可提出专业意见及协助。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E9%99%B3%E6%BE%A4%E9%8A%98%E7%A8%B1%E5%85%A7%E5%9C%B0%E9%83%A8%E5%A7%94%E5%85%85%E5%88%86%E8%82%AF%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E5%B8%AB%E6%9C%83%E6%96%BC%E9%87%8D%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%BE%8B%E8%AD%B0%E9%A1%8C%E7%A7%89%E6%8C%81%E4%B8%AD%E7%AB%8B%E5%B0%88%E6%A5%AD%E5%8E%9F%E5%89%87.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 12:06:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选管会倡选举日翌日保留中小学假期　幼稚园可弹性按校本安排</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E9%81%B8%E7%AE%A1%E6%9C%83%E5%80%A1%E9%81%B8%E8%88%89%E6%97%A5%E7%BF%8C%E6%97%A5%E4%BF%9D%E7%95%99%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E5%81%87%E6%9C%9F-%E5%B9%BC%E7%A8%9A%E5%9C%92%E5%8F%AF%E5%BD%88%E6%80%A7%E6%8C%89%E6%A0%A1%E6%9C%AC%E5%AE%89%E6%8E%92.html</link>
      <description><![CDATA[选举管理委员会就去年区议会选举发布报告书，提到有意见认为划一规定全港学校在选举日翌日订为学校假期，或会令部分家长趁长假期离港外游，令投票率下降。不过选管会认为，选举日翌日订为学校假期有其必要性，建议主要选举保留选举日翌日订为中学及小学假期，至于幼稚园及幼儿中心，则没有必要硬性规定，可弹性按校本及实际情况合适安排。选管会报告指出，选举日翌日订为学校假期可确保设于学校的投票及点票站于同一场地完成点票程序，工作人员无需因要赶及于早上6时前交还场地而迁往后备点票站，可以避免运送选票及物资往后备点票站过程中涉及的时间和风险，免点票程序受延误；另一方面有关安排亦可减低对学校运作的影响，令学校可预先计划日程，有助鼓励学校借出校舍配合选举。选管会建议，若按照现行安排，即所有学校把选举日翌日订为学校假期，则未有被借用校舍作为投票及点票站的学校，可因应其校本情况作弹性安排，例如选择于选举日及翌日的长假期内为学生举办合适的课外活动。选管会留意到，幼稚园及幼稚园暨幼儿中心校舍较小，较少机会用作投票站及或点票站。在是次选举中，只有约20间幼稚园及幼稚园暨幼儿中心用作票站，约占全港约1010间幼稚园的2%。因此当局没有必要硬性规定主要选举日翌日订为幼稚园及幼稚园暨幼儿中心的学校假期。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E9%81%B8%E7%AE%A1%E6%9C%83%E5%80%A1%E9%81%B8%E8%88%89%E6%97%A5%E7%BF%8C%E6%97%A5%E4%BF%9D%E7%95%99%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E5%AD%B8%E5%81%87%E6%9C%9F-%E5%B9%BC%E7%A8%9A%E5%9C%92%E5%8F%AF%E5%BD%88%E6%80%A7%E6%8C%89%E6%A0%A1%E6%9C%AC%E5%AE%89%E6%8E%92.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:49:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港大首阶段游客分流5月生效　将密切监察措施成效</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E9%A6%96%E9%9A%8E%E6%AE%B5%E9%81%8A%E5%AE%A2%E5%88%86%E6%B5%815%E6%9C%88%E7%94%9F%E6%95%88-%E5%B0%87%E5%AF%86%E5%88%87%E7%9B%A3%E5%AF%9F%E6%8E%AA%E6%96%BD%E6%88%90%E6%95%88.html</link>
      <description><![CDATA[香港大学首阶段游客分流措施将于5月1日生效。星期一至星期六上午8时至下午6时30分期间参观校园的游客，须提前在港大网上登记平台使用真实姓名和电邮地址预约，预约成功后，将获得入场二维码，并须通过指定地点进出港大校园。每节参观时段为两小时，并设有名额上限。其他时段和在公众假期到访的游客不需提前预约，获邀人士、核准服务提供者和社区用户进入港大校园的安排就维持不变。港大表示，将密切监察措施成效，调整参观时段安排及名额。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E9%A6%96%E9%9A%8E%E6%AE%B5%E9%81%8A%E5%AE%A2%E5%88%86%E6%B5%815%E6%9C%88%E7%94%9F%E6%95%88-%E5%B0%87%E5%AF%86%E5%88%87%E7%9B%A3%E5%AF%9F%E6%8E%AA%E6%96%BD%E6%88%90%E6%95%88.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:47:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港交所欢迎中证监支持香港资本市场举措　可增加流动性</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E6%B8%AF%E4%BA%A4%E6%89%80%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E4%B8%AD%E8%AD%89%E7%9B%A3%E6%94%AF%E6%8C%81%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%B3%87%E6%9C%AC%E5%B8%82%E5%A0%B4%E8%88%89%E6%8E%AA-%E5%8F%AF%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E6%B5%81%E5%8B%95%E6%80%A7.html</link>
      <description><![CDATA[中国证监会公布5项资本市场对港合作措施。港交所行政总裁陈翊庭表示，非常欢迎中证监支持香港资本市场发展的举措，指出将为国内和国际投资者提供更多投资选择，为香港市场带来更多流动性，进一步提升香港作为国际金融中心的竞争力。她表示，将继续与内地合作伙伴和监管机构紧密合作，为举措顺利推出做好准备工作。港交所表示，与上海证券交易所、深圳证券交易所，已就扩大沪深港通合资格ETF范围达成共识，由公告起至优化措施正式实施，预计需要3个月左右时间准备，正式实施时间将另行公告。今次沪深港通ETF标的扩大主要包含两个方面，包括降低ETF资产规模要求、下调跟踪标的指数的权重占比要求。根据交易所通告，北向交易买卖中ETF的资格准则，可买入及卖出，最近6个月日均资产规模，由不低于15亿元人民币，调整至不低于5亿元人民币；跟踪标的指数中，上交所和深交所上市股票权重总占比，由目前不低于90%，调整至不低于60%。沪股通和深股通股票权重总占比，由不低于80%调低至不低于60%。南向交易买卖中，可买入及卖出，近6个月的日均资产规模，由不低于17亿港元，调整至不低于5.5亿港元；跟踪标的指数中，联交所上市股票权重占比，由不低于90%，调整至不低于60%；港股通股票权重占比，扩至所有跟踪的标的指数不低于60%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E6%B8%AF%E4%BA%A4%E6%89%80%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E4%B8%AD%E8%AD%89%E7%9B%A3%E6%94%AF%E6%8C%81%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%B3%87%E6%9C%AC%E5%B8%82%E5%A0%B4%E8%88%89%E6%8E%AA-%E5%8F%AF%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E6%B5%81%E5%8B%95%E6%80%A7.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:46:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府热烈欢迎中证监公布5项资本市场对港合作措施</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%86%B1%E7%83%88%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E4%B8%AD%E8%AD%89%E7%9B%A3%E5%85%AC%E5%B8%835%E9%A0%85%E8%B3%87%E6%9C%AC%E5%B8%82%E5%A0%B4%E5%B0%8D%E6%B8%AF%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%8E%AA%E6%96%BD.html</link>
      <description><![CDATA[香港特区政府热烈欢迎中国证监会宣布，将推动拓展内地与香港资本市场互联互通一系列措施，对中央对香港坚实支持表示衷心感谢。有关措施包括放宽沪深港通下股票交易所买卖基金（ETF）的合资格产品范围、将房地产投资信托基金（REITs）纳入沪深港通、支持人民币股票交易柜台纳入港股通、优化基金互认安排，以及支持内地行业龙头企业赴香港上市。行政长官李家超说，今日公布的措施是支持香港金融市场进一步发展重要举措，增加具吸引力投资产品，为境内外投资者提供更多投资机会，巩固香港作为离岸人民币业务中心的地位，显示国家对提升香港国际金融中心地位的坚实支持，充分体现国家是香港金融业发展的最大后盾。财政司司长陈茂波表示，各项互联互通扩容措施将进一步增强香港连通中外资本市场的重要角色。国家支持行业龙头企业来港上市，将有利香港新股市场，亦带动二级市场的发展。他提到，将与相关部委和机构紧密联系，尽早落实有关措施，并全速推进相关配套工作，包括豁免房地产投资信托基金的单位转让印花税、延长开放式基金型公司及房地产投资信托基金资助计划、优化集体投资计划及房地产投资信托基金的规管制度等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%86%B1%E7%83%88%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E4%B8%AD%E8%AD%89%E7%9B%A3%E5%85%AC%E5%B8%835%E9%A0%85%E8%B3%87%E6%9C%AC%E5%B8%82%E5%A0%B4%E5%B0%8D%E6%B8%AF%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%8E%AA%E6%96%BD.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:46:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>休班警驾车失控撞伤人后怂恿伤者不报警　妨碍司法公正罪成还押</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E4%BC%91%E7%8F%AD%E8%AD%A6%E9%A7%95%E8%BB%8A%E5%A4%B1%E6%8E%A7%E6%92%9E%E5%82%B7%E4%BA%BA%E5%BE%8C%E6%85%AB%E6%81%BF%E5%82%B7%E8%80%85%E4%B8%8D%E5%A0%B1%E8%AD%A6-%E5%A6%A8%E7%A4%99%E5%8F%B8%E6%B3%95%E5%85%AC%E6%AD%A3%E7%BD%AA%E6%88%90%E9%82%84%E6%8A%BC.html</link>
      <description><![CDATA[一名休班警员前年5月在长沙湾驾驶一辆电动车时怀疑失控，铲上行人路撞伤途人，其后涉嫌怂恿伤者不要报警。被告早前承认醉驾、危险驾驶引致他人身体受严重伤害及使用残缺车辆罪，否认妨碍司法公正罪受审，今日在暂代区院的西九龙裁判法院被裁定罪名成立，押后至本月25日判刑，被告需还押。 27岁被告何家荣现已被停职。法官严舜仪裁决指，事主证供与行车记录仪一致，包括被告下车后看见事主坐在地上，以及事主叫被告报警时，被告即使有手机在手也没有报警，把玩手机，不停说「唔好意思」，又反问可否不报警，唯一不可抗拒的推论是被告根本无意报警。法官又指，被告多次请求事主不要报警，又以金钱怂恿和诱使伤者。而当他看到事主希望报案，尽快接受治疗的坚决态度后，在等候救护车期间仍游说事主，不要向警方提及被自己驾车撞伤，裁定控方已在毫无任何合理疑点下成功举证被告，被告妨碍司法公正罪罪成。辩方代表大律师求情指，本案较同类型案件温和，期望法庭能酌情在总刑期上判处某些控罪同期执行，又呈上警队嘉许信、亲友求情信及过往做义工的相关资料。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E4%BC%91%E7%8F%AD%E8%AD%A6%E9%A7%95%E8%BB%8A%E5%A4%B1%E6%8E%A7%E6%92%9E%E5%82%B7%E4%BA%BA%E5%BE%8C%E6%85%AB%E6%81%BF%E5%82%B7%E8%80%85%E4%B8%8D%E5%A0%B1%E8%AD%A6-%E5%A6%A8%E7%A4%99%E5%8F%B8%E6%B3%95%E5%85%AC%E6%AD%A3%E7%BD%AA%E6%88%90%E9%82%84%E6%8A%BC.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:44:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐贺目达原驻地“鱼鹰”运输机复飞</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/19/KYODO-%E4%BD%90%E8%B4%BA%E7%9B%AE%E8%BE%BE%E5%8E%9F%E9%A9%BB%E5%9C%B0-%E9%B1%BC%E9%B9%B0-%E8%BF%90%E8%BE%93%E6%9C%BA%E5%A4%8D%E9%A3%9E.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月19日电】美空军CV-22“鱼鹰”运输机在鹿儿岛县屋久岛近海坠机后一直留在陆上自卫队目达原驻地（佐贺县吉野里町）的1架陆自V-22“鱼鹰”运输机，于19日上午10点半左右起飞。在驻地周边市区上空飞行约1小时后返回。据九州防卫局透露，该架V-22将于20日飞往熊本县的高游原分屯地。 该飞机在坠机事故前一天的去年11月28日飞抵目达原驻地，参加驻地开放活动。 V-22目前临时部署在木更津驻地（千叶县），期限为2025年7月。根据计划，位于佐贺市的佐贺驻地（暂定名）将部署17架，此外还有约50架直升机也计划从目达原驻地转移至佐贺驻地。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/19/KYODO-%E4%BD%90%E8%B4%BA%E7%9B%AE%E8%BE%BE%E5%8E%9F%E9%A9%BB%E5%9C%B0-%E9%B1%BC%E9%B9%B0-%E8%BF%90%E8%BE%93%E6%9C%BA%E5%A4%8D%E9%A3%9E.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡弹性工作原则12月上路 劳工有权要求周休3日</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/19/CNA-%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E5%BD%88%E6%80%A7%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%8E%9F%E5%89%8712%E6%9C%88%E4%B8%8A%E8%B7%AF-%E5%8B%9E%E5%B7%A5%E6%9C%89%E6%AC%8A%E8%A6%81%E6%B1%82%E9%80%B1%E4%BC%913%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄自强吉隆坡19日专电）新加坡最近宣布从12月起实施弹性工作指导原则，这项原则虽无法律拘束力，但对劳工无疑是一大利多，届时将可向雇主申请远端工作或每周工作改为4天等工作型态。这项15日公布的弹性工作指导原则于12月1日生效，并将适用所有劳工，劳工可以申请适用增加居家办公天数、弹性办公地点，以及每周工作4天的周休3日（four-day workweek）等模式。这项新措施意欲减缓劳动市场紧绷压力，吸纳更多优秀人才到新加坡就业。新加坡被视为东协国家小红点，也是欧美企业在东南亚总部所在，这项由新加坡政府、企业与劳工共同发起并完成的弹性工作方案，对汇聚人才有莫大诱因。 ●弹性工作准则缓解劳动力市场紧绷新加坡教育部兼人力部政务部长颜晓芳解释，这项弹性工作指导原则不仅让更多星国企业留住人才，也缓解劳动力市场紧绷与劳动人口老化等问题，更重要的是让新加坡拥有更好的劳动力，鼓励想在新加坡就业的劳动人口。星国上班族说，这项弹性工作指导原则推动关键在于业者能否配合，因此能否获得雇主支持非常重要，部分行业的工作型态可能不适用弹性工时，或每周工作4天的周休3日模式等，且需有相关配套措施，不要仓促上路，因此新制施行势必仍有一段适应期。 ●雇主针对弹性工作指导原则设立标准流程根据新推弹性工作指导原则，劳工不仅有弹性工时、弹性工作量与弹性地点。劳工可以向雇主提出在办公室以外地点办公，诸如居家办公，尤其当工作总时数与工作量不变前提下，劳工可以选择灵活工作时间。雇主虽要尽量满足劳工要求，也要维持生产力，但劳工也需要了解当根据新制提出要求时，需评估是否会影响工作效率、工作量。值得注意的是，据星马媒体报导，雇主需要针对弹性工时安排设立标准流程，诸如劳工可以透过电子邮件申请，雇主要在2个月内对劳工申请做出准驳决定，另要提供拒绝申请的理由。颜晓芳说，以新加坡目前情况来说，立法规范并不是最佳的作法，应以持续渐进方式，鼓励劳资双方可以推动安排灵活工作准则。 ●企业主新兴挑战：变与不变不乏有与新加坡贸易往来的大马业者私下说，根据弹性工作指导原则，所有的企业都要有一套标准作业流程（SOP），借以因应劳工提出弹性工时申请，从目前所获资讯观察，这套弹性工作指导原则范围很大，周休3日仅为其一，企业更要考量的是营运成本、生产效率，否则将不利企业整体发展，尤其会对部分仍处于传统产业的企业主造成不小挑战。另外，新加坡媒体报导，新加坡中小企业商会会长洪煜建议企业主应灵活思考应变，诸如改变聘雇策略，雇用原本就希望短期工作的人力，以扩大聘雇劳工范围。他认为，部分中小型企业或人力不足，一时难以因应所有劳工申请，因此企业要思考如何在新制下仍保有营运优势。另有不愿具名的台商说，新加坡疫情过后劳动力市场紧绷，这项新制推出的确是基于新加坡长远发展考量，具有吸纳优秀劳工等条件；而有意利用新加坡地理位置优势发展的企业，必须要与时俱进，不能在变与不变之间徘徊，否则将丧失立足新加坡竞争性。 ●新加坡弹性工作指导原则大马劳工利多新加坡邻近马来西亚，尤其是位于南马新山有大批大马人每天越过新柔长堤到新加坡工作，弹性工作指导原则新制一旦施行，对大马每天往返新山到新加坡工作的「越堤族」（上班族）来说，的确是一项利多。一名大马「越堤族」告诉中央社记者，「越堤族」每天起早赶晚的「辛苦」可能只有星马地区的人能够感同身受，新柔长堤在交通尖锋时段寸步难行，塞车非常严重，很多人被迫放弃开车改以步行方式越过长堤通关入境新加坡。这名「越堤族」认为，如果能以居家办公、弹性工时或所谓周休3日模式，将能省却庞大交通成本，有利工作效率提升，何况目前已进入后疫情时代，应鼓励这种新制推行，无需绑在办公室8小时，如果让劳工有更弹性选择，对企业与劳工都是双赢。 （编辑：陈惠珍）1130419]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/19/CNA-%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E5%BD%88%E6%80%A7%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%8E%9F%E5%89%8712%E6%9C%88%E4%B8%8A%E8%B7%AF-%E5%8B%9E%E5%B7%A5%E6%9C%89%E6%AC%8A%E8%A6%81%E6%B1%82%E9%80%B1%E4%BC%913%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部：中美合作单位筹备力争明年一对大熊猫落户三藩市动物园</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%96%AE%E4%BD%8D%E7%B1%8C%E5%82%99%E5%8A%9B%E7%88%AD%E6%98%8E%E5%B9%B4%E4%B8%80%E5%B0%8D%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E8%90%BD%E6%88%B6%E4%B8%89%E8%97%A9%E5%B8%82%E5%8B%95%E7%89%A9%E5%9C%92.html</link>
      <description><![CDATA[中国野生动物保护协会与美国三藩市动物园签署《大熊猫国际保护合作意向书》。外交部发言人林剑表示，据了解，双方合作单位将推进各项筹备工作，力争2025年一对大熊猫落户三藩市动物园。他指出，大熊猫不仅是中国的「国宝」，也深受世界各国人民的欢迎和喜爱，是友谊的使者和桥梁。据悉，今次合作研究将继续充分发挥中美双方的集体智慧、资源叠加和知识分享的优势，进一步提高濒危物种和生物多样性保护的能力和水平，为增进两国人民友谊作出积极的贡献。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%96%AE%E4%BD%8D%E7%B1%8C%E5%82%99%E5%8A%9B%E7%88%AD%E6%98%8E%E5%B9%B4%E4%B8%80%E5%B0%8D%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E8%90%BD%E6%88%B6%E4%B8%89%E8%97%A9%E5%B8%82%E5%8B%95%E7%89%A9%E5%9C%92.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防卫省拟在奄美开采用于边野古填海的沙土</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/19/KYODO-%E9%98%B2%E5%8D%AB%E7%9C%81%E6%8B%9F%E5%9C%A8%E5%A5%84%E7%BE%8E%E5%BC%80%E9%87%87%E7%94%A8%E4%BA%8E%E8%BE%B9%E9%87%8E%E5%8F%A4%E5%A1%AB%E6%B5%B7%E7%9A%84%E6%B2%99%E5%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月19日电】18日采访日本政府相关人士获悉，围绕美军普天间机场（冲绳县宜野湾市）搬迁至名护市边野古，防卫省正探讨使用在鹿儿岛县奄美大岛开采的沙土进行松软地基遍布的大浦湾一侧填海造地。最快计划明年初开始搬入。目前投入的是县内沙土，但正处于日渐不足的状态，确保新的供应地成为了课题。 有关沙土问题，政府2020年把曾是冲绳战役激战地的冲绳本岛南部定为采集候选地。这招致了冲绳民众的反弹，理由是有可能使用混有遗骨的沙土。据分析从奄美供应也有避免指责的意图。 冲绳县2015年施行了限制从县外搬入的条例。该条例旨在防止特定外来生物混进沙土侵入县内。县方可以在采集地等展开调查，若认定混入，知事可以建议中止搬入及使用。 冲绳战役中，日美双方共约20万人死亡，其中包括估计约达9.4万人的平民。此前已收集超过18.5万具遗骨，而以本岛南部为中心逾2000具遗骨没有找到，有意见指出从南部采集是“对战殁者的亵渎”。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/19/KYODO-%E9%98%B2%E5%8D%AB%E7%9C%81%E6%8B%9F%E5%9C%A8%E5%A5%84%E7%BE%8E%E5%BC%80%E9%87%87%E7%94%A8%E4%BA%8E%E8%BE%B9%E9%87%8E%E5%8F%A4%E5%A1%AB%E6%B5%B7%E7%9A%84%E6%B2%99%E5%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当局拟适度放宽合资格股票ETF平均资产管理规模要求</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%93%AC%E9%81%A9%E5%BA%A6%E6%94%BE%E5%AF%AC%E5%90%88%E8%B3%87%E6%A0%BC%E8%82%A1%E7%A5%A8etf%E5%B9%B3%E5%9D%87%E8%B3%87%E7%94%A2%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E8%A6%81%E6%B1%82.html</link>
      <description><![CDATA[中国证监会公布5项资本市场对港合作措施，包括放宽沪深港通下股票ETF合资格产品范围。当局指，在两地证监会指导下，沪深港交易所已达成共识，拟适度放宽合资格股票ETF的平均资产管理规模要求，降低南向港股通ETF产品的港股权重和港股通股票权重要求，北向沪股通、深股通ETF产品做对等调整，支援香港国际资产管理中心建设。另外，当局将支持人民币股票交易柜台纳入港股通。中证监指，目前相关业务方案已初步达成共识，下一步双方将继续推进业务方案完善、规则修订、技术改造、投资者教育等各项准备工作，争取早日推出，助力人民币国际化。中证监又指，当局计划总体参照两地股票和ETF互联互通制度安排，将内地和香港合资格的REITs纳入沪深港通标的，进一步丰富沪深港通交易品种。在优化基金互认安排方面，拟推动适度放宽互认基金客地销售比例限制，允许香港互认基金投资管理职能，转授予与管理人同集团的海外资产管理机构，进一步优化基金互认安排，更好满足两地投资者多元化投资需求。中证监又指，将进一步加大和有关部门的沟通协调力度，支持符合条件的内地行业龙头企业赴港上市融资。当局表示，境外上市备案管理制度规则实施一年来，已有72家企业完成赴港首次公开发行备案，赴港上市融资管道畅通，有力支援内地企业利用两个市场、两种资源规范发展。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%93%AC%E9%81%A9%E5%BA%A6%E6%94%BE%E5%AF%AC%E5%90%88%E8%B3%87%E6%A0%BC%E8%82%A1%E7%A5%A8etf%E5%B9%B3%E5%9D%87%E8%B3%87%E7%94%A2%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E8%A6%81%E6%B1%82.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:11:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地上季FDI金额按年跌逾26%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E4%B8%8A%E5%AD%A3fdi%E9%87%91%E9%A1%8D%E6%8C%89%E5%B9%B4%E8%B7%8C%E9%80%BE26.html</link>
      <description><![CDATA[中国商务部公布，首季全国实际使用外资(FDI)金额近3017亿元人民币，按年跌逾26%，按季增长近42%。期内，德国、东盟对华投资分别增长48%及近6%。商务部表示，首季吸引外资按年下跌，受高基数影响，但FDI金额仍处于历史较高水平。期间，新设外资企业达1.2万家，按年增长约21%，延续去年较快增长趋势。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E4%B8%8A%E5%AD%A3fdi%E9%87%91%E9%A1%8D%E6%8C%89%E5%B9%B4%E8%B7%8C%E9%80%BE26.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:11:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球暖化海水升温 濒危物种儒艮面临存亡危机</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/19/CNA-%E5%85%A8%E7%90%83%E6%9A%96%E5%8C%96%E6%B5%B7%E6%B0%B4%E5%8D%87%E6%BA%AB-%E7%80%95%E5%8D%B1%E7%89%A9%E7%A8%AE%E5%84%92%E8%89%AE%E9%9D%A2%E8%87%A8%E5%AD%98%E4%BA%A1%E5%8D%B1%E6%A9%9F.html</link>
      <description><![CDATA[受到全球暖化影响，泰国南部安达曼海海域的海水升温，导致海草面积大量减少，进一步影响以海草为主食的濒危物种儒艮（图）。 （图取自Unsplash图库）（中央社记者吕欣憓曼谷19日专电）受到全球暖化影响，泰国南部安达曼海海域的海水升温，导致海草面积大量减少，进一步影响以海草为主食的濒危物种儒艮，儒艮被迫必须离开原有的栖息地寻找食物，甚至影响了儒艮的生存。泰国公视（Thai PBS）报导，根据泰国农业大学（Kasetsart University）渔业学院的一个研究小组和海草危机委员会的一份研究显示，受到全球暖化的影响，沿着董里府（Trang）、甲米府（Krabi）以及部分沙敦府（Satun）海岸线的安达曼海（Andaman Sea）海水温度上升，且潮水水位特别低。类似的现象也发生在攀牙府（Phang-nga）以及面对泰国湾（Gulf of Thailand）的达叻府（Trat）。海洋生物学家、泰国农业大学渔业学院副院长董恩（Thon Thamrongnawasawat）表示，海水温度上升会进而造成一种罕见的现象称为「蒸海草」，海草在这样的高温下无法生存，然而海草是儒艮的主食，这样的现象会迫使儒艮必须离开原有的栖息地以寻找新的食物来源。董恩表示这个问题短期内无法解决，因为全球暖化导致海水温度持续上升，政府正在思考如何复育海草。泰国南部外海安达曼海域是俗称海牛的儒艮栖息之地，但受到气候变迁以及海洋污染的影响，儒艮的数量逐年减少。以儒艮数量最多的董里府外海为例，海洋和海岸资源研究中心（Marine and Coastal Resources Research Centre of the Lower Andaman Sea）去年监测到194只儒艮，包括12对妈妈与宝宝的组合，今年却只监测到36只，只有1对妈妈与宝宝的组合。而儒艮大量减少的原因，专家认为是海草大量减少以及全球暖化进而改变了海洋生态。董里府外海拥有泰国最大面积的海草，科学家监测到6年前海草面积开始减少，且状况逐年恶化。 （编辑：周永捷）1130419延伸阅读红海珊瑚不减反增中山大学跨国研究供垦丁复育借镜亚马逊雨林最快2050年达生态系临界点恐释放已储存二氧化碳世界自然基金会：恐龙后最大灭绝10年内恐有超过百万物种消失生长近3.9亿年堪称植物界活化石全球最古老藻苔恐因气候危机绝种]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/19/CNA-%E5%85%A8%E7%90%83%E6%9A%96%E5%8C%96%E6%B5%B7%E6%B0%B4%E5%8D%87%E6%BA%AB-%E7%80%95%E5%8D%B1%E7%89%A9%E7%A8%AE%E5%84%92%E8%89%AE%E9%9D%A2%E8%87%A8%E5%AD%98%E4%BA%A1%E5%8D%B1%E6%A9%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军信息支援部队举行成立大会　习近平称要贯彻新时代强军思想</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E8%A7%A3%E6%94%BE%E8%BB%8D%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%94%AF%E6%8F%B4%E9%83%A8%E9%9A%8A%E8%88%89%E8%A1%8C%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%A4%A7%E6%9C%83-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E7%A8%B1%E8%A6%81%E8%B2%AB%E5%BE%B9%E6%96%B0%E6%99%82%E4%BB%A3%E5%BC%B7%E8%BB%8D%E6%80%9D%E6%83%B3.html</link>
      <description><![CDATA[解放军信息支援部队成立大会在北京举行，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平授予军旗，并致训词，代表党中央及中央军委向部队全体官兵，致以热烈祝贺。习近平强调，要贯彻新时代强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军，聚焦备战打仗，按照体系融合、全域支撑的战略要求，锐意进取，扎实工作，努力建设一支强大的现代化信息支援部队。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/19/RTHK-%E8%A7%A3%E6%94%BE%E8%BB%8D%E4%BF%A1%E6%81%AF%E6%94%AF%E6%8F%B4%E9%83%A8%E9%9A%8A%E8%88%89%E8%A1%8C%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%A4%A7%E6%9C%83-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E7%A8%B1%E8%A6%81%E8%B2%AB%E5%BE%B9%E6%96%B0%E6%99%82%E4%BB%A3%E5%BC%B7%E8%BB%8D%E6%80%9D%E6%83%B3.html</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:08:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>