<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 04:40:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国、卡塔尔和埃及称调解方将努力达成加沙停火协议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/17/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E5%8D%A1%E5%A1%94%E5%B0%94%E5%92%8C%E5%9F%83%E5%8F%8A%E7%A7%B0%E8%B0%83%E8%A7%A3%E6%96%B9%E5%B0%86%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E8%BE%BE%E6%88%90%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E5%8D%8F%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[美国、卡塔尔和埃及发表联合声明称，调解方提出了一项“过渡性提议”，将允许“迅速”实施一项结束加沙战争并释放以色列俘虏的协议。 这三个国家周五表示，多哈的停火谈判“严肃而富有建设性”。阅读更多 以色列对加沙战争的今日发展：以色列袭击继续与焦点转向谈判俄罗斯对乌克兰突袭库尔斯克的反应性质有关苏丹冲突双方日内瓦谈判的解读俄罗斯对乌克兰的今日发展：乌克兰配备北约武器的部队被摧毁 本轮谈判于周四开始，人们越来越担心会发生地区战争，此前，以色列在贝鲁特杀死了真主党的一名高级指挥官，哈马斯的政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被暗杀。 周五的声明呼应了调解方先前的言论，拒绝推迟执行达成停火并释放俘虏的协议。 这三个国家周五表示：“现在已为实现这一结果铺平了道路，挽救生命，为加沙人民带来救济，并缓和地区紧张局势。” 该声明没有提供有关最新提议的细节，但表示，该提议建立在美国总统乔·拜登 5 月提出的协议的基础上。 美国支持的计划将分阶段努力结束战争，首先是暂停战斗六周，以便释放一些关押在加沙的以色列俘虏和关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯。 在第二阶段，将永久结束战斗并释放所有剩余的以色列俘虏。该协议的最后一部分将包括重建被以色列战争摧毁的加沙地带。 调解方的联合声明称：“工作团队将在未来几天继续就实施细节进行技术工作，包括实施协议的安排、广泛的人道主义规定以及与人质和被拘留者有关的具体内容。” 周五，拜登对达成协议的前景表示乐观，他告诉记者说，“我们可能有一些进展，但还没有实现——比三天前更接近了。” 白宫后来表示，拜登分别与卡塔尔埃米尔谢赫塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼和埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西通电话，以“审查停火谈判的重大进展”。 美国国务院还表示，国务卿安东尼·布林肯将于周六前往以色列，“继续密集的外交努力以达成协议”。 美国国务院表示：“布林肯国务卿将强调该地区各方迫切需要避免局势升级或采取任何可能破坏最终达成协议能力的行动。” 哈马斯发言人：停火谈判尚未发出“积极信号” 哈马斯表示，它只会同意一项导致永久停火、以色列军队从加沙完全撤军和“认真”交换囚犯的协议。 哈马斯政治局成员胡萨姆·巴德兰周五重申了该组织的立场，称以色列总理本雅明·内塔尼亚胡正在破坏谈判，这一点越来越明显。 当被问及美国所表达的乐观态度时，巴德兰表示，哈马斯并不认为美国是调解人，而是以色列对加沙战争的推动者和支持者。 他告诉半岛电视台穆巴舍尔说，“实际上，美国为占领国和内塔尼亚胡继续这场战争提供了掩护和绿灯，同时暗示存在积极的氛围。实际上，内塔尼亚胡并不关心美国人所说的氛围。” 另一方面，以色列尚未阐明结束战争的明确愿景，虽然一些以色列官员表示他们支持拟议的停火，但内塔尼亚胡一再强调，战争将持续下去，直到他的国家取得“全面胜利”。 据以色列媒体报道，内​​塔尼亚胡一直面临来自其安全部门负责人的压力，要求他接受该协议并停止提出可能破坏谈判的新要求。 马尔万·比沙拉谈达成加沙停火协议的可能性（以及剩余障碍） 但周五，以色列总理办公室暗示哈马斯是阻碍达成协议的一方。 以色列总理办公室在一份声明中表示，“以色列感谢美国和调解方为劝阻哈马斯拒绝就释放人质达成协议所做的努力。” 白宫发言人约翰·柯比周四表示，多哈会谈有一个“有希望的”开端。他告诉记者说，“这是一项至关重要的工作，剩余的障碍是可以克服的，我们必须结束这一进程。” 卡塔尔外交部周四还表示，调解方“坚定地致力于推进在加沙地带达成停火的努力”。 半岛电视台的艾伦·费舍尔在华盛顿特区报道说，仍需建立实施机制，他并表示，“因此，这意味着除非达成协议，否则，不会有任何协议。” 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/17/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E5%8D%A1%E5%A1%94%E5%B0%94%E5%92%8C%E5%9F%83%E5%8F%8A%E7%A7%B0%E8%B0%83%E8%A7%A3%E6%96%B9%E5%B0%86%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E8%BE%BE%E6%88%90%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E5%8D%8F%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台取消黄色暴雨警告信号</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E5%A4%A9%E6%96%87%E5%8F%B0%E5%8F%96%E6%B6%88%E9%BB%83%E8%89%B2%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E8%AD%A6%E5%91%8A%E4%BF%A1%E8%99%9F.html</link>
      <description><![CDATA[天文台在早上10时55分取消黄色暴雨警告信号。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E5%A4%A9%E6%96%87%E5%8F%B0%E5%8F%96%E6%B6%88%E9%BB%83%E8%89%B2%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E8%AD%A6%E5%91%8A%E4%BF%A1%E8%99%9F.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:55:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拍巴黎长荣桂冠拒挂五星旗 当事人：统促会审核</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/17/CNA-%E6%8B%8D%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E9%95%B7%E6%A6%AE%E6%A1%82%E5%86%A0%E6%8B%92%E6%8E%9B%E4%BA%94%E6%98%9F%E6%97%97-%E7%95%B6%E4%BA%8B%E4%BA%BA-%E7%B5%B1%E4%BF%83%E6%9C%83%E5%AF%A9%E6%A0%B8.html</link>
      <description><![CDATA[中国网红「张教官」指控巴黎长荣桂冠酒店在内部悬挂奥运参赛国国旗，却独漏五星旗。 （图取自张教官的有趣人生bilibili网页bilibili.com）（中央社台北17日电）拍摄巴黎长荣桂冠酒店拒挂五星旗的中国网红「张教官」15日在其微博上主动披露，他所拍摄的影片有经过法国中国和平统一促进会审核，获准许对外发布。中国网红「张教官」13日发布影片，指控巴黎长荣桂冠酒店在内部悬挂奥运参赛国国旗，却独漏中国的五星旗，他们提供五星旗要求挂上遭拒。事件再度挑起两岸的敏感神经。路透：麟洋配赢中国夺金 台湾狂欢更显两岸分歧卷入巴黎奥运外交风波 面对恶意台湾展现团结韧性大陆官方至此始终保持低调处理。不过，「张教官」在其微博帐号「张教官的有趣人生」发布一张盖有法国中国统一促进会印章的「拍摄说明」。这则拍摄说明写道：「2024年8月11日-15日，『张教官的有趣人生』拍摄了关于法国巴黎长荣桂冠酒店相关视频（影片），内容画面情况属实，符合对外发布的相关规定，维护国家和平统一，经审核可以对外发布。」巴黎长荣桂冠酒店拒挂五星旗一事持续发酵。携程、美团等旅游平台下架多地长荣桂冠酒店。长荣桂冠酒店15日发声明致歉，表示处理有欠周全，并说不希望此事影响两岸人民的情感。陆委会此前对此表示，用民族主义干涉商业、赚流量，不会让中国伟大，只会让国际愈加反感。 （编辑：吕佳蓉/张淑伶）1130817 在Instagram 查看这则贴文中央社（@cnanews_tw）分享的贴文#中国#大陆#巴黎#陆委会#长荣#长荣桂冠酒店#奥运奥运珍奶徽章夯网路出现仿冒品中华奥会吁勿购买小公视专为儿少服务萧副总统与孩子共庆开台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/17/CNA-%E6%8B%8D%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E9%95%B7%E6%A6%AE%E6%A1%82%E5%86%A0%E6%8B%92%E6%8E%9B%E4%BA%94%E6%98%9F%E6%97%97-%E7%95%B6%E4%BA%8B%E4%BA%BA-%E7%B5%B1%E4%BF%83%E6%9C%83%E5%AF%A9%E6%A0%B8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰一名驻巴黎外交官据报在寓所被殴打和抢劫</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%96%B0%E8%A5%BF%E8%98%AD%E4%B8%80%E5%90%8D%E9%A7%90%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%AE%98%E6%93%9A%E5%A0%B1%E5%9C%A8%E5%AF%93%E6%89%80%E8%A2%AB%E6%AF%86%E6%89%93%E5%92%8C%E6%90%B6%E5%8A%AB.html</link>
      <description><![CDATA[新西兰政府表示，一名驻法国巴黎的外交官卷入一宗安全事件，有报道称这名外交官在寓所被殴打和抢劫。 新西兰外交部发言人在一份声明确认，指大使馆正在支援涉事的工作人员，并在与法国当局合作。出于对工作人员隐私的尊重，不会进一步发表评论。 报道说，两名男子当地星期四下午，闯入外交官位于巴黎的寓所，绑起这名34岁的外交官，用手枪袭击他的脸部，抢劫后坐车离开。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%96%B0%E8%A5%BF%E8%98%AD%E4%B8%80%E5%90%8D%E9%A7%90%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%AE%98%E6%93%9A%E5%A0%B1%E5%9C%A8%E5%AF%93%E6%89%80%E8%A2%AB%E6%AF%86%E6%89%93%E5%92%8C%E6%90%B6%E5%8A%AB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:52:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林世雄：路政署研发多款崭新铺路物料　有助提高耐用性及降噪</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%9E%97%E4%B8%96%E9%9B%84-%E8%B7%AF%E6%94%BF%E7%BD%B2%E7%A0%94%E7%99%BC%E5%A4%9A%E6%AC%BE%E5%B6%84%E6%96%B0%E9%8B%AA%E8%B7%AF%E7%89%A9%E6%96%99-%E6%9C%89%E5%8A%A9%E6%8F%90%E9%AB%98%E8%80%90%E7%94%A8%E6%80%A7%E5%8F%8A%E9%99%8D%E5%99%AA.html</link>
      <description><![CDATA[运输及物流局局长林世雄表示，全球气候暖化，路面长时间受阳光照射，沥青路面容易变软甚至变形，马路表面受压后更易损坏。路政署与理大合作研发的一种新型沥青物料，相对于之前常用的沥青，具有更优胜的抗变形、抗老化和抗疲劳特性，有助提高道路的耐用性。现时这种物料已应用在约100个较繁忙路段，包括深圳湾公路大桥，未来可望按需要应用在更多新建的道路。 林世雄于网志又表示，交通噪音亦可透过改善铺路物料得以纾缓，路政署与理大团队亦成功研发新低噪音铺路物料，能令轮胎与路面摩擦所产生的交通噪音，降低约2.5分贝，相当于减低近一半车流量的噪音。路政署在去年初开始使用，目前已于约18个路段使用。 另外，他说路政署早于20年前起，已规定混凝土路砖必须使用循环再造集料，这些集料来自建筑或拆卸工程产生的破碎混凝土或碎石。其后路政署进一步要求在道路维修工程中使用按集料重量计，含20至25%循环再造碎玻璃的环保路砖，至今年路政署将有关含量提高到30至35%。于2023年，路政署已使用约2200吨循环再造碎玻璃，相当于超过440万个弃置酒瓶。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%9E%97%E4%B8%96%E9%9B%84-%E8%B7%AF%E6%94%BF%E7%BD%B2%E7%A0%94%E7%99%BC%E5%A4%9A%E6%AC%BE%E5%B6%84%E6%96%B0%E9%8B%AA%E8%B7%AF%E7%89%A9%E6%96%99-%E6%9C%89%E5%8A%A9%E6%8F%90%E9%AB%98%E8%80%90%E7%94%A8%E6%80%A7%E5%8F%8A%E9%99%8D%E5%99%AA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:47:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蔡玉坤：运动员取得好成绩　除了检视资助金额亦会检视资助门槛</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E8%94%A1%E7%8E%89%E5%9D%A4-%E9%81%8B%E5%8B%95%E5%93%A1%E5%8F%96%E5%BE%97%E5%A5%BD%E6%88%90%E7%B8%BE-%E9%99%A4%E4%BA%86%E6%AA%A2%E8%A6%96%E8%B3%87%E5%8A%A9%E9%87%91%E9%A1%8D%E4%BA%A6%E6%9C%83%E6%AA%A2%E8%A6%96%E8%B3%87%E5%8A%A9%E9%96%80%E6%AA%BB.html</link>
      <description><![CDATA[体育学院院长蔡玉坤表示，每次奥运及亚运后都会检讨本港运动员的直接资助机制，今次巴黎奥运后，他们会从阔度及深度方面去做，由于香港运动员取得好成绩，除了会检视资助金额，亦会检视资助的门槛。体院副主席郑泳舜说9月会开会讨论，一般明年初有报告，至4月可能会有新安排。 蔡玉坤与郑泳舜出席本台节目《星期六问责》。郑泳舜回应体育专员黄德森早前说，体育运动都需要明星时说，全球在推动体育产业时都一样，要有明星承托着，如果合适，他支持这样做。他说体院现时有专责部门协助运动员接拍广告，而启德体育园很快启用，认为本港体育日后亦要循着产业化发展。 对于社会有声音认为运动员应专注运动，郑泳舜呼吁外界明白，运动员绝大部分是专注训练及体业事业，拍广告除了增加收入，亦宣传所属运动项目，能鼓励更多年轻人加入。 蔡玉坤指出越来越多人认识剑击运动员张家朗及游泳运动员何诗蓓，他们的「舞台」亦增加，所有事情要推动的话，当中都会有些明星化现象。他又举例说张家朗在东京奥运夺金后，剑击产业扩大，不同地区都见到有剑击学校，显示明星带动了整个产业。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E8%94%A1%E7%8E%89%E5%9D%A4-%E9%81%8B%E5%8B%95%E5%93%A1%E5%8F%96%E5%BE%97%E5%A5%BD%E6%88%90%E7%B8%BE-%E9%99%A4%E4%BA%86%E6%AA%A2%E8%A6%96%E8%B3%87%E5%8A%A9%E9%87%91%E9%A1%8D%E4%BA%A6%E6%9C%83%E6%AA%A2%E8%A6%96%E8%B3%87%E5%8A%A9%E9%96%80%E6%AA%BB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:41:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林健锋：很多中小企反映融资困难　被银行要求提早还款或加按资产</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%9E%97%E5%81%A5%E9%8B%92-%E5%BE%88%E5%A4%9A%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E4%BC%81%E5%8F%8D%E6%98%A0%E8%9E%8D%E8%B3%87%E5%9B%B0%E9%9B%A3-%E8%A2%AB%E9%8A%80%E8%A1%8C%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%8F%90%E6%97%A9%E9%82%84%E6%AC%BE%E6%88%96%E5%8A%A0%E6%8C%89%E8%B3%87%E7%94%A2.html</link>
      <description><![CDATA[行政会议成员、经民联副主席林健锋表示，政府撤销楼市辣招几个月，但仍然未有足够活力，面对高息环境，楼价继续下滑，市民按揭遇上困难，很多中小企反映面对融资困难，被银行要求提早还款或加按资产。 林健锋在一个电台节目说，未来几个月属于业界生死存亡的关键时间，存在很多变数，并非一帆风顺，受到地缘政治和美国大选等因素影响，很多来港投资人士正犹疑作重大决定，商界感到被动。他说中小企最紧张流动资金，希望政府和金管局出手帮助业界，亦希望银行严格跟随政府早前推出的指引，如果客户按时供款，银行就不要「call loan」要求提前还款，又强调「并非要求政府派糖，但关键时刻要为中小企给予氧气」。 工程界立法会议员卢伟国说，工程建筑业的长远工作量足够，每年公私营市场总工作量庞大，对整体经济增长非常重要，有助带活不同行业。但他指出目前环球经济不理想，香港疫后复苏亦没有想像中快，加上内地经济有各方面问题，导致本港部分建筑公司要减薪，亦面对资金周转问题。他认为在私人市场低迷下，正是政府工程加快上马的时候，但政府的审批程序太复杂，导致成本增加，又指并非所有顾问公司或承建商都处理工务工程，如果私人工程放慢，将造成很大影响。 建筑、测量、都市规划及园境界议员谢伟铨说，私人市场项目大幅减缩，即使政府工程项目涉及银码大，但大多为地盘平整工程，对顾问需求有限，工作量未必足够分配，认为政府可以考虑将部分工程外判，将学校或政府建筑物等项目交予业界，增加工程量，又说政府在疫情期间曾经就工程项目推出2%或3000万元封顶的预先付款，他建议可以再作放宽，令业界有更好的资金流。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%9E%97%E5%81%A5%E9%8B%92-%E5%BE%88%E5%A4%9A%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E4%BC%81%E5%8F%8D%E6%98%A0%E8%9E%8D%E8%B3%87%E5%9B%B0%E9%9B%A3-%E8%A2%AB%E9%8A%80%E8%A1%8C%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%8F%90%E6%97%A9%E9%82%84%E6%AC%BE%E6%88%96%E5%8A%A0%E6%8C%89%E8%B3%87%E7%94%A2.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:28:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安比远离日本惟航空交通仍受影响　气象厅吁提防高温</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E5%AE%89%E6%AF%94%E9%81%A0%E9%9B%A2%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%83%9F%E8%88%AA%E7%A9%BA%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BB%8D%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF-%E6%B0%A3%E8%B1%A1%E5%BB%B3%E7%B1%B2%E6%8F%90%E9%98%B2%E9%AB%98%E6%BA%AB.html</link>
      <description><![CDATA[风暴安比远离日本，日本气象厅表示，安比以时速20公里的速度向东北偏东移动，但呼吁民众提防高温。 东京及周边地区的生活恢复正常，大部分停电的用户已经恢复供电。 但气象厅提醒，东北地区可能会出现每小时40毫米的大雨和闪电，并伴随持续数小时的强风，警告民众提防山泥倾泻、河流泛滥和强风。 东海道新干线列车星期六全面恢复，但航空服务仍受影响，今日有68个国内航班取消。 另外，气象厅向47个都道府县中的28个发布中暑警报，表示受安比影响，预计埼玉县熊谷市最高气温将达摄39度；名古屋、滨松等城市的气温为38度。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E5%AE%89%E6%AF%94%E9%81%A0%E9%9B%A2%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%83%9F%E8%88%AA%E7%A9%BA%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BB%8D%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF-%E6%B0%A3%E8%B1%A1%E5%BB%B3%E7%B1%B2%E6%8F%90%E9%98%B2%E9%AB%98%E6%BA%AB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:15:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《环看天下》：分析指德当局或图令泽连斯基与美国置身北溪案事外</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E7%92%B0%E7%9C%8B%E5%A4%A9%E4%B8%8B-%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8C%87%E5%BE%B7%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%88%96%E5%9C%96%E4%BB%A4%E6%BE%A4%E9%80%A3%E6%96%AF%E5%9F%BA%E8%88%87%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%BD%AE%E8%BA%AB%E5%8C%97%E6%BA%AA%E6%A1%88%E4%BA%8B%E5%A4%96.html</link>
      <description><![CDATA[从俄罗斯向欧洲输送天然气的北溪海底管道，前年发生爆炸并泄漏大量天然气，德国调查当局近日有新行动，要求波兰拘捕一名可能身处当地的乌克兰人。 美国有报章就披露，当年的破坏行动，乌克兰总统泽连斯基最初批准，其后在美国要求下终止，但乌军将领继续推行。乌克兰说并无破坏北溪所需的大量技术及财政资源，武装力量亦无权执行境外任务。 分析指德国当局及美国报章的事件版本，将北溪被炸责任归咎无获得政府授权而采取行动的人，泽连斯基及美国置身事外。俄罗斯就指美国才是批准行动的幕后黑手。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E7%92%B0%E7%9C%8B%E5%A4%A9%E4%B8%8B-%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8C%87%E5%BE%B7%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%88%96%E5%9C%96%E4%BB%A4%E6%BE%A4%E9%80%A3%E6%96%AF%E5%9F%BA%E8%88%87%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%BD%AE%E8%BA%AB%E5%8C%97%E6%BA%AA%E6%A1%88%E4%BA%8B%E5%A4%96.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:50:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国7月青年失业17.1% 创年内新高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/17/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B7%E6%9C%88%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%A4%B1%E6%A5%AD17.1-%E5%89%B5%E5%B9%B4%E5%85%A7%E6%96%B0%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北17日电）中国国家统计局16日发布的数据显示，7月青年失业率为17.1%，较6月提高3.9个百分点，创下今年以来新高。官方解释这是因为进入传统毕业季的原因。据发布，7月份，中国全国城镇16-24岁劳动力失业率为17.1%；25-29岁劳动力失业率为6.5%，较6月提高0.1个百分点；30-59岁劳动力失业率为3.9%，较6月下降0.1个百分点。以上统计皆不包含在校生。此前，16-24岁、25-29岁劳动力失业率已连续3个月下降，7月份结束下降趋势。国家统计局数据显示，7月份，全国城镇调查失业率为5.2%，比6月上升0.2个百分点。澎湃新闻报导，国家统计局新闻发言人刘爱华15日在新闻发布会上表示，全国城镇调查失业率比上个月上升，主要是由于进入传统毕业季，大专大学应届毕业生集中离校进入劳动力市场的影响。中国青年失业率甚受外界关注。 16-24岁失业率曾在2023年4月到6月连续突破20%，并在6月达到21.3%的最高水准。随后官方宣布自当年8月起暂停发布分年龄段的城镇调查失业率，直到2024年1月起，调整统计方式、剔除在校生后，才恢复公布分年龄段的失业率。中国的大学毕业生连年增加，新华社报导，2024届普通高校毕业生规模预估为1179万人，年增21万人。促进就业成为教育部的工作重点之一。青年就业难，除了报考公务人员人数屡创新高外，「缓就业」也成为一大现象。近年越来越多中国大学将研究生学制从2年延长为3年，校方理由是「提高研究生培养素质」等，但外界认为这是因应就业压力的权宜之计。 （编辑：张淑伶）1130817#中国#中国国家统计局#教育部#新华社#青年失业率#刘爱华刘爱华中国7月经济数据显示内需持续低迷成长动能不足中国统计官员：就业压力矛盾并存挑战困难不少]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/17/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B7%E6%9C%88%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%A4%B1%E6%A5%AD17.1-%E5%89%B5%E5%B9%B4%E5%85%A7%E6%96%B0%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环时：维护全球金融稳定　美方应同中国相向而行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E7%92%B0%E6%99%82-%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E5%85%A8%E7%90%83%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%A9%A9%E5%AE%9A-%E7%BE%8E%E6%96%B9%E6%87%89%E5%90%8C%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%9B%B8%E5%90%91%E8%80%8C%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[多间传媒报道，中美金融工作组于星期四和五在上海举行会议，这是自去年9月中美双方商定成立经济、金融两个工作组后，第五次召开双边会议。 《纽约时报》说，会议旨在加强沟通并保持双方经济关系的稳定。 传媒关注会谈的重点包括宏观经济和金融稳定、国际货币基金组织和资本市场管理等问题。 内地《环球时报》社评说，从讨论的议题看，一方面显示美方希望就金融稳定和在应对潜在的经济问题上与中方进行对话、协调的意图，另一方面也突出当前复杂形势下，确保全球经济金融稳定的重要性。双方就此所展现出的对话和协调意愿，可以说是近期全球经济金融风险和紧张情绪不断增加的情况下，对稳定的追求。 文章说，中方希望美方能相向而行，真正为维护全球金融稳定做出负责任的努力，主动承担起全球经济治理的大国责任。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E7%92%B0%E6%99%82-%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E5%85%A8%E7%90%83%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%A9%A9%E5%AE%9A-%E7%BE%8E%E6%96%B9%E6%87%89%E5%90%8C%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%9B%B8%E5%90%91%E8%80%8C%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:45:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：明天于大埔举行地区咨询会　就拼经济、惠民生与市民交流</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%96%BC%E5%A4%A7%E5%9F%94%E8%88%89%E8%A1%8C%E5%9C%B0%E5%8D%80%E8%AB%AE%E8%A9%A2%E6%9C%83-%E5%B0%B1%E6%8B%BC%E7%B6%93%E6%BF%9F-%E6%83%A0%E6%B0%91%E7%94%9F%E8%88%87%E5%B8%82%E6%B0%91%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</link>
      <description><![CDATA[行政长官李家超表示，明天将于大埔举行地区咨询会，自己和各司局长会以小组讨论形式，围绕「拼经济」、「惠民生」两个主题，与市民深入交流，认真聆听大家的意见和建议。 李家超在社交网页说《施政报告》咨询已经展开1个月，自己与团队至今分别已出席超过20场线上线下的咨询会，接下来会走进社区，近距离与市民面对面交流。 明天在大埔的地区咨询会将于早上10时至中午12时在一间学校举行，届时香港电台第一台、港台电视31、32、以及香港电台多个网上平台及流动程式将会直播。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%96%BC%E5%A4%A7%E5%9F%94%E8%88%89%E8%A1%8C%E5%9C%B0%E5%8D%80%E8%AB%AE%E8%A9%A2%E6%9C%83-%E5%B0%B1%E6%8B%BC%E7%B6%93%E6%BF%9F-%E6%83%A0%E6%B0%91%E7%94%9F%E8%88%87%E5%B8%82%E6%B0%91%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:25:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典挪威学生赴台踊跃 22人获华语文及台湾奖学金</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/17/CNA-%E7%91%9E%E5%85%B8%E6%8C%AA%E5%A8%81%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%B5%B4%E5%8F%B0%E8%B8%B4%E8%BA%8D-22%E4%BA%BA%E7%8D%B2%E8%8F%AF%E8%AA%9E%E6%96%87%E5%8F%8A%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%8D%8E%E5%AD%B8%E9%87%91.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者辜泳秝斯德哥尔摩17日专电）今年度教育部台湾奖学金暨华语文奖学金共有22位来自挪威与瑞典的学生获奖，驻瑞典代表处16日举办颁奖典礼，并邀请瑞典学界与政界代表出席观礼。 2024年教育部台湾奖学金暨华语文奖学金实体及线上颁奖典礼16日由驻瑞典代表处代表谷瑞生主持，共计有18位受奖生到场及线上参与。瑞典前任驻台代表欧瑞思（Anders Wollter），即将赴任的新任代表任荷雅（Helena Reitberger）、斯德哥尔摩大学（Stockholm University）资讯系及社会研究所代表，及奥斯陆大学（University of Oslo）东亚系台湾研究计画主持人的艾皓德（Halvor Eifring） 教授也应邀观礼。谷瑞生致词表示，台湾民风友善热情，政治民主自由且重视人权，经济繁荣富裕，半导体及资讯科技等产业傲居全球，加上台湾高等教育追求卓越创新，诚为北欧年轻人眼中海外留学进修最佳选项。典礼上，谷瑞生除了恭喜22位学生荣获台湾奖学金暨华语文奖学金之外，也另说明奥斯陆大学与台湾大学签定「台湾优华语计画（Taiwan Huayu BEST Program）」合作协议，今年将运用教育部优华语计画奖学金选送学生至台大进修。谷瑞生表示，代表处乐见这种「校对校」制度化的学生交流，并将持续善用台华奖配额扩大与挪威、瑞典其他大学合作，让更多学生到台湾学习语言或攻读学位。卸任返国的瑞典前任驻台代表欧瑞思对台湾政府深化台瑞年轻世代交流的努力表示高度肯定及感谢。即将赴任的任荷雅代表也表示，将把台瑞文教合作列为未来工作重点。奥斯陆大学东亚系教授艾皓德详细介绍其主持的台湾研究专案计画期中成果及第2、3年预定推动之教研计画。斯德哥尔摩大学电脑资讯系外办主任赵淑姬（Suk-Hi Cho）则感谢代表处多方协助该系与淡江大学师生交流合作计画，并表示台湾资讯科技居全球领先地位，成为该系海外交换计画首选目标。今年共有来自瑞典及挪威主要大学东亚、中文系所等22名北欧学子获得奖学金殊荣，其中教育部台湾奖学金1名，华语文奖学金21名。全球疫情解封后留学台湾热潮尚未退去，获奖生将赴台湾修读学位学程或研习华语。这次颁奖典礼共有受奖学生及师长现场及线上超过30余人出席，代表处也邀请刚学成返回瑞典的留台校友会成员分享其精彩的留台经验并作行前提醒。 （编辑：高照芬）1130817谷瑞生驻瑞典代表投书媒体 中国威胁台湾及欧洲驻瑞典代表处代表谷瑞生投书：北京不统治台湾]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/17/CNA-%E7%91%9E%E5%85%B8%E6%8C%AA%E5%A8%81%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%B5%B4%E5%8F%B0%E8%B8%B4%E8%BA%8D-22%E4%BA%BA%E7%8D%B2%E8%8F%AF%E8%AA%9E%E6%96%87%E5%8F%8A%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%8D%8E%E5%AD%B8%E9%87%91.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林健锋建议政府借大熊猫热潮　研究带旺香港措施</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%9E%97%E5%81%A5%E9%8B%92%E5%BB%BA%E8%AD%B0%E6%94%BF%E5%BA%9C%E8%97%89%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E7%86%B1%E6%BD%AE-%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%B8%B6%E6%97%BA%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%8E%AA%E6%96%BD.html</link>
      <description><![CDATA[对于海洋公园大熊猫盈盈诞下一对龙凤胎，行政会议成员、经民联副主席林健锋在一个电台节目说，各界可以多花心思推动大熊猫经济，缔造商机，例如酒店业可以设计熊猫套餐，玩具制造商可以推出熊猫玩具，政府则可以借着大熊猫热潮，研究带旺香港的措施。 经民联主席卢伟国认为，大熊猫可以成为加强国民教育的好题材，又指大熊猫相关纪念品和玩具将成为相当好的产业，本港有关方面可以参考内地网站直播大熊猫成长片段，吸引大熊猫迷观赏。他又说不少旅客倾向深度旅游模式，除了海洋公园未来作大力推广，港铁亦可以研究将以大熊猫作为列车设计主题，增加旅客的打卡点。 另一名立法会议员谢伟铨认为，政府要加强经济触觉，利用大熊猫诞生的这段时间发挥经济效益，举例于天桥底或公园亦可以从艺术方面着手，多作相关发展，提升市民的开心指数。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E6%9E%97%E5%81%A5%E9%8B%92%E5%BB%BA%E8%AD%B0%E6%94%BF%E5%BA%9C%E8%97%89%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E7%86%B1%E6%BD%AE-%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%B8%B6%E6%97%BA%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%8E%AA%E6%96%BD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吴德荣：留意午后雷雨 21日恢复盛夏天气</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/17/CNA-%E5%90%B3%E5%BE%B7%E6%A6%AE-%E7%95%99%E6%84%8F%E5%8D%88%E5%BE%8C%E9%9B%B7%E9%9B%A8-21%E6%97%A5%E6%81%A2%E5%BE%A9%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E6%B0%A3.html</link>
      <description><![CDATA[图为民众中午至台北市信义区，在户外走动时用宣传单遮阳。 （中央社档案照片）（中央社记者余晓涵台北17日电）气象专家吴德荣今天指出，台湾17日到18日在大低压环流边缘，各地天气不稳定，19日到20日受西南季风影响，仍有雨势，21日起太平洋高压增强，又恢复盛夏的天气型态。中央大学大气科学系兼任副教授吴德荣今天在「三立准气象．老大泄天机」专栏表示，今、明2天台湾在「大低压环流」（季风环流Monsoon Gyre）的边缘，盛行西南风挟水气，大气很不稳定。吴德荣表示，各地区最高气温约在摄氏34、35度、大致仍偏热，清晨西南风与「陆风」辐合，西半部有局部阵雨或雷雨的机率，午后强对流发展、范围扩大，有大雷雨发生，应慎防「剧烈天气」（雷击、强风及瞬间大雨）。中央气象署也持续发布大雨或豪雨特报，对流云系发展旺盛，易有短延时强降雨，今天台南市及高雄市有局部大雨或豪雨，屏东地区有局部大雨发生的机率，请注意雷击及强阵风，山区慎防坍方、落石及溪水暴涨，低洼地区慎防积水。豪雨地区为台南市、高雄市；大雨地区为屏东县、恒春半岛。吴德荣指出，19、20日大低压环流虽已解消，但西南季风通过台湾，因地形抬升，仍有局部大雷雨发生的机率，应续防「剧烈天气」（雷击、强风及瞬间大雨）。吴德荣表示，21至23日太平洋高压增强，各地晴朗炎热，盛夏再临，须防晒、防中暑，山区午后偶有局部短暂阵雨的机率。 （编辑：陈政伟）1130817延伸阅读低压带影响中南部地区及午后各地留意大雷雨花莲外海规模6.3地震气象署改纳403余震留意3天内规模5.5余震中横公路荣兴段坍方预计8/23抢通上梨山要改道吴德荣吴德荣：8/5留意局部37度高温周末台风可能出现对台无威胁17县市防高温新北彰化嘉义估达38度以上最新天气吴德荣：留意午后雷雨21日恢复盛夏天气2024/08/17 09:19低压带影响中南部地区及午后各地留意大雷雨2024/08/17 08:20低压带影响至20日周末中南部留意豪大雨2024/08/16 17:35]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/17/CNA-%E5%90%B3%E5%BE%B7%E6%A6%AE-%E7%95%99%E6%84%8F%E5%8D%88%E5%BE%8C%E9%9B%B7%E9%9B%A8-21%E6%97%A5%E6%81%A2%E5%BE%A9%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E6%B0%A3.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>