<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ZeroHedge 新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 23:19:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乔丹·彼得森因审查和税收问题逃离“极权主义地狱”加拿大，前往美国</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/jordan-peterson-flees-totalitarian-hellhole-canada-us-due-censorship-taxes</link>
      <description><![CDATA[乔丹·彼得森因审查制度和税收逃离“极权主义地狱”加拿大前往美国
许多名人声称，如果特朗普总统连任，他们会搬到加拿大，但现在有一位加拿大人却反其道而行之。
世界著名心理学家乔丹·彼得森表示，加拿大通过压制言论自由正在变成一个“极权主义地狱”，因此逃离了加拿大，据《纽约邮报》报道。
在女儿播客的最近一集中，彼得森透露他移居美国是因为加拿大有争议的 C-63 法案以及他与安大略省心理学家学院的纠纷。
C-63 法案，即《网络伤害法案》，旨在通过要求社交媒体平台对减少有害内容负责来遏制仇恨言论。
彼得森说：“心理学家学院的问题至少可以说非常烦人，而自由派试图推动的新立法，即 C-63 法案，如果通过，我们所有人都会生活在极权主义的地狱里。”

纽约邮报写道，不列颠哥伦比亚省公民自由协会警告称，该法案可能会导致错误定罪，而其他人则批评该法案允许仅仅基于“害怕”而提出投诉仇恨犯罪。作为回应，加拿大政府最近决定将该法案分为两部分，将言论自由问题与儿童保护措施分开。
与此同时，乔丹·彼得森因其对跨性别、种族主义和 COVID-19 的看法而受到批评，他与安大略省心理学家学院仍存在分歧。该学院威胁要吊销他的执照，除非他完成社交媒体再教育培训——在彼得森的上诉被驳回后，加拿大最高法院于 8 月维持了这一决定。
彼得森还指出，加拿大总理贾斯汀·特鲁多领导下的高生活成本是他决定离开的一个因素。
“税收状况失控了，”他总结道。 “加拿大联邦政府无能得令人难以置信，这让我在多伦多的社区感到不舒服。”

Tyler Durden
2024 年 12 月 15 日星期日 - 18:05]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/jordan-peterson-flees-totalitarian-hellhole-canada-us-due-censorship-taxes</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 23:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列首次在西岸部署遥控自动武器</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/israel-deploy-remote-automated-weapons-west-bank-first-time</link>
      <description><![CDATA[以色列首次在西岸部署遥控自动武器
来自中东之眼
据以色列陆军电台周日报道，以色列军方正准备在被占领的西岸检查站部署遥控自动武器，以打击巴勒斯坦人。
该系统名为“Roeh-Yoreh”（“See-Fires”），是由拉斐尔先进技术公司开发的先进武器结构防御系统。它包括一座配备有先进监视设备的塔楼和一个遥控致命射击装置。 
法新社：以色列士兵从位于被占领的约旦河西岸和耶路撒冷之间的卡兰迪亚检查站的瞭望塔上向外张望。
自 2008 年加入以色列军事武器库以来，该系统一直专门用于加沙，在那里它沿着安全围栏部署，以打击接近屏障的巴勒斯坦人。 
据陆军电台报道，尽管该系统在击退哈马斯领导的 10 月 7 日对加沙的袭击方面效果有限，但仍决定在西岸使用该系统。 
在袭击的最初几个小时，哈马斯使用无人机击中塔式武器，轻松使其失效，并让战士越过边界进入以色列。 
据报道，以色列军方计划在西岸的战略位置部署数十套 Roeh-Yoreh 系统，包括定居点入口和关键控制点。
它补充说，目标是防止武装袭击和渗透到非法的以色列定居点。西岸的这些系统的生产已经开始。 
最初，以色列军方将把这些系统安装在高风险地区，并计划扩大部署范围。
据报道，在以色列对该地区日益严重的安全威胁日益担忧之际，约旦河西岸师第 636 侦察部队将操作这些系统。
约有 70 万以色列定居者居住在约旦河西岸和被占领的东耶路撒冷的大约 300 个非法定居点中，这些定居点是以色列在 1967 年战争中占领这些定居点后修建的。根据国际法，在被占领土上建设定居点是非法的。
加沙围栏上的遥控武器系统。据报道，其中一些在 10 月 7 日哈马斯发动的恐怖袭击中失败了。
自去年 10 月以色列对加沙发动战争以来，军队和定居者对约旦河西岸巴勒斯坦人的暴力行为急剧增加。  
据巴勒斯坦卫生官员称，自战争开始以来，至少有 800 名来自约旦河西岸的巴勒斯坦人被以色列炮火杀害，另有约 6,500 人受伤。  

泰勒·杜登
2024 年 12 月 15 日星期日 - 17:30]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/israel-deploy-remote-automated-weapons-west-bank-first-time</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 22:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警方测试坚不可摧的球形机器人，可“识别和追捕嫌疑人”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/police-china-test-indestructible-ball-shaped-robot-can-identify-and-chase-suspects</link>
      <description><![CDATA[中国警方测试坚不可摧的球形机器人，可“识别和追捕嫌疑人”
让开，BB-8：中国警方现在正在首次测试一种“可识别和追捕嫌疑人”的球形机器人。  
据南华早报。它配备催泪瓦斯等工具，支持执法，并且“无法被砸碎”。
当局表示，它还“在恶劣环境下具有弹性”。
这款 125 公斤重的球形机器人由浙江大学控制科学与工程学院开发，解决了轮式和腿式机器人面临的挑战。据《温州日报》报道，王友副教授介绍，该机器人仅用2.5秒就能达到最高时速35公里/小时。
王友说：“这款机器人可以应对跌倒、被打等危险，经过模块化改造后，还能完成敌人识别、跟踪、抓捕等战术动作。”

“因为它可以在恶劣环境下完成任务，可以弥补[温州警方]无人机和机器狗的不足，”王补充道。
该机器人《南华早报》写道，这种球形机器人即使受到攻击仍能正常运转，轻松穿越人群和恶劣环境。它配备扬声器、网枪和催泪喷雾器，可提高巡逻效率和危机应对能力。
该机器人是中国推动警务高科技创新的一部分。今年 3 月，公安部和工信部发出呼吁，要求在巡逻、边防和取证等领域应用机器人。
稍后将展示机器人使用示例，以便在未来的举措中推广。本周，成都警方在商业区部署了机器人，以防止暴徒暴力。在一场模拟打斗中，机器人闪着灯光，宣布“打赢了，进监狱；输掉战斗，去医院”，并通过短信提醒附近的警察。
可能出什么问题？

Tyler Durden
2024 年 12 月 15 日星期日 - 16:55]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/police-china-test-indestructible-ball-shaped-robot-can-identify-and-chase-suspects</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 21:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩洛西在欧洲接受髋关节手术后康复</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/pelosi-recovering-after-hip-surgery-europe</link>
      <description><![CDATA[佩洛西在欧洲接受髋关节手术后康复
作者：Tom Ozimek，《大纪元时报》
据她的发言人称，前众议院议长南希·佩洛西（加利福尼亚州民主党）于 12 月 14 日在欧洲接受了髋关节置换手术，这位加州民主党人正在康复中。康复。
“今天早上，名誉议长佩洛西成功接受了髋关节置换手术，目前康复良好，”佩洛西的发言人伊恩·克拉格在周六上午的声明中表示。
发言人转达了佩洛西对德国兰茨图尔地区医疗中心 (LRMC) 的美国军事人员和卢森堡基希贝格医院的医务人员“出色的护理和善意”的感谢。LRMC 是美国境外最大的美国军事医院，而基希贝格医院是一家提供一系列医疗服务的民用医院。目前尚不清楚佩洛西是在哪家医院接受手术的。
“佩洛西议长正在享受着人们的祈祷和祝福，并决心确保所有美国人都能获得优质的医疗服务，”发言人补充道。
前一天，克拉格宣布佩洛西在卢森堡作为两党国会代表团成员参加官方活动时受伤，不得不住院治疗。他没有提供有关受伤的任何进一步细节，但指出佩洛西正在接受“出色的治疗”并且“继续工作”。

众议员参加此次行程的迈克尔·麦考尔 (Michael McCaul) (德克萨斯州共和党人) 在社交媒体上分享道，他“为佩洛西祈祷早日康复”。周五在美国驻卢森堡大使馆拍摄的合影显示，两位议员手牵着手。

“我很失望，名誉议长佩洛西本周末不能参加我们代表团的其他活动，因为我知道她非常期待向我们的退伍军人致敬。但她很坚强，我相信她很快就会恢复过来，”麦考尔写道。

麦考尔带领国会代表团。代表团成员计划与退伍军人及其家属、现役军人、政府和军方官员以及外国政要一起参加在卢森堡和比利时举行的纪念突出部战役 80 周年的活动。
在七届总统任期内，佩洛西一直是华盛顿的一位杰出人物。她于 2007 年至 2011 年首次担任众议院议长，并在 2018 年中期选举中民主党重新控制众议院后于 2019 年再次担任议长。
11 月，佩洛西在加利福尼亚州第 11 国会选区（包括旧金山大部分地区）再次当选。这次胜利标志着佩洛西在众议院的第 20 个任期。她于 2023 年辞去众议院议长一职，但仍继续在众议院任职。
佩洛西还在 2022 年通过总统乔·拜登的 1 万亿美元基础设施法案中发挥了关键作用。

Tyler Durden
2024 年 12 月 15 日星期日 - 16:20]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/pelosi-recovering-after-hip-surgery-europe</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 21:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戏剧性视频显示黑海风暴将俄罗斯油轮劈成两半</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/commodities/dramatic-video-shows-black-sea-storm-battering-russian-oil-tankers</link>
      <description><![CDATA[戏剧性视频显示黑海风暴将俄罗斯油轮劈成两半
两艘俄罗斯油轮在刻赤海峡的巨浪中遭受严重损坏，刻赤海峡是东欧连接黑海和亚速海的海峡。

据Telegraph报道，Volgoneft-212 油轮和Volgoneft-239在附近受损莫斯科吞并克里米亚，其中一艘船只解体，造成至少一名船员死亡，并造成漏油。

Volgoneft-212 正在运输 4,300 吨燃油。Volgoneft-239 上的载重量可能差不多。两艘船都超过 130 米长。
最后的 GPS 位置显示 212 号位于刻赤大桥以北，而 239 号位于大桥以南。 pic.twitter.com/2fMZMyHENW
— Igor Sushko (@igorsushko) 2024 年 12 月 15 日
电讯报的补充报道：

俄罗斯调查人员已立案调查两起刑事案件，以调查可能的“安全违规行为”，此前至少有一人死亡，当时这艘 136 米长的 Volgoneft 212 油轮载有 15 人，船头沉没，，国家媒体发布的画面显示，海浪冲刷着甲板。 
官员称，这艘悬挂俄罗斯国旗的船只建于 1969 年，受损并搁浅。
“石油产品泄漏，”俄罗斯水上运输机构 Rosmorrechflot 表示。
紧急事务部表示，第二艘悬挂俄罗斯国旗的船只，即 132 米长的 Volgoneft 239 号，在遭受损坏后正在漂流。该船建于 1973 年，船上有 14 名船员。
两艘油轮的装载量均为约 4,200 吨石油产品。

“两艘载有燃油的俄罗斯油轮——Volgoneft-212 和 Volgoneft-239——正在刻赤海峡沉没，”白俄罗斯媒体 NEXTA 在 X 上写道。 
这是一个未经证实的视频。  

两艘载有燃油的俄罗斯油轮——Volgoneft-212 和 Volgoneft-239——正在刻赤海峡沉没。 pic.twitter.com/XjeUlj1i8N
— NEXTA (@nexta_tv) 2024 年 12 月 15 日
周日，总统弗拉基米尔·普京命令副总理维塔利·萨维利耶夫领导对两艘油轮上的船员进行救援任务并缓解燃油泄漏。这一指令是通过克里姆林宫的 Telegram 频道传达的。
乌克兰此前曾在该地区部署神风特攻队隐形艇来袭击俄罗斯军舰。不过，基辅尚未对海峡现状发表评论。


Tyler Durden
2024 年 12 月 15 日星期日 - 15:45]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/commodities/dramatic-video-shows-black-sea-storm-battering-russian-oil-tankers</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 20:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“跌落悬崖”：这张图表证明我们目前正处于严重的经济衰退之中</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/falling-cliff-chart-proves-we-are-major-economic-downturn-right-now</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/falling-cliff-chart-proves-we-are-major-economic-downturn-right-now</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 20:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国有线电视新闻网“发现”叙利亚囚犯被遗弃在古拉格 - 怀疑论者声称事件是故意为之</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/cnn-discovers-syrian-prisoner-left-behind-gulag-skeptics-claim-incident-staged</link>
      <description><![CDATA[CNN“发现”叙利亚囚犯被遗弃在古拉格——怀疑论者声称事件是上演的
主流媒体在戏剧宣传方面是否已经失去触觉，还是公众变得更加精明？过去几年，CNN 的准确性声誉受到严重损害；他们对唐纳德·特朗普的恶毒攻击和对欺诈性疫情叙事的辩护经常被认为是导致其令人尴尬的观众流失的可能原因。人们已经到了不再相信媒体所做任何事情的地步。
CNN 首席国际记者 Clarissa Ward 最近的一则广播本周遭到怀疑论者的抨击，他们声称该媒体“上演”了一场戏剧性的遭遇，一名被困在叙利亚大马士革古拉格集中营的阿萨德囚犯据称被关押在黑暗的牢房里多年，却没有意识到政权已经垮台。
这名囚犯被发现躺在毯子下面，但看起来衣冠楚楚、吃得饱饱的、打扮得漂漂亮亮，他非常感谢记者救了他，然后走到外面明亮的阳光下，在黑暗中被长期监禁后，他的眼睛不需要调整一下。

这太假了哈哈
CNN 就是这样pic.twitter.com/UqeMeQoT8q
— Drew Hernandez (@DrewHLive) 2024 年 12 月 14 日

“在近二十年的记者生涯中，这是我见证过的最非凡的时刻之一，”沃德在她的 X 页面上写道。
可以说，这种互动就像是照本宣科。如果是这样，这并不一定意味着 CNN 或 Clarissa Ward 知道这名囚犯或他的故事的奇怪性质。他们很可能相信这名男子是一名真正的囚犯，被困在没有窗户的牢房里，遭受酷刑，直到阿萨德被废黜。           
在2021 年 6 月接受哥伦比亚广播公司新闻采访时，克拉丽莎·沃德公开表达了她对叙利亚“革命”的迷恋和对反政府“叛军”的钦佩。  “是的，我的意思是，你知道，我会承认我认为我在叙利亚越界了。我陷入了如此情绪化的境地，美国的反应和政策让我崩溃，”她向主持人迈克尔·莫雷尔承认，并主张采取更积极的“政权更迭”措施，而不仅仅是实施严厉的制裁。

CNN 是第一家采访解放阵线领导人穆罕默德·阿尔-乔拉尼的西方媒体叙利亚反对派武装组织“沙姆叙利亚恐怖组织”（HTS）得到了美国和以色列的支持。拜登政府目前正在讨论取消 HTS 恐怖分子称号的可能性。美国媒体对叙利亚叛乱分子进行了大量的正面报道，未来几个月，类似 CNN 从大马士革监狱报道的视频可能会变得司空见惯。
在西方情报机构最初支持叙利亚叛军组织后，形象管理是其最大的失败之一，许多同样的战士最终组建了 ISIS 恐怖网络并从事种族灭绝活动。媒体报道将叛乱分子描绘成愿意为自由而牺牲的纯粹爱国者，直到他们对包括叙利亚基督徒在内的少数群体实施恐怖行动的视频开始浮出水面。问题是，为什么当权者如此渴望公众对这些叛军有积极的看法？ 

Tyler Durden
2024 年 12 月 15 日星期日 - 14:35]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/cnn-discovers-syrian-prisoner-left-behind-gulag-skeptics-claim-incident-staged</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 19:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌的 Willow 处理器对比特币构成威胁吗？</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/googles-willow-processor-threat-bitcoin</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/googles-willow-processor-threat-bitcoin</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 19:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚新总统，前足球运动员，巩固反欧盟领导地位</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/georgias-new-president-ex-soccer-player-solidifies-anti-eu-leadership</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/georgias-new-president-ex-soccer-player-solidifies-anti-eu-leadership</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 18:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯承认美国与指定恐怖组织 HTS 有“直接接触”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/us-direct-contact-designated-terror-group-hts-blinken-admits</link>
      <description><![CDATA[布林肯承认，美国与指定恐怖组织 HTS 保持“直接接触”
美国已与阿布·穆罕默德·朱拉尼领导下的 Hayat Tahrir al-Sham (HTS) 组织“直接接触”，该组织目前控制着大马士革和叙利亚大多数主要城市，此前阿萨德倒台。
“我们一直与 HTS 和其他各方保持联系，”美国国务卿安东尼·布林肯 在约旦亚喀巴与阿拉伯外交官会谈后表示。

这是拜登政府首次正式承认与阿拉伯国家进行互动。 HTS 长期以来一直被美国正式指定为恐怖组织，因为它起源于叙利亚基地组织。 乔拉尼还曾担任 ISIS 恐怖头目阿布·巴克尔·巴格达迪的私人特使。
NBC 新闻强调，“美国将 HTS 指定为恐怖组织，从法律上讲不可能与该组织合作，但此次接触凸显了美国及其盟友正在努力改变这一指定，以支持叙利亚摆脱阿萨德统治。”
布林肯在亚喀巴会晤时发表的一份声明由美国、欧盟、土耳其和几个阿拉伯国家的代表签署，呼吁实现“一个更有希望、更安全、更和平的未来”。它敦促保护妇女和所有少数民族和宗教少数群体，并防止“所有恐怖组织重新出现”。
此外，约旦外交部长强调，地区大国不希望看到后阿萨德时代的叙利亚“陷入混乱”。鉴于 HTS 仍被正式列为恐怖组织，因此它没有派代表参加约旦会议。
欧盟也将 HTS 列为恐怖组织。乔拉尼的悬赏金额仍达 1000 万美元。讽刺的是，有人公开目睹他在大马士革的知名地区出现，如果美国愿意，可以针对他 - 但显然没有。
“随着我们看到叙利亚朝这个方向发展，并在叙利亚主导和自主的进程中采取这些步骤，我们反过来将审视我们已采取的各种制裁和其他措施，并以同样的方式作出回应，”布林肯在亚喀巴表示。
布林肯确认，美国对叙利亚的立场已“传达”给新的 HTS 领导人。 讽刺的是，此前美国多年来一直拒绝与世俗统治者巴沙尔·阿萨德进行外交接触。
早在 2012 年，美国就关闭了大使馆并断绝了与叙利亚的关系。从那时起，与阿萨德官员的沟通就很少。

是 Jolani 的胡子每周都在变短，还是我 pic.twitter.com/KbdI4apbVC
— Ragıp Soylu (@ragipsoylu) 2024 年 12 月 14 日
与此同时，有报道称，距离特朗普上任仅剩几周时间，拜登白宫实际上可能会取消 HTS 的恐怖组织称号。尽管有证据表明叙利亚在不久的过去与基地组织和伊斯兰国都有联系，但情况仍然如此。
自 2011 年以来，华盛顿一直在寻求推翻阿萨德政权，尽管叙利亚在 2020 年代初取得了胜利，但由于美国实施了多年的严厉制裁，以及美军占领了该国东北部的油气田，叙利亚军队和国家似乎士气低落。

Tyler Durden
2024 年 12 月 15 日星期日 - 12:15]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/us-direct-contact-designated-terror-group-hts-blinken-admits</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 17:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于 1 月 6 日的 20 个显而易见的问题</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/20-or-so-obvious-questions-about-january-6</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/20-or-so-obvious-questions-about-january-6</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯军队摧毁更多美国爱国者导弹发射器并向波克罗夫斯克挺进</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/russian-forces-destroy-more-us-patriot-launchers-advance-closer-pokrovsk</link>
      <description><![CDATA[俄军摧毁更多美国爱国者导弹发射器并向波克罗夫斯克挺进
随着俄军继续快速推进乌克兰东部，顿涅茨克的维塞利盖和普希金诺村（波克罗夫斯克以南 15 公里）已被占领，俄罗斯也在追击美国制造的爱国者导弹发射器。
“俄军已摧毁西方国家向乌克兰提供的四套爱国者防空导弹发射器，”俄罗斯国防部星期六宣布。
国防部/莫斯科时报
声明称，空军战机以及无人机和炮兵群，“摧毁了一辆作战控制车、一个 AN/MPQ-65 雷达站和四个美国制造的爱国者防空导弹系统发射器。”
泽连斯基恳求西方​​向乌克兰提供至少 25 个爱国者导弹炮台，一些欧洲国家最近也向乌克兰军队捐赠了他们的导弹炮台。
这不是俄罗斯第一次击落爱国者导弹。早在 10 月，国防部就表示，其部队袭击了“两个美国制造的爱国者导弹发射站”，以及爱国者防御网络的控制站和雷达装置。
当时，一名乌克兰议员透露，至少有一个爱国者导弹发射装置在 10 月的袭击中受损，但基辅通常不会对其西方供应的武器系统受损程度发表评论。
去年夏初，拜登政府采取了严厉措施，暂停向盟友运送所有爱国者导弹，而是宣布将重新运往乌克兰。
“我们将重新安排这些出口的交付优先顺序，以便从生产线上下来的导弹现在将提供给乌克兰，”拜登当时表示，第一批导弹已于夏末和秋季发货。
爱国者导弹发射装置也已从邻国波兰的美国作战基地运往乌克兰。所有这些都引发争议，因为它影响到欧洲本土防御。

近一个月来，我们没有在俄罗斯或乌克兰看到任何朝鲜战斗机。不管是死是活。《每日邮报》甚至不得不伪造一架。你认为也许整个事件只是为了证明北约进一步升级是正当的宣传吗？ https://t.co/Geet6TL5q7
— Daniel McAdams (@DanielLMcAdams) 2024 年 12 月 11 日
拜登总统在之前这项倡议开始时宣布，“我们拥有的一切都将流向乌克兰，直到他们的需求得到满足”，同时更广泛地推动更多欧洲国家捐赠武器。
与此同时，有更多迹象表明乌克兰前线摇摇欲坠：

乌克兰军方领导层已更换了负责监督顿涅茨克东部地区防御的指挥官，一名军方官员周六表示，俄罗斯军队正在迅速推进。
54 岁的 Oleksandr Tarnavskiy 将军被任命为顿涅茨克作战战术小组组长，接替 Oleksandr Tarnavskiy 将军总参谋部官员卢岑科告诉路透社。

周末的报道进一步称，“卢岑科因未能阻止俄罗斯军队向乌克兰战略城市波克罗夫斯克发起无情进攻而受到乌克兰军事博主和一些议员的批评。”

Tyler Durden
2024 年 12 月 15 日星期日 - 11:05]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/russian-forces-destroy-more-us-patriot-launchers-advance-closer-pokrovsk</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新理论：纽约市辐射水平升高后，新泽西州无人机目击事件可能是“核嗅探器”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/military/latest-theory-drone-sightings-could-be-nuclear-sniffers-amid-elevated-radiation-readings</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/military/latest-theory-drone-sightings-could-be-nuclear-sniffers-amid-elevated-radiation-readings</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 15:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不管是地狱还是恶性通货膨胀</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/come-hell-or-hyperinflation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/come-hell-or-hyperinflation</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 14:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>铜仍然是‘新石油’吗？</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/commodities/copper-still-new-oil</link>
      <description><![CDATA[铜仍然是“新石油”吗？
2021 年，高盛 宣布铜是“新石油”，强调其在清洁能源技术中的重要作用。
两年后，国际货币基金组织预测，随着世界逐渐摆脱石油，铜需求将从 2020 年到 2040 年增长 66% 以上。
在此图表，Visual Capitalist 的 Marcus Lu 说明未来几十年铜需求预计将增加，而石油消费预计将减少。

数据由国际货币基金组织截至 2024 年 10 月汇编。
铜需求上升
铜对于广泛的应用至关重要，包括电网、电动汽车 (EV) 和可再生能源技术。
除了清洁能源外，铜还广泛用于由于其独特的性能，铜在建筑、基础设施和国防等行业中具有广泛的应用。
因此，在净零排放情景下，全球铜需求预计将从 2023 年的 2590 万吨增长到 2040 年的 3910 万吨，该情景将平均气温升幅限制在比工业化前水平高 1.5°C 的范围内。

 
预计大部分增长将来自电动汽车行业。
电动汽车的许多部件都依赖铜。平均而言，一辆标准电动汽车含有60-83 公斤铜，是内燃机汽车的四倍，内燃机汽车通常每辆车使用 15-20 公斤铜。
与此同时，石油消耗量预计将下降，从 2023 年的每天 1.019 亿桶下降到 2040 年的每天 6600 万桶。
石油使用量的下降是由全球减少碳排放的努力和可再生能源的日益普及推动的。 此外，能源效率和政策法规的改善进一步抑制了石油需求。
如果您想了解有关此主题的更多信息，请查看此 图表，其中显示了 2023 年化石燃料消耗量排名前 12 的国家。

Tyler Durden
2024 年 12 月 15 日星期日 - 08:45]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/commodities/copper-still-new-oil</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>