<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 12:51:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>盗版网站“漫画村”被判赔偿17亿日元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E7%9B%97%E7%89%88%E7%BD%91%E7%AB%99-%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%9D%91-%E8%A2%AB%E5%88%A4%E8%B5%94%E5%81%BF17%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月18日电】KADOKAWA、集英社、小学馆3家出版社状告盗版网站“漫画村”（已关闭）非法公开漫画造成其经济损失，向网站原运营方索赔共计约19亿日元（约合人民币8910万元）。东京地方法院（审判长杉浦正树）18日就该案做出判决，勒令被告向3家出版社支付共计约17亿日元。 起诉书称，日本最大的盗版网站“漫画村”最晚在2016年2月前后已经开设，到2018年4月关闭为止的访问量约有5.37亿次。 出版社方面对于《KERORO军曹》、《王者天下》等3家出版社发行的17部高人气作品，根据按访问量推算出的每部作品平均浏览量计算出损失金额。小学馆主张的损失金额约为10亿日元，KADOKAWA和集英社各为约4亿日元。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E7%9B%97%E7%89%88%E7%BD%91%E7%AB%99-%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%9D%91-%E8%A2%AB%E5%88%A4%E8%B5%94%E5%81%BF17%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯袭击乌克兰城市及前线与基辅防空能力削弱</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E8%A2%AD%E5%87%BB%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%8F%8A%E5%89%8D%E7%BA%BF%E4%B8%8E%E5%9F%BA%E8%BE%85%E9%98%B2%E7%A9%BA%E8%83%BD%E5%8A%9B%E5%89%8A%E5%BC%B1.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E8%A2%AD%E5%87%BB%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%8F%8A%E5%89%8D%E7%BA%BF%E4%B8%8E%E5%9F%BA%E8%BE%85%E9%98%B2%E7%A9%BA%E8%83%BD%E5%8A%9B%E5%89%8A%E5%BC%B1.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美元走势与市场混乱有何关系？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%B5%B0%E5%8A%BF%E4%B8%8E%E5%B8%82%E5%9C%BA%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E6%9C%89%E4%BD%95%E5%85%B3%E7%B3%BB.html</link>
      <description><![CDATA[随着美元持续升值，新兴市场货币在今年大幅下跌，其中，新台币本周跌至近8年来的最低水平，印度卢比跌至历史新低，马来西亚林吉特逼近1998年亚洲金融危机以来的最低水平。在彭博指数今年追踪的23个国家的货币之间，有22个主要发展中国家的货币兑美元汇率出现下跌。 各国货币的强势程度取决于美元（全球贸易货币及大部分外汇储备）向其经济的注入，无论是通过出口商品和服务、购买债务工具还是直接外国投资。 美元在今年上涨的秘密是什么？ 彭博社表示，推动美元走强的主要因素是美国享有的“特殊性”，尽管全球大部分经济体都在经历温和的增长，但是美国从就业、零售销售到通胀等方面的数据往往超出分析师预期，从而推动交易员降低了他们对美联储(美国央行)降息的预期，并帮助提振了美元的涨幅。 市场预计美国利率会有所下降，但是许多观察人士对此表示怀疑，因为美国就业率的提高意味着工人工资的上涨，进而将拉升消费，从而提高物价水平（通货膨胀），而这表现为零售业的增长销量超出预期。 自过去两年至今，美国通过加息措施来应对通胀，以吸引资金流向投资回报而非消费，因为消费会推高物价水平。这种做法导致美元走强，资金纷纷流向对美国的债务工具投资（美元出口）。 截至撰写本文时，追踪美元兑12种主要货币的彭博美元即期指数在今年上涨了4.31%。 美联储及其利息政策 (半岛电视台) 新兴市场货币为何下跌？ 其中主要的推动因素是美元的走强，以及美国利率在更长时间内保持高位的可能性。美国目前的利率上限为5.5%，从而意味着投资者无需承担在向新兴市场输送资金时可能产生的汇率风险，就能够通过持有美元而获得具有吸引力的回报。 尽管许多发展中国家的利率高于美国，但是这种优势在很多情况下正在缩小。在去年年初，巴西的利率达到了13.75%，智利为11.25%，匈牙利为13%，但在此后，上述三个经济体的央行已将关键利率下调了12个百分点以上。 美元正在新兴市场制造混乱 (社交网站) 为什么亚洲货币尤其脆弱？ 这是因为该地区央行的利率低于大多数其他新兴市场的利率，例如，马来西亚的利率比美国的利率低2.5%，这对于该东南亚国家来说，是一项创纪录的差距。同样，泰国、韩国、中国大陆及台湾地区的利率均低于美国的利率。 投资者们追求更高的投资回报，因此，在这样的情况下，他们对美国债务工具（美国国债）的需求有所上升。 在过去两年内，美国的政策制定者不断提高借贷成本（利息），而中国央行则不断降低借贷成本，以支持其国内经济，从而使人民币持续面临压力，并渗透至其他亚洲货币，尤其是与大陆存在密切经济关系的台湾地区的新台币以及韩国的韩元。 韩元兑美元汇率下跌 (路透社) 亚洲各国央行正在采取哪些措施来支持本国货币？ 人们对美国利率将保持在高位的预期不断增强，从而使得亚洲各国央行因担心本币贬值而不愿采取降息措施。 该地区的货币政策制定者推出了多款货币升值工具，其中，中国利用每日汇率来支撑人民币，与此同时，各大国有银行通过抛售美元来加强人民币的力量，而印度尼西行央行则诉诸使用其外币储备来购买卢比，马来西亚中央银行则鼓励国有企业汇回外国投资并将其兑换成该国货币林吉特。 在市场上美元供应充足的情况下，通过中央银行将美元注入当地市场可以加强本地货币的价值。 但是这些国家的央行知道，如果过快耗尽其外汇储备，就可能会引发市场对其长期金融稳定的担忧，即使是拥有强大捍卫日元价值实力的日本央行，在2022年也只采取了3次直接干预以支持其货币的行动。 来源 : 半岛电视台 + 彭博社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%B5%B0%E5%8A%BF%E4%B8%8E%E5%B8%82%E5%9C%BA%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E6%9C%89%E4%BD%95%E5%85%B3%E7%B3%BB.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本检出野鸟禽流感病原 防检署吁养禽业续防疫</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%AA%A2%E5%87%BA%E9%87%8E%E9%B3%A5%E7%A6%BD%E6%B5%81%E6%84%9F%E7%97%85%E5%8E%9F-%E9%98%B2%E6%AA%A2%E7%BD%B2%E7%B1%B2%E9%A4%8A%E7%A6%BD%E6%A5%AD%E7%BA%8C%E9%98%B2%E7%96%AB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨淑闵台北18日电）农业部防检署今天召开113年第3次候鸟迁徙北返预警会议，专家研判候鸟逐渐北返，传播禽流感病原风险虽然降低，但日本仍从野鸟检出病原，提醒养禽业者持续落实防疫。农业部动植物防疫检疫署发布资讯指出，邀集台北市野鸟学会、东海大学、农业部兽医研究所及生物多样性研究所等团队，召开113年第3次候鸟迁徙北返预警会议，专家研判度冬候鸟大部分族群已离境，本周仅观测到少数零星个体，在西南的彰化、云林、嘉义及台南沿海过境鹬鸻科鸟类分布则增加。专家认为，虽然气温上升、候鸟逐渐北返，候鸟传播病原风险降低，但是养禽业者仍不可掉以轻心，应持续落实防疫；包含日本于112年10月至113年4月17日止，累计检出139件野鸟案例（不含环境检体），其中以巨嘴鸦（地区留鸟）61件为最多，且每个月都有检出案例，显示病原经野鸟（地区留鸟）传播风险仍在。 （编辑：管中维）1130418#禽流感#候鸟]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%AA%A2%E5%87%BA%E9%87%8E%E9%B3%A5%E7%A6%BD%E6%B5%81%E6%84%9F%E7%97%85%E5%8E%9F-%E9%98%B2%E6%AA%A2%E7%BD%B2%E7%B1%B2%E9%A4%8A%E7%A6%BD%E6%A5%AD%E7%BA%8C%E9%98%B2%E7%96%AB.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外长：支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%96%E9%95%B7-%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%88%90%E7%82%BA%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E6%9C%83%E5%93%A1%E5%9C%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北18日电）以巴冲突持续下，正在印尼访问的中国外交部长王毅今天在当地举行的记者会明确表示，中国支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国。综合香港星岛日报、中国官媒新华社报导，王毅上午与印尼外交部长勒特诺（Retno Marsudi）在印尼首都雅加达举行记者会表示，巴以冲突造成人道主义灾难，应立即实现无条件停火，尽快建立人道救援机制，避免局势升级。王毅说，中方支持安理会尽快讨论并接受巴勒斯坦成为联合国正式会员国，倡议召开更大规模、更具权威、更有实效的国际和会，就落实「两国方案」形成时间表和路线图。据央视新闻，联合国安理会在阿拉伯国家强烈要求下，预计将于18日下午就巴勒斯坦申请成为联合国正式会员一事进行表决。据了解，决议草案由阿尔及利亚起草。巴勒斯坦国位于西亚西部的巴勒斯坦地区，目前由约旦河西岸和加萨走廊这两块阿拉伯人聚居地所组成。这次以巴冲突前，分别由巴勒斯坦解放组织为首组建的民族政府及巴勒斯坦伊斯兰主义运动组织（哈马斯）分别管理。巴勒斯坦地区自中世纪以来由鄂图曼土耳其帝国统治，一战结束土耳其战败帝国解体后，由国际联盟交予英国治理。期间欧洲、中东及北非的犹太社群陆续迁至英属巴勒斯坦托管地，这引发了当地阿拉伯民族的抗争；二战后英国欲结束托管，联合国透过分治方案，主张按分布与比例分别建立犹太与阿拉伯国家各一。 1948年以色列宣布建国，中东阿拉伯各国随后对以色列宣战。以色列于1967年「六日战争」爆发后，击退埃及和约旦军队并占领约旦河西岸及加萨。自1988年发表巴勒斯坦独立宣言后，巴勒斯坦已获138个联合国国家（占联合国成员7成）承认建国，由巴勒斯坦解放组织为首组建的民族政府宣称全部主权，但其领土自赎罪日战争（1973年10月6日至26日）后仍受以色列不同程度上的军事占领和控制。 2012年11月29日，联合国大会通过67/19号决议授予巴勒斯坦国非会员观察员国地位，但在特定国家反对下，巴勒斯坦一直无法成为联合国正式成员。 （编辑：周慧盈/邱国强）1130418#王毅#巴勒斯坦#勒特诺#以色列#联合国安理会]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%96%E9%95%B7-%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E6%88%90%E7%82%BA%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E6%9C%83%E5%93%A1%E5%9C%8B.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家硕4/22起办理竞拍 底价每股188.52元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E5%AE%B6%E7%A2%A94-22%E8%B5%B7%E8%BE%A6%E7%90%86%E7%AB%B6%E6%8B%8D-%E5%BA%95%E5%83%B9%E6%AF%8F%E8%82%A1188.52%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张建中新竹18日电）传载方案商家登子公司家硕预计5月13日挂牌上柜，将于4月22日至24日办理竞价拍卖，最低投标价格为每股188.52元。配合上柜前公开承销作业，家硕办理现金增资发行271万7000股；其中，1848张竞价拍卖，竞拍时间4月22日至24日，预计4月26日开标。家硕随后于4月30日至5月3日办理公开申购，5月7日抽签。家硕是于2016年7月自家登的精密机械部门分割成立，主要提供半导体光罩传载自动化技术解决方案，包含光罩洁净、交换及检测，以及微环境储存和智慧仓储管理等。家硕今年第1季营收新台币3.31亿元，年增12.82%。家硕表示，半导体厂纷纷扩大极紫外光（EUV）产能投资，预期随着制程推进和光罩层数增加，业务可望同步成长。 （编辑：张良知）1130418]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E5%AE%B6%E7%A2%A94-22%E8%B5%B7%E8%BE%A6%E7%90%86%E7%AB%B6%E6%8B%8D-%E5%BA%95%E5%83%B9%E6%AF%8F%E8%82%A1188.52%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐科维多多在雅加达会见王毅</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E4%BD%90%E7%A7%91%E7%B6%AD%E5%A4%9A%E5%A4%9A%E5%9C%A8%E9%9B%85%E5%8A%A0%E9%81%94%E6%9C%83%E8%A6%8B%E7%8E%8B%E6%AF%85.html</link>
      <description><![CDATA[印尼总统佐科维多多在雅加达会见中共中央政治局委员、外交部长王毅。　　 王毅祝贺印尼平稳顺利举行大选，期待同印尼一道，推动两国关系承前启后、继往开来，不断取得新的发展。王毅又说，中方坚定支持印尼走符合自身国情的发展道路，实现黄金印尼2045愿景，支持两国深化务实合作，高水平运营雅万高铁，推进区域综合经济走廊等重大旗舰项目，打造新的合作增长点。佐科维多多表示，中国是印尼的重要合作伙伴。印尼重视对华关系，希望加强经贸、粮食安全、能源等领域合作，推动更多印尼优质产品进入中国大市场。雅万高铁成功开通运营，希望中方继续支持印尼高铁建设，欢迎更多中国企业来印尼投资兴业。双方亦就中东局势等交换意见。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E4%BD%90%E7%A7%91%E7%B6%AD%E5%A4%9A%E5%A4%9A%E5%9C%A8%E9%9B%85%E5%8A%A0%E9%81%94%E6%9C%83%E8%A6%8B%E7%8E%8B%E6%AF%85.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:45:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023年上市柜汇回中国投资收益1502亿 创新高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-2023%E5%B9%B4%E4%B8%8A%E5%B8%82%E6%AB%83%E5%8C%AF%E5%9B%9E%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%8A%95%E8%B3%87%E6%94%B6%E7%9B%8A1502%E5%84%84-%E5%89%B5%E6%96%B0%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北18日电）金管会今天公布，2023年国内上市柜公司中国投资收益达新台币4489亿元，年减1.15%，但仍为史上第3高，当年度上市柜公司汇回中国投资收益达1502亿元，创史上新高。金管会统计，截至2023年底止，有1209家上市柜公司赴中国投资，占全体上市柜公司总家数的70.54%，较2022年底减少1家，累计赴中国投资金额达2兆7356亿元，年增324亿元。金管会证期局副局长黄厚铭今天在例行记者会说明，上市柜公司主要是基于营运策略考量，增加对子公司持股，加上因应子公司业务拓展，带动在中国投资金额成长，上市、柜公司分别以电脑及周边设备业、电子零组件业累计投资金额较高。 2023年上市柜公司中国投资利益达4489亿元，年减52亿元，减幅1.15%，但仍为历年第3高，主因电子零组件业、半导体业及塑胶工业受市场需求下滑及库存调节影响，导致获利衰退。金管会同步揭露，2023年上市柜公司中国投资收益汇回金额达1502亿元，改写历年新高，截至2023年底止，上市柜公司中国投资收益累计汇回金额达8542亿元，占累积原始投资金额的31.23%，亦攀新高。黄厚铭观察，2023年上市柜公司汇回中国投资收益，主要是配合集团资金规划策略，将盈余、现金股利汇回所致，上市、柜公司分别以其他电子业及电子零组件业累计汇回金额较高。 （编辑：杨兰轩）1130418]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-2023%E5%B9%B4%E4%B8%8A%E5%B8%82%E6%AB%83%E5%8C%AF%E5%9B%9E%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%8A%95%E8%B3%87%E6%94%B6%E7%9B%8A1502%E5%84%84-%E5%89%B5%E6%96%B0%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经指数上涨0.31% 收复38000点</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E6%97%A5%E7%BB%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E4%B8%8A%E6%B6%A80.31-%E6%94%B6%E5%A4%8D38000%E7%82%B9.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月18日电】18日东京股市日经指数时隔3个交易日反弹。终盘报收于38079.70点，较前一交易日上涨117.90点，涨幅为0.31%，收复昨日失守的38000点关口。早盘一度下滑逾300点，之后投资者回补超跌个股，股指止跌回升。 东证指数（TOPIX）也上涨14.30点至2677.45点，涨幅为0.54%。全天成交量约15.2亿股。 隔夜美股以高科技股为主表现疲软，东京股市受到拖累，早盘起半导体板块出现集中抛售。由于对日经指数影响较大，对整体行情形成重压。 不过，股指截至昨日的连续3个交易日累计跌去超过1500点，一轮抛盘过后，超跌个股受到追捧。 日本政府昨日公布3月访日游客数首次单月突破300万人次，被看好业绩的空运、百货等零售板块上涨。亚洲外围股市表现坚挺也提供了支撑。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E6%97%A5%E7%BB%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E4%B8%8A%E6%B6%A80.31-%E6%94%B6%E5%A4%8D38000%E7%82%B9.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河内生活成本辗压胡志明市 蝉联「越南最贵城市」</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E6%B2%B3%E5%85%A7%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%88%90%E6%9C%AC%E8%BC%BE%E5%A3%93%E8%83%A1%E5%BF%97%E6%98%8E%E5%B8%82-%E8%9F%AC%E8%81%AF-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E6%9C%80%E8%B2%B4%E5%9F%8E%E5%B8%82.html</link>
      <description><![CDATA[越南首都河内市（图）近年来经济快速发展，生活成本愈来愈高，比南部的胡志明市还要贵。河内市稳坐越南最贵城市宝座，许多民众受不了当地物价、房租，选择回到外省老家过日子。中央社记者陈家伦河内摄 113年4月18日（中央社记者陈家伦河内18日专电）越南官方统计显示，首都河内市是全国最贵城市，辗压经济重镇胡志明市。 「河内梦碎」的当地人决定逃回家乡过小日子，有外派台干比较后也感叹：「河内市CP值真的太低」。越南统计总局（GSO）近日公布2023年空间生活成本指数（SCOLI），河内市继续蝉联「越南最贵城市」。河内市今年前2个月的消费者物价指数（CPI）年增5%，其中教育费成长38.33%，水电费成长5.24%。网路媒体越南快讯（VnExpress）报导，住在河内市的阮氏草（Nguyen Thi Thao）表示，全家的生活开销自去年夏天迄今多出3成，房租、水电费、孩子的教育费涨幅惊人，压得一家喘不过气来。她算一算，在河内市南慈莲区（Nam Tu Liem）租房每月就要300万越南盾（约新台币3900元），水电费大概还要再花100万。去年7月越南政府调涨水电费导致万物齐涨，一些生活用品的支出因此多出15%。 35岁的阮氏草感叹，全家每月收入大概是1800万越南盾，以前就过得很克难，现在什么都涨，钱已经不够用了。逛一趟菜市场最能了解当地物价，主妇黄氏莺（Hoang Thi Oanh）前往张罗一家四口未来几天的三餐，在买了排骨、猪肉、虾子各1公斤，以及1只鸡、1条鱼、1桶牛奶及蔬菜、水果后，就花光身上的200万越南盾（约新台币2555元）。越南经济专家吴智龙（Ngo Tri Long）表示，河内市的生活成本甚至比某些较先进的城市还要贵。 「过去两年河内市的房地产一直涨，购屋、租房变贵后，什么都跟着涨。」与此同时，越南人力资源顾问公司Talentnet针对全国638家企业所做的2023年薪资与福利调查显示，河内市的基本薪资水准比胡志明市低了12%，即使和越南南部其他省市相比，河内市依然低了10%。一名外派台籍主管受访时感叹：「河内市的CP值真的很低」。他举例，2020年他在纸桥区（Cau Giay）的3房公寓月租金为1500万越南盾，2023年变成1900万，今年5月要涨到2100万（约新台币2.7万元），却无相应的生活机能。再者，每天在外光吃三餐就要将近新台币300元。然而提到大学毕业生的起薪，这名台籍主管观察：「现在反而比较便宜」。他说，2020年新鲜人月薪大约落在1200万越南盾，现在1000万就很容易找到人，可能是因为多数人倾向毕业后在河内市闯荡历练，企业于是更有议价能力。只是一旦遭遇现实考验，发现在河内市的生活无以为继后，一些越南民众就会选择「逃离河内」。阮氏草已带着两个小孩回到先生的老家南定省（Nam Dinh），留下先生阿明（Minh）独自在河内市打拼。在河内市只身一人的阿明为了省房租，索性就住在工地里。他说，本来想在河内市买房，但知道这个愿望不可能实现了，现在只盼能尽量把钱存下来，有朝一日回南定省老家盖房子。 （编辑：陈慧萍）1130418]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E6%B2%B3%E5%85%A7%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%88%90%E6%9C%AC%E8%BC%BE%E5%A3%93%E8%83%A1%E5%BF%97%E6%98%8E%E5%B8%82-%E8%9F%AC%E8%81%AF-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E6%9C%80%E8%B2%B4%E5%9F%8E%E5%B8%82.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宫崎骏获选百大影响力人物 时代杂志：动画史上最具影响力导演</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E5%AE%AE%E5%B4%8E%E9%A7%BF%E7%8D%B2%E9%81%B8%E7%99%BE%E5%A4%A7%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%8A%9B%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E6%99%82%E4%BB%A3%E9%9B%9C%E8%AA%8C-%E5%8B%95%E7%95%AB%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%80%E5%85%B7%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%8A%9B%E5%B0%8E%E6%BC%94.html</link>
      <description><![CDATA[日本动画大师宫崎骏。 （路透社）（中央社记者戴雅真东京18日专电）美国「时代杂志」公布2024年百大最具影响力人物名单，日本有动画大师宫崎骏、社会学者上野千鹤子等4人上榜。时代杂志公布的2024年百大最具影响力人物名单（The 100 Most Influential People of 2024），分为「艺术家」（Artists）、「时代象征」（Icons）、「巨人」（Titans）、「领袖」（Leaders）、「革新者」（Innovators）、「先锋」（Pioneers）等6项类别，宫崎骏被列在「时代象征」类别。文中写道，宫崎骏的作品激发了罕见的情感，这种对美感认知的颤抖，不可能出现在现实世界中，只存在于宫崎骏的电影当中。但宫崎骏也是残酷的现实主义者，揭露了贪婪、战争以及人类的愤怒。他知道人类塑造，但又摧毁了这个星球，人类是这个世界上最好，同时也最糟的存在。宫崎骏上月以「苍鹭与少年」在第96届奥斯卡金像奖颁奖典礼获颁最佳动画片奖，继2003年「神隐少女」之后再度抱回小金人。时代杂志称赞「苍鹭与少年」是一部旷世杰作，并赞宫崎骏是「动画史上最具影响力的导演」。社会学家上野千鹤子关注女性性别歧视议题的著作「女性生存战争」，在中国成为畅销书，被誉为「每个女孩都该读读这本书」。她被列在「巨人」类别。大阪大学教授林克彦的团队从公鼠身上成功创造出卵子，并让7只小鼠诞生。美国耶鲁大学免疫学教授岩崎明子在免疫学方面的研究，为「新冠长期症状」（long COVID）的研究提供重要见解。两人均被列在「革新者」类别。 （编辑：陈承功）1130418延伸阅读2024时代杂志百大影响力人物赖清德黄仁勋上榜获选时代杂志百大影响力人物赖清德：捍卫民主团结守护国家阿根廷总统休克疗法救经济获选时代杂志百大人物苍鹭与少年摘金宫崎骏时隔20年再夺奥斯卡最佳动画]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E5%AE%AE%E5%B4%8E%E9%A7%BF%E7%8D%B2%E9%81%B8%E7%99%BE%E5%A4%A7%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%8A%9B%E4%BA%BA%E7%89%A9-%E6%99%82%E4%BB%A3%E9%9B%9C%E8%AA%8C-%E5%8B%95%E7%95%AB%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%80%E5%85%B7%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%8A%9B%E5%B0%8E%E6%BC%94.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过去一年涨势比英伟达猛，分析师预计Super Micro将向1,500美元进发</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/04/18/WSJ-%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%B6%A8%E5%8A%BF%E6%AF%94%E8%8B%B1%E4%BC%9F%E8%BE%BE%E7%8C%9B-%E5%88%86%E6%9E%90%E5%B8%88%E9%A2%84%E8%AE%A1super-micro%E5%B0%86%E5%90%911,500%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%BF%9B%E5%8F%91.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/04/18/WSJ-%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%B6%A8%E5%8A%BF%E6%AF%94%E8%8B%B1%E4%BC%9F%E8%BE%BE%E7%8C%9B-%E5%88%86%E6%9E%90%E5%B8%88%E9%A2%84%E8%AE%A1super-micro%E5%B0%86%E5%90%911,500%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%BF%9B%E5%8F%91.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:33:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桃园连续停电 台电：加速馈线自动化建置稳定供电</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E6%A1%83%E5%9C%92%E9%80%A3%E7%BA%8C%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E5%8F%B0%E9%9B%BB-%E5%8A%A0%E9%80%9F%E9%A5%8B%E7%B7%9A%E8%87%AA%E5%8B%95%E5%8C%96%E5%BB%BA%E7%BD%AE%E7%A9%A9%E5%AE%9A%E4%BE%9B%E9%9B%BB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾智怡台北18日电）近日桃园连续停电引发关注，台电表示，电力设备因天候、设备维护、老旧因素等，虽难免会发生故障停电；为加快复电时间，将加速桃园地区馈线自动化建置，努力将停电对民众的影响降到最低。台电透过新闻稿说明，今天上午8时左右受大雷雨影响，树竹倾斜碰触高压开关，分别造成龙潭区中正路、中兴路一带5332户及三林里、大平里、民有路一带4605户停电。由于属自动化馈线，在台电立即转供之下，5分钟内就复电8成以上用户，并在上午10时前全数复电。另外，7时14分由于地下电缆异常，导致桃园区桃莺路17户停电，但因地下电缆修复难度较高，台电必须先花费较长时间巡查故障点，再钻入到人孔内进行地下线路维修，复电时间因此较久，但该区域已在下午2时59分全线复电。台电说明，若停电馈线非属自动化馈线，或馈线上自动化开关建置具数较少，发生异常或故障时，需耗费较多人力及时间，逐站巡查确认故障设备位置与原因，容易影响复电时效。因此，台电将加速建置自动化馈线系统，经由安装自动线路开关、监控设备及调度系统，如发生事故时可自动侦测、隔离故障点，快速将正常线路先行复电，缩短整体停电时间，将停电影响降至最低。此外，台电也将全面盘点配电设备线路配置及人力支援机制，平时可协助办理重点线路、设备巡视检测作业，如遇突发事故时也可机动调派人力支援抢修，以缩短抢修时间。 （编辑：杨凯翔）1130418]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E6%A1%83%E5%9C%92%E9%80%A3%E7%BA%8C%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E5%8F%B0%E9%9B%BB-%E5%8A%A0%E9%80%9F%E9%A5%8B%E7%B7%9A%E8%87%AA%E5%8B%95%E5%8C%96%E5%BB%BA%E7%BD%AE%E7%A9%A9%E5%AE%9A%E4%BE%9B%E9%9B%BB.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:32:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商务部敦促美方停止提高对华产品关税　并立即取消对华加征关税</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E5%95%86%E5%8B%99%E9%83%A8%E6%95%A6%E4%BF%83%E7%BE%8E%E6%96%B9%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E7%94%A2%E5%93%81%E9%97%9C%E7%A8%85-%E4%B8%A6%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E5%8F%96%E6%B6%88%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E5%8A%A0%E5%BE%B5%E9%97%9C%E7%A8%85.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，商务部表示，留意到美国计划把对中国钢铝产品的301关税提高至现有水平的三倍，发言人批评美方对中国的指责没有事实依据，相关措施是典型的单边主义、保护主义做法，中方坚决反对，敦促美方正视自身问题，停止提高对华产品关税，并立即取消对华加征关税措施，中方将采取一切必要措施，捍卫自身权益。发言人表示，美国自2018年以来，以国家安全之名对全球贸易伙伴钢铝产品选择性加征关税，相关措施已被裁定违反世贸规则，美方将经贸问题政治化，滥用所谓301关税复审程序，公开要求随意调整对华产品关税，转嫁矛盾，是一错再错，无助解决美国国内产业的问题，美国向别国施压限制中国产品，更将破坏全球产供链的安全稳定。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E5%95%86%E5%8B%99%E9%83%A8%E6%95%A6%E4%BF%83%E7%BE%8E%E6%96%B9%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E7%94%A2%E5%93%81%E9%97%9C%E7%A8%85-%E4%B8%A6%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E5%8F%96%E6%B6%88%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E5%8A%A0%E5%BE%B5%E9%97%9C%E7%A8%85.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:31:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿排审国会改革法案蓝提散会抵制 双方拟下周再战</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E7%B6%A0%E6%8E%92%E5%AF%A9%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%94%B9%E9%9D%A9%E6%B3%95%E6%A1%88%E8%97%8D%E6%8F%90%E6%95%A3%E6%9C%83%E6%8A%B5%E5%88%B6-%E9%9B%99%E6%96%B9%E6%93%AC%E4%B8%8B%E9%80%B1%E5%86%8D%E6%88%B0.html</link>
      <description><![CDATA[立法院司法及法制委员会18日审查立法院职权行使法部分条文修正草案等案，蓝绿立委接续上台发言争论不休。图为民进党立法院党团总召柯建铭（后）发言。中央社记者徐肇昌摄113年4月18日（中央社记者王扬宇台北18日电）立法院司法及法制委员会今天并案审查民进党团与国民党立委所提国会改革法案，蓝绿过招，分别提散会动议、延长会议时间的动议，表决后通过国民党立委所提散会动议。民进党团总召柯建铭受访说，下周拟再排审相关法案。立法院司法及法制委员会15日并案审查蓝、白阵营国会改革法案，关于立法院职权行使法部分条文修正草案等案，绿营不满逐条讨论时未让人发言好好讨论，因此提出40次散会动议，但均失败。当天审查结果，全数条文保留，须交由党团协商。增订藐视国会刑责？法务部忧寒蝉效应建请立委通盘考量立院审国会改革法案蓝绿出招委员会空转立法院司法及法制委员会今天的轮值召委为民进党立委钟佳滨，他排审查民进党立法院党团及国民党立委翁晓玲、吕玉玲、郑天财所提立法院职权行使法修法部分。上午询答结束后，下午2时30分继续开会，钟佳滨宣布先进行大体讨论再进行逐条审查。柯建铭大体讨论发言结束后，国民党立委罗智强于下午2时39分提出散会动议，也说「你们40次，我们1次就好」。钟佳滨则宣布休息、进行协商。下午5时25分委员会继续开会，钟佳滨说，主席台有收到2个动议，一个是民进党立委柯建铭等人所提，针对本次会议拟请延长会议时间至今晚12时，另一个则是国民党立委傅昆萁等人所提建议散会的动议。钟佳滨说，今天的会议没有重复审查问题，而根据议事规则，散会动议要优先处理，因此进行举手表决。表决结果，国民党6位立委投下赞成票、民进党5位立委投下反对票，赞成者多数，因此散会。民进党立法院党团总召柯建铭会后受访提到，国民党提散会动议强行辗压，令人遗憾，下周拟再排审。下周立法院司法及法制委员会的轮值召委仍为钟佳滨，是否会继续排审今天的草案内容，他受访表示，这当然有可能、会努力，但仍会面临国民党立委人数居多数的情况。钟佳滨说明，他是轮值召委，须坐在主席台上，如果蓝绿全员出席，要表决的话，国民党团会有6票、民进党团只有5票，倘若国民党立委不给讨论，随时可以跟今天一样提散会动议，况且他在会中有说到，根据议事规则，不可能不先处理散会动议。 （编辑：苏龙麒）1130418立法院司法及法制委员会18日审查立法院职权行使法部分条文修正草案等案，蓝绿立委接续上台发言争论不休。图为国民党立法院党团首席副书记长林思铭（后中）发言。中央社记者徐肇昌摄113年4月18日（中央社制图）延伸阅读国会改革法案初审柯建铭：蓝白毁宪乱政史上最荒谬绿批国会改革法案违宪扩权民众党：执政8年亏待人民国民党团：国会改革是进步价值民进党顽固抵抗傅昆萁25日率蓝委访北京拟谈台湾农渔产品马办促蓝白修反渗透法赖清德吁审慎思考国安影响]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/18/CNA-%E7%B6%A0%E6%8E%92%E5%AF%A9%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%94%B9%E9%9D%A9%E6%B3%95%E6%A1%88%E8%97%8D%E6%8F%90%E6%95%A3%E6%9C%83%E6%8A%B5%E5%88%B6-%E9%9B%99%E6%96%B9%E6%93%AC%E4%B8%8B%E9%80%B1%E5%86%8D%E6%88%B0.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>