<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 04:40:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>东京迪士尼海洋新园区“梦幻泉乡”即将开园</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/28/KYODO-%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E8%BF%AA%E5%A3%AB%E5%B0%BC%E6%B5%B7%E6%B4%8B%E6%96%B0%E5%9B%AD%E5%8C%BA-%E6%A2%A6%E5%B9%BB%E6%B3%89%E4%B9%A1-%E5%8D%B3%E5%B0%86%E5%BC%80%E5%9B%AD.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月28日电】东京迪士尼海洋（TDS、千叶县浦安市）新园区“梦幻泉乡”将于6月6日开园。装饰有迪士尼角色的“魔法之泉”将迎接游客，可体验电影的世界观。这是2001年TDS开园以来最大规模的开发项目，面积将扩大两成。运营公司东方乐园自信地表示“请期待全新的TDS”。 TDS有7个被称为“主题港口”的园区，有欧洲港口城市、海底王国等形象。“梦幻泉乡”作为第八个园区加入。 新园区以电影《冰雪奇缘》、《小飞侠》和《长发公主》为题材分为3个区域。4个游乐设施和3家餐厅外，园区内还设有酒店。 在新游乐设施“安娜与艾莎的冰雪之旅”，游客乘坐前后移动的船追随《冰雪奇缘》的故事，在其过程中播放《Let It Go》等片中歌曲，角色也会陆续出现。 东方乐园总计投资约3200亿日元（约合人民币148亿元）开发了总计14万平米。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/28/KYODO-%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E8%BF%AA%E5%A3%AB%E5%B0%BC%E6%B5%B7%E6%B4%8B%E6%96%B0%E5%9B%AD%E5%8C%BA-%E6%A2%A6%E5%B9%BB%E6%B3%89%E4%B9%A1-%E5%8D%B3%E5%B0%86%E5%BC%80%E5%9B%AD.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 04:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德就职后首个美国国会代表团访问台湾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/05/28/NYT-%E8%B5%96%E6%B8%85%E5%BE%B7%E5%B0%B1%E8%81%8C%E5%90%8E%E9%A6%96%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9B%A2%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%8F%B0%E6%B9%BE.html</link>
      <description><![CDATA[CATIE EDMONDSON2024年5月28日周一，台湾总统赖清德（右）在台北与得克萨斯州共和党众议员迈克尔·麦考尔合影。 Taiwan Presidential office, via EPA, via Shutterstock在中国进行了为期两天、旨在惩罚台湾的军事演习后，得克萨斯州众议员迈克尔·麦考尔周一站在台湾新当选的总统赖清德身边，发表了一项承诺。“美国必须保持抵抗任何可能危及台湾人民安全的武力或胁迫手段的能力，”外交事务委员会主席麦考尔说。“这是我们的立场，也是我们一直在说的。”本周，共和党人麦考尔与一个两党议员组成的代表团一起前往台北，他说，这是为了表明美国政府与赖清德和台湾站在一起。这次为期一周的访问正值紧张时刻：就在赖清德宣誓就职，并在就职演说中发誓要捍卫台湾主权几天后，中国做出回应，用军舰和军机包围了这个自治的岛屿。在议员们抵达台湾之前，中国政府曾公开警告他们“恪守一个中国原则”，“不得安排国会议员访台”。就在几天前，中国“对台湾发动为期两天的演习，表达对民选总统赖清德的不满”，台湾外交部长林佳龙在周一的新闻发布会上对麦考尔说。“可以说在这个关键时刻，这是一种有力的展示，”林佳龙还说。尽管国会中的许多共和党人反对继续向乌克兰提供军事援助，但对台湾的支持在很大程度上仍是两党共同的努力。一些保守派人士认为，美国应该撤回在乌克兰的投资，转而加强在印太地区的威慑。今年4月，众议院以385票对34票的压倒性票数通过了向台湾提供80亿美元援助的议案。“尽管关于其他战场存在争论，但我可以告诉你，在台湾问题上，国会没有分歧和异议，”麦考尔说。但深层次的挑战依然存在。尽管批准向台湾提供新的援助几乎没有政治障碍，但美国未向台湾交付的武器和军事装备订单已经增至近200亿美元。华盛顿批准在2020年提供给台湾的一些武器系统至今尚未交付。华盛顿凯托学会的研究员埃里克·戈麦斯与一名共同研究员对交付延误进行了持续评估，他表示，到目前为止，未交付的订单中最大的一部分是特朗普政府在2019年批准的66架F-16战斗机，占积压订单的40%以上。台湾正在等待的其他项目包括鱼叉海岸防御系统、名为HIMARS的移动火箭发射器和艾布拉姆斯坦克。戈麦斯说，国会批准的支持台湾和亚太地区的额外80亿美元军事开支不会对积压问题产生太大影响。这笔款项包括19亿美元，五角大楼可以从美国库存中释放武器，运往台湾，然后再用这笔钱补充美国的库存。但戈麦斯说，美国的库存“不足以提供这些武器”。此外，台湾的支持者们暗地里也在日益担心，以美国为首的西方盟友会陷入乌克兰和中东等其他棘手的冲突中，从而进一步削弱他们向台湾输送武器的能力。“台湾人看到香港发生的事情，看到阿富汗发生的事情，看到普京的所作所为，”麦考尔在接受采访时说，“他们担心这将是下一个问题，他们应该担心。”“我不希望任何人认为，因为乌克兰的问题，我们不能支持台湾，”他还说。“运往乌克兰的是老旧的北约装备；运往台湾的都是全新的。但我只是认为，我们的国防工业基础目前已经超负荷运转，无法处理世界上这么多的冲突。”赖清德在总统办公室发表讲话时提到，美国在帮助台湾人民“保卫家园的决心”方面发挥了关键作用。他赞扬了前总统里根的“实力带来和平的理念”。里根是保守派的最爱，尤其是众议院议长迈克·约翰逊经常引用他的话。“期盼未来在各位的支持之下，美国国会持续透过各项立法作为，协助台湾强化自我防卫能力，”赖清德说。麦考尔表示，代表团此行的目的就是为了表明议员们对此的承诺。他说，在国会通过对以色列、乌克兰和台湾的巨额援助计划后，他和其他共和党人几乎没有受到什么反对，这让他感到振奋。“你可以看到这次投票的影响，”麦考尔说。“这对现实生活有影响；这不是什么政治游戏。它对这里和乌克兰都有真正的影响。”访问代表团包括麦考尔和加利福尼亚州共和党众议员金映玉、南卡罗来纳州共和党人乔·威尔逊、加州民主党人吉米·帕内塔、肯塔基州共和党人安迪·巴尔，以及宾夕法尼亚州民主党人克里西·胡拉汉。储百亮(Chris Buckley)对本文有报道贡献。Catie Edmondson为《纽约时报》报道国会新闻。点击查看更多关于她的信息。翻译：纽约时报中文网点击查看本文英文版。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/05/28/NYT-%E8%B5%96%E6%B8%85%E5%BE%B7%E5%B0%B1%E8%81%8C%E5%90%8E%E9%A6%96%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9B%A2%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%8F%B0%E6%B9%BE.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 04:07:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工联会冀香港建立劳动模范评选机制</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/28/RTHK-%E5%B7%A5%E8%81%AF%E6%9C%83%E5%86%80%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%8B%9E%E5%8B%95%E6%A8%A1%E7%AF%84%E8%A9%95%E9%81%B8%E6%A9%9F%E5%88%B6.html</link>
      <description><![CDATA[工联会会长吴秋北说，社会发展离不开劳动者的贡献，期望香港可建立劳动模范评选机制，建设香港新型劳动关系。 工联会举办交流会，邀请内地4名分别获劳动奖或属劳动模范人士来港分享，弘扬劳模精神，带动工友学习爱岗敬业、精益求精的精神，助力香港由治及兴。 会长吴秋北说，劳动者是推动社会进步的动力，在香港社会，很多优秀的劳动者只能默默无闻工作，得不到应有的尊重和肯定。他期望香港建立劳动模范评选机制，相信会带领更多职工积极投入社区及湾区建设，激发香港新动能，以共建、共享、共融、共赢的理念。 出席活动的政务司副司长卓永兴说，内地劳动模范评审严谨认真，人选覆盖多个行业，4位来分享的劳动模范敬业，可敬可佩。他说香港今日的繁荣稳定都是靠每位工人敬业乐业，不辞劳苦地打拼出来，政府会与其他持分者合作，通过不同活动，缔造劳资和谐，为香港迈向新章程努力。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/28/RTHK-%E5%B7%A5%E8%81%AF%E6%9C%83%E5%86%80%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%8B%9E%E5%8B%95%E6%A8%A1%E7%AF%84%E8%A9%95%E9%81%B8%E6%A9%9F%E5%88%B6.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:59:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北韩证实昨晚发射军事侦察卫星失败　美日韩密切合作应对</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/28/RTHK-%E5%8C%97%E9%9F%93%E8%AD%89%E5%AF%A6%E6%98%A8%E6%99%9A%E7%99%BC%E5%B0%84%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E5%81%B5%E5%AF%9F%E8%A1%9B%E6%98%9F%E5%A4%B1%E6%95%97-%E7%BE%8E%E6%97%A5%E9%9F%93%E5%AF%86%E5%88%87%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%87%89%E5%B0%8D.html</link>
      <description><![CDATA[北韩证实昨晚发射军事侦察卫星「万里镜-1」号，但以失败告终。 朝中社报道，专家初步认为，新开发的液氧加石油发动机在运作可靠性方面出现问题，成为事故原因。当局亦会核查可能造成事故原因的其他问题。 美国、日本和南韩负责北韩事务的高级官员举行电话磋商，谴责北韩使用弹道导弹技术发射，违反联合国安理会决议，对区域和平与安全构成严重威胁，三方确认将密切合作应对。 韩联社引述一名不愿透露姓名的南韩高级国防官员表示，俄罗斯专家早前访问北韩，协助北韩开发卫星和太空火箭计划，认为北韩可能在航天开发领域得到俄罗斯的技术支援。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/28/RTHK-%E5%8C%97%E9%9F%93%E8%AD%89%E5%AF%A6%E6%98%A8%E6%99%9A%E7%99%BC%E5%B0%84%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E5%81%B5%E5%AF%9F%E8%A1%9B%E6%98%9F%E5%A4%B1%E6%95%97-%E7%BE%8E%E6%97%A5%E9%9F%93%E5%AF%86%E5%88%87%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%87%89%E5%B0%8D.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:55:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疑驾电动单车载3名小童　警方拘34岁女子涉危险及无牌驾驶</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/28/RTHK-%E7%96%91%E9%A7%95%E9%9B%BB%E5%8B%95%E5%96%AE%E8%BB%8A%E8%BC%893%E5%90%8D%E5%B0%8F%E7%AB%A5-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%8B%9834%E6%AD%B2%E5%A5%B3%E5%AD%90%E6%B6%89%E5%8D%B1%E9%9A%AA%E5%8F%8A%E7%84%A1%E7%89%8C%E9%A7%95%E9%A7%9B.html</link>
      <description><![CDATA[近日网上有片段显示，一名女子驾驶一辆怀疑电动单车，载着一名男童及两名女童在天水围天坛街行驶，并违反交通灯号横过天瑞路。 警方表示，留意到有关片段，并主动展开调查。昨日下午在天水围区拘捕一名34岁本地女子，她涉嫌「危险驾驶」、「无牌驾驶」、「驾驶电单车时没有戴上认可防护头盔」、及「电单车运载不足8岁的儿童乘客」等8项控罪。被捕女子获准保释候查，下月向警方报到。警方同时检获涉案电动单车。 警方重申，电动可移动工具不宜与一般汽车共同使用路面，亦不适合于行人道或单车径上使用。任何人在道路，行人路及单车径上，使用未经登记及领牌的电动可移动工具，可能违反相关法例，呼吁市民切勿以身试法。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/28/RTHK-%E7%96%91%E9%A7%95%E9%9B%BB%E5%8B%95%E5%96%AE%E8%BB%8A%E8%BC%893%E5%90%8D%E5%B0%8F%E7%AB%A5-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%8B%9834%E6%AD%B2%E5%A5%B3%E5%AD%90%E6%B6%89%E5%8D%B1%E9%9A%AA%E5%8F%8A%E7%84%A1%E7%89%8C%E9%A7%95%E9%A7%9B.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:54:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沪指半日近乎平收</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/28/RTHK-%E6%BB%AC%E6%8C%87%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%BF%91%E4%B9%8E%E5%B9%B3%E6%94%B6.html</link>
      <description><![CDATA[沪指半日近乎平收，有色金属、电力、半导体股上升；电商、房地产开发及传媒股下跌。 上证综合指数反覆靠稳，上午收市报3124点，升不足1点。 深证成份指数报9450点，跌57点，跌幅0.6%。 创业板指数报1817点，跌13点，跌幅0.72%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/28/RTHK-%E6%BB%AC%E6%8C%87%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%BF%91%E4%B9%8E%E5%B9%B3%E6%94%B6.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:45:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本对外净资产达471万亿日元 再创新高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/28/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%AF%B9%E5%A4%96%E5%87%80%E8%B5%84%E4%BA%A7%E8%BE%BE471%E4%B8%87%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83-%E5%86%8D%E5%88%9B%E6%96%B0%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月28日电】日本财务省28日公布的数据显示，截至2023年底，日本政府、企业和个人投资者持有的海外资产减去负债所得的对外净资产余额为471.3061万亿日元（约合人民币22万亿元），比上年增加12.2%，创历史新高。主要原因是日元贬值导致外币计算的资产换算成日元后估值上升，日本连续33年成为全球最大的净资产国。 财务相铃木俊一在内阁会议上作出报告。对外资产余额增加11.1%至1488.3425万亿日元。海外股票和债券等证券投资增加。对外负债余额增加10.6%至1017.0364万亿日元。 从主要国家和地区来看，第二和第三分别是德国454.7666万亿日元和中国412.7032万亿日元。日本和德国的差距比上年缩小。来自全世界的投资集中的美国为最大纯债务国，对外净资产为负2805.2713万亿日元。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/28/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%AF%B9%E5%A4%96%E5%87%80%E8%B5%84%E4%BA%A7%E8%BE%BE471%E4%B8%87%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83-%E5%86%8D%E5%88%9B%E6%96%B0%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲绳县知事对朝鲜深夜发射深表遗憾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/28/KYODO-%E5%86%B2%E7%BB%B3%E5%8E%BF%E7%9F%A5%E4%BA%8B%E5%AF%B9%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%8F%91%E5%B0%84%E6%B7%B1%E8%A1%A8%E9%81%97%E6%86%BE.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月28日电】因朝鲜发射了可能是弹道导弹的物体，成为“全国瞬时警报系统”（J-ALERT）对象地区的冲绳县27日深夜在各地拉响防灾无线警报。次日28日的早晨，县政府召开危机管理对策总部会议，知事玉城丹尼在线表示，“在政府严正抗议的情况下强行发射，给县民造成严重不安，非常令人遗憾。” “J-ALERT”发出通报的27日深夜，县政府5楼的防灾危机管理课负责人员忙着收集信息。居民们担心“万一飞来怎么办”，并慨叹“世道不太平”。 在那霸市内，防灾无线反复呼吁疏散，提醒人们“立即躲入坚固的建筑物”。虽然J-ALERT这一警报不久就被解除，但一名男性出租车司机（75岁）忧心忡忡地称：“屡次发射，夜里也不能安心。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/28/KYODO-%E5%86%B2%E7%BB%B3%E5%8E%BF%E7%9F%A5%E4%BA%8B%E5%AF%B9%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%8F%91%E5%B0%84%E6%B7%B1%E8%A1%A8%E9%81%97%E6%86%BE.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳洲技能邀请赛 台湾队获9金3银4铜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E6%8A%80%E8%83%BD%E9%82%80%E8%AB%8B%E8%B3%BD-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E9%9A%8A%E7%8D%B29%E9%87%913%E9%8A%804%E9%8A%85.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴欣纭台北28日电）2024澳洲技能邀请赛近日举行，劳动部今天表示，台湾队共有22名选手参加21个职类比赛，获9金3银4铜，总计16面奖牌，获奖率76.2% ，夺下佳绩。劳动部劳动力发展署技能检定中心发布新闻稿指出，20澳洲技能邀请赛21日至26日在墨尔本举行，共设有30个职类，吸引来自19个国家约400名选手及团队成员参与。技检中心表示，台湾队派出22名选手参加21个职类比赛，荣获9金3银4铜，共计16面奖牌，获奖率76.2%。其中，这次赛事勇夺金牌，更一举夺得国家最佳选手的「西餐烹饪」职类国手刘宸睿表示，感谢培训老师及国手培训小组等指教与协助，不论是否得奖，回国后都要持之以恒、保持绝对的专注，延续至法国里昂国际赛。同样拿到金牌的「平面设计技术」职类国手廖建凯说，很荣幸到澳洲邀请赛，并且连续进行4天不同题组、与新题型的测验，更加考验选手的应变能力及细心，期许国际赛能做好全面的准备，应对全新具有挑战的题目。技检中心指出，参与国际技能竞赛与国际技能邀请赛，不仅让国手们开拓视野，还提供了与世界级高手切磋技艺的机会，未来劳动部与教育部、经济部等相关部门将继续掌握产业趋势，投入资源，共同办好未来的竞赛，期望更多台湾选手能在自己的国家取得更好的成绩和更多奖牌。 （编辑：管中维）1130528]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E6%8A%80%E8%83%BD%E9%82%80%E8%AB%8B%E8%B3%BD-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E9%9A%8A%E7%8D%B29%E9%87%913%E9%8A%804%E9%8A%85.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台中酿酒获国际认证 2佳酿夺烈酒界奥斯卡双奖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%87%80%E9%85%92%E7%8D%B2%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E8%AA%8D%E8%AD%89-2%E4%BD%B3%E9%87%80%E5%A5%AA%E7%83%88%E9%85%92%E7%95%8C%E5%A5%A7%E6%96%AF%E5%8D%A1%E9%9B%99%E7%8D%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者郝雪卿、赵丽妍台中28日电）台中市酿酒在全球4大竞赛之一的旧金山世界烈酒竞赛获得双金荣耀，台中市经发局今天表示，大安区安贝斯酿酒故事馆的2款佳酿打开国际能见度，在地酒庄成为台中之光。台中市经发局长张峰源透过新闻稿指出，旧金山世界烈酒竞赛（SFWSC）有如「烈酒界的奥斯卡」，每年吸引多国著名酒厂参与，全球业界与品酒家都高度关注得奖名单，国内金车噶玛兰、台酒玉山高粱、金门酒厂都是常胜军，今年参赛件数超过5500件，竞争激烈，安贝斯首度参赛即获「双金」、「金奖」殊荣实属不易。安贝斯酿酒故事馆执行长洪丽霜也是台中市酒类商业同业公会理事长，经发局指出，洪丽霜长期致力于农产转型，特别结合产业、文化及观光设立故事馆，成功提升台中大安区能见度，是产业转型的标竿典范，更带领酒类同业参与国际大奖选拔及海内外展览，为开拓国际市场不遗余力。洪丽霜表示，酿酒故事馆命名为安贝斯，主要期许在地特色与国际兼具，参赛除了追求品质肯定，更要推动农业转型迈向国际，旧金山世界烈酒竞赛以其邀请世界级裁判盲饮评鉴，过程严格且公平而闻名，成为全球4大烈酒竞赛之一。洪丽霜说明，这次2款获奖产品以传统固态发酵与固态蒸馏技术酿造，香气层次丰富细腻，自然温润甜感在舌尖化开，是脱颖而出的关键；酒标设计则以人文为主轴，如双金奖的「大安虎尾寮厝」即以在地平埔族─道卡斯族「虎尾寮厝」住宅特色为构想，安贝斯特别制作「虎尾寮厝」限量酒，彰显延续至今的平埔族文化。经发局补充，台中产业故事馆现有场馆约32家，横跨糕饼、酿酒、乐器、运动、古迹、食品加工及休闲育乐多面向，业者均对推动结合产业、文化、教育及观光等不遗余力，欢迎民众游台中体验在地。 （编辑：郭谕儒）1130528饮酒过量有害身体健康，未满18岁请勿饮酒。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%87%80%E9%85%92%E7%8D%B2%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E8%AA%8D%E8%AD%89-2%E4%BD%B3%E9%87%80%E5%A5%AA%E7%83%88%E9%85%92%E7%95%8C%E5%A5%A7%E6%96%AF%E5%8D%A1%E9%9B%99%E7%8D%8E.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>升阳半导体营收估逐季升 台中厂月产能拟增至20万片</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E6%98%87%E9%99%BD%E5%8D%8A%E5%B0%8E%E9%AB%94%E7%87%9F%E6%94%B6%E4%BC%B0%E9%80%90%E5%AD%A3%E5%8D%87-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E5%BB%A0%E6%9C%88%E7%94%A2%E8%83%BD%E6%93%AC%E5%A2%9E%E8%87%B320%E8%90%AC%E7%89%87.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张建中新竹28日电）再生晶圆厂升阳半导体累计前4月营收新台币9.99亿元，年减约13.87%。升阳半导体预期，今年业绩可望逐季攀升，全年营收应可维持成长态势；台中厂月产能预计今年底扩增至20万片规模。升阳半导体今天召开股东常会，升阳半导体表示，去年上半年营运表现优于下半年，今年营运表现可能与去年不同，下半年应可优于上半年。升阳半导体指出，目前再生晶圆及晶圆薄化客户需求有逐步复苏情况，只是去年上半年业绩基期高，今年上半年业绩仍较去年同期下滑。升阳半导体预期，今年营收将逐季攀升，全年营收应可维持成长态势。法人预估，升阳半导体今年营收有机会成长2位数百分比。因应客户需求成长需求，升阳半导体将逐步扩增台中厂产能，月产能将自目前的12万片，扩增至年底的20万片，加上新竹厂月产能39万片，总产能将达到59万片规模。瞄准影像感测器（CIS）和先进制程需求，升阳半导体拓展客制承载晶圆产品，目前正在验证阶段，预计明年出货影像感测器产品客户。 （编辑：杨凯翔）1130528]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E6%98%87%E9%99%BD%E5%8D%8A%E5%B0%8E%E9%AB%94%E7%87%9F%E6%94%B6%E4%BC%B0%E9%80%90%E5%AD%A3%E5%8D%87-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E5%BB%A0%E6%9C%88%E7%94%A2%E8%83%BD%E6%93%AC%E5%A2%9E%E8%87%B320%E8%90%AC%E7%89%87.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高雄强降雨 梓官区信义路积水60公分拉封锁线</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E9%AB%98%E9%9B%84%E5%BC%B7%E9%99%8D%E9%9B%A8-%E6%A2%93%E5%AE%98%E5%8D%80%E4%BF%A1%E7%BE%A9%E8%B7%AF%E7%A9%8D%E6%B0%B460%E5%85%AC%E5%88%86%E6%8B%89%E5%B0%81%E9%8E%96%E7%B7%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张已廉高雄28日电）锋面通过，高雄市今天下起大雨，梓官区信义路1巷往纳骨塔方向道路上午出现积水，瞬间最深处达约60公分，现场已拉起封锁线，积水情况截至上午10时30分尚未排除。中央气象署表示，因锋面通过，易有短延时强降雨，高雄市有局部大雨或豪雨，请民众注意雷击及强阵风，山区请慎防坍方及落石，低洼地区请慎防积水。根据中央气象署统计，梓官区测站自上午9时至10时雨量达67毫米。高雄市警察局冈山分局发布讯息表示，因发生瞬间大雨，梓官区信义路1巷往纳骨塔方向道路瞬间积水最深处达约60公分，获报后派遣员警前往现场拉起封锁线并疏导管制车辆，维护用路人安全。 （编辑：郭谕儒）1130528]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E9%AB%98%E9%9B%84%E5%BC%B7%E9%99%8D%E9%9B%A8-%E6%A2%93%E5%AE%98%E5%8D%80%E4%BF%A1%E7%BE%A9%E8%B7%AF%E7%A9%8D%E6%B0%B460%E5%85%AC%E5%88%86%E6%8B%89%E5%B0%81%E9%8E%96%E7%B7%9A.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>怀特飙致胜3分弹 塞尔蒂克横扫溜马闯总冠军赛[影]</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E6%87%B7%E7%89%B9%E9%A3%86%E8%87%B4%E5%8B%9D3%E5%88%86%E5%BD%88-%E5%A1%9E%E7%88%BE%E8%92%82%E5%85%8B%E6%A9%AB%E6%8E%83%E6%BA%9C%E9%A6%AC%E9%97%96%E7%B8%BD%E5%86%A0%E8%BB%8D%E8%B3%BD-%E5%BD%B1.html</link>
      <description><![CDATA[波士顿塞尔蒂克27日击败印第安纳溜马，以4胜成绩拿下NBA东区总冠军。 （图取自twitter.com/NBA）（中央社印第安纳波利斯27日综合外电报导）NBA塞尔蒂克今天与溜马一路周旋，最后靠怀特终场前不到1分钟飙进致胜的3分弹，以105比102惊险赢球，在系列赛以4比0横扫溜马，拿下东区冠军及总冠军赛门票。美国职篮NBA波士顿塞尔蒂克在7战4胜制的东区冠军赛前3战连拿3胜听牌，背水一战的印第安纳溜马，阵中主力后卫哈利伯顿（Tyrese Haliburton）今天仍因伤高挂免战牌，成为球队大利空。这场比赛开打后，塞尔蒂克在哈勒戴（Jrue Holiday）与塔特姆（Jayson Tatum）的合力带动下，最多曾领先8分，但溜马紧追在后，加上麦康奈（T.J. McConnell）压哨的切入上篮得手，让塞尔蒂克首节29比27仅领先两分。次节两队多次互换领先，溜马几度超前，但最多仅领先3分。塞尔蒂克在塔特姆切入灌篮得手、布朗（Jaylen Brown）飙进三分弹的带动下，打出一波6比0攻势，稍将领先拉开到5分，但溜马紧咬，加上尼姆哈德（Andrew Nembhard）压哨的急停跳投命中，让塞尔蒂克半场打完只以58比57领先1分。下半场溜马打出11比4开局，一度以68比62领先6分，之后两队不断拉锯，溜马靠单节26比22的攻势，在第3节打完后，以83比80站上领先。末节战况依旧胶着，溜马靠麦康奈（T.J. McConnell）连进3球保持领先，并在尼姆哈德的3分打后，将分差稍拉开到9分。比赛尾声，溜马接连发生几次失误，布朗连进两球先让塞尔蒂克扳平，接着怀特（Derrick White）的三分弹让他们超前，最终就靠这关键的3分拿下胜利。塞尔蒂克的布朗此役攻下全场最高29分；塔特姆贡献26分、13篮板、8助攻；哈勒戴、怀特分获17分、16分。尼姆哈德攻下溜马全队最高的24分，并送出10次助攻；西雅坎（Pascal Siakam）有19分、10篮板的双十表现；奈史密斯（Aaron Nesmith）进帐14分；替补的麦康奈、杜平（Obi Toppin）分别拿下15分、12分。 （译者：李晋纬/核稿：卢映孜）1130528延伸阅读唐西奇与厄文合拿66分独行侠3连胜西区总冠军听牌[影]唐西奇、厄文神仙联手创NBA季后赛50年后场纪录华尔顿辞世享寿71岁名人堂球星拿过2届NBA总冠军[影]塞尔蒂克塔特姆轰36分逆转溜马塞尔蒂克东区决赛听牌[影]塞尔蒂克延长赛力克溜马NBA东区决赛拔得头筹NBA怀特飙致胜3分弹塞尔蒂克横扫溜马闯总冠军赛[影]2024/05/28 11:06华尔顿辞世享寿71岁名人堂球星拿过2届NBA总冠军[影]2024/05/28 09:22唐西奇、厄文神仙联手创NBA季后赛50年后场纪录2024/05/27 13:53]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E6%87%B7%E7%89%B9%E9%A3%86%E8%87%B4%E5%8B%9D3%E5%88%86%E5%BD%88-%E5%A1%9E%E7%88%BE%E8%92%82%E5%85%8B%E6%A9%AB%E6%8E%83%E6%BA%9C%E9%A6%AC%E9%97%96%E7%B8%BD%E5%86%A0%E8%BB%8D%E8%B3%BD-%E5%BD%B1.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民众遇海外网购诈骗包裹 6个月内备妥文件申请退税</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E6%B0%91%E7%9C%BE%E9%81%87%E6%B5%B7%E5%A4%96%E7%B6%B2%E8%B3%BC%E8%A9%90%E9%A8%99%E5%8C%85%E8%A3%B9-6%E5%80%8B%E6%9C%88%E5%85%A7%E5%82%99%E5%A6%A5%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%94%B3%E8%AB%8B%E9%80%80%E7%A8%85.html</link>
      <description><![CDATA[示意图。 （图取自Unsplash图库）（中央社记者张瑷台北28日电）海外诈骗包裹退税方案出炉，财政部指出，遭诈民众可于进口货物放行的隔天起6个月内填具申请切结书，检附跨境网购交易文件、进口课税证明、原货证明（如开箱录影），及警方开具的受理证明，向海关申请退税费，相关规定即日起生效。同时，若遭诈民众海外网购进口货物完税价格落在新台币2000元以下，财政部同步放宽该次进口免计入半年内6次的低价免税放行优惠次数。朝野立委指海外网购退货、退税过程繁琐，要附上8种文件、包含公证报告等，可能产生6000元的公证报告费用，导致民众遭假货诈骗仍选择认赔，盼政府提出对策。根据财政部关务署端出的相关机制最新优化方案，可分为「跨境网购进口货物赔偿或调换免税」、「跨境网购诈骗更正进口报单退税」2大重点新规。举例若民众购买知名品牌蓝牙音响，收到真品，但有瑕疵、可换货，适用前者规定；但若是遭诈骗收到石头或是仿冒品，则适用后者规定。首先，针对「跨境网购进口货物赔偿或调换免税」规定，个人跨境网购进口货物，若发现损坏或规格、品质与原订合约不符，国外厂商愿意赔偿或调换货，民众可在原收到货物进口放行的隔天起1个月内，填具「个人跨境网购进口货物赔偿或调换免税申请书」。关务署官员表示，民众同时须检附原订购合约（网购订单及付款证明）、国外厂商同意赔偿调换证明文件、进口课税证明文件及原货证明文件等4类文件，向海关申请赔偿或调换进口货物免税，无须提供公证报告。关务署官员指出，需办理赔偿调换的原本进口货物，若完税价格总计未逾5000元，且属经国外厂商声明放弃无须复运出口的不良品，可免送海关查验，也无须办理残值估税或监视销毁。第2，针对「跨境网购诈骗更正进口报单退税」规定，当民众不幸遭诈骗，导致进口报单的原申报货物，与实到货物不符，可在进口货物放行的隔天起6个月内，填具「个人跨境网购诈骗更正进口报单退税申请书暨切结书」，向海关申请更正进口报单，以及进口关税、货物税、营业税或推广贸易服务费的退还。关务署官员说明，民众须检附4种文件，包含跨境网购交易文件、进口课税证明文件、原货证明文件，及警方开具的受（处）理案件证明单；申请更正进口报单原需要的100元修改处理费，也无需缴纳。同时，现行法规规定，进口货物完税价格落在2000元以下者，民众每半年度可享6次进口免税优惠；若民众海外网购遭诈，关务署同步放宽该次进口免计入半年内6次的免税放行次数。所谓原货证明文件，关务署官员举例，可为拍摄货物外箱黏贴的快递货物分提单号码标签，及拆封后内容物的照片或影片等足以证明是原货的相关资料。 （编辑：潘羿菁、杨凯翔）1130528延伸阅读数发部持续精进停止解析机制防堵诈骗网站退健保费邮件恐是诈骗卫福部：直接删掉别上当南投市长遇幽灵包裹遭诈超商付款损失千元补救追回]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E6%B0%91%E7%9C%BE%E9%81%87%E6%B5%B7%E5%A4%96%E7%B6%B2%E8%B3%BC%E8%A9%90%E9%A8%99%E5%8C%85%E8%A3%B9-6%E5%80%8B%E6%9C%88%E5%85%A7%E5%82%99%E5%A6%A5%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%94%B3%E8%AB%8B%E9%80%80%E7%A8%85.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长照不只医疗与住所 法国守护长者自我价值防失能</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E9%95%B7%E7%85%A7%E4%B8%8D%E5%8F%AA%E9%86%AB%E7%99%82%E8%88%87%E4%BD%8F%E6%89%80-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%AE%88%E8%AD%B7%E9%95%B7%E8%80%85%E8%87%AA%E6%88%91%E5%83%B9%E5%80%BC%E9%98%B2%E5%A4%B1%E8%83%BD.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/28/CNA-%E9%95%B7%E7%85%A7%E4%B8%8D%E5%8F%AA%E9%86%AB%E7%99%82%E8%88%87%E4%BD%8F%E6%89%80-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%AE%88%E8%AD%B7%E9%95%B7%E8%80%85%E8%87%AA%E6%88%91%E5%83%B9%E5%80%BC%E9%98%B2%E5%A4%B1%E8%83%BD.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>