<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 04:38:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>东电将首次拆除福岛一核处理水储罐</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/07/KYODO-%E4%B8%9C%E7%94%B5%E5%B0%86%E9%A6%96%E6%AC%A1%E6%8B%86%E9%99%A4%E7%A6%8F%E5%B2%9B%E4%B8%80%E6%A0%B8%E5%A4%84%E7%90%86%E6%B0%B4%E5%82%A8%E7%BD%90.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月7日电】日本东京电力公司最快将于本月内向原子力规制厅提交申请，计划将福岛第一核电站处理水排海后空出的储罐拆除。如果获得批准，则将最快从明年1月开始拆除。福岛一核厂区内的储罐数量共有上千个，这将是去年8月处理水排海开始后的首次拆除。 处理水排海是基于“有必要为推进反应堆报废工作而撤除储罐，以确保场地用于取出熔落核燃料（燃料碎片）等作业”这一理由。预定拆除的是厂区西南部被称为“J9区域”的12个储罐。其中共存储了约8000吨处理水，今年5至7月已经排放。 与J9区域相邻的装有净化处理途中污染水的“J8区域”共有9个储罐，东电计划将其中的水转移到其他区域的储罐，然后进行拆除。东电透露，拆除将腾出共计约2400平方米的场地，用以设置取出3号机组燃料碎片的相关设备。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/07/KYODO-%E4%B8%9C%E7%94%B5%E5%B0%86%E9%A6%96%E6%AC%A1%E6%8B%86%E9%99%A4%E7%A6%8F%E5%B2%9B%E4%B8%80%E6%A0%B8%E5%A4%84%E7%90%86%E6%B0%B4%E5%82%A8%E7%BD%90.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩泽什基安获胜后，德黑兰的内政和外交政策将发生什么变化？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/07/AJ-%E4%BD%A9%E6%B3%BD%E4%BB%80%E5%9F%BA%E5%AE%89%E8%8E%B7%E8%83%9C%E5%90%8E-%E5%BE%B7%E9%BB%91%E5%85%B0%E7%9A%84%E5%86%85%E6%94%BF%E5%92%8C%E5%A4%96%E4%BA%A4%E6%94%BF%E7%AD%96%E5%B0%86%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%98%E5%8C%96.html</link>
      <description><![CDATA[在最后一位改革派总统穆罕默德·哈塔米离开德黑兰总统府19年多后，改革派通过第14届总统选举重新掌权，心胸外科医生顾问兼政治家马苏德·佩泽什基安赢得了选举。 第一轮和第二轮投票前的宣传活动期间，改革派和保守派之间进行了长达25天的激烈辩论，之后伊朗内政部周六上午宣布，改革派马苏德·佩泽什基安获胜，获得约55%选民选票，领先于保守派赛义德·贾利利，第二轮选举投票率达到49.8%。阅读更多 法国将迎来“戏剧性”的决选 勒庞的极右翼党派紧盯权力伊朗2024年选举：佩泽什基安赢得总统选举各国领导人祝贺斯塔默赢得英国大选委内瑞拉开启总统竞选活动 改革派和保守派候选人的宣传活动，特别是他们之间的双边辩论，表明他们在许多内部和外交政策文件中有着不同的、几乎矛盾的想法和计划，这引发了人们对佩泽什基安的胜利对这些文件的影响的质疑。 阿布塔希期望改革运动能够成功达成当局与伊朗人民之间的和解 (伊朗媒体) 国内政策 改革派政治活动家、伊朗前总统穆罕默德·哈塔米办公室主任穆罕默德·阿里·阿布塔希在阅读伊朗2024年总统选举结果时，将佩泽什基安的胜利描述为该国历史上关键且非常重要的事件，并强调改革派重新担任国家总统将对国内、区域和国际各个层面产生积极影响。 阿布塔希在接受半岛电视台采访时预计，佩泽什基安时代的国家将在政治和社会自由方面更加开放，特别是在限制互联网和强制戴头巾的政策方面，并强调强调相信这些政策的共和国总统和内政部长与完全拒绝这些政策的其他人之间存在巨大差异。 他继续说道，当选总统马苏德·佩泽什基安的顾问在竞选期间提出的有关内部档案的计划受到了伊朗选民的欢迎，预计改革运动将在未来一段时间内成功达成当局与伊朗人民之间的和解。 外交政策 关于外交政策，这位改革派政治活动家认为，他的政治运动除了加强与邻国的关系外，还将致力于平衡德黑兰与东西方大国的关系，并补充说，已故总统易卜拉欣·莱希的政府在恢复与地区国家的关系方面取得了巨大成就，改革派将比以前更加努力加强这些关系。 在谈到外国制裁给伊朗人民带来的压力时，阿布塔希回顾了佩泽什基安在宣传活动中的立场，以及他确认了解除制裁、缓和与西方国家紧张关系以及解决德黑兰与欧美各国首都之间棘手问题的意图，并补充道，确保伊朗利益将是下一届政府官员的工作重点。 对于巴勒斯坦问题在下届改革政府外交政策中的地位，阿布塔希认为，伊斯兰共和国的红线没有变化，并解释称，改革派的重新掌权将积极反映抵抗轴心的能力和巴勒斯坦问题的地位，因为他们将运用灵活的外交手段，通过地区平台和国际圈子实现巴勒斯坦人民的权利。 核问题 在伊朗当选总统在电视辩论中确认他打算通过谈判取消对伊朗人民的制裁后，他的竞选活动负责人、改革派活动人士阿里·阿卜杜勒·阿利扎德强调，如果共和党候选人唐纳德·特朗普赢得美国总统职位，德黑兰甚至有可能与他进行谈判。 另一方面，伊朗前驻挪威、斯里兰卡和匈牙利大使阿卜杜勒·雷扎·法拉吉·拉德预计，佩泽什基亚政府参与与美国的潜在谈判将导致下一阶段取消对德黑兰的制裁。 法尔吉·拉德预计德黑兰将很快恢复与美国的核谈判，他在接受半岛电视台采访时表示，没有理由在等待即将公布的美国总统选举结果的同时错过谈判的机会，但他补充说，除了与下一届美国政府签署外，他的国家不会急于签署任何潜在协议。 改善经济 经济层面，德黑兰证券交易所以绿色收到改革派在总统选举中获胜的消息，截至周六收盘，其主要指数收于200万点和18.8万点，在经历了多年的连续恶化后，上涨了8.8万点和179点。 在佩泽什基安宣布当选该国总统后，伊朗货币兑美元汇率也反弹约20000里亚尔兑1美元。上周末，绿色货币在德黑兰市场的交易价格约为61.5万里亚尔，截至周六下午，其价值跌至59.7万里亚尔。 佩泽什基安确认，除了继续旨在解除制裁的谈判外，他还打算解决因未能签署反洗钱和反恐怖主义融资机构金融行动特别工作组（FATF）法律而引发的危机，从而促进将其在国外冻结的资产转移到该国，并取消旨在消除德黑兰原油出口的制裁。 伊朗经济观察人士认为，下一届政府将重视吸引外国投资，特别是在石油和天然气领域，此外还将对因美国对航空运输业实施制裁而破旧的航空公司进行现代化改造。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/07/AJ-%E4%BD%A9%E6%B3%BD%E4%BB%80%E5%9F%BA%E5%AE%89%E8%8E%B7%E8%83%9C%E5%90%8E-%E5%BE%B7%E9%BB%91%E5%85%B0%E7%9A%84%E5%86%85%E6%94%BF%E5%92%8C%E5%A4%96%E4%BA%A4%E6%94%BF%E7%AD%96%E5%B0%86%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%98%E5%8C%96.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑文灿涉贪500万元交保 民进党廉政会8日讨论</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E9%84%AD%E6%96%87%E7%87%A6%E6%B6%89%E8%B2%AA500%E8%90%AC%E5%85%83%E4%BA%A4%E4%BF%9D-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E5%BB%89%E6%94%BF%E6%9C%838%E6%97%A5%E8%A8%8E%E8%AB%96.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北7日电）曾任桃园市长的海基会董事长郑文灿疑涉犯贪污治罪条例，法院裁定新台币500万元交保。民进党廉政会主委邱骏彦今天指出，廉政会明天晚间将开临时会，讨论是否要立案处理。郑文灿疑涉犯贪污治罪条例，桃园地检署昨天向法院声请羁押禁见，法院裁定新台币500万元交保。身兼民进党党主席的总统赖清德强调，不分党派，不问何人，只要涉及非法，检调都应该查办，勿枉勿纵。民进党发言人吴峥表示，此案仍在侦办中，期盼检调毋枉毋纵，尽速厘清事实真相。邱骏彦今天受访表示，廉政会明晚将开临时会，讨论此事，要过半数委员出席才会成会，初估目前可以出席的委员有过半数。至于郑文灿明天是否出席，邱骏彦说「没有那么快」，明天廉政会是先讨论「要不要立案」。民进党廉政条例规定，党员犯「贪污治罪条例」第4条至第6条之罪，所得逾新台币50万元者，经调查属实者，应予除名处分，但情况特殊者不在此限。 （编辑：林淑媛）1130707郑文灿郑文灿疑涉贪500万元交保 总统：凡涉非法检调都应查办疑涉犯贪污罪500万元交保 郑文灿面带笑容步出法院邱骏彦试用期法制化？学者：恐同工不同酬、不需节外生枝]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E9%84%AD%E6%96%87%E7%87%A6%E6%B6%89%E8%B2%AA500%E8%90%AC%E5%85%83%E4%BA%A4%E4%BF%9D-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E5%BB%89%E6%94%BF%E6%9C%838%E6%97%A5%E8%A8%8E%E8%AB%96.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两视障人士称被「赶落机」　香港快运致歉并检讨</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E5%85%A9%E8%A6%96%E9%9A%9C%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E7%A8%B1%E8%A2%AB-%E8%B6%95%E8%90%BD%E6%A9%9F-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%BF%AB%E9%81%8B%E8%87%B4%E6%AD%89%E4%B8%A6%E6%AA%A2%E8%A8%8E.html</link>
      <description><![CDATA[失明人士协进会表示，两名可独立出行的会员今年5月下旬，打算乘搭香港快运航班出行，但登机后在航班起飞前，被机组人员要求落机，认为可独立乘搭航班的视障人士，被无理「赶落机」是不能接受，要求航空公司找出责任谁属和争取合理赔偿。香港快运回应，对两位乘客造成的延误和不便表示歉意，会作相应补偿，已就事件作检讨并改进工作流程，避免同类事件再发生，强调公司有严谨的平等机会政策。 失明人协进会联同被要求落机的视障人士举行记者会。协进会称，快运事后五度解释原因，但每次解释并不相同，包括机长以安全为由求两人落机；因航班超卖而拒绝登机；以及找不到是谁人要求两人落机等。 受影响的视障人士徐先生表示，他当日登机后一名快运职员向他们询问有否父母陪同，指他们不符合安全指引，期间态度不佳。下机后亦有地勤一度表示，他们可乘搭同日较后时间的航班，徐先生表示当时感到奇怪，为何在较后时间航班就会符合安全指引。 香港快运表示，公司的地勤及机组人员均按标准安全程序，评估两名乘客的情况，因地勤及机组人员作出不同判断，为谨慎起见，确保所有乘客安全，将个案上报以作进一步评估，因评估需时，两人未能搭乘原定航班出发，在经过管理人员评估后，确认两人可在没有同行者情况下安全出行，地勤人员随即安排他们乘搭同日航班，前往目的地。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E5%85%A9%E8%A6%96%E9%9A%9C%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E7%A8%B1%E8%A2%AB-%E8%B6%95%E8%90%BD%E6%A9%9F-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%BF%AB%E9%81%8B%E8%87%B4%E6%AD%89%E4%B8%A6%E6%AA%A2%E8%A8%8E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:07:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加萨学校遇袭孩童殒命 以军：目标是激进分子</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%8A%A0%E8%96%A9%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E9%81%87%E8%A5%B2%E5%AD%A9%E7%AB%A5%E6%AE%9E%E5%91%BD-%E4%BB%A5%E8%BB%8D-%E7%9B%AE%E6%A8%99%E6%98%AF%E6%BF%80%E9%80%B2%E5%88%86%E5%AD%90.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社开罗/加萨6日综合外电报导）加萨卫生当局表示，当地中部一所被流离失所巴勒斯坦家庭当成避难所的学校今天遭以色列袭击，造成至少16人丧生。以色列则表示他们锁定的是激进分子。路透社报导，加萨卫生当局表示，位在纽瑟拉特（Al-Nuseirat）的这间学校遇袭，造成至少16死50多人受伤。对此，以军表示他们有采取预防措施来减少对平民的风险，并说这个地区被持枪歹徒拿来当作谋划的藏身之处，并对以国士兵发动攻击。控制加萨走廊的巴勒斯坦伊斯兰组织「哈玛斯」（Hamas）则否认当地有他们的战士。在遭以军袭击的学校现场，有民众表示看到孩童遗体说：「我们跑到袭击现场，看到孩童的遗体四分五裂。这是游乐场，那边有张弹簧床、这边有秋千和摊贩。」加萨紧急部门发言人发布声明说，鉴于许多伤者伤势危急，死者总数有可能进一步攀升。法新社报导，以军表示，他们的飞机锁定的是在贾尼学校（Al-Jawni school）活动的「恐怖分子」。以军稍早同时表示，他们在加萨走廊多区发动行动，包括北部的舒贾亚（Shujaiya）、中部的迪尔巴拉（Deir al-Balah）以及南部的拉法（Rafah）。以哈战争将于明天进入第10个月，战火隆隆之际，力拼促成停火的外交活动也未停歇。以方昨天表示，他们下周将派代表团继续和卡达斡旋人员协商。以哈战争去年10月7日开打以来，仅于2023年11月有过为期1星期的「暂时停火」，期间哈玛斯释放手上握有的80名以色列人质，换取以方释放境内监狱关押的240名巴勒斯坦人。哈玛斯去年10月7日越界攻击以色列南部，造成1195人丧生，并掳走大批人质，目前仍有约116人被押在加萨。以色列旋即对加萨发动报复性攻击行动，迄今造成全境9成人口流离失所，至少3万8098人丧生。联合国多个机构表示，当地目前有近50万人在经历「灾难性」的饥饿。 （译者：蔡佳敏/核稿：刘文瑜）1130707#加萨#哈玛斯#以色列哈玛斯哈玛斯：以色列空袭联合国学校加萨走廊16人丧命以色列派情报头子率团赴卡达谈加萨停火和人质协议]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%8A%A0%E8%96%A9%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E9%81%87%E8%A5%B2%E5%AD%A9%E7%AB%A5%E6%AE%9E%E5%91%BD-%E4%BB%A5%E8%BB%8D-%E7%9B%AE%E6%A8%99%E6%98%AF%E6%BF%80%E9%80%B2%E5%88%86%E5%AD%90.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波：去年本港管理资产规模逾31万亿港元　温和增长约2%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2-%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%B3%87%E7%94%A2%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E9%80%BE31%E8%90%AC%E5%84%84%E6%B8%AF%E5%85%83-%E6%BA%AB%E5%92%8C%E5%A2%9E%E9%95%B7%E7%B4%842.html</link>
      <description><![CDATA[财政司司长陈茂波说，证监会将于本月发表去年度《资产及财富管理活动调查》报告。他说，香港去年在多重压力下，资产及财富管理业务展示出强劲韧性，香港管理的资产规模稳站在31万亿港元以上，温和增长约2.1%，当中约三分之二资产来自香港以外的投资者，同过去相若。私募基金管理的资金规模去年亦录得稳健增长，规模超过1万7千亿港元，香港继续稳坐亚洲区内第二大私募基金管理中心的地位，仅在庞大的内地市场之后。 陈茂波在网志说，受惠于私人银行和私人财富管理业务的强劲表现，去年录得的净资金流入更较2022年增长超过3.4倍，接近3900亿元。而在香港注册成立的基金，资金净流入亦持续增加，在去年净流入超过870亿港元，按年大幅增加超过90%。他指出，有关数字已充分说明，此前一些对资金离开香港的担忧是不必要。 陈茂波又说，有关数字亦反映，即使国际地缘政治风云变幻，不同地方的投资者对内地和对香港市场的前景，依然有所憧憬，最重要是香港要把自己的工作做好，及不断宣传解说国家发展持续稳步向好，中央对港坚实支持，以及「一国两制」的独特优势。 他又指，香港能继续成为全球重要的资产及财富管理中心，维持便捷的对外联系是重要因素之一，而国泰日前宣布，将于本月内向政府全数回购余下的50%优先股，标志着本港航空业稳步走向全面复常。 陈茂波表示，中央挺港惠港措施陆续出台，粤港澳大湾区发展不断深化和丰富，加上香港自身努力，包括推出吸引家族办公室的税务措施、新资本投资者入境计划、大力抢企业、招人才等政策，政府有信心良好势头将会持续，本港的财富及资产管理业务必处于全球领先位置。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2-%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%B3%87%E7%94%A2%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E9%80%BE31%E8%90%AC%E5%84%84%E6%B8%AF%E5%85%83-%E6%BA%AB%E5%92%8C%E5%A2%9E%E9%95%B7%E7%B4%842.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:55:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟开征电动车关税 中国汽车工业协会吁加强磋商</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E9%96%8B%E5%BE%B5%E9%9B%BB%E5%8B%95%E8%BB%8A%E9%97%9C%E7%A8%85-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E5%8D%94%E6%9C%83%E7%B1%B2%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%A3%8B%E5%95%86.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者周慧盈北京7日电）欧盟上周开始对产自中国的电动车加征最高37.6%的反补贴临时关税，中国汽车工业协会发表声明表达强烈不满，呼吁加强磋商，并表示支持中国车企使用抗辩权维护合理合法权益。综合新京报等陆媒报导，中国汽车工业协会昨天声明表示，坚决反对欧盟决定对中国电动汽车征收临时反补贴税，征收高额关税并不能提高欧盟产业竞争力，只会导致贸易冲突升级，双方都将遭受经济损失，对中欧汽车产业合作蒙上阴影。中汽协表示，「欧盟委员会（执委会）此举严重损害了中国汽车企业的利益，中汽协支持中国汽车企业使用抗辩权维护合理合法权益」。此外，中汽协表示与欧洲汽车产业界经过多轮交流，一致认为交流磋商是解决问题的根本办法，合作共赢才是长远之道；希望欧盟成员认真听取产业界意见，纠正欧盟执委会（European Commission）的错误行为，共同维护双方汽车产业的良好合作局面，为中欧乃至全球汽车产业发展营造公平、非歧视、可预期的市场环境。中汽协还批评，中国车企配合了欧盟启动的反补贴调查，但是调查却忽略事实，并且预设结果。欧盟自上周开始对产自中国的电动车加征最高37.6%的关税，不过在今年11月的终裁前，这些关税都是临时性；若终裁结果认同目前的关税措施，临时性关税就将成为永久性关税。外电报导，中欧双方将在未来4个月就此进行密集对话与磋商。北京已发出警告，若不能透过对话达成彼此都能接受的解决方案，中方将对进口自欧盟的产品加征报复性关税。这次被裁定最高税率的上汽集团5日发表声明，正式要求欧盟执委会就中国电动车临时反补贴税措施举行听证会，强调上汽集团将进一步依法行使抗辩权。中国外交部发言人毛宁5日也在例行记者会对欧盟加征中国电动车关税表达强烈反对立场，「中方始终认为，应当通过对话协商妥善解决具体经贸问题」。不过根据美国著名汽车媒体Carscoops报导，欧盟这次针对中国电动车的反补贴调查报告详细记录了各主要车企获得政府补贴的具体情况，以及欧盟根据不同情况对不同车企作出相应的税率调整。这也支持了欧盟领导人一再向中国说明的一点：这次对中国加征的关税并非惩罚，而是对中国车企接受官方补贴以致对欧洲车企造成不公平价格优势的事实所作的认定。报导说，欧盟的调查报告梳理了中国政府对中国车企提供的各种补贴，其中不少细节让人意外。调查报告列出中国政府补贴车企的各种具体方式，例如国有银行贷款、拨款、销售奖励、建厂的廉价土地以及电池研发和销售的高额补贴等。欧盟细分了不同车企接受的不同程度补贴，以确定对不同企业加征不同关税。报告认定上汽接受的补贴高达34.4%，是所有中国车企获得补贴最高的一家。报告指出，上汽获得的政府补贴中，1.38%来自国有银行贷款，8.27%来自其他融资，8.56%来自拨款，2.28%来自电动车销售奖励，0.67%来自减价的不动产，13.24%来自上汽采购电池的优惠。上汽集团同时被认为是较不配合调查的一家企业，这也是上汽在10%关税之上又被加征最高的37.6%反补贴税原因之一。 （编辑：陈铠妤）1130707#上汽集团#中国#毛宁#欧盟执委会毛宁中国公海设浮标日本表遗憾 北京：公海有科研自由英国工党上台 中国：盼中英关系朝正确轨道前进]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E9%96%8B%E5%BE%B5%E9%9B%BB%E5%8B%95%E8%BB%8A%E9%97%9C%E7%A8%85-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E5%8D%94%E6%9C%83%E7%B1%B2%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%A3%8B%E5%95%86.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其乌龙球自断生路 荷兰欧国杯逆转晋4强</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E7%83%8F%E9%BE%8D%E7%90%83%E8%87%AA%E6%96%B7%E7%94%9F%E8%B7%AF-%E8%8D%B7%E8%98%AD%E6%AD%90%E5%9C%8B%E7%9B%83%E9%80%86%E8%BD%89%E6%99%894%E5%BC%B7.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社柏林6日综合外电报导）欧国杯荷兰与土耳其之战，土耳其上半场率先进球，但荷兰在下半场先靠进球扳平，再借对手的乌龙球逆转，最终成功杀进4强，接下来将与英格兰争冠军战门票。土耳其后卫德米拉尔（Merih Demiral）先前在16强赛进球后做出具争议庆祝动作而遭禁赛2场，并在8强赛即刻执行，对球队战力是一大损失。今天比赛上半场，土耳其一次角球开出后，虽被荷兰掌握，但禁区外的第2波攻势将球长传送至门前，阿凯丁（Samet Akaydin）在比赛第35分钟顺势头锤破网，让土耳其在半场结束时以1球领先。下半场比赛开踢后，荷兰同样利用角球发动攻势。球开进场后的长传，让德弗里（Stefan de Vrij）于比赛第70分钟在门前头锤为荷兰扳平战局。之后荷兰攻势苏醒，频频发动进攻，在一波攻击中，荷兰的哈克波（Cody Gakpo）试图攻门没有成功，土耳其虽占人数优势，但无法将球停下，穆杜尔（Mert Muldur）还在比赛进行到第76分钟把球弄进自家球门，让荷兰利用这记乌龙球，以2比1超前，并在最终靠这球获胜。荷兰克服来自看台的压力和土耳其冲劲十足风格，自2004年后再次踢进欧国杯4强。荷兰队长范迪克（Virgil van Dijk）说：「今晚我们倾尽了全力，而我很替球队感到骄傲。我认为球队踢出很好的开局，但面临危机时却草草丢了球。我们必须努力保持冷静，利用即将到来的机会。」「我们想实现梦想，如今离梦想更进一步。」（译者：李晋纬/核稿：蔡佳敏）1130707#土耳其#欧国杯#荷兰欧国杯土耳其乌龙球自断生路荷兰欧国杯逆转晋4强2024/07/07 10:48英格兰PK战踢垮瑞士闯进欧国杯4强对荷兰[影]2024/07/07 08:41西班牙2比1踢走地主德国欧国杯4强对决法国2024/07/06 10:46]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E7%83%8F%E9%BE%8D%E7%90%83%E8%87%AA%E6%96%B7%E7%94%9F%E8%B7%AF-%E8%8D%B7%E8%98%AD%E6%AD%90%E5%9C%8B%E7%9B%83%E9%80%86%E8%BD%89%E6%99%894%E5%BC%B7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:48:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北市警猛追富商遭窃 DNA鉴识助攻侦破孤狼冷案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%8C%97%E5%B8%82%E8%AD%A6%E7%8C%9B%E8%BF%BD%E5%AF%8C%E5%95%86%E9%81%AD%E7%AB%8A-dna%E9%91%91%E8%AD%98%E5%8A%A9%E6%94%BB%E5%81%B5%E7%A0%B4%E5%AD%A4%E7%8B%BC%E5%86%B7%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[台北市富商家中遭窃新台币520万元，意外让悬宕22年的12起重大性侵、窃盗冷案侦破，端赖刑事局不断翻新的DNA鉴识技术和北市警察局大安分局（图）的天罗地网，逮捕「孤狼」涂明朗接受法律制裁。中央社记者黄丽芸摄113年7月7日（中央社记者黄丽芸台北7日电）台北市2022年发生富商遭窃520万元案，庞大金额让员警一度狐疑是否谎报；所幸警方穷追不舍并成功采集犯嫌DNA迹证，一举侦破悬宕22年的性侵冷案，逮捕「孤狼」涂明朗。涂明朗自2000年起陆续在台北市、高雄市犯下多起侵入住宅性侵案，受限案发时警方并没有涂明朗DNA资料，导致他逃亡多年；2022年涂明朗现踪，但因居无定所且不用手机和大众交通工具，且个性孤僻，被警方视为孤狼。台北市警察局大安分局2022年4月接获民众报案，指家中新台币520万元现金不翼而飞，警方成立专案小组追查，比对监视器画面和相关迹证后锁定1男涉案，并于追缉期间采集到男嫌DNA（去氧核糖核酸），经送请刑事局鉴识中心比对，查知犯嫌为当年60岁的涂明朗。惊人的是，警方获知涂明朗身分同时，才得知他早于2000年至2014年期间于北、高犯下8起重大性侵及4起窃盗案，但2014年8月后销声匿迹，虽然他犯案后在现场都留有迹证，但当年鉴识比对无法找出相符者。承办此案的大安分局陈姓小队长从警29年，他回忆侦办过程说，接获赖姓民众遭窃520万元报案，立即率队和鉴识人员到场，初查无遭人翻动和外力破坏，一度猜想是否谎报，直到确认被害人财力后才排除。陈姓小队长说，案发地为旧华厦且未装设监视器，只好从巷口的警用监视器着手追查，发现案发当天凌晨近3时许有可疑黑影经过，即刻扩大追查。专案小组透过监视器画面发现，犯嫌行踪遍及北市龙江路、和平东路、民生东路、士林山区和宜兰礁溪等地，居无定所且不使用手机和大众交通工具，常藏匿在人烟罕至的山间或市区废墟，即便警方数次大举搜山，仍毫无所获。陈姓小队长说，直到某次在宜兰追捕行动中，在犯嫌使用过的自行车上查获迹证，立即送刑事局进行DNA鉴识比对，才确定犯嫌就是涂明朗；出生于宜兰市的涂明朗早与亲友失联，而且还是涉及多起重大侵入住宅行窃、性侵案的重大犯嫌，此时距案发已半个月，专案小组压力倍增。由于多次监视器画面追踪涂明朗身影至台北市民生东路一带就消失，陈姓小队长说，专案小组研判涂明朗在附近应有藏身处便加强巡逻。陈姓小队长说，「应该是贼星该败」，破案当晚他率队到附近绕转，内心盘算若加班到晚间11时就收班，岂料当晚10时30分就看到涂明朗躲藏在民生东路1处废墟，紧急呼叫警网到场，才成功将涂明朗围捕到案，放下心中一块大石。检警调查，曾担任私人司机的涂明朗自2000年起因积欠大量债务，多次侵入住宅行窃，并锁定台北市、高雄市的低楼层公寓，从防火巷侵入屋内后，若发现为独居或落单女性就进行性侵，受害者共8人。陈姓小队长提到，狡猾的涂明朗犯案前会先勘查地形，甚至为免留下证据，还会在防火巷褪下衣物，再裸体潜入屋内，但仍难免残留部分体液迹证，才让这些冷案有重见曙光之日。谈到印象深刻之事，陈姓小队长说，制作笔录时呼唤涂明朗都久久不回应，过了很久之后，涂明朗才说要喊「小余」才愿回话，这也是涂明朗躲藏北市士林区对外自称的绰号，但若笔录过程中再叫回本名，涂明朗照旧不理睬。个性孤僻的涂明朗落网后坦言，若性侵案件有证据，就承认是他所犯案件，并称这20几年是铁了心要逃亡，所以平日都使用自行车和行走无监视器处，以躲避警方追查，但落网后「终于松一口气，路上不用再闪警察了」。回想此案侦办过程，陈姓小队长仅说，不觉得辛苦，有破案就好。 「法网恢恢、疏而不漏」，靠着警方锲而不舍的精神和日益进步的科技鉴识技术，即便是沉寂多年的冷案，也终有沉冤得雪的一天。 （编辑：萧博文）1130707刑事局2018年办理旧案比对，发现2014年的窃案有枚指纹和涂明朗相符，后续靠着DNA比对，锁定涂明朗犯下多起侵入住宅性侵案。 （刑事局提供）中央社记者黄丽芸传真 113年7月7日涂明朗DNA鉴识翻新 孤狼案、焚尸案20年后拨云见日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%8C%97%E5%B8%82%E8%AD%A6%E7%8C%9B%E8%BF%BD%E5%AF%8C%E5%95%86%E9%81%AD%E7%AB%8A-dna%E9%91%91%E8%AD%98%E5%8A%A9%E6%94%BB%E5%81%B5%E7%A0%B4%E5%AD%A4%E7%8B%BC%E5%86%B7%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>举国体制产能过剩 中国电动车面临全球抵制</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E8%88%89%E5%9C%8B%E9%AB%94%E5%88%B6%E7%94%A2%E8%83%BD%E9%81%8E%E5%89%A9-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%9B%BB%E5%8B%95%E8%BB%8A%E9%9D%A2%E8%87%A8%E5%85%A8%E7%90%83%E6%8A%B5%E5%88%B6.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E8%88%89%E5%9C%8B%E9%AB%94%E5%88%B6%E7%94%A2%E8%83%BD%E9%81%8E%E5%89%A9-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%9B%BB%E5%8B%95%E8%BB%8A%E9%9D%A2%E8%87%A8%E5%85%A8%E7%90%83%E6%8A%B5%E5%88%B6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DNA鉴识翻新 孤狼案、焚尸案20年后拨云见日</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-dna%E9%91%91%E8%AD%98%E7%BF%BB%E6%96%B0-%E5%AD%A4%E7%8B%BC%E6%A1%88-%E7%84%9A%E5%B1%8D%E6%A1%8820%E5%B9%B4%E5%BE%8C%E6%92%A5%E9%9B%B2%E8%A6%8B%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-dna%E9%91%91%E8%AD%98%E7%BF%BB%E6%96%B0-%E5%AD%A4%E7%8B%BC%E6%A1%88-%E7%84%9A%E5%B1%8D%E6%A1%8820%E5%B9%B4%E5%BE%8C%E6%92%A5%E9%9B%B2%E8%A6%8B%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:32:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让DNA说话 刑事局鉴识中心助攻5年破万案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E8%AE%93dna%E8%AA%AA%E8%A9%B1-%E5%88%91%E4%BA%8B%E5%B1%80%E9%91%91%E8%AD%98%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8A%A9%E6%94%BB5%E5%B9%B4%E7%A0%B4%E8%90%AC%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[刑事诉讼法部分条文修正案民国112年通过，强化鉴定制度程序、鉴定人资格与诉讼关系人利益揭露，对于鉴识发展是新挑战。图为鉴识人员进行毒品分析。 （刑事局提供）中央社记者黄丽芸传真113年7月7日（中央社记者黄丽芸台北7日电）刑事局为侦办重大刑案并提供关键证据，先后成立刑事DNA实验室、冷案中心，盼让陈年旧案真相大白，近5年借DNA鉴识破案累积达1万3816件，平均每年助攻侦破2000余案。为精进刑案鉴识技术，前警政署刑事警察局局长卢毓钧于1992年指示筹画生物科DNA（去氧核糖核酸）实验室，选派时任科长黄女恩赴美国李昌钰博士实验室研习，在人员训练与仪器设备完备后，隔年成立台湾首间刑事DNA实验室。另方面，为侦办未破重大刑案，刑事局经李昌钰协助于2007年成立冷案中心，将列管冷案定义为「案发3个月以上，有相关物证但仍待科技技术突破以进行科学验证，或已穷尽侦查作为而不可得致侦查作为停滞的命案、枪击案或性侵害案」，迄今仍有自1980年后发生的70余案列管中。从创设早期仅有2名鉴定人员、年鉴定案260件，现任刑事局刑事鉴识中心主任黄女恩告诉中央社记者，目前整个鉴识中心，包括生物科、鉴识科和指纹科编制人力约120多人，年鉴定案多达近3万件，且屡为重大刑案提供破案关键证据。根据刑事局统计，刑事鉴识中心近5年因比中DNA鉴识而破案件数分别为，2019年2465件、2020年2657件、2021年2754件、2022年2994件、2023年为2946件。统计指出，2023年单年新增8358笔案件资料，DNA资料库建档总数达18万2251笔，可见鉴识人员的工作负担和贡献。 「案子一直增加，有限人力永远追不上」，黄女恩表示，目前刑事局指纹科和生物科分别负责建档和鉴定案件指纹和DNA，并将档案分享到全国警局，各警局透过指纹远端比对系统可自行比对，再由刑事局协助确认。黄女恩指出，六都陆续成立DNA实验室和刑事鉴识中心，透过策略性资源共享和阶段分层负责，让有限人力最大发挥，一起完成任务。她提到，有些地方案件发生率不高，且鉴识技术要更有经验，像是现在全国2000多件性侵害案件，仍是送到刑事局鉴定。面对多如牛毛的刑事案件，如何排定鉴识顺序也有规则可循。黄女恩说，有犯嫌在押的案件最优先，因羁押有期限，若能在期限内掌握越多资讯，案情能有所突破，相关处分也相对妥当；其次则为重大、特殊案件，例如屏东明扬工厂大火事件，物证透过火车运来台北已是晚间7时许，鉴识人员即刻支援至隔天上午7时许，全实验室整晚都灯火通明。黄女恩指出，类似案件还有2018年台铁普悠玛出轨事故，当时死伤惨重，鉴识中心人员都自动回实验室帮忙，大家遇到重大事件都是感同身受，善尽绵薄之力。因鉴识人员戮力不懈而破案的还有1994年吴姓女老师命案，黄女恩说，死者父亲为北市警官，同为体制内的每个人都很清楚他一路的焦虑与不舍，幸好这件冷案最后因比对新案指纹而侦破，否则一辈子都放不下。不过，仍有诸多重大冷案持续等待真相重见天日的一天，包括悬宕多年的林宅血案、刘邦友案、彭婉如命案，都持续列管侦办中，警方仍不放弃任何破案线索，盼能告慰死者和家属。一路见证台湾刑案鉴识技术从无到有，黄女恩认为，去年通过刑事诉讼法部分条文修正案，强化鉴定制度程序、鉴定人资格与诉讼关系人利益揭露等，对于鉴识发展是新挑战，包括对鉴定书面要求、鉴定者资格和出庭作证机率都增多，可能会影响部分鉴识人员任职意愿，将加强内部训练和沟通，为刑事鉴识实验室留下好的人才。 （编辑：萧博文）1130707黄女恩DNA鉴识翻新 孤狼案、焚尸案20年后拨云见日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E8%AE%93dna%E8%AA%AA%E8%A9%B1-%E5%88%91%E4%BA%8B%E5%B1%80%E9%91%91%E8%AD%98%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8A%A9%E6%94%BB5%E5%B9%B4%E7%A0%B4%E8%90%AC%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:32:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同厨余怎么回收 环境部：因地制宜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E4%B8%8D%E5%90%8C%E5%BB%9A%E9%A4%98%E6%80%8E%E9%BA%BC%E5%9B%9E%E6%94%B6-%E7%92%B0%E5%A2%83%E9%83%A8-%E5%9B%A0%E5%9C%B0%E5%88%B6%E5%AE%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张雄风台北7日电）民众常会疑惑不同的厨余应如何回收，环境部提醒，各县市回收的标准不同，建议先在各县市网站上确认后再分类。此外，RE-THINK回收大百科统整多项易有误解的厨余项目。环境部环境管理署表示，厨余可分为熟厨余（养猪厨余）与生厨余（堆肥厨余）2种。所谓的养猪厨余包含一般家庭剩菜剩饭、面食、鱼、虾、肉类、内脏、生鲜或熟食等适合猪只食用者。至于堆肥厨余，诸如生菜叶、果皮、茶渣、贝壳、果核、落叶、花材等不适合养猪者；另外，混杂或无法分办的厨余均归类为堆肥厨余回收。环境部指出，回收厨余的方式，首先应沥干水分，并使用自备容器盛装；回收时勿夹带垃圾丢入厨余收集桶，如筷子、牙签、汤匙及塑胶袋丢到回收厨余类，以免伤害猪只，或是影响堆肥品质；分类完成后，将厨余放入清洁队的厨余回收车、垃圾车加挂的厨余收集桶，或是社区及大楼的定点式厨余回收桶即可。 RE-THINK重新思考环境教育协会设计「回收大百科」，列出坊间容易误解的厨余项目。首先，果核适用于堆肥，但全台仅7县市协助回收，包含台北、新北、桃园、高雄、宜兰、云林、澎湖；蛋壳则有9个县市协助回收，如基隆、台北、新北、桃园、高雄、宜兰、苗栗、云林、澎湖，其他县市仍是属于一般垃圾。至于鸡腿、排骨等剩余骨头因不易完全破碎，猪只无法吞咽，如果家户没有堆肥厨余，就应该丢至一般垃圾。目前能协助回收的县市包含台北、高雄、南投、云林及澎湖等。另外，粽叶虽然看起来很天然，但富有长纤维，若是误入厨余堆肥场，容易导致机器设备损坏，需要清洁人员再捡拾分类，绝大多数县市都归类为垃圾；同样属于垃圾的长纤维类还包括笋壳、甘蔗皮、蔗渣、麻薏茎、香茅草等。值得一提的是，RE-THINK指出，「食用油」是全台都可做为厨余回收，只要用瓶子盛装并加注食用油后，交给垃圾车即可。 （编辑：管中维）1130707]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E4%B8%8D%E5%90%8C%E5%BB%9A%E9%A4%98%E6%80%8E%E9%BA%BC%E5%9B%9E%E6%94%B6-%E7%92%B0%E5%A2%83%E9%83%A8-%E5%9B%A0%E5%9C%B0%E5%88%B6%E5%AE%9C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教部补助逾1亿 助38所高中改善校园地面高低不平</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%95%99%E9%83%A8%E8%A3%9C%E5%8A%A9%E9%80%BE1%E5%84%84-%E5%8A%A938%E6%89%80%E9%AB%98%E4%B8%AD%E6%94%B9%E5%96%84%E6%A0%A1%E5%9C%92%E5%9C%B0%E9%9D%A2%E9%AB%98%E4%BD%8E%E4%B8%8D%E5%B9%B3.html</link>
      <description><![CDATA[台中市龙津高中向教育部提出铺面及排水沟改善工程计画，将原有磁砖刨除重新铺设、滚压夯实地面，解决地面严重下陷且容易积水的问题。 （教育部提供）中央社记者许秩维传真113年7月7日（中央社记者许秩维台北7日电）教育部自民国105至113年补助38所高中办理47案校园地坪或铺面改善，累计补助金额逾新台币1亿元，协助学校改善校园地面高低不平问题，维护师生用路安全。教育部国民及学前教育署今天发布新闻稿指出，早期校园多种植榕树提供遮荫乘凉，但榕树板根因生长快速，容易隆起造成地面不平整或地砖隆起，加上部分学校因车辆进入校园，造成路面损坏以致地面高低不平，都影响师生用路安全。为协助各县市的高中改善校园地坪高低不平问题，国教署自民国105至113年共补助38校办理47案校园地坪或铺面改善，核定金额为1亿6131万元，实际补助金额达1亿789万7000元。以台中市龙津高中为例，有3条公车路线行驶进入校园，导致地面严重下陷且容易积水，曾造成学生及民众滑倒受伤。为确保校园安全，龙津高中向国教署提出铺面及排水沟改善工程计画，将原有磁砖刨除重新铺设、滚压夯实地面，并重新配置排水管线，增加节能设计及无障碍设施。新北市清水高中至善楼1楼地坪地砖因长年使用，部分地砖破损缺块，下雨过后容易积水湿滑，因此学校申请经费改善，利用透水性铺面工法，将透水性良好、孔隙率高的材料运用于面层与基底层，使雨水通过铺面后直接渗入路基土壤，达到永续经营，地砖铺面设计也融入美学概念，结合校徽图样设计。 （编辑：管中维）1130707]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%95%99%E9%83%A8%E8%A3%9C%E5%8A%A9%E9%80%BE1%E5%84%84-%E5%8A%A938%E6%89%80%E9%AB%98%E4%B8%AD%E6%94%B9%E5%96%84%E6%A0%A1%E5%9C%92%E5%9C%B0%E9%9D%A2%E9%AB%98%E4%BD%8E%E4%B8%8D%E5%B9%B3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国强烈不满电动车加税 欧盟披露大量补贴内幕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%BC%B7%E7%83%88%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E9%9B%BB%E5%8B%95%E8%BB%8A%E5%8A%A0%E7%A8%85-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E6%8A%AB%E9%9C%B2%E5%A4%A7%E9%87%8F%E8%A3%9C%E8%B2%BC%E5%85%A7%E5%B9%95.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北7日电）欧盟已对中国电动车加征暂时性反补贴关税，此举引发中国方面强烈不满；欧盟的报告披露了中国政府对电动车提供大量补贴，从国有融资、建厂的廉价土地以及电池研发和销售等各式补贴，反映出中国电动车享有不公平的价格优势。欧盟5日起对中国电动车加征暂时性反补贴关税。中国汽车工业协会6日声明，表达强烈不满，指中国车企对欧盟委员会启动的反补贴调查进行了配合，但是调查却忽略事实，并且预设结果。中国汽车工业协会（CAAM）星期六（7月6日）发表声明，对欧盟开始加征中国进口电动车的反补贴临时关税「表达强烈不满」。美国之音今天报导，根据「汽车内幕新闻」（Carscoops）的报导，欧盟这次针对中国电动车进行的反补贴调查报告，列出中国政府补贴中国车企的各种具体方式，比如国有银行贷款、融资、拨款、销售奖励、建厂的廉价土地以及电池研发和销售的高额补贴等，以及欧盟根据不同情况对不同车企作出相应的税率调整。这份调查报告支持欧盟，指对中国加征的关税并不是一种惩罚，而是对中国车企接受中国政府补贴从而给欧洲车企造成不公平价格优势的事实作出的认定。欧盟报告将不同车企接受的不同程度的补贴做了细分，以确定对不同企业加征不同的关税。其中认定上汽接受的补贴高达34.4%，是所有中国车企中获得补贴最高的一家。报告说，上汽所获得的政府补贴中，1.38%来自国有银行贷款，8.27%来自其他融资，8.56%来自拨款，2.28%来自电动车销售奖励，0.67%来自减价的不动产，以及13.24%来自上汽采购电池的优惠。除此以外，劳动成本也是一个重要因素，上汽生产的名爵4型电动车的价格与上汽大众生产的大众ID.3车型的价格相差达1万3000多美元，足以反映出上汽为何享有巨大价格优势。上汽集团同时被认为是较不配合调查的一家企业，这也是上汽在10%关税之上又被加征最高的37.6%反补贴税的原因之一。此外，比亚迪和吉利汽车则被认定受到政府较少的补贴，而且对欧盟的调查保持透明化的态度。这也是为什么这两家车企反补贴关税相对较低，分别为17.4%和19.9%的原因之一。这个结果可能与企业的民营身份有关。在中国，国有企业在申请贷款、项目审批、补贴发放等许多方面都比民营企业有更大的优势。不过调查报告的作者也提到，虽然比亚迪拥有自己的电池工厂，在这方面不像上汽，但是比亚迪生产电池所用的锂却也受到政府的补贴。最近一段时间，中国政府与欧盟之间的对话格外密集，但是北京显然不能够劝阻欧盟放弃加征临时关税的目的。不过在临时性关税变成永久性关税之前，还有4个月的窗口期，双方也会加快谈判的步伐。 （编辑：唐佩君/陈铠妤）1130707]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%BC%B7%E7%83%88%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E9%9B%BB%E5%8B%95%E8%BB%8A%E5%8A%A0%E7%A8%85-%E6%AD%90%E7%9B%9F%E6%8A%AB%E9%9C%B2%E5%A4%A7%E9%87%8F%E8%A3%9C%E8%B2%BC%E5%85%A7%E5%B9%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>