<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 16:41:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>黄大仙区逾2200户停电　两社区中心开放让有需要居民使用</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E9%BB%83%E5%A4%A7%E4%BB%99%E5%8D%80%E9%80%BE2200%E6%88%B6%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E5%85%A9%E7%A4%BE%E5%8D%80%E4%B8%AD%E5%BF%83%E9%96%8B%E6%94%BE%E8%AE%93%E6%9C%89%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%B1%85%E6%B0%91%E4%BD%BF%E7%94%A8.html</link>
      <description><![CDATA[黄大仙地区在在晚上八时左右发生供电事故。政府表示，根据中电提供的资料，黄大仙区内有一万一千伏特地下电缆发生故障，引致电力供应中断，影响约2250名客户。 政府表示，非常关注事件，已经要求中电尽快抢修，中电亦已经提供临时发电机，希望使部分住所能回复供电。政府亦已提醒中电需要不时向市民提供抢修进度的资料。 因应停电事故，黄大仙民政事务处晚上已开放东头社区中心及黄大仙社区中心作临时庇护中心予有需要的市民使用。民政处会密切留意情况，并与其他政府部门联系，为市民提供适切协助。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E9%BB%83%E5%A4%A7%E4%BB%99%E5%8D%80%E9%80%BE2200%E6%88%B6%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E5%85%A9%E7%A4%BE%E5%8D%80%E4%B8%AD%E5%BF%83%E9%96%8B%E6%94%BE%E8%AE%93%E6%9C%89%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%B1%85%E6%B0%91%E4%BD%BF%E7%94%A8.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:56:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正生书院将停运　政府指会协助学生转到其他院舍及学校入读</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E6%AD%A3%E7%94%9F%E6%9B%B8%E9%99%A2%E5%B0%87%E5%81%9C%E9%81%8B-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%8C%87%E6%9C%83%E5%8D%94%E5%8A%A9%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%BD%89%E5%88%B0%E5%85%B6%E4%BB%96%E9%99%A2%E8%88%8D%E5%8F%8A%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E5%85%A5%E8%AE%80.html</link>
      <description><![CDATA[正生书院下月7日停运。特区政府发言人表示，特区政府一直将正生书院师生福祉置于首位，因应事态最新发展，政府有关部门包括社会福利署和教育局已立即应对，为学生提供最适切的协助及安排，包括转到其他院舍及学校入读。 发言人又说，如果正生会可以保证在银行户口解冻后，资金会直接用于书院运作，包括向员工支付薪金，而不是用在正生会或其他方面，警方愿意配合。 正生会董事会之前表示，由于经济困难，暂时停运正生书院，并非外界传言中的「执笠」，又指已经通知教育局，并信任警方处理正生会帐户的安排。董事会又表示，前董事林希圣和陈兆焯已经与正生会完全没有任何关系，亦无权指导新任董事会的任何决策，前董事会的一切决定及行为，与新任董事会无关。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E6%AD%A3%E7%94%9F%E6%9B%B8%E9%99%A2%E5%B0%87%E5%81%9C%E9%81%8B-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%8C%87%E6%9C%83%E5%8D%94%E5%8A%A9%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%BD%89%E5%88%B0%E5%85%B6%E4%BB%96%E9%99%A2%E8%88%8D%E5%8F%8A%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E5%85%A5%E8%AE%80.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（12日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/12/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-12%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 08:56 抵达官邸。 08:59 会见农相坂本哲志、首相助理小里泰弘、农林水产省的事务次官横山绅、官房长渡边毅、总括审议官杉中淳。 09:25 会见内阁官房绑架问题对策总部事务局长福本茂伸。 09:53 抵达国会。 10:01 出席参院全体会议。 11:03 抵达官邸。 11:08 会见自民党组织运动总部长金子恭之。 11:41 出席“粮食稳定供应和农林水产业基础强化总部”会议。 &lt;下午&gt; 14:22 接受各家媒体采访。 14:51 抵达东京羽田机场。 15:16 为出席在意大利举行的七国集团首脑会议（G7峰会）、在瑞士举行的商讨乌克兰和平方案的“世界和平峰会”，与妻子裕子乘坐政府专机前往意大利。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/12/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-12%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国与哈马斯达成单方面协议 测试工具还是施压工具？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/12/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%B8%8E%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E8%BE%BE%E6%88%90%E5%8D%95%E6%96%B9%E9%9D%A2%E5%8D%8F%E8%AE%AE-%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%B7%A5%E5%85%B7%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%96%BD%E5%8E%8B%E5%B7%A5%E5%85%B7.html</link>
      <description><![CDATA[尽管距离泄密事件已经过去了很多天，美国总统拜登政府尚未就在卡塔尔斡旋下与伊斯兰抵抗运动（哈马斯）单独谈判释放5名美国被拘留者的可能性进行谈判，但尚未表明立场。截至本报告撰写之前，半岛电视台尚未收到美国国务院和白宫就此问题的回应。 美国全国广播公司(NBC)上周日报道称，美国可能会与哈马斯谈判达成一项单独的人质协议，以释放仍被该运动关押在加沙的五名美国和以色列双重公民，他们是：赫什·戈德堡·波林(Her​​sh Goldberg Bolin)、艾丹·亚历山大(Aidan Alexander)、萨吉·德克尔·陈(Sagi Dekel Chen)、基思·西格尔和奥马尔·诺伊特拉。 消息人士称，美国官员还希望找回据信于10月7日被杀的另外三名美国公民的遗体，他们的尸体已运往加沙。 半岛电视台获得有关交换协议基本原则和加沙恢复完全平静的文件副本 非常现实的选择 拜登总统两周前宣布的停火计划的命运仍成谜，该计划包括三个阶段：释放所有人质、停止战斗、以色列从整个加沙地带撤军，并流离失所者开始返回和加沙重建。 以色列表示接受第一阶段，延长六周，而哈马斯则同意该计划，包括对以色列提议的修正案，其中包括停火，修正案还包括以色列从整个加沙地带撤军，包括拉法过境点和费城轴线。华盛顿、多哈和开罗仍在评估哈马斯的反应。 一名美国高级官员告诉NBC说，如果当前提议的停火协议未能取得进展，试图在拜登政府和哈马斯之间谈判达成协议的想法仍然是一个“非常现实的选择”。 前中东事务助理国务卿、现任大西洋理事会专家戴维·麦克大使在接受半岛电视台采访时表示：“如果拜登政府现在开始通过卡塔尔和埃及等外交伙伴与哈马斯打交道以释放美国人质，我不会感到惊讶。” 麦克大使认为，美国的这一做法“将向以色列人表明，他们的政府辜负了他们的人质，除了等待内塔尼亚胡接受甘茨部长和其他以色列领导人愿意接受的协议之外，美国还有其他选择。” 以色列：从加沙遣返以色列囚犯只是囚犯交换协议 代价含糊不清 美国官员没有透露美国可能向哈马斯提供什么以换取释放美国人质，但官员们表示，根据泄密事件，哈马斯可能有动机与华盛顿达成单方面协议，因为这可能会加剧美国和以色列之间的紧张关系，并增加以色列总理本亚明·内塔尼亚胡的内部政治压力。 一名前官员表示，也是在美国可能与哈马斯达成单方面协议的背景下进行的内部讨论，这可能会迫使内塔尼亚胡同意当前的停火提议。 国防事务专家迈克尔·贝克向半岛电视台表示，“拜登政府正走在雷区，与哈马斯达成的任何协议都会引发人们对白宫为何不采取更多措施帮助以色列确保剩余人质的自由的质疑，鉴于拜登对一个被美国法律视为恐怖组织的组织做出了让步，朝这个方向采取的任何举措也将在总统选举中被利用。” 另一方面，美国多届政府中东和平进程前谈判代表亚伦·大卫·米勒在 X 平台上发推文问道，“这是在拜登计划没有机会达成协议的情况下的替代应急计划吗？” 这是美国向以色列施压的伎俩吗？如果拜登愿意给哈马斯任何东西怎么办！ “被拘留者具有双重公民身份，美国官员尚未证实这一消息。” 美国已与俄罗斯、伊朗和古巴交换行动以释放被拘留的美国人。目前尚不清楚哈马斯是否希望释放美国关押的囚犯。 以色列和哈马斯就加沙停火协议进行讨论 以色列游说团体正在发起攻击 华盛顿近东政策研究所所长罗伯特·萨特洛夫以与 AIPAC 关系密切而闻名，他对美国与哈马斯达成协议的想法进行了攻击。 萨特洛夫在X网站上发布了一条推文，他在推文中表示，“确保哈马斯扣押的美国人质获释是当务之急，我们都必须要求美国政府尽一切可能实现这一目标，但在哈马斯继续拒绝接受拜登的提议的情况下，与哈马斯单独达成协议以释放五名美国人，这并不是明智的政策。” 萨特洛夫表示：“即使不知道华盛顿将向哈马斯提供什么，这样的协议也会分裂盟友，并在一定程度上表明美国对哈马斯的认可，这破坏了我们在战争中的共同目标，并进一步削弱了巴勒斯坦温和派所剩无几的微薄支持。” 他呼吁华盛顿向卡塔尔和埃及施压，以向哈马斯施压，并呼吁华盛顿继续支持和武装以色列在拉法正在进行的行动。 国家安全顾问杰克·沙利文周一在美国犹太人委员会世界论坛上发表讲话时表示，拜登政府仍然致力于看到“哈马斯退出加沙权力”，他补充说，美国总统明确表示，“当哈马斯不再掌权时，加沙的前进道路就已实现”。 沙利文重申了内塔尼亚胡的说法，即在“摧毁哈马斯的军事能力并确保加沙不再对以色列构成威胁”之前，以色列不会同意永久停火。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/12/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%B8%8E%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E8%BE%BE%E6%88%90%E5%8D%95%E6%96%B9%E9%9D%A2%E5%8D%8F%E8%AE%AE-%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%B7%A5%E5%85%B7%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%96%BD%E5%8E%8B%E5%B7%A5%E5%85%B7.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港澳办发文批评岑耀信甘愿充当英国政治操弄工具　自毁声誉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E8%BE%A6%E7%99%BC%E6%96%87%E6%89%B9%E8%A9%95%E5%B2%91%E8%80%80%E4%BF%A1%E7%94%98%E9%A1%98%E5%85%85%E7%95%B6%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%93%8D%E5%BC%84%E5%B7%A5%E5%85%B7-%E8%87%AA%E6%AF%80%E8%81%B2%E8%AD%BD.html</link>
      <description><![CDATA[国务院港澳办刊登文章，批评日前辞任终审法院非常任法官的英籍法官岑耀信，公然在媒体上发表文章攻击抹黑香港法治，种种负面评论毫无事实和法律依据，纯属信口雌黄、胡说八道，作为国际资深法官，岑耀信如此彻底丢弃专业精神和职业操守，背弃法治尊严和法官同侪，让人错愕震惊，亦替他感到羞愧、悲哀和耻辱；又指迫使法官辞职是英国政府及政客针对香港的卑鄙政治操弄。 港澳办刊登「港澳平」文章，题为「甘当英国政治操弄工具的自贬自辱自损–评英法官Jonathan Sumption对香港法治的攻击抹黑」。文章指出，2021年岑耀信曾拒绝参与英国政府鼓动针对香港司法机构的政治杯葛，并称中国政府及香港政府从没有干预司法独立，国安法明文保障人权，但现时他却突然180度大转弯，完全打倒昨天的我，形容他甘愿与邪恶势力同流合污，充当破坏香港司法制度的马前卒、急先锋。 文章又批评，岑耀信为向英国及相关国家政府和政客纳「投名状」，竟然不惜践踏法治尊严、侮辱法官同侪，堪称司法界耻辱，他的失实、失信、失德，充分说明他已心甘情愿被「政治绑架」，充当英国及有关国家政府和政客政治操弄的工具，甘愿为外部势力干预香港事务效力，认为他是自毁声誉，选择站在历史错误的一边，必将换来无尽后悔。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E8%BE%A6%E7%99%BC%E6%96%87%E6%89%B9%E8%A9%95%E5%B2%91%E8%80%80%E4%BF%A1%E7%94%98%E9%A1%98%E5%85%85%E7%95%B6%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%93%8D%E5%BC%84%E5%B7%A5%E5%85%B7-%E8%87%AA%E6%AF%80%E8%81%B2%E8%AD%BD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:15:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这就是人工智能将带领我们进入第三次世界大战的方式</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/12/AJ-%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%B0%86%E5%B8%A6%E9%A2%86%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%BF%9B%E5%85%A5%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%AC%A1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%98%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%BC%8F.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/12/AJ-%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%B0%86%E5%B8%A6%E9%A2%86%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%BF%9B%E5%85%A5%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%AC%A1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%98%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%BC%8F.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科威特外劳宿舍大火增至49人死多人伤　死伤者大多是印度人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E7%A7%91%E5%A8%81%E7%89%B9%E5%A4%96%E5%8B%9E%E5%AE%BF%E8%88%8D%E5%A4%A7%E7%81%AB%E5%A2%9E%E8%87%B349%E4%BA%BA%E6%AD%BB%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E5%82%B7-%E6%AD%BB%E5%82%B7%E8%80%85%E5%A4%A7%E5%A4%9A%E6%98%AF%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[科威特一座外劳宿舍发生大火，增至49人死亡，多人受伤。当地传媒报道，死伤者大多数是印度人。火警已受控，当局正调查起火原因。 事发在当地早上6时左右，南部曼加夫区一座6层高的外劳宿舍发生大火。由于起火时不少工人仍在睡觉，加上建筑物内存放大量储存易燃气体的气罐，大量工人吸入烟雾死亡。 有目击者表示，火警在较低楼层开始，浓烟很快就蔓延至整座大楼，导致在较高楼层的人无法逃生。 科威特第一副首相表示，已下令拘留涉事建筑物的业主及当值警卫等人，并命令相关部门尽快完成调查火警原因。印度总理莫迪就在社交平台上发文，表示事件令人悲伤，祝愿伤者早日康复。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E7%A7%91%E5%A8%81%E7%89%B9%E5%A4%96%E5%8B%9E%E5%AE%BF%E8%88%8D%E5%A4%A7%E7%81%AB%E5%A2%9E%E8%87%B349%E4%BA%BA%E6%AD%BB%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E5%82%B7-%E6%AD%BB%E5%82%B7%E8%80%85%E5%A4%A7%E5%A4%9A%E6%98%AF%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:00:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电缆故障致黄大仙部分楼宇停电　街灯及交通灯失灵</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E9%9B%BB%E7%BA%9C%E6%95%85%E9%9A%9C%E8%87%B4%E9%BB%83%E5%A4%A7%E4%BB%99%E9%83%A8%E5%88%86%E6%A8%93%E5%AE%87%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E8%A1%97%E7%87%88%E5%8F%8A%E4%BA%A4%E9%80%9A%E7%87%88%E5%A4%B1%E9%9D%88.html</link>
      <description><![CDATA[黄大仙部分楼宇晚上8时起停电，至今仍未恢复供电。 中电表示，黄大仙区晚上8时发生11000伏特电缆故障，引致区内部分客户的电力供应受影响，工程人员正进行抢修。当局说，消防处在晚上8时至9时19分，黄大仙区共接获4宗被困升降机报告。 现场所见，美东村美德楼、现祟山等大厦漆黑一片。区内街灯和交通灯号失灵，有人员在马路摆设路牌提示，亦有警车在场戒备。黄大仙中心商场内灯光熄灭，需要亮起紧急照明灯，电梯停止运作，有商户职员说晚上营业期间突然停电漆黑一片，有顾客被吓倒。 有中电人员在黄大仙一带了解事件，并在住宅大厦外停泊流动发电机，有居民在大厦外了解情况。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E9%9B%BB%E7%BA%9C%E6%95%85%E9%9A%9C%E8%87%B4%E9%BB%83%E5%A4%A7%E4%BB%99%E9%83%A8%E5%88%86%E6%A8%93%E5%AE%87%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E8%A1%97%E7%87%88%E5%8F%8A%E4%BA%A4%E9%80%9A%E7%87%88%E5%A4%B1%E9%9D%88.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:53:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门大三巴恶劣天气期间疑有石块坠下　完成检查后明日重开</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%A4%A7%E4%B8%89%E5%B7%B4%E6%83%A1%E5%8A%A3%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E6%9C%9F%E9%96%93%E7%96%91%E6%9C%89%E7%9F%B3%E5%A1%8A%E5%A2%9C%E4%B8%8B-%E5%AE%8C%E6%88%90%E6%AA%A2%E6%9F%A5%E5%BE%8C%E6%98%8E%E6%97%A5%E9%87%8D%E9%96%8B.html</link>
      <description><![CDATA[澳门大三巴遗址中午受恶劣天气影响，场内供电出现短暂故障，大三巴前地石阶出现一石块，初步怀疑是由大三巴立面跌落，无人受伤。澳门当局完成大三巴牌坊外立面结构的安全检查，场内电力系统回复正常，大三巴遗址明日重新对外开放。 事发后，文化局使用无人机采集详细数据，按监测及航拍数据分析比对，了解石块坠下位置及成因。就网上流传大三巴顶部出现缺口事宜，澳门当局指，经核对过去资料，该位置一直存在缺口，而非新造成。 文化局持续对大三巴牌坊结构进行仪器监测，并定期实施保养维护工作，大三巴遗址保护状况一直处于安全良好状态。文化局将对大三巴遗址再进行全面的结构安全检查及维护，研究应对恶劣天气的预防措施，以确保大三巴遗址得到完善保护。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%A4%A7%E4%B8%89%E5%B7%B4%E6%83%A1%E5%8A%A3%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E6%9C%9F%E9%96%93%E7%96%91%E6%9C%89%E7%9F%B3%E5%A1%8A%E5%A2%9C%E4%B8%8B-%E5%AE%8C%E6%88%90%E6%AA%A2%E6%9F%A5%E5%BE%8C%E6%98%8E%E6%97%A5%E9%87%8D%E9%96%8B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:47:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战况：俄罗斯对基辅发动大规模空袭</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/12/DW-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E5%86%B5-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%AF%B9%E5%9F%BA%E8%BE%85%E5%8F%91%E5%8A%A8%E5%A4%A7%E8%A7%84%E6%A8%A1%E7%A9%BA%E8%A2%AD.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-12T14:26:40.434Z（德国之声中文网）俄罗斯空袭基辅 六枚导弹中五枚被拦截乌克兰防空力量宣称，周二至周三夜间，他们成功拦截了俄方发射的总共六枚导弹中的五枚，并悉数摧毁了俄方发射的全部24架无人机。乌克兰空军指挥官奥列什楚克（Mykola Oleshchuk）表示，俄方向基辅发射的五枚导弹均被成功拦截，其中包括一枚“匕首”高超音速导弹，而一枚“伊斯坎达尔”弹道导弹则在乌克兰南部躲过拦截。基辅市内，周三凌晨两小时内拉响了两次防空警报。基辅有关当局表示：“俄军从南部向基辅发起了数轮导弹攻击，与此同时，敌方无人机也从同一方向飞往首都基辅。”坠落的导弹残骸在基辅城外引发了数起火警，其中包括一个工业基地。据报道，一个加油站、几个车库以及一处私人住宅受损。当地官员表示，另有一人受伤。 媒体：美国将再向乌克兰提供一套“爱国者”《纽约时报》和美联社援引知情官员的话报道称，美国将再向乌克兰提供一套“爱国者”导弹防御系统。这些知情者表示，拜登总统已经批准了相关计划，但官方尚未正式对外宣布。这将是2022年俄罗斯全面入侵乌克兰以来，美国向基辅提供的第二套爱国者导弹防御系统。《纽约时报》报道称，新的导弹防御系统将从波兰移交乌克兰方面，未来几天内就可完成在乌克兰前线的部署。自战争开始以来，五角大楼已为乌克兰爱国者防空系统提供了数量不详的导弹，以帮助基辅抵御俄罗斯的空袭。上个月，乌克兰总统泽连斯基曾呼吁美国提供更多的“爱国者”导弹防御系统，以应对每月多至三千次的俄罗斯空袭。媒体报道称，美国将再向乌克兰提供一套爱国者导弹防御系统。 德国将再向乌克兰提供100枚爱国者防空导弹德国国防部长皮斯托里乌斯宣布，德国将同丹麦、荷兰以及挪威一道，再向乌克兰提供一百枚爱国者防空导弹。皮斯托里乌斯是在泽连斯基总统参加柏林乌克兰重建会议期间宣布上述消息的。德国是继美国之后乌克兰的第二大援助国。匈牙利不会阻挠北约援乌行动北约秘书长斯托尔滕贝格表示，匈牙利总理欧尔班将不会阻挠北约援助乌克兰，以抵御俄罗斯侵略战争的努力。斯托尔滕贝克会晤匈牙利总理欧尔班后，在布达佩斯对记者表示：“匈牙利总理和我达成共识，匈牙利将不会阻止北约盟友向乌克兰提供财政支持，以及北约在援乌行动中扮演重要的协调角色。”不过，斯托尔滕贝格同时也表示，欧尔班称，匈牙利不会参与支援乌克兰的行动。 普京下周可能访问平壤周三俄罗斯国庆节之际，朝鲜领导人金正恩向俄罗斯总统普京发出贺电，盛赞“朝俄两国不断发展的双边关系”。金正恩在贺电中称：“去年九月，我们在俄罗斯航空基地举行历史性会晤后，朝俄两国已经成为牢不可破的盟友。”贺电中称，朝俄关系即将进入“新阶段”。普京下周可能将到访平壤。平壤方面发表上述贺电前夕，日本和韩国媒体均报道称，普京可以最早会在下周即开始对朝鲜和越南的访问行程。日本公共媒体NHK表示，普京即将访问平壤的消息源自包括俄罗斯官员在内的外交圈。而韩国通讯社则报道称，卫星图片显示，平壤金日成广场上新近出现了可能为大型活动而设置的“大型构架”。迄今为止，俄罗斯和朝鲜官方均未证实普京即将访朝的消息。不过，今年五月，克里姆林宫发言人曾表示，俄方正在筹备相关的出访活动，届时会予以通报。西方情报机构普遍认为，去年九月，朝鲜领导人金正恩同俄罗斯总统普京在会晤期间达成共识，俄罗斯向朝鲜提供航天领域的先进技术，而作为回报，朝鲜则会向俄罗斯提供炮弹和导弹，用于俄乌战场。不过，俄朝双方均否认双边存在军火交易、并因此违反了联合国制裁令的指控。（德新社，法新社，路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/12/DW-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E5%86%B5-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%AF%B9%E5%9F%BA%E8%BE%85%E5%8F%91%E5%8A%A8%E5%A4%A7%E8%A7%84%E6%A8%A1%E7%A9%BA%E8%A2%AD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ICC院长就被俄通缉表示不会屈服于压力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/12/KYODO-icc%E9%99%A2%E9%95%BF%E5%B0%B1%E8%A2%AB%E4%BF%84%E9%80%9A%E7%BC%89%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%B1%88%E6%9C%8D%E4%BA%8E%E5%8E%8B%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月12日电】国际刑事法院（ICC，位于荷兰海牙）院长赤根智子12日在庆应大学（东京都港区）召开记者会。关于俄罗斯以通缉赤根等方式反制ICC对总统普京发出逮捕令，她表示“不会屈服于政治压力”，强调维护司法独立的立场。 赤根透露，ICC去年9月以后受到大规模网络攻击，为了重建安全系统，今年起的3年里需要12亿欧元，正在募集捐款。 赤根在记者会前的演讲中表示，ICC的审判间接减少了战争罪等，“希望为实现和平助一臂之力”。ICC最近因检察官就加沙局势申请对以色列总理内塔尼亚胡的逮捕令而受到关注。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/12/KYODO-icc%E9%99%A2%E9%95%BF%E5%B0%B1%E8%A2%AB%E4%BF%84%E9%80%9A%E7%BC%89%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%B1%88%E6%9C%8D%E4%BA%8E%E5%8E%8B%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6名小童在香港君悦酒店3间餐厅进食后食物中毒</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-6%E5%90%8D%E5%B0%8F%E7%AB%A5%E5%9C%A8%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%90%9B%E6%82%85%E9%85%92%E5%BA%973%E9%96%93%E9%A4%90%E5%BB%B3%E9%80%B2%E9%A3%9F%E5%BE%8C%E9%A3%9F%E7%89%A9%E4%B8%AD%E6%AF%92.html</link>
      <description><![CDATA[卫生防护中心正调查3宗有流行病学关连的食物中毒个案，涉及位于香港君悦酒店内的3间餐厅，共有6名病人，年龄介乎3至6岁，其中5人的粪便样本经化验后，证实对沙门氏菌呈阳性反应，全部病人情况稳定。 首宗个案涉及4名年龄介乎3至5岁的男童，他们本月1日于香港君悦酒店咖啡厅晚膳，约一日半后出现腹痛、发烧、恶心及呕吐等病征；第二宗个案涉及一名6岁男童，他本月2日于酒店的Grissini意大利餐厅午膳，约一日多后出现类似病征；第三宗个案涉及一名6岁女童，她同日在酒店的港湾壹号晚膳，约17小时后出现类似病征。全部受影响人士已求医，当中4人需入院，经治疗后已出院。 中心初步调查显示，受影响人士曾进食共同食物，呼吁曾于本月1日和2日光顾酒店咖啡厅、Grissini意大利餐厅或港湾壹号后出现急性肠胃炎症状如腹痛、发烧、恶心、呕吐及腹泻的人士，应尽快求医及联络中心，中心已设立热线2125 2371。 食安中心人员已到相关餐厅视察，并已指示有关处所暂停制造及出售相关食品及进行清洗消毒处所工作，卫生防护中心及食安中心的调查仍在进行，包括食物及环境样本的化验工作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-6%E5%90%8D%E5%B0%8F%E7%AB%A5%E5%9C%A8%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%90%9B%E6%82%85%E9%85%92%E5%BA%973%E9%96%93%E9%A4%90%E5%BB%B3%E9%80%B2%E9%A3%9F%E5%BE%8C%E9%A3%9F%E7%89%A9%E4%B8%AD%E6%AF%92.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:38:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关税大锤：欧盟对中国电动汽车征收至高48%关税</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/12/DW-%E5%85%B3%E7%A8%8E%E5%A4%A7%E9%94%A4-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%94%B5%E5%8A%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%BE%81%E6%94%B6%E8%87%B3%E9%AB%9848-%E5%85%B3%E7%A8%8E.html</link>
      <description><![CDATA[Bernd Riegert2024-06-12T13:48:30.985Z电动汽车制造商比亚迪预计将在正常关税的基础上，被加征17-20%的惩罚性关税（德国之声中文网）欧委会威胁采取的行动，恰恰是德国等一些欧洲政府希望避免的：自7月4日起，向中国产电动汽车征收惩罚性关税。欧委会称，这一对欧洲汽车制造商的保护措施，是回应中国&quot;不公平的补贴&quot;。由此，欧盟跟进了美国的步骤：华盛顿如今对中国电动汽车征收100%的关税。中国制造商以及美国企业受影响面向欧洲市场的中国出口商需要做好何种准备？欧盟对中国的电动汽车制造商征收不同比例的惩罚性关税，也依据过去数月欧盟的调查中，这些制造商的配合度。最高的情况下，将征收38.1%的惩罚性关税。此外，对所有来自中国的汽车还要征收10%的正常进口关税。所以，加在一起是48.1%。世界最大的电动汽车制造商比亚迪预计将在正常关税的基础上，被加征17-20%的惩罚性关税。受影响的还包括美国制造商特斯拉。特斯拉在上海生产汽车，向欧洲出口。谈判截止日期7月4日欧委会副主席希纳斯（Margaritis Schinas）在布鲁塞尔介绍了这一惩罚措施，并表示，欧委会与中国有关部门取得了联系，以寻找可能的解决途径。只有在按照世贸组织规则须进行的对话到7月4日无果的情况下，才将临时征收这一关税。之所以是临时征收，是因为欧盟成员国也有一定的发言权。27个成员国贸易部长须在11月2日前就此表决。瑞典、匈牙利、捷克、斯洛伐克和德国因不同的原因反对对中国汽车征收惩罚性关税。法国和西班牙则坚持要征收惩罚性关税，以保护本国制造商免受低价竞争。德国反对加征关税中国电动汽车平均比欧洲的同类产品便宜20%。德国政府迄今提出的理由是，在电动汽车这一关键产业征收惩罚性关税，只会导致中国的反制措施，最终会引发一场贸易战，从而造成更大的损失。德国交通部长维兴（Volker Wissing，自民党）在柏林表示：&quot;欧洲电动汽车必须通过更多竞争、开放市场和欧盟内更好的条件实现价格的下降，而不是通过贸易战和封闭市场。&quot;中国驳斥指责北京迅速作出回应：中国外交部一名发言人表示，欧盟违背市场经济原则和国际贸易规则，&quot;保护主义没有前途，开放合作才是正道&quot;。目前，中国对欧洲电动汽车征收15%的进口关税。未来，这一比例可能会大幅上升。不排除中国在其它经济行业实施反制措施。受国家引导的中国汽车制造商则表示，仍将继续留在欧洲市场。欧洲汽车制造商联合会在布鲁塞尔表示，支持欧盟的惩罚性关税。该联合会会长德弗里斯（Sigrid de Vries）表示，比关税更重要的是对欧洲电动车更强有力的产业战略、确保必备原材料的来源、低廉的能源价格以及覆盖广泛的充电、加氢网络。关税将产生何种效果？基尔世界经济研究所估算，今年中国向欧洲出口了约50万辆电动汽车。如果征收惩罚性关税，这一数字可能减少四分之一，至37.5万辆。而这一缺口的填补可通过欧洲制造商扩大在欧洲的销售量，而不是向世界其它地方出口。对消费者而言，供应量的减少可能总体上会推高汽车的价格。从中国进口的电动汽车预期今年将占到15%的市场份额。对欧委会来说，电动汽车供应量减少是否是个好主意，特别是欧盟亟须在交通运输领域实现对气候更友好的转变？就此问题，欧盟经济专员多姆布罗夫斯基（Valdis Dombrovskis）早在去年10月对中国展开调查时表示，原则上是需要电动汽车的，但竞争仍必须公平。他说，中国政府须减少在国内的补贴、降低产能。这一议题或将在周四意大利举行的G7峰会上也受到讨论。欧盟对美国的孤立贸易政策持质疑态度。美国政府对中国汽车的惩罚性关税导致欧盟受到更大的进口压力。围绕这一议题的博弈中，美国总统拜登将如何回应特斯拉也将受到欧盟措施影响，是众多待回答的问题之一。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/12/DW-%E5%85%B3%E7%A8%8E%E5%A4%A7%E9%94%A4-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%94%B5%E5%8A%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%BE%81%E6%94%B6%E8%87%B3%E9%AB%9848-%E5%85%B3%E7%A8%8E.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匡智会两间残疾人士中心伺服器遭黑客入侵　涉及约2千人个人资料</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E5%8C%A1%E6%99%BA%E6%9C%83%E5%85%A9%E9%96%93%E6%AE%98%E7%96%BE%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E4%B8%AD%E5%BF%83%E4%BC%BA%E6%9C%8D%E5%99%A8%E9%81%AD%E9%BB%91%E5%AE%A2%E5%85%A5%E4%BE%B5-%E6%B6%89%E5%8F%8A%E7%B4%842%E5%8D%83%E4%BA%BA%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%B3%87%E6%96%99.html</link>
      <description><![CDATA[匡智会昨日发现辖下两间分别位于北区及观塘西的残疾人士地区支援中心的伺服器遭黑客入侵，导致系统未能正常运作，部分内部文件被上锁。匡智会在发现事件后已即时中断伺服器连结，并就事件报警，以及向个人资料私隐专员公署及社署报告，初步调查显示，被入侵的档案涉及约2000位服务使用者及其家属、义工以及员工的个人资料，具体细节仍在调查中。 匡智会谴责一切形式的非法网络活动，现已采取即时措施以减低事件带来的影响，同时亦已加强重置安全措施，防止黑客再次入侵。 匡智会亦正就此事件积极接触相关受影响人士，提醒提高警觉，以防范可能外泄的资料被滥用、恶意或非法使用，如收到可疑电邮，讯息或连结等，切勿开启或点击，并加强网络安全，有需要亦可联系单位职员查询。 匡智会说对事件深表遗憾，并向可能受影响的人士致以衷心歉意，又恳请社会人士假若发现相关个人资料流出时，务必保障有关私隐，并即时通知匡智会，以配合警方调查，将黑客绳之于法。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/12/RTHK-%E5%8C%A1%E6%99%BA%E6%9C%83%E5%85%A9%E9%96%93%E6%AE%98%E7%96%BE%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E4%B8%AD%E5%BF%83%E4%BC%BA%E6%9C%8D%E5%99%A8%E9%81%AD%E9%BB%91%E5%AE%A2%E5%85%A5%E4%BE%B5-%E6%B6%89%E5%8F%8A%E7%B4%842%E5%8D%83%E4%BA%BA%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%B3%87%E6%96%99.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:13:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自民党议员有意为佐渡金山申遗与韩国大使会面</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/12/KYODO-%E8%87%AA%E6%B0%91%E5%85%9A%E8%AE%AE%E5%91%98%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B8%BA%E4%BD%90%E6%B8%A1%E9%87%91%E5%B1%B1%E7%94%B3%E9%81%97%E4%B8%8E%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E4%BC%9A%E9%9D%A2.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月12日电】相关人士12日透露，为了新泻县“佐渡岛的金山”申报世界文化遗产，日本自民党相关议员正在就会面事宜向韩国驻日大使尹德敏询问意向。会面是为了就申遗谋求理解，助推政府和当地的举措。韩方要求“反映包括来自朝鲜半岛的人员被强制劳动的历史全貌”，即使会面也不知道能否得到大使的赞同。 力争申遗成功的自民党项目组主席橘庆一郎等人正在开展协调，拟最快下周在东京与尹德敏会谈。鉴于联合国教科文组织（UNESCO）的咨询机构6日要求日本方面提供补充材料，会谈时将再次说明日方立场。 韩国是决定能否入选的UNESCO世界遗产委员会委员国之一。为了成功申遗，与韩国的沟通是十分重要的。 尹德敏4月礼节性拜访了新泻县知事花角英世，就佐渡金山申遗向媒体表示“并非绝对反对”，指出存在强制劳动，有必要展现“历史全貌”。 世界遗产委员会会议将于7月21至31日在印度新德里召开，包括日韩两国在内的21个委员国将基于咨询机构的意见进行审查。 （完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/12/KYODO-%E8%87%AA%E6%B0%91%E5%85%9A%E8%AE%AE%E5%91%98%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B8%BA%E4%BD%90%E6%B8%A1%E9%87%91%E5%B1%B1%E7%94%B3%E9%81%97%E4%B8%8E%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E4%BC%9A%E9%9D%A2.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>