<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 04:36:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>话题：福井县“越前和纸”的手工模型套件受青睐</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/23/KYODO-%E8%AF%9D%E9%A2%98-%E7%A6%8F%E4%BA%95%E5%8E%BF-%E8%B6%8A%E5%89%8D%E5%92%8C%E7%BA%B8-%E7%9A%84%E6%89%8B%E5%B7%A5%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E5%A5%97%E4%BB%B6%E5%8F%97%E9%9D%92%E7%9D%90.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月23日电】使用日本福井县传统工艺品“越前和纸”的恐龙手工模型套件逐渐受到青睐。只需用剪刀在纸上剪出已印好的各个部分，然后折叠或粘合，就能制作出一个模型。手工套件的销售商“藤之屋文具店”（福井市）的内藤秀信（70岁）强调称：“魅力在于每个人都能享受乐趣。” 2012年该县越前市的“纸文化博物馆”委托“藤之屋文具店”开发使用越前和纸的商品，成为销售的契机。最初为9个种类的恐龙套件，如今已增加到约100种，包括动物、车、县特产“越前蟹”等。 套件目前在县内博物馆和温泉设施有售。2024年3月北陆新干线金泽至敦贺（该县敦贺市）延伸段开通后，收到的订单数量增加。此外还推出了网上销售。甚至有人从美国下单。 其中恐龙套件的人气颇高，从形象简化版到真实呈现版，款式种类繁多。不仅受到孩子喜爱，不少成年人也纷纷回购。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/23/KYODO-%E8%AF%9D%E9%A2%98-%E7%A6%8F%E4%BA%95%E5%8E%BF-%E8%B6%8A%E5%89%8D%E5%92%8C%E7%BA%B8-%E7%9A%84%E6%89%8B%E5%B7%A5%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E5%A5%97%E4%BB%B6%E5%8F%97%E9%9D%92%E7%9D%90.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金管局今日公布更新的人才发展相关监管政策手册</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-%E9%87%91%E7%AE%A1%E5%B1%80%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%9B%B4%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%89%8D%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%9B%B8%E9%97%9C%E7%9B%A3%E7%AE%A1%E6%94%BF%E7%AD%96%E6%89%8B%E5%86%8A.html</link>
      <description><![CDATA[金管局副总裁阮国恒表示，为应对未来的转变，银行业界必须及早部署，在人力资源管理方面做好规划，提升员工的专业知识和技能，让他们在人工智能时代与科技共存、互相补足。 阮国恒《汇思》撰文表示，经过业界咨询，金管局已经更新一份与人才发展相关的监管政策手册，并于今天正式发布，更新的内容主要围绕人才规划和培训要求银行有清晰的人才规划以配合未来的业务发展，并因应未来的人才需求，制定有效的策略填补人才缺口，包括投入充足的财政资源，为员工安排合适的培训。 他指，同时要求银行特别针对金融科技的发展和客户需求的转变，对不同岗位的工作要求所带来的影响作出评估，从而制定中长期的培训计划，协助相关员工学习新知识和技能。 阮国恒指，为了协助业界制定长远的人才规划，金管局在未来数月会与业界携手进行深入研究，包括分析银行业内不同工种受到人工智能发展的影响程度，以及研究在全球金融和科技发展的大趋势下，银行业未来所需的人才和技能。 他指，金管局与香港银行公会和香港银行学会，计划在明年发表第二份银行业人才报告，探讨2026-2030年的技能缺口，好让业界及早制定和调整相关的人才培训策略及措施。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-%E9%87%91%E7%AE%A1%E5%B1%80%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%9B%B4%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%89%8D%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%9B%B8%E9%97%9C%E7%9B%A3%E7%AE%A1%E6%94%BF%E7%AD%96%E6%89%8B%E5%86%8A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:09:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“严厉惩罚”：解放军在台岛周边开展军事演习</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/23/AJ-%E4%B8%A5%E5%8E%89%E6%83%A9%E7%BD%9A-%E8%A7%A3%E6%94%BE%E5%86%9B%E5%9C%A8%E5%8F%B0%E5%B2%9B%E5%91%A8%E8%BE%B9%E5%BC%80%E5%B1%95%E5%86%9B%E4%BA%8B%E6%BC%94%E4%B9%A0.html</link>
      <description><![CDATA[据中国官方媒体报道，中国人民解放军已经开始在台湾岛周边的水域和空域开展为期两天的“联合利剑-2024A”军事演习。 据新华社报道，中国人民解放军东部战区司令部于当地时间23日上午7时45分（格林威治标准时间22日23时45分）开始在台湾海峡、台湾岛北部、南部和东部，以及金门岛、马祖岛、乌丘屿、东引岛周边地区举行军事演习。阅读更多 俄乌战争：第 818 天关键事件概述俄罗斯成功将美国驱逐出非洲萨赫勒地区吗？以色列对加沙战争的今日发展：全面入侵拉法似乎迫在眉睫俄罗斯在乌克兰边境附近启动“战术核演习” 在微博平台发布的一篇帖子上，解放军东部战区新闻发言人李熹海军大校表示，这场包括陆军、海军、空军、火箭军的联合演习，是“对‘台独’分裂势力谋‘独’行径的有力惩戒，也是对外部势力干涉挑衅的严重警告”。 此次代号为“联合利剑-2024A”的军事演习，是在台湾地区新领导人赖清德就职并要求大陆方面停止“恐吓”台湾的3天后举行的。 大陆方面并不排除以武力方式实现统一目标的可能性，并且对赖清德的就职表示愤怒，并将后者视为“麻烦制造者”和“台独分子”。 台湾地区的防务部门声称，在大陆举行军事演习的背景下，已将部队置于“高度戒备”状态，甚至声称这是“破坏地区和平与稳定的非理性行为”。 美国智库“德国马歇尔基金会”印太项目董事总经理邦妮·格拉泽尔指出，大陆方面对赖清德选举胜利的反应相对克制。 她告诉半岛电视台，“中国大陆当局显然决定等到他发表就职演说后再作出回应”，“显然，大陆方面强烈反对其发展‘台独’叙事以改变两岸关系性质的企图与做法。我预计他们将在未来几周和几个月内推出一系列的军事、政治和经济举措。” 赖清德在本周一出任台湾地区领导人 赖清德在上任后首次向公众发表讲话时再次宣扬其“台独”主张，并强调其政府不会在民主和自由的问题上做出任何让步。 他还呼吁大陆“停止当前的做法”，以努力“维护台海地区的和平与稳定”。 所谓的“霸权本质” 就在次日，中国外交部长王毅对此言论发出了猛烈抨击。 中国外交部援引王毅在哈萨克斯坦举行的上海合作组织外长会议上的话称，“赖清德之流背叛民族和祖先的丑行令人不齿。” 他还补充称，无论他们如何折腾，都阻挡不了中国终将实现完全统一，台湾必将回归祖国的怀抱。“所有台独分子都将被钉在历史的耻辱柱上。” 《环球时报》在本周三发表的一篇社论中，将赖清德发表的就职演说描述为“卑鄙行径”，并认为他的讲话“充满敌意、挑衅、谎言与欺骗”。 自赖清德的前任、民进党成员蔡英文于2016年当选台湾地区领导人以来，大陆方面便加强了在台湾岛周边的军事活动。而在台湾地区官员会见美国政客后，大陆往往会采取更加强硬的措施，例如在2022年8月，时任美国众议院议长的南希·佩洛西窜访台湾，大陆方面随后在台海水域开展了一系列前所未有的军事演习。 台湾地区的防务部门声称，此类行为“会对全球和平与稳定造成重大损害”。 它还补充称，最新的军事演习是以“虚假借口”进行的，并且凸显了大陆方面的“霸权本质”。 大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员Wen-ti Sung表示，未来可能还会发生更多这样的情况。 “本轮军演代号为‘联合利剑-2024A’”，“其后缀‘A’表明未来可能还会有B轮，甚至是C轮。大陆方面在赖清德的就职典礼后立即展示其军事实力，这明确表达了大陆方面的不满。但这只是‘信号’。真正的‘惩罚’还没有到来。” 中国大陆当局一直将民进党视为一股“台独势力”。赖清德的胜选标志着民进党历史性地取得第三个任期，而该党声称台湾岛的未来将由他们自己决定。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/23/AJ-%E4%B8%A5%E5%8E%89%E6%83%A9%E7%BD%9A-%E8%A7%A3%E6%94%BE%E5%86%9B%E5%9C%A8%E5%8F%B0%E5%B2%9B%E5%91%A8%E8%BE%B9%E5%BC%80%E5%B1%95%E5%86%9B%E4%BA%8B%E6%BC%94%E4%B9%A0.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争：第 818 天关键事件概述</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/23/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC-818-%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0.html</link>
      <description><![CDATA[这是 2024 年 5 月 23 日星期四的情况。 战斗 乌克兰第二大城市哈尔科夫市，一枚俄罗斯制导炸弹摧毁了一家咖啡馆，并损坏了一座高层公寓楼和附近的一辆无轨电车，造成至少 10 人受伤。地区检察官表示，巴士司机因袭击而被迫截肢。 俄罗斯使用 S-400 导弹袭击了哈尔科夫地区东北部城镇楚胡伊夫，造成至少 7 人受伤。据当地警方称，袭击损坏了一栋幼儿园建筑和一栋私人住宅。 乌克兰内政部长伊戈尔·克里缅科表示，一架俄罗斯无人机向警车投掷炸药后，一名警察被炸死，当时两名警官正在前往哈尔科夫东北部沃夫昌斯克疏散平民的途中。克里缅科没有透露另一名警官的遭遇。 据地方当局称，乌克兰炮击袭击了俄罗斯别尔哥罗德边境地区的村庄，造成一人死亡。 据俄罗斯任命的州长列昂尼德·帕谢奇尼克称，乌克兰对东部卢甘斯克地区利西昌斯克的炮击造成至少两人死亡、四人受伤。 自2022年中期以来，莫斯科一直占领靠近东线的利西昌斯克。 俄罗斯新闻机构援引国防部的说法报道称，莫斯科军队已经控制了乌克兰东部顿涅茨克地区靠近巴赫穆特市的克利什奇夫卡村。 乌克兰军方表示，他们一直在击退村庄内的袭击，但局势已得到控制。 乌克兰去年9月从俄罗斯手中夺回了克利什奇夫卡。 据地区当局称，俄罗斯无人机袭击了乌克兰的能源设施，导致苏梅北部地区超过 50 万人断电，袭击目标是基辅东北部靠近俄罗斯边境的肖斯特卡市和科诺托普市 政治与外交 俄罗斯车臣地区领导人拉姆赞·卡德罗夫表示，他在克里姆林宫会见了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，并提出向乌克兰派遣更多战士。 卡德罗夫表示，如果下达这样的命令，数万名“训练有素、装备精良的预备役战士”准备在乌克兰为俄罗斯而战。他说，共有 43500 名士兵已经在那里服役，其中包括 18000 名志愿者。 俄罗斯袭击乌克兰村庄后果 俄罗斯法院正在考虑检察官的请求，将前俄罗斯电视新闻主播亚历山大·涅夫佐罗夫及其妻子莉迪亚·涅夫佐罗娃列为“极端主义团体”。 65 岁的涅夫佐罗夫经营着一个拥有近 200 万订阅者的 YouTube 频道，他经常在该频道中批评乌克兰战争。 他和妻子于 2022 年 3 月逃离俄罗斯。涅夫佐罗夫去年因传播有关莫斯科军队的“虚假消息”而被俄罗斯法院缺席判处八年徒刑。 据俄罗斯塔斯社报道，在卡塔尔斡旋下，俄罗斯将另外六名乌克兰儿童（年龄从 6 岁到 17 岁不等）移交给基辅。 乌克兰指责莫斯科强行将数千名乌克兰儿童从被占领土驱逐到俄罗斯。 俄罗斯爱国博主对俄罗斯第58集团军前司令伊万·波波夫少将因“大规模欺诈”被捕表示愤怒，波波夫去年七月因批评军队领导人并对乌克兰高伤亡率表示担忧而被解雇。 武器 乌克兰总统泽连斯基重申，他呼吁升级防御系统，特别是防御制导炸弹，他并表示，制导炸弹现在是俄罗斯袭击乌克兰城市的“主要工具”。 瑞典政府同意在三年内向乌克兰提供总计 750 亿克朗（70.1 亿美元）的额外军事支持。 乌克兰国防部长鲁斯泰姆·乌梅罗夫表示，瑞典制造的武器“已经在战场上证明了自己”。 乌克兰情报消息人士告诉路透社说，乌克兰为其部分海军无人机配备了多管火箭发射系统，并在战斗中用它们向俄罗斯阵地开火，这位不愿透露姓名的消息人士称，乌克兰安全局（SBU）使用的海军无人机型号“海宝贝”已经配备了多管火箭发射系统。 英国国防大臣格兰特·沙普斯指责中国向俄罗斯提供或准备向俄罗斯提供致命援助，用于其对乌克兰的战争。 沙普斯表示，这是一个“重大进展”，但没有提供证据支持他的说法。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/23/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC-818-%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 04:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沪深股市半日跌约1%或以上</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-%E6%BB%AC%E6%B7%B1%E8%82%A1%E5%B8%82%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%B7%8C%E7%B4%841-%E6%88%96%E4%BB%A5%E4%B8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[内地股市3大指数跌约1%或以上，贵金属、房地产、教育等股份下跌，消费电子、人工智能电脑、国防军工股造好。 上证指数半日报3126点，跌31点，跌幅1%。 深证成份指数报9577点，跌115点，跌幅约1.2%。 创业板指数报1859点，跌18点，跌幅0.98%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-%E6%BB%AC%E6%B7%B1%E8%82%A1%E5%B8%82%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%B7%8C%E7%B4%841-%E6%88%96%E4%BB%A5%E4%B8%8A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:46:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际贤人会议闭幕 将汇总核裁军建议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/23/KYODO-%E5%9B%BD%E9%99%85%E8%B4%A4%E4%BA%BA%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E9%97%AD%E5%B9%95-%E5%B0%86%E6%B1%87%E6%80%BB%E6%A0%B8%E8%A3%81%E5%86%9B%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月23日电】拥核国家和非拥核国家的专家商讨核裁军路线的“国际贤人会议”第四次会议22日在日本横滨市闭幕，结束了为期两天的讨论。会议主席、熊本县立大学特别荣誉教授白石隆召开记者会，透露朝着2026年的《不扩散核武器条约》（NPT）审议大会，“到2025年春季或夏季前后汇总最终建议”。 贤人会议委员等与日本首相岸田文雄在官邸会面，汇报了讨论内容。岸田强调称：“希望和各位一同思考朝着实现无核武世界这一理想的路线。” 第四次会议讨论了人工智能（AI）等新兴技术对核裁军的影响。白石在记者会上就此介绍称：“既会造成风险也会产生机会。人类介入原则对风险管理很重要。”关于围绕核武器的安全保障环境，他称“委员间共享了严重关切”。 贤人会议由美国、英国、法国、中国、俄罗斯五大拥核国家及日本、德国等共15名委员组成。下次会议将于今年下半年在线上举行，计划2025年春季召开最终会议。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/23/KYODO-%E5%9B%BD%E9%99%85%E8%B4%A4%E4%BA%BA%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E9%97%AD%E5%B9%95-%E5%B0%86%E6%B1%87%E6%80%BB%E6%A0%B8%E8%A3%81%E5%86%9B%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长江生命科技：业务营运仍在增长</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-%E9%95%B7%E6%B1%9F%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%A7%91%E6%8A%80-%E6%A5%AD%E5%8B%99%E7%87%9F%E9%81%8B%E4%BB%8D%E5%9C%A8%E5%A2%9E%E9%95%B7.html</link>
      <description><![CDATA[长江生命科技去年盈利下跌87%至约1730万元，主席李泽巨表示，由于财务成本增加约1.6亿元所致，属于利息因素，强调营运方面仍在增长。 对于葡萄园业务能否受惠于中澳贸易关系改善，李泽巨说，葡萄园组合收入并非来自酿酒或销售酒，而是葡萄酒公司或种植商长期承租，带来稳定现金流。公司去年与现时的葡萄园租户续签6份租约，进一步巩固现金流。 总裁甘庆林提到，保健产品业务受通胀及市场价格等市场环境影响，形容这项业务仍表现理想，去年有关业绩按年升8%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-%E9%95%B7%E6%B1%9F%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%A7%91%E6%8A%80-%E6%A5%AD%E5%8B%99%E7%87%9F%E9%81%8B%E4%BB%8D%E5%9C%A8%E5%A2%9E%E9%95%B7.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:41:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中共对台军演 学者：挑衅意味浓厚</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E5%B0%8D%E5%8F%B0%E8%BB%8D%E6%BC%94-%E5%AD%B8%E8%80%85-%E6%8C%91%E9%87%81%E6%84%8F%E5%91%B3%E6%BF%83%E5%8E%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴书纬台北23日电）中共解放军今天宣布，在台湾及金马周边进行「联合利剑－2024A」演习。国防院学者舒孝煌指出，中共此次划设的演习区域在台湾防空识别区内，逼近24浬邻接区范围，「挑衅意味浓厚」。淡江大学国际事务与战略研究所助理教授林颖佑告诉中央社记者，中共宣布军演绝对是针对总统赖清德520就职演说的回应，先前中共外事、对台单位的言论，属于「文攻」层次，而事实上中共自赖总统1月份当选后，就有连串行动，包含诺鲁与台湾断交、M503航路、中共海警船开入金门禁限制水域等，都是铺陈。林颖佑指出，中共军演有分等级，如2022年军演试射东风飞越台湾上空为第一等级，第二个等级就是2023年联合利剑演习，以海空兵力对台湾进行包围，希望达到封锁或是类封锁的效果，第三个等级则是单一兵种的操演，类似战机等大机队空中编队飞入台海中线，或是东山岛两栖登陆演习。林颖佑分析，中共此次对台军演应是属于第二等级，以海空联演为主，不会发射飞弹，因为中共还要与赖总统互动至少4年的时间，要一次就将军演等级拉高，「我是抱持着问号」。国防安全研究院副研究员舒孝煌受访表示，中共此次军演贴近台湾周边海域，挑衅意味浓厚，但若要进行飞弹试射演练，需要做周边海空域管制，但显然也不可能达到，且在台湾周边试射飞弹，等于是将「击杀链」在台湾与美国面前展现，美台也能从中获取相关参数与情资，中共应不至于如此行动，顶多就是枪炮类型的实弹射击演练。中华战略前瞻协会研究员揭仲表示，从目前已公布的演习范围与内容，可看出这是以武力犯台作战各阶段为场景的演习，且演习课目可能包括对外、离岛的「封控作战」 ，甚至是「近岸岛屿突击作战」，这是2022年8月与2023年4月的2次围台军演中，并未演练的项目。揭仲解释，根据共军对武力犯台的相关讨论中，对不同外离岛有不同的做法，某些外离岛可以在清除岛上若干重要设施后，采取围而不打的「封控作战」；但东引可能就要在先遣作战的过程中，实施「近岸岛屿突击作战」先期夺取，以免东引的防空飞弹与反舰飞弹攻击共军从浙江南下的机群与舰队。针对此次演习代号「联合利剑－2024A」，林颖佑认为，延续去年军演，中共将「联合利剑」军演变成对台湾的演训代号，型塑对台军事新常态，但后方的「 A」有可能是子科目的代号，但也不排除看美中台之后的互动状况，后续的「B、C、D」就不会动用如此多的兵力。舒孝煌表示，目前还不知道「A」代号的目的，但也有可能要看台湾与美国等周边国家的反应，之后「B、C、D」代号才会有延续或是撤回。针对中共今天早上宣布军演时，称自上午7时45分开始，林颖佑表示，根据媒体报导，共军在520的前一周就有在大埕湾进行集结，所以此次演习是否为即时、突然，都要打上很大的问号。 （编辑：林淑媛）1130523#中共军演#中共解放军#林颖佑#舒孝煌延伸阅读中国海警船进东引、乌丘限制水域海巡监控驱离林颖佑学者：文人领军着重协调管理使军事结合国家战略中国启用W122、W123航路学者：压缩台湾空防纵深预警时间舒孝煌传台湾拟军购弹簧刀无人机学者：快速强化防卫能力共机距基隆37浬学者：520前对台政治压迫]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E5%B0%8D%E5%8F%B0%E8%BB%8D%E6%BC%94-%E5%AD%B8%E8%80%85-%E6%8C%91%E9%87%81%E6%84%8F%E5%91%B3%E6%BF%83%E5%8E%9A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝委指助理偷拍手机内容 法务部：提告会依法调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E8%97%8D%E5%A7%94%E6%8C%87%E5%8A%A9%E7%90%86%E5%81%B7%E6%8B%8D%E6%89%8B%E6%A9%9F%E5%85%A7%E5%AE%B9-%E6%B3%95%E5%8B%99%E9%83%A8-%E6%8F%90%E5%91%8A%E6%9C%83%E4%BE%9D%E6%B3%95%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王扬宇台北23日电）国民党立委林思铭今天说，立法院会21日处理国会职权相关修法时，有某立委的詹姓助理偷拍国民党立委手机内容，并传上网路，涉嫌违反刑法妨害秘密罪，他要告发。法务部次长徐锡祥说，这是告诉乃论之罪，被拍摄的立委要提出告诉，检察官会依法调查。立法院司法及法制委员会今天并案审查行政院与朝野立委所提洗钱防制法修正草案等案，以及立法院主管预算冻结项目等案，立法院秘书长周万来、徐锡祥等人列席说明，并备质询。林思铭质询时提到，21日院会进行时，詹姓国会助理不晓得是用摄影机还是相机，窥视、偷拍国民党立委的手机内容，还把照片上传到脸书，这有无涉及刑法第315条之1规定。周万来说，当天有立委反映此事，他有立即处理，有无涉及刑责，他不了解，但在行政上会加强议场管理。林思铭认为，詹姓助理的行为举止，是故意要去窥视国民党立委的手机谈论什么内容，因此他在此正式提出告发。徐锡祥说，这一条属于告诉乃论之罪，被拍摄的立委要提出告诉，检察官就会依法调查。刑法第315条之1条文规定，无故利用工具或设备窥视、窃听他人非公开的活动、言论、谈话或身体隐私部位者，或是无故以录音、照相、录影或电磁纪录窃录他人非公开的活动、言论、谈话或身体隐私部位者，有这些行为之一者，处3年以下有期徒刑、拘役或新台币30万元以下罚金。 （编辑：苏志宗）1130523林思铭统筹税款分配增碳排等指标？财部将征询地方意见蓝促制定保单强制执行参考原则 减少对社会冲击徐锡祥国安局：「福马同城通」交通卡3000人申请 恐违两岸条例]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E8%97%8D%E5%A7%94%E6%8C%87%E5%8A%A9%E7%90%86%E5%81%B7%E6%8B%8D%E6%89%8B%E6%A9%9F%E5%85%A7%E5%AE%B9-%E6%B3%95%E5%8B%99%E9%83%A8-%E6%8F%90%E5%91%8A%E6%9C%83%E4%BE%9D%E6%B3%95%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美专家：赖总统就职演说更抗中 讲出多数人想法</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E7%BE%8E%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E8%B3%B4%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%B0%B1%E8%81%B7%E6%BC%94%E8%AA%AA%E6%9B%B4%E6%8A%97%E4%B8%AD-%E8%AC%9B%E5%87%BA%E5%A4%9A%E6%95%B8%E4%BA%BA%E6%83%B3%E6%B3%95.html</link>
      <description><![CDATA[驻纽约办事处22日举办研讨会，邀请美国智库专家林洋（Bonny Lin）（左）、华特斯（Riley Walters）（右）与谈，分别从安全、经贸角度展望总统赖清德执政前景。中央社记者尹俊杰纽约摄113年5月23日（中央社记者尹俊杰纽约22日专电）美国智库专家林洋今天说，与前总统蔡英文相比，总统赖清德就职演说抗中色彩更浓，不认为对话、让步能改变北京对台意图，直白讲出多数西方观察家和台湾人民的想法。驻纽约办事处和纽约智库Network 20/20合办「前瞻未来：赖政府的安全及经贸政策走向」研讨会，邀请华府智库战略暨国际研究中心（CSIS）中国实力计画主任林洋（Bonny Lin）、哈德逊研究所（Hudson Institute）资深研究员华特斯（Riley Walters）与谈，分别从安全、经贸角度展望赖总统执政前景。林洋说，赖总统20日的演说展现美国关切的延续性，提及和平是唯一选项、不卑不亢维持现状、呼吁北京以对话取代对抗，且强调民主对台湾外交政策，及与其他民主国家连结的重要性，彰显台湾是在第一线面对威权的民主国家，也是国际民主供应链的重要环节。与蔡英文2016、2020年就职演说相比，林洋形容赖总统演说涉及两岸关系的部分更现实，且较不含糊。她表示，赖总统以「不能有幻想」强调中国对台湾带来的威胁，认为北京对台意图坚定，对话、让步无法说服北京改变路径，符合多数美国人观点；用字遣词方面，赖总统3度使用「中华民国台湾」名称，且说中华民国台湾是一个「主权独立的国家」，有别于蔡英文演说对主权、独立字斟句酌的做法。林洋说：「这一切对西方观察家来说都不意外，因为他讲出我们多数人和多数台湾人民的想法。」赖总统就职后，邦交国教廷暗示想提升与北京的关系。林洋认为这是北京在政治面出手，但不必然代表教廷会改变外交承认，后续发展仍待观察。林洋说，中国经济规模远大于台湾，不利台湾维持邦交。但过去8年，即使台湾邦交国减少，在国际上获得的支持仍全面增加，特别是发达民主国家，这反映在声明涉台的国家数量、台湾与民主联盟合作力挺乌克兰的程度上。华特斯呼应表示，非邦交伙伴对台湾来说是关键，日本近年屡屡在文件中提及台海和平稳定，台美也可望透过21世纪贸易倡议等现有机制深化经贸合作关系。展望经济，华特斯认为COVID-19（2019冠状病毒疾病）大流行刺激电子产品需求的荣景已告终，台湾经济蒙上阴影。所幸人工智慧（AI）题材正热，伺服器、高阶晶片需求旺盛，可望成为未来一段时间的经济支柱，但前美国总统川普如重返白宫且拉高关税，可能伤害台湾半导体产业。这场活动吸引邦交国驻联合国常任代表、纽约外交使节团资深官员及智库、学界约60人出席聆听。驻纽约办事处长李光章致词表示，台湾面对北京军事恫吓、经济胁迫、外交孤立，民众十分关切通货膨胀与薪资停滞，新政府缺乏立法院多数支持其政策主张，且要肩负维护台湾得来不易的民主与经济成就、捍卫主权之余改善两岸关系、在复杂地缘政治环境中带领人民迈向下一阶段成功的重任。李光章说：「面对诸多挑战，赖政府已做好充分准备。」（编辑：陈慧萍）1130523]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E7%BE%8E%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E8%B3%B4%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%B0%B1%E8%81%B7%E6%BC%94%E8%AA%AA%E6%9B%B4%E6%8A%97%E4%B8%AD-%E8%AC%9B%E5%87%BA%E5%A4%9A%E6%95%B8%E4%BA%BA%E6%83%B3%E6%B3%95.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京与新世界未来</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/23/AJ-%E5%BC%97%E6%8B%89%E5%9F%BA%E7%B1%B3%E5%B0%94-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E4%B8%8E%E6%96%B0%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%AA%E6%9D%A5.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/23/AJ-%E5%BC%97%E6%8B%89%E5%9F%BA%E7%B1%B3%E5%B0%94-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E4%B8%8E%E6%96%B0%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%AA%E6%9D%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中共展开对台军演 外交部吁理性自制停止升高紧张</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E5%B1%95%E9%96%8B%E5%B0%8D%E5%8F%B0%E8%BB%8D%E6%BC%94-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E7%B1%B2%E7%90%86%E6%80%A7%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%81%9C%E6%AD%A2%E5%8D%87%E9%AB%98%E7%B7%8A%E5%BC%B5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴升鸿台北23日电）中共解放军宣布对台军演，外交部今天表示，中华民国台湾将致力维护台海现状，呼吁中国回归理性自制，停止破坏台海和平稳定、升高区域紧张局势等作为，台湾将持续坚持民主理念，不会因为遭受胁迫打压而改变。中共东部战区宣布在台湾周边海、空域展开「联合利剑-2024A」军演。国防部指出，近年中共持续派遣机、舰袭扰，已对全球和平稳定造成实质侵害。此次借故实施军事演习，不仅无助台海和平稳定，更凸显其霸道本质。外交部副发言人萧光伟在例行记者会回应媒体相关提问时指出，众所周知，台海和平稳定已经是国际社会共识，中华民国台湾将致力维护台海现状，也呼吁中国回归理性自制，停止破坏台海和平稳定、升高区域紧张局势等作为。萧光伟指出，台湾将持续坚持民主理念，不会因为遭受胁迫打压而改变，台湾是守护世界民主及自由体制的堡垒，未来将持续和理念相近伙伴强化合作关系，共同确保台海现状与和平稳定，以及印太区域的自由开放与繁荣。 （编辑：郭无患）1130523延伸阅读中共展开对台军演 总统府：遗憾中国单边挑衅行为]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E5%B1%95%E9%96%8B%E5%B0%8D%E5%8F%B0%E8%BB%8D%E6%BC%94-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E7%B1%B2%E7%90%86%E6%80%A7%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%81%9C%E6%AD%A2%E5%8D%87%E9%AB%98%E7%B7%8A%E5%BC%B5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中共军演 国防部：已演练应处敌可能实施认知作战</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E8%BB%8D%E6%BC%94-%E5%9C%8B%E9%98%B2%E9%83%A8-%E5%B7%B2%E6%BC%94%E7%B7%B4%E6%87%89%E8%99%95%E6%95%B5%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%AF%A6%E6%96%BD%E8%AA%8D%E7%9F%A5%E4%BD%9C%E6%88%B0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴书纬台北23日电）中共东部战区今天宣布在台湾周边海、空域展开「联合利剑-2024A」军演。国防部表示，国军协同海巡等单位，透过联合情监侦系统绵密掌握；针对敌可能配合相关行动，实施认知作战，已纳为先期演练应处项目，以维国防安全。国防部上午10时50分在新闻稿中表示，针对近期台湾周边海、空域活动状况，包括中共海警船行动，以及部分两栖登陆部队例行演训、火箭军部队动态等，国军协同海巡署等单位，透过联合情监侦系统绵密掌握。地面部队除正常战备演训，并加强区域联防及营区安全防护；防空及陆岸飞弹部队也严密搜报目标，强化突发状况应处。国防部表示，对于敌可能配合相关行动，实施认知作战，已纳为先期演练应处项目，以维国防安全。 （编辑：郭无患）1130523延伸阅读中国海警船进东引、乌丘限制水域 海巡监控驱离]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/23/CNA-%E4%B8%AD%E5%85%B1%E8%BB%8D%E6%BC%94-%E5%9C%8B%E9%98%B2%E9%83%A8-%E5%B7%B2%E6%BC%94%E7%B7%B4%E6%87%89%E8%99%95%E6%95%B5%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%AF%A6%E6%96%BD%E8%AA%8D%E7%9F%A5%E4%BD%9C%E6%88%B0.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nvidia料新一代人工智能晶片今年可带来大额收入</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-nvidia%E6%96%99%E6%96%B0%E4%B8%80%E4%BB%A3%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E6%99%B6%E7%89%87%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E5%8F%AF%E5%B8%B6%E4%BE%86%E5%A4%A7%E9%A1%8D%E6%94%B6%E5%85%A5.html</link>
      <description><![CDATA[Nvidia行政总裁黄仁勋表示，3月推出的新一代人工智能晶片Blackwell，会在第2季出货，第3季扩产，客户第4季可于数据中心安装相关晶片，预计今年可带来大额收入。 市场原先忧虑，在产品由Hopper系列绘图处理器过渡至Blackwell期间，可能面临需求空窗期，因为客户可能会暂缓采购，以等待Blackwell。但集团表示，Hopper需求仍在升温，相信仍有一段时间求过于供。 另外，管理层亦提到，集团已向中国供应不受管制的人工智能产品，但来自中国的数据中心收入比起有出口管制前已大幅下降。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-nvidia%E6%96%99%E6%96%B0%E4%B8%80%E4%BB%A3%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E6%99%B6%E7%89%87%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E5%8F%AF%E5%B8%B6%E4%BE%86%E5%A4%A7%E9%A1%8D%E6%94%B6%E5%85%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑利称大选将投票支持特朗普　斥拜登是灾难</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-%E9%BB%91%E5%88%A9%E7%A8%B1%E5%A4%A7%E9%81%B8%E5%B0%87%E6%8A%95%E7%A5%A8%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE-%E6%96%A5%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%98%AF%E7%81%BD%E9%9B%A3.html</link>
      <description><![CDATA[曾角逐美国共和党总统提名的前常驻联合国代表黑利表示，将会于11月大选投票予特朗普。 黑利出席一个保守派智库活动时说，特朗普在政策上并不完美，但民主党的拜登是个灾难，所以将投特朗普一票。 52岁的黑利三月退出共和党初选后，一直未有表态支持特朗普。即使黑利退出，但她的名字仍在党内初选选票上，在没有竞选活动情况下，持续在各州初选赢得超过10%的选票。 黑利敦促特朗普向她的支持者示好。她说，对特朗普来说，聪明的做法是去争取数百万过去把票投给她，而且持续支持她的选民。 外界关注，特朗普和角逐连任的总统拜登，谁能够争取黑利支持者的选票。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/23/RTHK-%E9%BB%91%E5%88%A9%E7%A8%B1%E5%A4%A7%E9%81%B8%E5%B0%87%E6%8A%95%E7%A5%A8%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE-%E6%96%A5%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%98%AF%E7%81%BD%E9%9B%A3.html</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>