<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 16:40:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以军轰炸加沙城两间学校致25死　称哈马斯利用学校作指挥中心</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E8%BD%9F%E7%82%B8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%9F%8E%E5%85%A9%E9%96%93%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E8%87%B425%E6%AD%BB-%E7%A8%B1%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E5%88%A9%E7%94%A8%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E4%BD%9C%E6%8C%87%E6%8F%AE%E4%B8%AD%E5%BF%83.html</link>
      <description><![CDATA[巴勒斯坦传媒报道，以军轰炸加沙城两间学校，造成至少25人死亡，多人受伤。报道指，遇袭学校位于加沙城西部的纳赛尔社区，当地收容了大量流离失所的民众。 以军就说，根据情报袭击了在巴勒斯坦武装组织哈马斯指挥和控制中心内活动的武装人员，这些中心位于加沙城两间学校内。以军又指，哈马斯把这些学校用作武装人员藏身之处，并策划和执行针对以色列的袭击，以军已采取多项措施以降低伤及平民的风险，包括使用精准弹药。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E8%BD%9F%E7%82%B8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%9F%8E%E5%85%A9%E9%96%93%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E8%87%B425%E6%AD%BB-%E7%A8%B1%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E5%88%A9%E7%94%A8%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E4%BD%9C%E6%8C%87%E6%8F%AE%E4%B8%AD%E5%BF%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:49:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜刘洋成功卫冕吊环金牌　称决赛发挥不完美</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%8A%89%E6%B4%8B%E6%88%90%E5%8A%9F%E8%A1%9B%E5%86%95%E5%90%8A%E7%92%B0%E9%87%91%E7%89%8C-%E7%A8%B1%E6%B1%BA%E8%B3%BD%E7%99%BC%E6%8F%AE%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E7%BE%8E.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运男子吊环决赛，国家队刘洋成功卫冕冠军，队友邹敬园获得亚军，为国家队增添1金1银。 刘洋在赛后表示，感到非常开心，为代表团拿到一面金牌，卫冕亦完成自己其中一个目标，要感谢家人、祖国对自己的付出和支持，以及队友，强调虽然有一些遗憾，在团体赛时大家特别团结和努力。 刘洋指出，决赛发挥不够完美，落地方法还是有小小瑕疵，相比上一届东京奥运，自己心理与比赛经验更成熟，但这次身体伤病多了很多，主要是要克服身体伤病问题。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%8A%89%E6%B4%8B%E6%88%90%E5%8A%9F%E8%A1%9B%E5%86%95%E5%90%8A%E7%92%B0%E9%87%91%E7%89%8C-%E7%A8%B1%E6%B1%BA%E8%B3%BD%E7%99%BC%E6%8F%AE%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E7%BE%8E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:38:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敲响战鼓对地区和全球经济有何潜在影响？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/04/AJ-%E6%95%B2%E5%93%8D%E6%88%98%E9%BC%93%E5%AF%B9%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E5%92%8C%E5%85%A8%E7%90%83%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%9C%89%E4%BD%95%E6%BD%9C%E5%9C%A8%E5%BD%B1%E5%93%8D.html</link>
      <description><![CDATA[随着黎巴嫩和以色列之间爆发全面战争的可能性越来越大，有必要分析这场战争对以色列经济、黎巴嫩经济的影响，以及战争对中东的影响以及投资的流动，最后是全球经济和第三次世界大战的可能性。 在本文中，我们将提出公正的科学分析，扩展未来的预测并得出结论。 随着战争升级，以色列经济面临的压力预计将增加 (盖帝图像) 全面战争对以色列经济的影响 如果黎巴嫩和以色列爆发全面战争，以色列经济预计将在多个方面遭受严重损害。阅读更多 战争担忧加剧，美国、英国和法国要求本国公民离开黎巴嫩俄乌战争：第891天主要事件列表激光武器：如何用不到两美元摧毁你的对手？“抵抗轴心”将如何应对以色列的升级行动？ 事实上，以色列经济正遭受加沙持续战争的影响，2023年最后一个季度收缩了20.7%，比例高于最初估计。这种收缩反映了出口、投资和消费者支出的恶化。 随着战争升级，以色列经济压力预计将加大。战争的直接损失估计为420亿新谢克尔（116.6亿美元），因此将增加，根据升级的程度，有可能超过这些估计。 如果冲突激烈地扩大到黎巴嫩真主党，损害可能会进一步恶化，导致旅游业和贸易等几个关键部门的经济活动下降。 以色列出口也可能受到安全动荡的严重影响，导致国际贸易量下降。 由于政治和经济风险增加，以色列还可能面临信用评级下降，这将提高借贷成本并影响其吸引外国投资的能力。受影响地区基础设施受损可能会扰乱生产和服务，从而减缓经济复苏的步伐。 战争对黎巴嫩经济的影响 黎巴嫩自2019年以来就已经陷入了令人窒息的经济危机，如果爆发全面战争，黎巴嫩将面临额外的压力。 里拉兑美元汇率大幅贬值超过90%，使黎巴嫩在局势进一步升级时处于弱势地位。 任何冲突都会进一步加剧现有危机，包括基本物品和药品的短缺，进一步伤害公民并导致更深层次的人道主义危机。 如果港口和机场被封锁，黎巴嫩可能会停止接收必需品，导致食品、药品和燃料严重短缺。 如果港口和机场被封锁，黎巴嫩可能会停止接收必需品 (法国媒体) 该国的基础设施已因之前的危机而受损，还将面临更多挑战，需要大规模重建。 作为主要收入来源之一的旅游业将遭受游客数量急剧下降的影响，这将影响国民经济并增加失业人数。 冲突对银行业的影响将是毁灭性的，因为随着危机的加剧，银行将面临维持金融稳定的挑战。 企业因接二连三的经济危机而陷入困境，一旦发生战争，企业可能难以生存，从而加剧经济衰退，增加社会负担。 中东和投资动向 黎巴嫩和以色列之间的冲突预计将对整个中东地区产生广泛影响。冲突将加剧该地区的不稳定，从而影响邻国的投资流动。 企业和投资者通常会避开不稳定地区，这可能导致外资撤出和计划投资项目推迟。 紧张局势加剧可能会影响能源市场，特别是如果冲突涉及霍尔木兹海峡等重要地区，这可能会导致石油和天然气价格上涨。 当然，战争的爆发对包括地中海港口在内的区域贸易产生重大影响，这可能会导致供应链中断和运输成本高昂，从而影响国际贸易流动。 此外，冲突还可能导致地区国家间矛盾升级，增加不稳定因素，影响地区经济合作。这可能导致一些国家因安全成本增加而经济增长下降，以及对地区状况的信心下降。 中东冲突影响国际贸易 (盖帝图像) 对全球经济的影响 黎巴嫩和以色列之间的冲突可能会间接影响全球经济，因为它可能导致全球紧张局势加剧，能源市场或国际贸易可能受到影响。 由于重要水道的扰乱，石油和天然气价格上涨可能会导致全球通货膨胀，从而增加许多国家的生活成本。 至于爆发第三次世界大战的可能性，地区冲突可能会导致大国之间的紧张局势加剧，但这并不一定意味着大规模全球冲突的爆发，因为这些大国将寻求避免事态升级到世界大战的程度。 未来的预期 一旦发生战争，以色列和黎巴嫩经济复苏将面临重大挑战。 对于以色列来说，复苏将是一个漫长的过程，需要对基础设施进行巨额投资并重建受损的经济部门。挑战将包括恢复对经济的信心和补偿冲突造成的损失。 至于黎巴嫩，急需国际支持来重建经济并提高稳定。这需要大量投资来恢复基础设施、改善安全局势和增强金融稳定性。 它还需要国际支持来增强当地经济并恢复对经济机构的信心。 地区层面，有必要加强周边国家和平合作努力，避免事态进一步升级，并达成有效的外交解决方案。国际社会必须提供必要的支持，以支持该地区的稳定并促进经济增长。 总之，当前中东和国际社会的局势需要避免升级并寻求外交解决方案，以避免进一步的经济和人道主义损害。地区冲突影响各方，因此国际合作与地区和平是确保可持续未来的关键。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/04/AJ-%E6%95%B2%E5%93%8D%E6%88%98%E9%BC%93%E5%AF%B9%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E5%92%8C%E5%85%A8%E7%90%83%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%9C%89%E4%BD%95%E6%BD%9C%E5%9C%A8%E5%BD%B1%E5%93%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉反政府示威至少55死　当局宣布实施无限期全国宵禁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%AD%9F%E5%8A%A0%E6%8B%89%E5%8F%8D%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%87%B3%E5%B0%9155%E6%AD%BB-%E7%95%B6%E5%B1%80%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%AF%A6%E6%96%BD%E7%84%A1%E9%99%90%E6%9C%9F%E5%85%A8%E5%9C%8B%E5%AE%B5%E7%A6%81.html</link>
      <description><![CDATA[孟加拉多处爆发反政府示威，数万名示威者与政府支持者及警方发生冲突。法新社报道，至少55人死亡，包括十多名警员，另有300名警员受伤。内政部宣布，星期日傍晚6时开始实施无限期全国宵禁。 有学生示威者星期日发起不合作运动，封锁当地主要高速公路，向总理哈西娜施压，要求她辞职。多处发生暴力事件，有人焚烧车辆，包括救护车，首都达卡有大学医院遇袭。警方施放催泪气体及闪光弹驱散示威者。 哈西娜召开国家安全小组会议后表示，现时在街头抗议的人不是学生，而是企图破坏国家稳定的恐怖分子，呼吁用强力手段镇压。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%AD%9F%E5%8A%A0%E6%8B%89%E5%8F%8D%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%87%B3%E5%B0%9155%E6%AD%BB-%E7%95%B6%E5%B1%80%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%AF%A6%E6%96%BD%E7%84%A1%E9%99%90%E6%9C%9F%E5%85%A8%E5%9C%8B%E5%AE%B5%E7%A6%81.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜樊振东称以平常心看待压力　调整为自己动力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E6%A8%8A%E6%8C%AF%E6%9D%B1%E7%A8%B1%E4%BB%A5%E5%B9%B3%E5%B8%B8%E5%BF%83%E7%9C%8B%E5%BE%85%E5%A3%93%E5%8A%9B-%E8%AA%BF%E6%95%B4%E7%82%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%8B%95%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[国家队的樊振东在巴黎奥运乒乓男单决赛夺金，完成职业生涯「大满贯」，并为国家队增添第17面金牌。 樊振东在赛后表示，感到非常开心，获得金牌对自己的意义非常重，形容是沉甸甸的冠军，能够在比赛中顶住压力，捍卫队伍荣誉、为国争光，感到非常感触和激动。 对于继2021年世锦赛决赛后再次对阵瑞典对手摩利格，樊振东赞扬对方是值得尊敬的对手，因为他连续打入大赛决赛，有很多独到的东西，决赛期间一度制造很多困难和挑战。 樊振东强调只要相信自己实力和能力，在场上不乱，仍能够将比赛带入自己节奏，及时调整和越来越好，每次比赛面对的对手压力都很大，但以平常心看待压力，调整成为自己的动力。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E6%A8%8A%E6%8C%AF%E6%9D%B1%E7%A8%B1%E4%BB%A5%E5%B9%B3%E5%B8%B8%E5%BF%83%E7%9C%8B%E5%BE%85%E5%A3%93%E5%8A%9B-%E8%AA%BF%E6%95%B4%E7%82%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%8B%95%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦的中国债务困局</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/04/DW-%E5%B7%B4%E5%9F%BA%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%9B%B0%E5%B1%80.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/04/DW-%E5%B7%B4%E5%9F%BA%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%9B%B0%E5%B1%80.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路透：青年运动叶门北部上空击落美国无人机</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E8%B7%AF%E9%80%8F-%E9%9D%92%E5%B9%B4%E9%81%8B%E5%8B%95%E8%91%89%E9%96%80%E5%8C%97%E9%83%A8%E4%B8%8A%E7%A9%BA%E6%93%8A%E8%90%BD%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社开罗4日综合外电报导）2名来自叶门叛军「青年运动」（Houthi）的消息人士今天告诉路透社，青年运动在叶门北部萨达省（Saada）上空击落美国MQ-9死神无人侦察机（MQ-9 Reaper）。路透社报导，这次袭击是自以色列在荷台达港（Hodeidah Port）对青年运动进行报复性空袭以来，青年运动首次宣称对攻击负责。青年运动叛军无人机于7月19日攻击以色列特拉维夫（Tel Aviv），造成一位平民丧生。对此，以色列隔日派战斗机袭击青年运动掌控的红海港巿荷台达，有至少80人受伤。以色列袭击行动在荷台达港区引发大火。青年运动的卫生部当时透过青年运动旗下媒体发布声明指出，「造成80人受伤，他们大部分被严重烧伤」。声明没有提到人员死亡情况。 （译者：王嘉语/核稿：陈政一）1130804]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E8%B7%AF%E9%80%8F-%E9%9D%92%E5%B9%B4%E9%81%8B%E5%8B%95%E8%91%89%E9%96%80%E5%8C%97%E9%83%A8%E4%B8%8A%E7%A9%BA%E6%93%8A%E8%90%BD%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争担忧加剧，美国、英国和法国要求本国公民离开黎巴嫩</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/04/AJ-%E6%88%98%E4%BA%89%E6%8B%85%E5%BF%A7%E5%8A%A0%E5%89%A7-%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E5%92%8C%E6%B3%95%E5%9B%BD%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%9C%AC%E5%9B%BD%E5%85%AC%E6%B0%91%E7%A6%BB%E5%BC%80%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9.html</link>
      <description><![CDATA[包括美国、英国和法国在内的几个西方国家政府呼吁本国公民立即离开黎巴嫩，因为在哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚被暗杀之后，中东局势紧张，伊朗指责以色列和美国是暗杀者。 星期三，在以色列暗杀真主党军事首脑福阿德·舒库尔几个小时后，哈尼亚在德黑兰遇害，这引发了伊朗和所谓的“抵抗轴心”的复仇誓言。阅读更多 “抵抗轴心”将如何应对以色列的升级行动？以色列对加沙战争的今日发展：阿克萨医院遭到轰炸，中东局势紧张暗杀行动无法让以色列恢复其失去的威慑力以色列对加沙战争的今日发展：伊朗称哈尼亚是被“短程”射弹击毙 自从以色列于10月对加沙地带发动进攻以来，巴勒斯坦组织哈马斯的盟友黎巴嫩真主党与以色列军队一直在跨境交火。此前，哈马斯在以色列境内发动了罕见的袭击，造成约1139人死亡，约240人被俘。 伊朗支持的黎巴嫩、也门、伊拉克和叙利亚组织已经卷入以色列对加沙近10个月的战争。但本周哈尼亚和舒库尔的遇刺事件加剧了人们对地区冲突的担忧。 从以色列占领的戈兰高地可以看到，以色列“铁穹”防空系统在加利利地区上空开火拦截来自黎巴嫩的袭击 (美联社) 周六，以色列的盟友美国表示，将向该地区派遣更多军舰和战斗机，并要求其在黎巴嫩的公民“凭任何可用机票”离开。 美国驻贝鲁特大使馆要求其国民如果选择留在黎巴嫩，应“制定应急计划”，并准备“长期就地避难”。 英国外交部还敦促其在黎巴嫩的公民“趁商业选择仍然可用时”立即离开。 英国外交大臣戴维·拉米在一份声明中表示：“紧张局势加剧，情况可能迅速恶化。尽管我们正在昼夜不停地加强我们在黎巴嫩的领事馆存在，但我对那里的英国国民发出的信息很明确，即现在就离开。” 周日，法国欧洲和外交部发布旅行警告，邀请其在黎巴嫩的公民“尽快”离开，因为存在军事升级的风险。 外交部表示：“在高度不稳定的安全环境下，我们再次提醒法国公民，特别是过境的法国公民注意，直飞法国的商业航班和经停法国的航班仍然有效。” 以色列无人机袭击阿克萨烈士医院致四人死亡 与此同时，加拿大建议其国民避免前往以色列。加拿大政府在一份旅行警告中表示：“安全局势可能会在没有任何警告的情况下进一步恶化。” 紧张局势加剧还迫使荷兰皇家航空、汉莎航空、阿联酋航空、法国航空、土耳其航空、新加坡航空和瑞士航空等主要航空公司停飞飞往以色列、伊朗和黎巴嫩的航班。 半岛电视台记者阿里·哈希姆在贝鲁特报道称，“许多黎巴嫩人都是移民，有些人来这里度暑假。由于许多航空公司取消航班，航班中断，人们希望在报复行动开始前尽快离开。” 他说道，黎巴嫩总理已经表示，该国有权对任何侵略行为进行报复。 “黎巴嫩目前没有总统，只有看守总理。就像机场混乱一样，这个国家的治理也陷入混乱。这这就是为什么你看不到很多政府官员发表言论和做出反应。” 贝鲁特的担忧：捕捉一座城市的生存挣扎 周日凌晨，黎巴嫩南部向以色列北部发射了50多枚火箭弹。以色列部署了导弹防御系统拦截火箭弹，上加利利地区上空可见爆炸声。 据黎巴嫩官方媒体周日报道，此次火箭弹袭击是在以色列连夜袭击黎巴嫩南部多个地区之后发生的。 据黎巴嫩国家通讯社报道，“以色列战机对马哈茂迪耶（Mahmudiyah）地区郊区进行了一次空袭，随后又对卡夫鲁曼（Kafr Rumman）以东进行了第二次空袭。” 伊朗周六表示，预计真主党将深入以色列境内，不再局限于军事目标。 与此同时，以色列轰炸了加沙代尔巴拉赫阿克萨烈士医院院内收容流离失所巴勒斯坦人的帐篷，造成至少3人死亡，18人受伤。此次袭击发生在加沙市一所由学校改建的避难所遭到袭击数小时后，造成17人死亡。 在以色列对被围困和轰炸的巴勒斯坦地区的战争中，至少有39550名巴勒斯坦人丧生，91280人受伤。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/04/AJ-%E6%88%98%E4%BA%89%E6%8B%85%E5%BF%A7%E5%8A%A0%E5%89%A7-%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E5%92%8C%E6%B3%95%E5%9B%BD%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%9C%AC%E5%9B%BD%E5%85%AC%E6%B0%91%E7%A6%BB%E5%BC%80%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国外长强调在德部署美国远程武器的重要性</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/04/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%A4%96%E9%95%BF%E5%BC%BA%E8%B0%83%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E9%83%A8%E7%BD%B2%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E6%AD%A6%E5%99%A8%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-04T13:45:07.244Z德国外长贝尔博克：依靠希望将无法保护我们免受普京的俄罗斯的威胁（德国之声中文网）德国和美国不久前在北约峰会上宣布，美国计划从2026年起在德国部署远程精确制导武器。俄罗斯总统普京对此发出警告，称如果美国实施该计划，俄罗斯将采取&quot;镜像措施&quot;予以回应。德国外交部长贝尔博克在德国《星期日图片报》发文，为德国的决定做了辩护，称俄罗斯对欧洲安全构成威胁。贝尔博克写道：&quot;制定今天的外交政策意味着必须认识到，依靠希望将无法保护我们免受普京的俄罗斯的威胁。现在能保护我们的是我们投资于自身的安全和实力--在欧盟、北约和德国。这包括决定部署远程美国武器系统。&quot;新一代“战斧”巡航导弹贝尔博克强调，德国需要&quot;一种可靠的威慑力量&quot;来对抗俄罗斯，&quot;这种威慑力量也保护波兰人、波罗的海的人民和芬兰人--我们的合作伙伴与俄罗斯有直接边界，并且已经体会到俄罗斯近几个月在边境上使用混合手段。&quot;贝尔博克还指责普京通过局势升级来回应每一项和平倡议，普京只希望&quot;乌克兰屈服于他&quot;。（法新社、路透社、德新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到着作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/04/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%A4%96%E9%95%BF%E5%BC%BA%E8%B0%83%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E9%83%A8%E7%BD%B2%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E6%AD%A6%E5%99%A8%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜国家队刘洋卫冕男子吊环金牌　邹敬园摘银</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E5%8A%89%E6%B4%8B%E8%A1%9B%E5%86%95%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%90%8A%E7%92%B0%E9%87%91%E7%89%8C-%E9%84%92%E6%95%AC%E5%9C%92%E6%91%98%E9%8A%80.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运男子吊环决赛，国家队刘洋成功卫冕冠军，队友邹敬园获得亚军，为国家队增添1金1银。 刘洋与邹敬园的难度分一样，都是6.4分，但刘洋完成分较高，最终获得15.3分，邹敬园则获得15.233分，力压希腊选手包办头两名。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E5%8A%89%E6%B4%8B%E8%A1%9B%E5%86%95%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%90%8A%E7%92%B0%E9%87%91%E7%89%8C-%E9%84%92%E6%95%AC%E5%9C%92%E6%91%98%E9%8A%80.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:36:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邓聿文：胡锡进被禁言 反映中共舆论管控极度僵化</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E9%84%A7%E8%81%BF%E6%96%87-%E8%83%A1%E9%8C%AB%E9%80%B2%E8%A2%AB%E7%A6%81%E8%A8%80-%E5%8F%8D%E6%98%A0%E4%B8%AD%E5%85%B1%E8%BC%BF%E8%AB%96%E7%AE%A1%E6%8E%A7%E6%A5%B5%E5%BA%A6%E5%83%B5%E5%8C%96.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北4日电）针对前环球时报总编辑胡锡进疑因错误解读中共20届三中全会决定遭禁言，旅美中国学者邓聿文认为，这反映中共当局在意识形态和舆论管控上的极度僵化，哪怕是胡锡进这种「党国辩护士」，只要观点不符当局意图，也逃不脱被封杀的后果。邓聿文这篇在德国之声（Deutsche Welle）发表、以「党国的舆论棒捶打向胡锡进」为题的文章指出，作为「党国辩护士」，胡锡进在中国的舆论场，某种程度上是以一种尴尬的角色存在，但这种尴尬是他自己制造的。文章说，胡锡进为党国辩护，在立场上和当局保持一致的同时，总喜欢表现出自己有独立的思考和见解，而非单纯是当局的传声筒。这使得他对时事热点或政策的解读，未必总是合乎当局口味，进而无意中触及中共当局的某些言论禁忌。胡锡进疑因错误解读中共20届三中全会决定中的公私营经济体制表述，已遭当局全网禁言。文章指出，这当然反映当下中国言论市场的肃杀，胡锡进虽然误读了三中全会决定，但他的本意是要称赞全会在关于国有、民营经济的问题上「作出了正确表述」。文章说，胡锡进的解读，符合各界对当局应该弱化国有经济，扶持民营经济的期待，所以引发了市场关注，被一些人叫好，但也让左派人士不满。因此，他的解读文章不久就被删除。这篇文章直指，胡锡进是「党国意识形态的忠诚辩护士」，即使退下来，也一直不遗余力地为体制辩护，被当局看作「舆论场正能量」的代表。事实上，各界对三中全会公报和决定全文的反应并不好，但胡锡进的论点反而有利于市场「正面理解」三中全会，对当局正努力挽救的市场和企业家信心是有帮助的。文章提到，从这个角度看，中共当局不但不该对胡锡进禁言，反而还要「将错就错」，在他的言论基础上大力营造扶助民营经济的舆论氛围，然而当局没有这么做。从当下形势来看，中共当局充其量能做到民营与国有经济并重，而不是削弱国有经济去发展民营经济。这篇文章认为，中共当局对待像胡锡进这种在舆论场有一定地位和重要影响力的「党国战士」，本可以内部批评警告，如今祭出禁言措施，反映当局在意识形态和舆论管控上极度僵化。哪怕你是「党国辩护士」，只要某次言论观点不符合当局意图，引起争议，也逃不脱被封杀的后果。文章指出，中共当局当然希望能有更多人去为其主张、政策、理论和思想辩护，但这种辩护必须是原汁原味地传达它的意思，不能有自己的想法，尤其对涉及党国立政的基本教义、路线和政策更是如此。而胡锡进在这一点上是不合格的，他太想表现自己有独立见解，身为一个党国培养多年的「（舆论）老兵」，显然在这一点上犯了错。文章说，胡锡进的外号叫「胡叼盘」，就是讽刺他的言论常常根据中共当局的风向调整立场，而这也是胡锡进的尴尬之处。他试着由党性回归人性和常识发言，左派不认同他，右派早就把他定位于党国利益的维护者和吹鼓手，落得两边都不讨好。而在当局看来，胡锡进就不是一个纯粹的传声筒，反而有「两面派」的色彩。这篇文章认为，藉由胡锡进这次对三中全会决定的错误解读，禁言他一段时间「敲打敲打」，让他反省其「党性的不纯，端正其立场」，似乎也不难理解。文章最后直指，对中共当局来说，无论是党内还是党外人士，任何时候都必须正确传播党的声音和主张，不能有自己丝毫的见解，哪怕它其实有助党的利益，否则轻则禁言，重则剥夺做喉舌的资格。 （编辑：邱国强/廖文绮）1130804胡锡进人民日报评论重申中国经济公有制为主体打脸胡锡进胡锡进被禁言传解读中共三中全会决定触雷邓聿文专家：三中全会所谓改革戴着镣铐无法提振信心中共三中全会将届分析：当局借反腐压制异声]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E9%84%A7%E8%81%BF%E6%96%87-%E8%83%A1%E9%8C%AB%E9%80%B2%E8%A2%AB%E7%A6%81%E8%A8%80-%E5%8F%8D%E6%98%A0%E4%B8%AD%E5%85%B1%E8%BC%BF%E8%AB%96%E7%AE%A1%E6%8E%A7%E6%A5%B5%E5%BA%A6%E5%83%B5%E5%8C%96.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉示威再爆冲突至少50死 当局宣布全国宵禁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%AD%9F%E5%8A%A0%E6%8B%89%E7%A4%BA%E5%A8%81%E5%86%8D%E7%88%86%E8%A1%9D%E7%AA%81%E8%87%B3%E5%B0%9150%E6%AD%BB-%E7%95%B6%E5%B1%80%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%85%A8%E5%9C%8B%E5%AE%B5%E7%A6%81.html</link>
      <description><![CDATA[孟加拉民众4日上街示威，要求总理哈希纳下台。 （路透社）（中央社达卡4日综合外电报导）孟加拉警方今天发射催泪瓦斯并投掷闪光手榴弹，以驱散数万名要求总理哈希纳下台的示威民众。根据路透社，这些民众与警方的冲突造成至少27人死亡、数十人受伤。当地媒体报导最少已50死。根据孟加拉最大报媒「曙光日报」（Prothom Alo），今日暴力冲突至少导致49死。当地电视台Channel 24报导最少已50死。路透社报导，孟加拉内政部宣布从当地时间今天下午6时起无限期实施全国宵禁。上月学生团体因反对公务员职缺配额制度发起抗议，随后引发全国性致命动乱。这场骚乱先前促使政府一度关闭全国行动网路服务，也成为哈希纳（Sheikh Hasina）在1月大选中连续第4个任期获胜后爆发致命抗议以来的最大考验。这次大选遭到主要反对党「孟加拉民族主义党」（Bangladesh Nationalist Party, BNP）的杯葛。今天，示威民众封锁主要高速公路，抗议学生也发起「不合作计画」，以呼吁总理下台。暴力事件在全国各地持续蔓延。哈希纳在国家安全小组会议后表示，「现在在街头抗议的人不是学生，而是企图破坏国家稳定的恐怖分子。我呼吁同胞们用强而有力的手段压制这些恐怖分子。」目击者表示，在孟国中部的蒙希甘吉县（Munshiganj）中心地带，示威民众、警察和执政党活动人士爆发三方冲突，2名建筑工人在上班途中丧生，另有30人受伤。根据其他目击者的说法，在西北部帕布纳县（Pabna），示威者与执政党人民联盟党（Awami League）的支持者发生冲突，造成至少3人死亡、50人受伤。医院高层称，北部博格拉县（Bogura）也有2人在暴力事件中丧生；其他9个地区也有20人死亡。在首都达卡（Dhaka），1间医学院附设医院遭到破坏，车辆被纵火焚烧，包括1辆救护车。电信公司指出，在最近的示威活动中，政府第2度关闭高速网路服务，社群媒体平台脸书（Facebook）和通讯软体WhatsApp无法使用，即使透过宽频连线也是如此。 （译者：施施/核稿：陈正健）1130804#示威#孟加拉#哈希纳#路透社#学生哈希纳孟加拉政府希望平息动乱 警方释放6名学生领袖孟加拉当局忽视最后通牒 学生号召恢复示威]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%AD%9F%E5%8A%A0%E6%8B%89%E7%A4%BA%E5%A8%81%E5%86%8D%E7%88%86%E8%A1%9D%E7%AA%81%E8%87%B3%E5%B0%9150%E6%AD%BB-%E7%95%B6%E5%B1%80%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%85%A8%E5%9C%8B%E5%AE%B5%E7%A6%81.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜国家队樊振东乒乓男单夺金</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E6%A8%8A%E6%8C%AF%E6%9D%B1%E4%B9%92%E4%B9%93%E7%94%B7%E5%96%AE%E5%A5%AA%E9%87%91.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运乒乓男单决赛，国家队的樊振东以4：1击败瑞典选手摩利格，夺得金牌，完成个人职业生涯「大满贯」，并为国家队增添第17面金牌。 樊振东第一局开赛后较为慢热，摩利格曾经领先4：1，樊振东之后逐渐入局，追至4：4平手，但摩利格反手击球多次得分，以11：7先取一局。樊振东在第二局开始曾经改变发球方式，并多次主攻摩利格的正手位得分，最终扳回一局。 第三局乘胜追击的樊振东，领先过7：3，但摩利格多次得手，反超前7：8，不过樊振东顶住压力，连取4分，局数反超2：1。渐入佳境的樊振东在第四局状态大勇，无论近台、远台都无失手，以11：8再取一局，总分领前至3：1。到第五局，樊振东再以同样比分击败摩利格，总局数以4：1胜出。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E6%A8%8A%E6%8C%AF%E6%9D%B1%E4%B9%92%E4%B9%93%E7%94%B7%E5%96%AE%E5%A5%AA%E9%87%91.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国加州山火仍焚烧　火场面积已逾1600平方公里</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E5%B1%B1%E7%81%AB%E4%BB%8D%E7%84%9A%E7%87%92-%E7%81%AB%E5%A0%B4%E9%9D%A2%E7%A9%8D%E5%B7%B2%E9%80%BE1600%E5%B9%B3%E6%96%B9%E5%85%AC%E9%87%8C.html</link>
      <description><![CDATA[美国加州自上月24日起开始的山火仍然焚烧，这场火的面积已超过1600平方公里，估计烧毁超过500栋建筑。 超过6500名消防员出动扑救，当局表示，已有两成七火场面积受控。 除了加州，美国多州亦出现大型山火，包括怀俄明、艾奥瓦及内华达州等，部分州份已下达疏散令。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E5%B1%B1%E7%81%AB%E4%BB%8D%E7%84%9A%E7%87%92-%E7%81%AB%E5%A0%B4%E9%9D%A2%E7%A9%8D%E5%B7%B2%E9%80%BE1600%E5%B9%B3%E6%96%B9%E5%85%AC%E9%87%8C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 12:48:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜国家队王嘉男跳远资格赛以自己本赛季最佳成绩晋级</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E7%8E%8B%E5%98%89%E7%94%B7%E8%B7%B3%E9%81%A0%E8%B3%87%E6%A0%BC%E8%B3%BD%E4%BB%A5%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9C%AC%E8%B3%BD%E5%AD%A3%E6%9C%80%E4%BD%B3%E6%88%90%E7%B8%BE%E6%99%89%E7%B4%9A.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运田径赛事，男子110米栏第一轮，国家队派出刘俊茜、秦伟搏及徐卓一出战，其中徐卓一在所属小组跑出13.40秒的成绩排在小组第一，直接跻身准决赛。刘俊茜和秦伟搏就进入复活赛。 男子跳远资格赛，王嘉男跳出自己本赛季最佳成绩，以8.12米排名小组第二，总成绩第三晋级；张溟鲲以7.92米的成绩排在小组第六，同样锁定晋级资格。 女子链球资格赛，国家队派出三位选手出战，最终赵杰以72.49的成绩排在全场第7，晋级决赛。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E7%8E%8B%E5%98%89%E7%94%B7%E8%B7%B3%E9%81%A0%E8%B3%87%E6%A0%BC%E8%B3%BD%E4%BB%A5%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9C%AC%E8%B3%BD%E5%AD%A3%E6%9C%80%E4%BD%B3%E6%88%90%E7%B8%BE%E6%99%89%E7%B4%9A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 12:39:14 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>