<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 16:39:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>墨西哥大选让洛佩斯·奥夫拉多尔对以色列的立场备受关注</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/03/AJ-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E5%A4%A7%E9%80%89%E8%AE%A9%E6%B4%9B%E4%BD%A9%E6%96%AF-%E5%A5%A5%E5%A4%AB%E6%8B%89%E5%A4%9A%E5%B0%94%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E7%AB%8B%E5%9C%BA%E5%A4%87%E5%8F%97%E5%85%B3%E6%B3%A8.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/03/AJ-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E5%A4%A7%E9%80%89%E8%AE%A9%E6%B4%9B%E4%BD%A9%E6%96%AF-%E5%A5%A5%E5%A4%AB%E6%8B%89%E5%A4%9A%E5%B0%94%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E7%AB%8B%E5%9C%BA%E5%A4%87%E5%8F%97%E5%85%B3%E6%B3%A8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王文涛指中欧应在良性竞争中扩大合作　冀欧方摒弃保护主义</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E7%8E%8B%E6%96%87%E6%BF%A4%E6%8C%87%E4%B8%AD%E6%AD%90%E6%87%89%E5%9C%A8%E8%89%AF%E6%80%A7%E7%AB%B6%E7%88%AD%E4%B8%AD%E6%93%B4%E5%A4%A7%E5%90%88%E4%BD%9C-%E5%86%80%E6%AD%90%E6%96%B9%E6%91%92%E6%A3%84%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E4%B8%BB%E7%BE%A9.html</link>
      <description><![CDATA[中国商务部部长王文涛在西班牙巴塞罗那，调研奇瑞汽车与埃布罗电动汽车的合资工厂。对企业反映的欧盟对中国电动汽车发起反补贴调查影响中国汽车企业对欧合作问题，王文涛指，中欧之间既有竞争，更有合作，在良性竞争中扩大合作、实现共赢，这才是正确的相处之道。希望欧方摒弃保护主义，回到对话合作的正确道路。 王文涛又表示，奇瑞与埃布罗开展合作是中国汽车企业开拓欧洲市场、实现本地化生产的一次积极尝试，也是中国企业首次与西欧发达国家签署汽车本地化生产协议。希望奇瑞与西方合作伙伴加强沟通协调，保持紧密合作，推动项目早日投产下线，为拉动当地经济、就业和深化中欧产业合作作出积极贡献。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E7%8E%8B%E6%96%87%E6%BF%A4%E6%8C%87%E4%B8%AD%E6%AD%90%E6%87%89%E5%9C%A8%E8%89%AF%E6%80%A7%E7%AB%B6%E7%88%AD%E4%B8%AD%E6%93%B4%E5%A4%A7%E5%90%88%E4%BD%9C-%E5%86%80%E6%AD%90%E6%96%B9%E6%91%92%E6%A3%84%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E4%B8%BB%E7%BE%A9.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:45:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美智库设想中国逼台不战而降 拟未来5年4阶段进行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/02/CNA-%E7%BE%8E%E6%99%BA%E5%BA%AB%E8%A8%AD%E6%83%B3%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%80%BC%E5%8F%B0%E4%B8%8D%E6%88%B0%E8%80%8C%E9%99%8D-%E6%93%AC%E6%9C%AA%E4%BE%865%E5%B9%B44%E9%9A%8E%E6%AE%B5%E9%80%B2%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北2日综合外电报导）各界忧心两岸恐爆发冲突之际，华府智库专家分析中国如何不开战就「接管」台湾。他们设想中国未来5年可能实施4阶段战略，最终迫台签署和平协议并建立和平委员会来完成控制。韩国「朝鲜日报」（The Chosun Daily）近日报导，立场中间偏右智库「美国企业研究所」（AEI）、军事战略研究非营利组织「华盛顿战争研究所」（Institute for the Study of War）最近公布一份115页的报告，包含它们从中国当局过去一年的角度进行兵棋推演。根据这份报告，从2024年5月总统赖清德就任起，至2028年台湾选出下一任总统为止，中国当局可能分成4阶段实施「不靠作战统治台湾」的战略，并列出以下假设情境，说明中国可能如何实质控制台湾。 ● 第1阶段：破坏与动荡明年底之前，中国可能会透过封锁台湾周围海空域航线、切断海底电缆、进行电子战等方式，造成台湾社会动荡。报告写道，由于中国干扰「而失去干净用水或能源突遭切断，可能使台湾社会躁动不安，并导致政府支持率下滑」。此阶段寻求营造舆论，让民众认为赖总统反中论调激怒北京当局，提升了台湾居民的风险。 ● 第2阶段：破坏美台关系中国下一步骤可能涉及破坏美国与台湾的关系。在美中关系日趋紧张之际，美国近期加强了对台关系。中国当局的目标将着重于扩大台湾内部反美情绪，手法是散播台湾周边动荡是美国而非中国造成的看法。报告也提及，TikTok等社群媒体平台可能助长孤立主义情绪，让美国民意支持尽量别干预他国冲突。 TikTok这个影音分享应用程式由中国企业所有，美国用户数多达1亿7000万人。这种孤立主义立场符合前美国总统川普（Donald Trump）提倡的「美国优先」政策，而川普将会是今年11月美国总统大选的共和党参选人。 ● 第3阶段：提升军事威胁第3阶段包含逐步提升军事威胁的强度，例如海上封锁等作法，同时在台湾内部散播「跟中国和解促成和平」会更好的想法。报告写道：「这个阶段可能会诱使北韩进行核试和挑衅，以分散韩国、日本等邻国对于台湾议题的注意力。」● 第4阶段：建立实质控制这份报告主张，一旦台湾和美国内部主张「台湾与中国维持和平更好」的民意稳固下来，中国将推进到第4阶段，目标是签署和平协议及建立和平委员会，来完成中国对台湾的控制。报告将最终阶段的情况比拟为香港1997年主权移交，当时中国的「一国两制」承诺，最终透过打压言论自由的手法破坏香港自由民主。台湾可能走上类似道路。报告写道：「北京计划挫败台湾内部所谓的『分离主义分子』，他们有美国及印太盟邦的支持，并把权力转移给亲中政治人物，这些人会以『两岸和平』的名义，彻底遵从中国的要求。」（译者：杨昭彦/核稿：陈彦钧）1130602川普任美国总统期间曾试图禁止川普开通TikTok帐号川普遭判有罪引爆支持者捐款一日募得17亿元赖清德台湾女子棒球联赛促运动平权力邀萧副总统开球中国防长对台恫吓陆委会：冲击亚太区域和平安全]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/02/CNA-%E7%BE%8E%E6%99%BA%E5%BA%AB%E8%A8%AD%E6%83%B3%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%80%BC%E5%8F%B0%E4%B8%8D%E6%88%B0%E8%80%8C%E9%99%8D-%E6%93%AC%E6%9C%AA%E4%BE%865%E5%B9%B44%E9%9A%8E%E6%AE%B5%E9%80%B2%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子倒卧土瓜湾一大厦　送院后不治　3人涉案被捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%80%92%E8%87%A5%E5%9C%9F%E7%93%9C%E7%81%A3%E4%B8%80%E5%A4%A7%E5%BB%88-%E9%80%81%E9%99%A2%E5%BE%8C%E4%B8%8D%E6%B2%BB-3%E4%BA%BA%E6%B6%89%E6%A1%88%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[一名男子下午3时许被发现倒卧在土瓜湾美华工业中心，送往伊利沙伯医院抢救后不治。警方经初步调查，拘捕3人，涉嫌非法处理尸体。 死者年约30至40岁，据报他被发现时，身上有酒气。案件交由九龙城警区重案组接手调查。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%80%92%E8%87%A5%E5%9C%9F%E7%93%9C%E7%81%A3%E4%B8%80%E5%A4%A7%E5%BB%88-%E9%80%81%E9%99%A2%E5%BE%8C%E4%B8%8D%E6%B2%BB-3%E4%BA%BA%E6%B6%89%E6%A1%88%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:11:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洗衣商会：倘加水费　认为加幅低于5%较合理</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E6%B4%97%E8%A1%A3%E5%95%86%E6%9C%83-%E5%80%98%E5%8A%A0%E6%B0%B4%E8%B2%BB-%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%8A%A0%E5%B9%85%E4%BD%8E%E6%96%BC5-%E8%BC%83%E5%90%88%E7%90%86.html</link>
      <description><![CDATA[水务署表示，本港近30年无调整水费，水务经营帐目持续亏损。根据水务署的年报，2022/23年度的亏损达24亿元。署方表示，有需要调整水费，以改善经营状况，但强调会考虑公众负担能力。 洗衣商会会长周汉强表示，多年无加水费，如果调整是无可厚非，商会上月与署长等政府官员会面时，有表达希望加幅采取温和和渐进方式，认为加幅低于5%较合理，希望幅度不要达双位数，署方在会上未有交代调整水费的时间表。他指出，业界近年经营困难，如果落实加水费，不排除成本会转嫁消费者。 立法会发展事务委员会委员、民建联的刘国勋认为，署方过去工作不错，即使多年来的通胀升幅不少都无调整水费。他表示，理解署方以收回成本为目标来调整收费，但目前经济状况不佳，呼吁署方考虑是否待经济复苏时才加水费，又或采取循序渐进方式调整收费。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E6%B4%97%E8%A1%A3%E5%95%86%E6%9C%83-%E5%80%98%E5%8A%A0%E6%B0%B4%E8%B2%BB-%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%8A%A0%E5%B9%85%E4%BD%8E%E6%96%BC5-%E8%BC%83%E5%90%88%E7%90%86.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:06:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾称TikTok威胁美国国家安全　特朗普开设帐号吸引年轻选民</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E6%9B%BE%E7%A8%B1tiktok%E5%A8%81%E8%84%85%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E9%96%8B%E8%A8%AD%E5%B8%B3%E8%99%9F%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%B9%B4%E8%BC%95%E9%81%B8%E6%B0%91.html</link>
      <description><![CDATA[争取再度入主白宫的美国前总统特朗普，在社交平台TikTok开设帐号并发布片段，短短数小时就吸引超过130万人追踪，特朗普竞选阵营表明是要争取年轻人的支持。 特朗普在担任总统期间，曾经在2020年以国家安全为由，寻求禁制TikTok，但被法院阻止。他在今年3月表示，TikTok是国家安全威胁，但禁制有关平台将会损害年轻人。 美国总统拜登在4月签署法案，要求TikTok的中国母公司字节跳动在明年1月前出售TikTok在美资产，否则将面临在美国被禁，但寻求连任的拜登，早前亦有使用TikTok进行竞选活动。 TikTok多次强调不会与中国政府分享美国用户数据，并已采取实质措施保护用户私隐。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E6%9B%BE%E7%A8%B1tiktok%E5%A8%81%E8%84%85%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E9%96%8B%E8%A8%AD%E5%B8%B3%E8%99%9F%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%B9%B4%E8%BC%95%E9%81%B8%E6%B0%91.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:57:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡香会落幕 专家：中国对他国关切充耳不闻</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/02/DW-%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E9%A6%99%E6%9C%83%E8%90%BD%E5%B9%95-%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B0%8D%E4%BB%96%E5%9C%8B%E9%97%9C%E5%88%87%E5%85%85%E8%80%B3%E4%B8%8D%E8%81%9E.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/02/DW-%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E9%A6%99%E6%9C%83%E8%90%BD%E5%B9%95-%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B0%8D%E4%BB%96%E5%9C%8B%E9%97%9C%E5%88%87%E5%85%85%E8%80%B3%E4%B8%8D%E8%81%9E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:47:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登的加沙和平计划有意义吗？哈马斯和以色列会同意吗？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/02/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E7%9A%84%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%92%8C%E5%B9%B3%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%90%97-%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%BC%9A%E5%90%8C%E6%84%8F%E5%90%97.html</link>
      <description><![CDATA[美国总统乔·拜登宣布了他所称的以色列和平计划，旨在实现加沙停火。 据周五受邀参加背景简报会的记者称，新计划与哈马斯之前达成的计划几乎没有区别。阅读更多 以色列对杰宁的袭击只会助长巴勒斯坦人的抵抗以色列对杰宁的袭击只会助长巴勒斯坦人的抵抗以色列俘虏家属呼吁政府接受拜登的加沙计划以色列俘虏家属呼吁政府接受拜登的加沙计划以色列对加沙战争的今日发展：从贾巴利亚难民营找到50具尸体以色列对加沙战争的今日发展：从贾巴利亚难民营找到50具尸体肯尼亚为何要调查英国士兵涉嫌虐待罪行？肯尼亚为何要调查英国士兵涉嫌虐待罪行？ 如果成功，这将使这场冲突停火，这场冲突已造成36000多名巴勒斯坦人死亡，其中大多数是妇女和儿童，并激怒了世界各地的社区。 该计划提出了什么？ 该计划设想了三个阶段。 第一阶段提议停火六周，在此期间以色列军队将撤出加沙人口稠密的地区。 随后，以色列将与巴勒斯坦交换俘虏，并提供“大量”人道主义援助，以救济加沙地带面临饥荒威胁的民众和在以色列袭击中受伤的82000多人。 第三阶段将实现永久停火，促进该地区的重建，包括被以色列军队破坏或摧毁的60%的诊所、学校、大学和宗教建筑。 希望停火：拜登宣布结束战争的新方案 谁青睐该提议？ 哈马斯周五表示，它对这些提议持“积极”态度，但没有进一步详细说明。 在其他地方，该计划得到了一些以色列政界人士、俘虏家属以及国际社会的支持。 总理本雅明·内塔尼亚胡的主要竞争对手本尼·甘茨对该提议表示积极评价，并要求战时内阁中的两位同事——内塔尼亚胡和国防部长约亚夫·加兰特——召开会议讨论“下一步行动”。 甘茨此前曾威胁称，如果不能就战争结束后的加沙问题达成一致，他将在6月8日之前辞去内阁职务。 反对党领袖亚伊尔·拉皮德也承诺支持该计划，并承诺如果极端民族主义和极右翼政党撤回支持，其政党“拥有未来”党（Yesh Atid）将提供支持。 联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯也赞同该计划，包括英国和德国在内的许多以色列盟友也表示赞同。 谁不支持呢？ 大部分反对和平计划的声音来自以色列内阁内部。 周六，内塔尼亚胡表示，任何不包含“消除”哈马斯统治和发动战争能力的倡议都是“行不通的”。 内塔尼亚胡对加沙局势的解读与拜登政府的解读不一致。 拜登在周五的声明中表示，他认为哈马斯在该地区的存在已经降级，不可能再次发生10月7日的袭击。 正如预期的那样，内塔尼亚胡右翼联盟中的极端民族主义和极右翼成员伊塔马尔·本-格维尔和比撒列·斯莫特里赫威胁称，如果提议被接受，他们将退出政府并导致政府垮台。 大部分结果可能取决于议会的盘算。 极右翼和极端民族主义政党拥有14个席位，而甘茨的联盟仅拥有8个席位，这意味着极右翼对想要继续执政的总理有更大的影响力。 至于拉皮德，他的17个席位仅用于支持与和平提议有关的内容。 这使得内塔尼亚胡依赖极右翼集团。 内塔尼亚胡的议会盘算可能导致他反对和平提议 (路透) 那么该提议是否会被接受？ 这仍然不清楚。 从以色列带走并关押在加沙的俘虏的家人正在向政府施压，要求其接受这项协议，以色列政界的部分人士也同样如此。 然而，拒绝该协议的压力同样强大，内塔尼亚胡是选择自己的生存还是选择俘虏的回归，还有待观察。 从哈马斯的角度来看，尚不清楚其对该提议的“积极”看法是否会导致其接受。 该组织驻黎巴嫩发言人奥萨马·哈姆丹表示，哈马斯尚未收到美国的书面提议。 另有报道称，该组织必须等待加沙内部领导层（包括叶海亚·辛瓦尔）的答复，然后才能表示是否接受。 了解以色列是否愿意接受这项协议前，他们很可能不愿意表示同意。 这些提议来自哪里？ 该计划的来源仍不清楚。 拜登谨慎地将这一声明描述为以色列的一项倡议。 然而周五前，以色列政府内部似乎很少有人意识到这一点。 这也与4月底哈马斯同意的以色列先前提议非常相似，这导致一些观察人士认为这是美国向以色列发出的信号，表明美国政府正在寻求停止冲突。 如果计划没有通过，会有什么影响吗？ 加沙境内的人道主义局势依然严峻。 随着以色列继续发动致命袭击，已有一百多万人逃离拉法市。上周，以色列发动两起独立袭击，造成66名流离失所者死亡。 联合国表示，面对燃料和其他重要物资和设备的持续短缺，剩下的医疗服务都难以应对。 提出这一最新提议前，在大部分战斗期间一直在进行的结束战争的谈判似乎陷入了停滞。 以色列和美国谈判代表将于周日在开罗重新召开会议，讨论重新开放拉法口岸并可能解决加沙南部人道主义危机的主要原因之一。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/02/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E7%9A%84%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%92%8C%E5%B9%B3%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%90%97-%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%BC%9A%E5%90%8C%E6%84%8F%E5%90%97.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康文署辖下博物馆获央视节目邀请介绍香港馆藏三件文物</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E5%BA%B7%E6%96%87%E7%BD%B2%E8%BD%84%E4%B8%8B%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8%E7%8D%B2%E5%A4%AE%E8%A6%96%E7%AF%80%E7%9B%AE%E9%82%80%E8%AB%8B%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%A4%A8%E8%97%8F%E4%B8%89%E4%BB%B6%E6%96%87%E7%89%A9.html</link>
      <description><![CDATA[康文署辖下博物馆获中央广播电视总台节目《国家宝藏》邀请，介绍香港历史博物馆、香港艺术馆和香港文化博物馆三件文物；与故宫博物院、天津博物馆、吉林省博物院等，携手介绍馆藏，说好中华文化故事。 署方说，康文署博物馆能与这些国内顶级、国际知名的博物馆一同参与，说明香港在守护国家宝藏方面具有独特及重要地位，在说好中国故事中扮演着重要角色。 节目介绍的三件文物，分别为香港历史博物馆的屏山邓族祝寿贺幛、香港艺术馆的《齐风六篇》，以及香港文化博物馆展品李小龙黄色战衣。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E5%BA%B7%E6%96%87%E7%BD%B2%E8%BD%84%E4%B8%8B%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8%E7%8D%B2%E5%A4%AE%E8%A6%96%E7%AF%80%E7%9B%AE%E9%82%80%E8%AB%8B%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%A4%A8%E8%97%8F%E4%B8%89%E4%BB%B6%E6%96%87%E7%89%A9.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:34:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顾立雄证实 国军将效仿美军成立先进国防科技小组</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/02/CNA-%E9%A1%A7%E7%AB%8B%E9%9B%84%E8%AD%89%E5%AF%A6-%E5%9C%8B%E8%BB%8D%E5%B0%87%E6%95%88%E4%BB%BF%E7%BE%8E%E8%BB%8D%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%85%88%E9%80%B2%E5%9C%8B%E9%98%B2%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%B0%8F%E7%B5%84.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者游凯翔台北2日电）国防部长顾立雄近日与媒体餐叙时证实，国防部将效仿美军国防创新单位（DIU），成立「先进国防科技小组」，同时由他亲自督导，目的是投资等级五以上、相对成熟科技项目，确保台海防卫不对称作战优势。顾立雄近日与媒体餐叙，针对国防部是否将成立「先进国防科技小组」，顾立雄席间证实有此想法，并表示，国防部将新成立类似美军国防创新单位（DIU，Defense Innovation Unit） ，虽然辖属整合评估司，但他会亲自督导，目的是更有效率整合中科院、民间研发创新单位的资源与能量。但顾立雄表示，从事科技研发必须考量本身实力，台湾不是美国，不可能像五角大厦DARPA（国防高等研究计画署）砸下巨资投入全新领域，因此国防部会投资的是等级五以上，相对成熟的科技项目，例如新型无人机、船舶等才是发展重点，确保台海防卫不对称作战的优势。他也强调，从俄乌战争例子更证明自身拥有生产线的重要，因为一旦开战，损耗率极大。反观台海防卫作战须维持军事科技能量的领先，才能获得作战优势，因此考量中科院现在已有多年累积的科技整合经验，但也须妥善整合民间科技创新的能力与民间军工业生产能量，才能更有效整合替国军提供先进军事科技与武器装备。针对是否编列潜舰国造后续舰预算，顾立雄指出，现阶段的目标是完成原型舰海鲲舰的泊港测试（HAT）以及接续的海上测试（SAT），「一切以安全为优先」。至于他接任国防部长后最急迫的事务，顾立雄表示，包括强化不对称战力、联合作战、全社会韧性、后备战力改革等项目。 （编辑：黄国伦）1130602#俄乌战争#国防部会#顾立雄顾立雄顾立雄视导海空司令部感谢官兵守护主权及自由民主听取共军动态报告顾立雄指示回复战情常态运作俄乌战争法国誓捍卫印太安全与国际法点名美印澳日盟友泽伦斯基：若中国支持俄罗斯将拉长战争对世界不利]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/02/CNA-%E9%A1%A7%E7%AB%8B%E9%9B%84%E8%AD%89%E5%AF%A6-%E5%9C%8B%E8%BB%8D%E5%B0%87%E6%95%88%E4%BB%BF%E7%BE%8E%E8%BB%8D%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%85%88%E9%80%B2%E5%9C%8B%E9%98%B2%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%B0%8F%E7%B5%84.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海坛街与桂林街路陷　当局称受影响路段快线完成临时修复后已重开</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E6%B5%B7%E5%A3%87%E8%A1%97%E8%88%87%E6%A1%82%E6%9E%97%E8%A1%97%E8%B7%AF%E9%99%B7-%E7%95%B6%E5%B1%80%E7%A8%B1%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E8%B7%AF%E6%AE%B5%E5%BF%AB%E7%B7%9A%E5%AE%8C%E6%88%90%E8%87%A8%E6%99%82%E4%BF%AE%E5%BE%A9%E5%BE%8C%E5%B7%B2%E9%87%8D%E9%96%8B.html</link>
      <description><![CDATA[水务署表示，就深水埗海坛街发生路陷事故，介乎钦州街与桂林街之间的海坛街快线，已在完成临时修复工作后重开。 署方表示，正全力继续进行余下受影响行车线的永久修复工作，尽快恢复受影响路段的交通。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E6%B5%B7%E5%A3%87%E8%A1%97%E8%88%87%E6%A1%82%E6%9E%97%E8%A1%97%E8%B7%AF%E9%99%B7-%E7%95%B6%E5%B1%80%E7%A8%B1%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E8%B7%AF%E6%AE%B5%E5%BF%AB%E7%B7%9A%E5%AE%8C%E6%88%90%E8%87%A8%E6%99%82%E4%BF%AE%E5%BE%A9%E5%BE%8C%E5%B7%B2%E9%87%8D%E9%96%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国防长猛烈抨击台独 台湾回应</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/02/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%95%BF%E7%8C%9B%E7%83%88%E6%8A%A8%E5%87%BB%E5%8F%B0%E7%8B%AC-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%9B%9E%E5%BA%94.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T14:10:13.701Z中国防长董军6月2日在新加坡香格里拉对话会发表演讲（德国之声中文网）中国新任防长董军6月2日在新加坡香格里拉对话会作主旨发言，大量提及台湾。董军说，台湾问题是中国核心利益中的核心，&quot;民进党当局大搞渐进式态度，顽固推行&#39; 去中国化&#39;，妄图割裂两岸社会、历史文化联系、数典忘祖的分裂言论荒谬而狂妄，必将被钉在历史的耻辱柱上&quot;。他还指责&quot;外部干涉势力，正在以&#39; 切香肠&#39;的方式，不断虚化掏空一中原则，炮制涉台法案，执意对台售武，非法进行官方往来，实质就是在助长&#39; 台独&#39;，图谋以台制华，这些险恶用心，正在把台湾引向险境。&quot;董军强调，解放军将以及时坚决有力的作为，扼止&quot;台独&quot;，确保其图谋永无得逞之日。&quot;谁胆敢把台湾从中国分裂出去，必将粉身碎骨、自取灭亡。&quot;发言中，董军称，中国承诺在任何时候，任何情况下都不首先使用核武器，无条件不对无核武器国家和无核武器地区使用或威胁使用核武器。对于南海局势，董军称，&quot;当前南海局势总体稳定&quot;，&quot;希望个别国家认清利害，回归对话协商正道&quot;。就俄乌战争，董军说，中方始终以负责任的态度，致力于劝和但不为冲突任何一方提供武器，严格管控军民两用物项出口，&quot;绝不干拱火递刀的事，坚定站在和平一边、对话一边&quot;。董军还谈呼吁和美国扩大交流。他说，&quot;我们认为，中美两军之间正因有分歧更要多交流，即使道不同也不能搞对抗。&quot;他称，&quot;中美两军关系的稳定，事关全球安全与稳定，中方的立场是一贯而明确的，始终对交流合作持开放态度，但这需要双方相向而行。&quot;奥斯汀与董军会晤5月31日，美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd J. Austin III）和董军在香格里拉对话会期间举行会晤。据美国驻华大使馆发表的会议纪要，奥斯汀防长强调了保持美国和中国两军之间沟通渠道畅通的重要性，重申了拜登总统和中国国家主席习近平2023年11月宣布的关于双方将在未来几个月恢复战区指挥官之间电话联系的决定，并对年底前召集危机沟通工作组会议的计划表示欢迎。奥斯汀防长对解放军最近在台湾海峡附近的挑衅活动表示关切，重申台湾海峡两岸和平与稳定的重要性，重申中国不应利用台湾的政治过渡作为实施胁迫措施的借口。他强调，美国将继续坚持其长期奉行的一个中国政策，该政策是根据《台湾关系法》、中美三个联合公报和《六项保证》为指导制定的。奥斯汀防长强调了尊重国际法所保障的公海航行自由的重要性，尤其是在南中国海。他还谈到俄罗斯对乌克兰发动的无端战争及中国在支持俄罗斯国防工业基地方面的作用，并对朝鲜最近的挑衅行为表示了关切。中国防长董军率领代表团参加香格里拉对话会中美两国防长举行会谈后，奥斯汀表示，中美两国军事指挥官之间的电话联系将在&quot;未来几个月&quot;恢复，北京对两国安全关系&quot;趋于稳定&quot;表示赞赏。台湾回应：中国缺乏自信与台湾政府对话今年的香格里拉对话会是在台湾总统赖清德5月20日举行就职典礼一周多后举行的。北京抨击赖清德的&quot;5·20&quot;讲话大肆宣扬分裂谬论，煽动两岸对立对抗，释放谋&quot;独&quot;挑衅危险信号，并于5月23日和24日在台湾周边地区展开大规模军事演习。针对中国国防部长董军在新加坡香格里拉对话会的言论，台湾总统府发言人李问2日表示，中国在香格里拉对话曲解台湾政府的立场，甚至威胁动武，却长期透过政治施压，不允许台湾派代表在香格里拉对话表达意见，此举透露中国缺乏自信与台湾政府对话，其非理性的言论无法获得国际认同。李问强调，台湾一贯的政策立场，就是致力于维持台海现状。中国近日单边发起军事演习的挑衅行为，&quot;这种危险而不负责任的沟通方式，不但破坏现状，更是挑战既有国际秩序&quot;。李问说，赖清德总统多次表达愿意沟通的意愿，愿以互利共荣为目标，进行两岸对话交流，呼吁中国与台湾应共同肩负维护和平的责任。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/02/DW-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%95%BF%E7%8C%9B%E7%83%88%E6%8A%A8%E5%87%BB%E5%8F%B0%E7%8B%AC-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%9B%9E%E5%BA%94.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北韩称将暂停向南韩发送垃圾气球　若韩方发送反朝传单会恢复行动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E5%8C%97%E9%9F%93%E7%A8%B1%E5%B0%87%E6%9A%AB%E5%81%9C%E5%90%91%E5%8D%97%E9%9F%93%E7%99%BC%E9%80%81%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%B0%A3%E7%90%83-%E8%8B%A5%E9%9F%93%E6%96%B9%E7%99%BC%E9%80%81%E5%8F%8D%E6%9C%9D%E5%82%B3%E5%96%AE%E6%9C%83%E6%81%A2%E5%BE%A9%E8%A1%8C%E5%8B%95.html</link>
      <description><![CDATA[北韩表示，将会暂停向南韩发送垃圾气球，但若果韩方发送更多反朝传单，朝方就会恢复行动。 朝中社引述副防长表示，平壤当局从过去的星期二晚至星期日早上，一共向南韩发送3500个气球，载有15吨碎片，目的是回应南韩向北韩散发反朝传单，如果韩方再次发送这类传单，北韩就会用气球报复，携带的垃圾数量会是这些宣传单张的100倍。 南韩军方较早时表示，再有超过720个来自北韩的垃圾气球飘入境内，连日检获的气球数量过千，军方暂时未发现生化污染物。韩美防长在新加坡会谈时，一致认为北韩空投垃圾气球，有违韩战《停战协定》。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E5%8C%97%E9%9F%93%E7%A8%B1%E5%B0%87%E6%9A%AB%E5%81%9C%E5%90%91%E5%8D%97%E9%9F%93%E7%99%BC%E9%80%81%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%B0%A3%E7%90%83-%E8%8B%A5%E9%9F%93%E6%96%B9%E7%99%BC%E9%80%81%E5%8F%8D%E6%9C%9D%E5%82%B3%E5%96%AE%E6%9C%83%E6%81%A2%E5%BE%A9%E8%A1%8C%E5%8B%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:57:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驻港国安公署：绝不容许外部势力干预祸乱香港法治</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E5%85%AC%E7%BD%B2-%E7%B5%95%E4%B8%8D%E5%AE%B9%E8%A8%B1%E5%A4%96%E9%83%A8%E5%8B%A2%E5%8A%9B%E5%B9%B2%E9%A0%90%E7%A6%8D%E4%BA%82%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B3%95%E6%B2%BB.html</link>
      <description><![CDATA[驻港国家安全公署表示，针对美国等少数国家政府及政客就香港特区高等法院就「串谋颠覆国家政权罪案」判决说三道四，诋毁香港法治，抹黑香港国安法，甚至叫嚣对港制裁，公署发言人说，坚定支持香港特区司法机关依法惩治危害国家安全的行为和活动，绝不容许外部势力干预祸乱香港法治。 发言人指出，维护国家安全在世界各国各地区都是头等大事。香港特区法院审理案件中揭示的大量确凿证据充分说明，有关反中乱港分子串谋通过所谓初选，企图夺取立法会控制权，瘫痪特区政府，破坏、摧毁或推翻香港基本法和「一国两制」方针确立的现行香港特区政治制度和架构。 发言人又说，该案自审理以来，一小撮反中乱港分子和境外势力频频为涉案被告「叫屈喊冤」，公然攻击香港司法制度，抹黑香港国安法，干扰法庭独立审判。 发言人说，任何恫吓施压都注定徒劳，绝不会动摇中央和特区依法维护国家安全的意志决心。中央坚定支持香港特别行政区政权机关和社会各界始终团结一致，无惧任何威胁恐吓，坚定捍卫香港法治，确保「一国两制」事业坚如磐石。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/02/RTHK-%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E5%85%AC%E7%BD%B2-%E7%B5%95%E4%B8%8D%E5%AE%B9%E8%A8%B1%E5%A4%96%E9%83%A8%E5%8B%A2%E5%8A%9B%E5%B9%B2%E9%A0%90%E7%A6%8D%E4%BA%82%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B3%95%E6%B2%BB.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基：中国帮助俄罗斯破坏瑞士和平峰会</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/02/DW-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E7%91%9E%E5%A3%AB%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E4%BC%9A.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-02T12:59:56.959Z泽连斯基在“香格里拉对话”防务峰会回答记者提问（德国之声中文网）乌克兰总统泽连斯基周日（6月2日）表示，中国正在向其他国家及其领导人施压，阻止他们参加即将在瑞士举行的乌克兰安全峰会。在新加坡出席“香格里拉对话”防务峰会的泽连斯基向媒体指出，俄罗斯利用中国在该地区的影响力和中国外交官，竭力破坏和平峰会。“像中国这样一个独立的大国沦为普京手中的工具，真是令人遗憾，”他补充道。泽连斯基在记者会上还表示，未能在会议期间与中国官员会面，对北京不参加瑞士和平峰会感到失望。在当天早些时候的讲话中，泽连斯基敦促各国高级国防官员出席乌克兰安全峰会。他表示，目前已经有100多个国家或组织，同时对一些国家领导人仍未确认出席感到失望。中国防长董军在香格里拉会议上发表讲话泽连斯基：参与人越多，俄方越有可能倾听美联社记者注意到，中国国防部长董军当天早些时候在香格里拉会议上发表了讲话，但在泽连斯基发出呼吁时，他似乎并不在场。泽连斯基介绍，作为和平的基础，乌克兰将在瑞士和平峰会上就核安全、粮食安全、释放战俘和归还被俄罗斯绑架的乌克兰儿童等问题提出建议。同时，泽连斯基指出，乌克兰“愿意听取各种建议和想法，引导我们……结束战争，实现可持续的公正和平”。他认为，参与人数越多，俄罗斯就越有可能倾听，全球大多数国家的参与可以确保真正落实达成的协议。就中方拒绝参加瑞士和平峰会一事，中国外交部发言人毛宁本周五解释，中方提出的三项要素，包括和会要是俄乌双方认可、各方平等参与、公平讨论所有和平方案，看来难以实现，会议安排与中方要求及国际社会普遍期待存在明显差距，中方难以参会。中方：绝不干递刀拱火的事“我们需要亚洲国家的支持”，泽连斯基周日在这场亚洲年度最重要的安全论坛上强调：“我们希望亚洲了解乌克兰的情况……以结束战争。泽连斯基还称，乌克兰情报部门发现了一些俄罗斯武器含有中国零部件的证据。他警告说，中国对俄罗斯的支持，将使战争持续更长时间，这对全世界不利，对宣称支持主权和领土完整的中国也不利。中方尚未对泽连斯基的最新指责作出回应。当天早些时候，中国防长董军在演讲中没有特别提及瑞士和平峰会，但他表示：“在乌克兰危机上，中方始终以负责任的态度致力于劝和促谈，不向冲突任何一方提供武器，管控军民两用物资物项的出口。”他补充说：“我们绝不干递刀拱火的事，坚定地站在和平一边，站在对话一边。” 意方确认泽连斯基将参加G7峰会泽连斯基在出席“香格里拉对话”期间，另与美国国防部长奥斯汀（Lloyd Austin）举行会谈，讨论加强乌克兰防空系统、对乌军事援助及双边安全协议准备等议题。此外，意大利总理梅洛尼的一名发言人周日确认，泽连斯基将出席6月13-15日在意大利南部普利亚大区举行的七国集团（G7）领导人峰会。此前，英国《金融时报》援引美国官员的消息报道称，预计，泽连斯基和美国总统拜登将在瑞士和平峰会开幕前几天的七国集团峰会上签署双边安全协议。（美联社，路透社,《金融时报》）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/02/DW-%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E7%A0%B4%E5%9D%8F%E7%91%9E%E5%A3%AB%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%B3%B0%E4%BC%9A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>