<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 04 May 2024 16:37:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>警方天水围拘捕一名男子　检获逾300万元怀疑海洛英</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/04/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E5%A4%A9%E6%B0%B4%E5%9C%8D%E6%8B%98%E6%8D%95%E4%B8%80%E5%90%8D%E7%94%B7%E5%AD%90-%E6%AA%A2%E7%8D%B2%E9%80%BE300%E8%90%AC%E5%85%83%E6%87%B7%E7%96%91%E6%B5%B7%E6%B4%9B%E8%8B%B1.html</link>
      <description><![CDATA[警方拘捕一名29岁本地男子，检获约4公斤怀疑海洛英及一批毒品包装工具，市值约320万元，被捕男子涉嫌贩毒正被扣查。毒品调查科人员根据线报，在天水围天慈村一个住宅大厦外，截查一名可疑男子。在男子位于天水围一间酒店房间内，检获该批毒品。警方相信有人受不法分子金钱利诱，替贩毒集团租用上址酒店房间作毒品储存仓，将毒品分拆给买家，相信今次行动已瓦解一个贩毒集团及成功堵截该批毒品流入市场。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/04/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E5%A4%A9%E6%B0%B4%E5%9C%8D%E6%8B%98%E6%8D%95%E4%B8%80%E5%90%8D%E7%94%B7%E5%AD%90-%E6%AA%A2%E7%8D%B2%E9%80%BE300%E8%90%AC%E5%85%83%E6%87%B7%E7%96%91%E6%B5%B7%E6%B4%9B%E8%8B%B1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:56:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>客座评论：两岸春不暖花不开与「抗中三长」</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/04/DW-%E5%AE%A2%E5%BA%A7%E8%A9%95%E8%AB%96-%E5%85%A9%E5%B2%B8%E6%98%A5%E4%B8%8D%E6%9A%96%E8%8A%B1%E4%B8%8D%E9%96%8B%E8%88%87-%E6%8A%97%E4%B8%AD%E4%B8%89%E9%95%B7.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/04/DW-%E5%AE%A2%E5%BA%A7%E8%A9%95%E8%AB%96-%E5%85%A9%E5%B2%B8%E6%98%A5%E4%B8%8D%E6%9A%96%E8%8A%B1%E4%B8%8D%E9%96%8B%E8%88%87-%E6%8A%97%E4%B8%AD%E4%B8%89%E9%95%B7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美空军部长乘AI战机参与模拟空战</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/04/DW-%E7%BE%8E%E7%A9%BA%E5%86%9B%E9%83%A8%E9%95%BF%E4%B9%98ai%E6%88%98%E6%9C%BA%E5%8F%82%E4%B8%8E%E6%A8%A1%E6%8B%9F%E7%A9%BA%E6%88%98.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/04/DW-%E7%BE%8E%E7%A9%BA%E5%86%9B%E9%83%A8%E9%95%BF%E4%B9%98ai%E6%88%98%E6%9C%BA%E5%8F%82%E4%B8%8E%E6%A8%A1%E6%8B%9F%E7%A9%BA%E6%88%98.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑志龙发起3对3篮球海选赛 目标2028洛杉矶奥运</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E9%84%AD%E5%BF%97%E9%BE%8D%E7%99%BC%E8%B5%B73%E5%B0%8D3%E7%B1%83%E7%90%83%E6%B5%B7%E9%81%B8%E8%B3%BD-%E7%9B%AE%E6%A8%992028%E6%B4%9B%E6%9D%89%E7%A3%AF%E5%A5%A7%E9%81%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈容琛新北4日电）由「篮球博士」郑志龙发起的3对3篮球素人球星海选赛，今天在新生高架桥下篮球场展开，最终目标是锁定2028洛杉矶奥运的3对3篮球参赛资格。为了将台湾3对3篮球推向国际化，前职篮明星郑志龙与旺宝整合行销董事长吴同乔携手，举办素人球星海选赛，期盼能号召台湾17岁到23岁的好手参加，扩大台湾3对3篮球的发展基础。在今天的台北场共有12队报名参加，分4组进行循环赛，除了年龄限制在17岁到23岁之间，而且规定112学年度有注册大专篮球联赛（UBA）公开一级联赛的男子球员无法参加；最后由王正睿、田曜乐、黄志扬及胡业修组成的「黎明骑士」拿下冠军。此外，郑志龙率领的选拔小组，将从全部参赛球员中，挑选出合计8名球员参加培训营，培训营后至少挑选1至2名最有价值球员（MVP），可获得旺宝整合行销股份有限公司代表队球员合约1年。看完台北的素人选拔赛事，郑志龙虽然肯定球员拼劲，但不改严厉本色，他认为台湾球员在3对3篮球认识还需要再加强，多半还是以5对5观念打比赛，不过经过这次海选赛后，更坚定他要持续推广3对3篮球的决心。今天赛事结束后，随即前往高雄市立青少年篮球场举办第2场海选赛事，郑志龙期待，透过北部与南部两场海选赛事，串联全台湾对于3对3篮球的热情，全力往2028洛杉矶奥运参赛资格前进。 （编辑：陈政伟）1130504]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E9%84%AD%E5%BF%97%E9%BE%8D%E7%99%BC%E8%B5%B73%E5%B0%8D3%E7%B1%83%E7%90%83%E6%B5%B7%E9%81%B8%E8%B3%BD-%E7%9B%AE%E6%A8%992028%E6%B4%9B%E6%9D%89%E7%A3%AF%E5%A5%A7%E9%81%8B.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴雨下当局收15宗山泥倾泻和16宗水浸个案　集中将军澳及西贡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/04/RTHK-%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E4%B8%8B%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%94%B615%E5%AE%97%E5%B1%B1%E6%B3%A5%E5%82%BE%E7%80%89%E5%92%8C16%E5%AE%97%E6%B0%B4%E6%B5%B8%E5%80%8B%E6%A1%88-%E9%9B%86%E4%B8%AD%E5%B0%87%E8%BB%8D%E6%BE%B3%E5%8F%8A%E8%A5%BF%E8%B2%A2.html</link>
      <description><![CDATA[本港受暴雨影响，天文台一度发出今年首个红色暴雨警告信号，黄雨警告在晚上取消。当局至今分别收到15宗山泥倾泻报告以及确认16宗水浸个案，都较集中在将军澳及西贡区。将军澳有露天停车场一度水浸，亦有商场出现漏水情况。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/04/RTHK-%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E4%B8%8B%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%94%B615%E5%AE%97%E5%B1%B1%E6%B3%A5%E5%82%BE%E7%80%89%E5%92%8C16%E5%AE%97%E6%B0%B4%E6%B5%B8%E5%80%8B%E6%A1%88-%E9%9B%86%E4%B8%AD%E5%B0%87%E8%BB%8D%E6%BE%B3%E5%8F%8A%E8%A5%BF%E8%B2%A2.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徐巧芯质疑援乌透过第三方金主 外交部：造假抹黑</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E5%BE%90%E5%B7%A7%E8%8A%AF%E8%B3%AA%E7%96%91%E6%8F%B4%E7%83%8F%E9%80%8F%E9%81%8E%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%96%B9%E9%87%91%E4%B8%BB-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E9%80%A0%E5%81%87%E6%8A%B9%E9%BB%91.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者游凯翔台北4日电）国民党立委徐巧芯指称，外交部援乌克兰的经手人疑是在当地国政治金主。外交部今天严正澄清，台湾与理念相近国家对乌克兰人道援助均公开透明，严厉谴责此说法全属空穴来风、凭空想像，抹黑外交人员努力，打击台湾国际形象。外交部晚间发新闻稿严正澄清，有关网路媒体「Newtalk」报导引述立法委员徐巧芯指称，台湾与立陶宛、捷克共同援助乌克兰的合作案，有所谓「经手人」，可能是在当地国的「政治金主」，或有「特殊政治影响力的人」，甚至说用「人民纳税钱」去养外国政治人物，用钱去买国际友台的形象等说法，均是造假。外交部指出，徐巧芯针对台湾与欧洲理念相近国家合作对乌克兰人道援助所做评论，全属空穴来风、凭空想像，既非事实，且抹黑伤害外交部与外交人员的努力，更伤害理念相近的欧洲民主伙伴国家，严重打击台湾的国际形象。外交部强调，对立委徐巧芯的造假说法及评论，外交部予以严厉谴责，并强烈要求徐巧芯问政或评论，应本于事实而非造假虚构。外交部说明，事实是台湾与欧洲理念相近国家合作对乌克兰进行人道援助，对各案进行严格审查，合作方式公开透明，成果可昭公信。外交部呼吁，台湾各界明辨是非，切勿听信徐巧芯的谎言与评论，同时对于徐巧芯不负责任、刻意误导民众，并损害台湾对外关系无中生有的指控，再予以严厉谴责。 （编辑：张若瑶）1130504徐巧芯绿质疑辅选妻涉贿促下台 中市府：刘彦澧已澄清吴钊燮：台湾关系法弹性够符合需要 没必要再修订]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E5%BE%90%E5%B7%A7%E8%8A%AF%E8%B3%AA%E7%96%91%E6%8F%B4%E7%83%8F%E9%80%8F%E9%81%8E%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%96%B9%E9%87%91%E4%B8%BB-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E9%80%A0%E5%81%87%E6%8A%B9%E9%BB%91.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>若特朗普胜选将会再次支持台湾？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/04/DW-%E8%8B%A5%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%83%9C%E9%80%89%E5%B0%86%E4%BC%9A%E5%86%8D%E6%AC%A1%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%8F%B0%E6%B9%BE.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-04T13:59:05.762Z今年11月，特朗普将再次与民主党总统候选人拜登对决（德国之声中文网）曾由特朗普任命的美国驻欧洲安全与合作组织大使吉尔摩（James Gilmore）本周六（5月4日）表示，他相信，若特朗普这次赢得美国大选，他将再次支持台湾。2017至2021年特朗普担任美国总统期间，美台互动十分频繁，华盛顿先后十度宣布对台军售。2016 年，特朗普在赢得大选后不久就与台湾总统蔡英文互通电话，这引起了北京的不满。吉尔摩表示，特朗普不是一个孤立主义者，他的举动是为了让美国的盟国更重视自身的防务。吉尔摩在亚太坚韧研究基金会(Center for Asia-Pacific Resilience and Innovation, CAPRI)发表演讲时说：“我相信特朗普总统再度入主白宫后，将会支持台湾，就像他在第一个任期。” 今年11月，特朗普将再次与民主党总统候选人拜登对决。吉尔摩此次台湾之行将会与台湾总统蔡英文见面，但由于时间安排问题，不会与即将在5月20日就职的当选总统赖清德会面。他还表示将会向特朗普报告此次的出访，并转达来自台湾的任何信息：“我相当期待写一份报告并将其呈交给特朗普总统。不知道他会如何处理这类文件，但我已下定决心，可以提供帮助。”共和党人士吉尔摩曾在1998年至2002年任弗吉尼亚州州长，他认为，台湾与美国之间的沟通渠道已相当牢固，他无需充当传话人的角色。美国是台湾这个民主国家最重要的国际支持者和武器供应方，这引发中国不满，北京也加大了对台湾的军事和政治压力。这并非是今年首个前往台湾的美国政治人物。今年2月，美国众议院跨党派代表团访问台湾，其中包括中国特别委员会主席加拉格尔（Mike Gallagher），他当时曾表示，无论谁赢得选举，美国都将继续支持台湾。（路透社等）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/04/DW-%E8%8B%A5%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%83%9C%E9%80%89%E5%B0%86%E4%BC%9A%E5%86%8D%E6%AC%A1%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%8F%B0%E6%B9%BE.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>锋面5日接近连4天水气增多 易短暂阵雨或雷雨</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E9%8B%92%E9%9D%A25%E6%97%A5%E6%8E%A5%E8%BF%91%E9%80%A34%E5%A4%A9%E6%B0%B4%E6%B0%A3%E5%A2%9E%E5%A4%9A-%E6%98%93%E7%9F%AD%E6%9A%AB%E9%99%A3%E9%9B%A8%E6%88%96%E9%9B%B7%E9%9B%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者汪淑芬台北4日电）中央气象署预报，明天起锋面接近，8日前水气较多，各地易有短暂阵雨或雷雨。 5日雨停的空档，各地高温仍可达摄氏29至32度，没下雨时较闷热。气象署说，明天水气增多，各地降雨机率提高，西半部及花莲、台东从清晨开始就有机会出现局部短暂阵雨或雷雨，东北部偏向于午后局部短暂雷阵雨，下半天西半部的雨势有机会逐渐趋缓，东半部则要到晚上以后降雨机率才会降低，因大气环境较不稳定，各地都有局部大雨的机率。气象署预报，明天雨停的空档，各地高温仍可达摄氏29至32度，没下雨时较闷热。气象署预测，6日锋面从台湾北部海面通过，台湾位在锋面尾端，主要影响地区在北部及东半部，偶尔会有局部短暂阵雨，其次为中部地区，清晨至上午也有零星短暂阵雨，其他地区午后有局部短暂雷阵雨。气象署说，7日华南云系东移，降雨区域增多，中部以北及东半部地区有局部短暂阵雨或雷雨，其他地区午后有局部短暂阵雨，8日迎风面的北部及东半部地区仍有局部短暂阵雨，9日水气将减少，但8日、9日东北季风稍增强，北部及东北部稍转凉。 （编辑：陈政伟）1130504]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E9%8B%92%E9%9D%A25%E6%97%A5%E6%8E%A5%E8%BF%91%E9%80%A34%E5%A4%A9%E6%B0%B4%E6%B0%A3%E5%A2%9E%E5%A4%9A-%E6%98%93%E7%9F%AD%E6%9A%AB%E9%99%A3%E9%9B%A8%E6%88%96%E9%9B%B7%E9%9B%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今彩539第113108期 头奖3注中奖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113108%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E3%E6%B3%A8%E4%B8%AD%E7%8D%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北4日电）今彩539第113108期开奖，中奖号码07、13、28、02、18；派彩结果，头奖3注中奖，奖金新台币800万元。贰奖192注中奖，每注奖金新台币2万元。 3星彩中奖号码555，壹奖473注中奖，每注奖金5000元。 4星彩中奖号码5397，壹奖14注中奖，每注奖金5万元。实际中奖奖号及派彩内容，以台彩公司公布为准。 1130504]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113108%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E3%E6%B3%A8%E4%B8%AD%E7%8D%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对中建交压力日增 巴拉圭总统：挺台立场坚定不移</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E5%B0%8D%E4%B8%AD%E5%BB%BA%E4%BA%A4%E5%A3%93%E5%8A%9B%E6%97%A5%E5%A2%9E-%E5%B7%B4%E6%8B%89%E5%9C%AD%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E6%8C%BA%E5%8F%B0%E7%AB%8B%E5%A0%B4%E5%A0%85%E5%AE%9A%E4%B8%8D%E7%A7%BB.html</link>
      <description><![CDATA[巴拉圭总统潘尼亚2日在首都亚松森接受日本读卖新闻专访，在台湾议题上表明挺台立场坚定不移。 （中央社档案照片）（中央社亚松森4日综合外电报导）巴拉圭总统潘尼亚本月2日在首都亚松森接受日本读卖新闻专访时表示，他迫切希望日本与南方共同市场立即展开「经济伙伴协定」谈判，并在台湾议题上表明挺台立场坚定不移。潘尼亚（Santiago Peña Palacios）与日本首相岸田文雄在巴拉圭时间本月3日举行领袖峰会，读卖新闻是在峰会前一天专访潘尼亚。南方共同市场（Mercosur）是由巴西、阿根廷及其他南美洲国家组成，今年上半年由巴拉圭担任轮值主席国。本次巴拉圭与日本双边峰会焦点，在于推动南方共同市场与日本展开经济伙伴协定（EPA）谈判。巴拉圭目前是台湾在南美洲唯一的邦交国。潘尼亚谈到国内外要求与中国建交的压力时指出：「我们相信，我们与日本和美国的关系应成为（抵挡这类压力的）后盾。支持巴拉圭，也将是支持台湾。」他不忘呼吁日本扩大投资当地，以及开放日本肉品市场。潘尼亚谈到巴拉圭与台湾的双边关系时说：「我们对台立场坚定不移。然而，我方立场愈坚定，其他国家试图瓦解巴台关系的压力就愈大。」他还透露，巴西总统鲁拉（Luiz Inácio Lula da Silva）一直建议巴拉圭与中国建交。潘尼亚坦承国内压力来自农业团体。巴拉圭虽是黄豆和牛肉出口大国，却无法出口牛肉至中国，还需仰赖阿根廷等第三方国家协助黄豆出口。去年巴拉圭总统大选期间，反对派候选人呼吁与台湾断交。潘尼亚透露自己的内心挣扎说：「问题在于我们还能坚持多久？我们还得承受多少伴随痛苦的压力？」他强调：「如果我们能证明与台湾维持邦交符合国家利益，巴拉圭就能成为指引其他国家的灯塔。」（译者：洪启原/核稿：洪培英）1130504延伸阅读总统：巴拉圭为台发声邦谊深化台湾走向世界的力量日相与巴拉圭总统会谈咸认不容武力改变现状吴钊燮：台湾马绍尔邦共享民主价值邦谊坚若磐石美专家：料520前中国升高胁迫台湾可仿效菲律宾舆论战反制美与太平洋3岛国密切合作助台固邦交阻中国挖角吐瓦鲁新总理：基于民主价值观选择台湾而非中国潘尼亚巴拉圭外长：基于共同价值观坚定维持台巴关系鲁拉日相与巴西总统会谈同意设置脱碳新合作框架日相岸田铁人出访南美洲强化经济合作盼勿倾中]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E5%B0%8D%E4%B8%AD%E5%BB%BA%E4%BA%A4%E5%A3%93%E5%8A%9B%E6%97%A5%E5%A2%9E-%E5%B7%B4%E6%8B%89%E5%9C%AD%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E6%8C%BA%E5%8F%B0%E7%AB%8B%E5%A0%B4%E5%A0%85%E5%AE%9A%E4%B8%8D%E7%A7%BB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:07:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屏东黑鲔鱼文化观光季登场 众星开唱嗨翻东港</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E5%B1%8F%E6%9D%B1%E9%BB%91%E9%AE%AA%E9%AD%9A%E6%96%87%E5%8C%96%E8%A7%80%E5%85%89%E5%AD%A3%E7%99%BB%E5%A0%B4-%E7%9C%BE%E6%98%9F%E9%96%8B%E5%94%B1%E5%97%A8%E7%BF%BB%E6%9D%B1%E6%B8%AF.html</link>
      <description><![CDATA[2024屏东黑鲔鱼文化观光季4日正式开跑，「国民妈妈」林美秀等艺人晚间应邀在海洋音乐会热情开唱，为为期2个月的黑鲔鱼季拉开序幕。 （屏东县政府提供）中央社记者黄郁菁传真113年5月4日（中央社记者黄郁菁屏东县4日电）屏东黑鲔鱼文化观光季今天以海洋音乐会拉开序幕，歌手陈零九等多名艺人在东港接力开唱，屏东县长周春米表示，为期2个月的黑鲔鱼季将陆续推出活动，让黑鲔发挥更多观光产值。周春米表示，迈入第24年的黑鲔鱼文化观光季，是全国最长寿活动之一，今年第1鲔总重301.8公斤，每公斤以新台币1万300元拍出，拍卖总价310万300元，总价跟单价都创下新纪录；且继第1鲔后，渔民陆续捕获黑鲔鱼，累积超过300多尾。周春米说，黑鲔鱼不止是东港的黑鲔鱼，而是具有观光产值能量的黑鲔鱼文化观光季，邀请民众带妈妈来黑鲔鱼故乡庆祝母亲节，大啖美食、听音乐。周春米在海洋音乐会颁发今年第1鲔匾额给「安稳发8号」船长代表及买家「澎坊股份有限公司」，并宣布东港美食歌厅秀、民歌之夜将在为期2个月的黑鲔鱼文化观光季陆续登场。今晚「海洋音乐会」卡司有国民姑丈罗时丰、国民妈妈林美秀，以及由「狼人杀」游戏出名的「九泽CP」陈零九、邱锋泽，还有嘻哈男团草屯囝仔、全民妹妹盖儿Gail与金曲歌后朱海君，不少粉丝为了一睹偶像风采早早排队卡位、嗨爆东港夜空。屏东县政府传播暨国际事务处表示，今年活动期间在地业者推出许多优惠，包括Google五星好评送黑鲔鱼生鱼片1份、电话订房享300元折扣等；台湾高铁旅游品牌「高铁假期」也打造专属行程提供专车接送与导览，带旅客直达东港参与黑鲔鱼文化观光季。 （编辑：谢雅竹）1130504屏东县长周春米（中）4日晚间出席2024屏东黑鲔鱼文化观光季海洋音乐会，会中颁发今年第一鲔匾额给「安稳发8号」船家代表及买家「澎坊股份有限公司」。 （屏东县政府提供）中央社记者黄郁菁传真113年5月4日2024屏东黑鲔鱼文化观光季4日热闹开跑，以海洋音乐会拉开序幕，多名艺人在东港镇接力开唱，现场涌入大批人潮。 （屏东县政府提供）中央社记者黄郁菁传真113年5月4日周春米屏东恒春月琴传唱纽约老少演出者满满感动蓝委质疑县长选举官司承审法官周春米：抹黑司法陈零九动力火车歌声伴排球好手黄培闳邀九泽CP当嘉宾]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E5%B1%8F%E6%9D%B1%E9%BB%91%E9%AE%AA%E9%AD%9A%E6%96%87%E5%8C%96%E8%A7%80%E5%85%89%E5%AD%A3%E7%99%BB%E5%A0%B4-%E7%9C%BE%E6%98%9F%E9%96%8B%E5%94%B1%E5%97%A8%E7%BF%BB%E6%9D%B1%E6%B8%AF.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:07:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台铁票价29年未涨 提报遭退卡在成本计算</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E5%8F%B0%E9%90%B5%E7%A5%A8%E5%83%B929%E5%B9%B4%E6%9C%AA%E6%BC%B2-%E6%8F%90%E5%A0%B1%E9%81%AD%E9%80%80%E5%8D%A1%E5%9C%A8%E6%88%90%E6%9C%AC%E8%A8%88%E7%AE%97.html</link>
      <description><![CDATA[图为连假期间台北车站台铁月台搭车人潮。 （中央社档案照片）（中央社记者汪淑芬台北4日电）台铁票价自民国84年至今未调涨过，台铁去年两度提报交通部都遭退，主要卡在交通部与台铁在成本计算上有很大认知差异，交通部长王国材定调交由新任交通部长李孟谚处理。台铁公司的运价目前是依照立法院核准的运价公式计算，依成本3%到5%的报酬率计算运价。但因已经29年未调整，区间车比公车、捷运还便宜，台铁委托学术单位研究，运价若依3%到5%的报酬率计算，票价涨幅惊人，光以3%计算就要提高3成多到4成多。台铁去年向交通部建议以1%报酬率计算运价，因此票价涨幅可缩小到11%到27%，仍遭退回。交通部退回理由是，台铁公司化后，很多原先的成本都由政府吸收，债务归零，不能再像以往，将所有业务混为一谈，票价的成本只能计算与运输本业相关的部分，便当或资产开发等附业都应剔除。其次，台铁去年向交通部提报票价方案时，是用111年结算的成本，交通部认为不合理，因台铁111年的营运仍受COVID-19疫情影响，仍有防疫支出，成本大但旅客量太少。台铁说，112年的旅客量大约回到疫情前9成，但详细的成本结算大概要到今年年中，预计下半年再依据112年的成本讨论新的票价方案。交通部长王国材日前受访时也说，台铁票价上半年不会变动，新的票价下半年再讨论，交由新交通部长李孟谚处理。王国材6日将到立法院交通委员会，报告「台铁票价上涨暨列车准点率提升作为」，在票价部分，只提到将依成本结构计算后，提报董事会讨论，通过后再送交通部费率审议委员会审查。 （编辑：陈政伟）1130504延伸阅读台铁端午连假疏运加开99班列车5/10起可订票基隆争取115次自强号停南港台铁同意6/26实施国道客运有业者短程票价拟涨至上限中长途待评估交通部同意国道客运票价调涨台北至高雄3排座可调高36元王国材台南再添2立体停车场助解新营、善化停车难题王国材临去建言准交通部长李孟谚注意台铁安全]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/04/CNA-%E5%8F%B0%E9%90%B5%E7%A5%A8%E5%83%B929%E5%B9%B4%E6%9C%AA%E6%BC%B2-%E6%8F%90%E5%A0%B1%E9%81%AD%E9%80%80%E5%8D%A1%E5%9C%A8%E6%88%90%E6%9C%AC%E8%A8%88%E7%AE%97.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台预测今晚及明天仍然有骤雨　初时有几阵狂风雷暴</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/04/RTHK-%E5%A4%A9%E6%96%87%E5%8F%B0%E9%A0%90%E6%B8%AC%E4%BB%8A%E6%99%9A%E5%8F%8A%E6%98%8E%E5%A4%A9%E4%BB%8D%E7%84%B6%E6%9C%89%E9%A9%9F%E9%9B%A8-%E5%88%9D%E6%99%82%E6%9C%89%E5%B9%BE%E9%99%A3%E7%8B%82%E9%A2%A8%E9%9B%B7%E6%9A%B4.html</link>
      <description><![CDATA[天文台表示，本港今日受高空扰动影响，整日不时有大骤雨及狂风雷暴，其中香港东部雨势较大，包括九龙东、西贡及将军澳，将军澳部分地区雨量更超过400毫米，主要由于将军澳的雨区发展较快并移动缓慢。天文台预测，今晚及明天仍然有骤雨，初时有几阵狂风雷暴，明日初时骤雨较多，日间骤雨逐渐减少，部份时间有阳光，气温将介乎24至29度，到星期一至星期二，会有较多阳光及风势微弱，天气较为炎热。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/04/RTHK-%E5%A4%A9%E6%96%87%E5%8F%B0%E9%A0%90%E6%B8%AC%E4%BB%8A%E6%99%9A%E5%8F%8A%E6%98%8E%E5%A4%A9%E4%BB%8D%E7%84%B6%E6%9C%89%E9%A9%9F%E9%9B%A8-%E5%88%9D%E6%99%82%E6%9C%89%E5%B9%BE%E9%99%A3%E7%8B%82%E9%A2%A8%E9%9B%B7%E6%9A%B4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 13:54:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府发言人：各相关部门迅速应对　全力将暴雨影响减至最低</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/04/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%99%BC%E8%A8%80%E4%BA%BA-%E5%90%84%E7%9B%B8%E9%97%9C%E9%83%A8%E9%96%80%E8%BF%85%E9%80%9F%E6%87%89%E5%B0%8D-%E5%85%A8%E5%8A%9B%E5%B0%87%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%B8%9B%E8%87%B3%E6%9C%80%E4%BD%8E.html</link>
      <description><![CDATA[政府发言人表示，持续暴雨令本港多个地区出现水浸及山泥倾泻，各相关部门迅速应对，全力将暴雨影响减至最低。渠务署至晚上7时半，已将所有16个水浸个案处理完成及清除水浸，当中包括西贡及将军澳的12个水浸个案。所有个案均能在接报后一至两小时内完成处理，受水浸影响的道路大致回复正常运作。另外，至晚上7时，土力工程处接获共15宗位于西贡区的山泥倾泻报告，即时派员视察山泥倾泻报告地点，并安排所需的斜坡紧急工程。当局表示，西贡区较早前因严重水浸全线封闭的道路，有赖多个部门迅速应对，大部分均可于短时间内解封，交通回复正常。暴雨警告信号期间，消防处截至晚上7时，共处理25宗有人被困升降机报告、71宗自动报火警系统报告，共疏散14名市民。另外，截至晚上8时，当局共接获22宗塌树报告，无人受伤。民政事务总署至今共开放9个临时庇护中心，分布于港岛的南区，九龙的油尖旺和九龙城，以及新界的将军澳和西贡，供有需要市民入住。在西贡区，一共有12队关爱队参与这次应对红色暴雨警告的一些措施。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/04/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%99%BC%E8%A8%80%E4%BA%BA-%E5%90%84%E7%9B%B8%E9%97%9C%E9%83%A8%E9%96%80%E8%BF%85%E9%80%9F%E6%87%89%E5%B0%8D-%E5%85%A8%E5%8A%9B%E5%B0%87%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%B8%9B%E8%87%B3%E6%9C%80%E4%BD%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 13:52:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“排外”导致经济困境？拜登言论惹恼日本印度</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/04/DW-%E6%8E%92%E5%A4%96-%E5%AF%BC%E8%87%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9B%B0%E5%A2%83-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E8%A8%80%E8%AE%BA%E6%83%B9%E6%81%BC%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8D%B0%E5%BA%A6.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-04T13:46:42.990Z（德国之声中文网）日本政府周六（5月4日）对拜登称日本与中国和俄罗斯一样 「排外」的言论表示无法理解。美国总统拜登周三在为美国移民政策辩护时，将盟友印度和日本与竞争对手中国和俄罗斯相提并论。拜登在华盛顿的一场竞选募款活动上表示：「为什么中国经济停滞不前？为什么日本陷入困境？俄罗斯为何陷入困境？还有印度？因为他们排外。他们不想要移民」东京政府周六对此发表声明称，这是「未基于对日本政治正确理解所发表的言论」，日方已向白宫表达遗憾之意。日本政府也再次解释其立场和政策。自2021年上任以来，拜登不断加强与美国亚洲盟友的关系，尤其是印度和日本 。自2021年上任以来，拜登不断加强与印度、日本等亚洲盟友的关系白宫随后不得不为拜登的言论「灭火」。美国国家安全委员会发言人柯比（John Kirby）周四对记者表示，总统只是想传达一个更广泛的信息，「美国是一个移民国家，这写在我们的基因里」。柯比强调：「我们的盟友非常清楚拜登总统多么珍视他们，看重与他们的友谊与合作。」东京方面回应称，日本政府知道「有关言论并非出于破坏日美关系重要性和持久性的目的」。近几个月来，拜登屡屡出现口误和失误，加剧了外界对拜登年纪太大、不适合担任总统的质疑。现年81岁的拜登将在11月的总统大选中与共和党对手特朗普再次对决。「印度一直是一个非常开放的社会」印度外交部长苏杰生（S. Jaishankar）也驳斥了拜登的「排外说」。据《经济时报》周六报道，苏杰生周五在媒体圆桌会议上表示，拜登的言论与印度的现实不符。「首先，我们的经济并没有衰退。」印度是世界上经济增速最快的国家之一，根据2月份官方数据，印度去年第四季度GDP同比增长8.4%。「印度是一个非常独特的国家，」苏杰生补充说道。「事实上，我认为在世界史上，印度一直是一个非常开放的社会……不同社会的人们来到印度。」苏杰生还表示：「这就是为什么我们制定了《公民身份法修正案》（CAA），为有困难的人敞开大门......我认为我们应该向有需要、渴望到印度的人开放。」苏杰生所指的是印度近期修订的法律，允许逃离邻国迫害的移民成为印度公民。   批评者不断指责印度总理莫迪的印度教民族主义政府歧视穆斯林，包括通过最近颁布《公民身份法》。该法在2019年首度获得议会通过时便引发强烈抗议，最终于今年三月份颁布。国际特赦组织警告，该法仍有可能被当作一种工具，结合酝酿中的「国家公民登记册」剥夺一些穆斯林的公民权。国际货币基金组织（IMF）上月预测，2024 年亚洲三大经济体的增长将比前一年放缓。IMF还预测，美国经济将增长 2.7%，略高于去年的 2.5%。许多经济学家将这些乐观预测部分归因于移民扩大了该国的劳动力。（法新社、路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/04/DW-%E6%8E%92%E5%A4%96-%E5%AF%BC%E8%87%B4%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9B%B0%E5%A2%83-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E8%A8%80%E8%AE%BA%E6%83%B9%E6%81%BC%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8D%B0%E5%BA%A6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 13:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>