<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 08:41:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>寇鸿萍就蓄意逃税定罪提上诉　高等法院押后裁决</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%AF%87%E9%B4%BB%E8%90%8D%E5%B0%B1%E8%93%84%E6%84%8F%E9%80%83%E7%A8%85%E5%AE%9A%E7%BD%AA%E6%8F%90%E4%B8%8A%E8%A8%B4-%E9%AB%98%E7%AD%89%E6%B3%95%E9%99%A2%E6%8A%BC%E5%BE%8C%E8%A3%81%E6%B1%BA.html</link>
      <description><![CDATA[前艺人寇鸿萍早前经审讯后被裁定11项税务局蓄意逃税罪成，入狱9个月，早前已服刑完毕。她不服定罪提上诉，今日在高等法院处理，暂委法官姚勋智押后裁决。 上诉一方指出，控罪元素须证明被告没有合理理由相信报税表内容属实，然而原审时却反过来将证明有合理理由的责任放到辩方身上。律政司一方回应指，寇鸿萍在警诫下表示，核实资料后再行签署，有表格中报称职员供称从未为寇鸿萍工作，因此举证时已有强烈理由相信上诉人知悉内容不实，毋须再考虑其有否合理理由相信内容属实。 上诉人寇鸿萍被控在2009年至2017年期间，五度在提交年度报税表时，声称父亲与她连续全年同住，而没有付出十足费用；三度在「梁寇鸿萍公司」损益帐上声称，办公室助理支出为每年28万8千元；及三度在雇主填报的薪酬及退休金报税表上声称，两名雇员在有关年度内，每年分别获9万6千元薪金。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%AF%87%E9%B4%BB%E8%90%8D%E5%B0%B1%E8%93%84%E6%84%8F%E9%80%83%E7%A8%85%E5%AE%9A%E7%BD%AA%E6%8F%90%E4%B8%8A%E8%A8%B4-%E9%AB%98%E7%AD%89%E6%B3%95%E9%99%A2%E6%8A%BC%E5%BE%8C%E8%A3%81%E6%B1%BA.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 08:09:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府入禀向好邻舍北区教会追讨10万元「保就业」拨款</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%85%A5%E7%A8%9F%E5%90%91%E5%A5%BD%E9%84%B0%E8%88%8D%E5%8C%97%E5%8D%80%E6%95%99%E6%9C%83%E8%BF%BD%E8%A8%8E10%E8%90%AC%E5%85%83-%E4%BF%9D%E5%B0%B1%E6%A5%AD-%E6%92%A5%E6%AC%BE.html</link>
      <description><![CDATA[已停运的「好邻舍北区教会」被指2020年申请「防疫抗疫基金」下「保就业」计划拨款，但违反相关计划条款，政府昨日入禀区域法院追讨约10万元。 入禀状指出，政府推出有关计划资助雇主保留雇员，在2020年9月12日，被告申请「保就业」计划的第二期拨款，并透过网上递交申请表，涉及条款列明，所有津贴必须用作支薪雇员，除此用途以外，如有津贴剩余，申请人须归还政府。 入禀状指，政府在2020年11月30日向被告批出26万元津贴，事后核数发现，被告无将津贴用于支薪，并曾于事发时裁员，违反计划条款，要求被告还款及罚款共10万4千元元。入禀状提及，虽然政府在2021年5月26日已通知被告还款，并于同年11月24日及12月17日再次提出要求，但被告一直未有偿还款项。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%85%A5%E7%A8%9F%E5%90%91%E5%A5%BD%E9%84%B0%E8%88%8D%E5%8C%97%E5%8D%80%E6%95%99%E6%9C%83%E8%BF%BD%E8%A8%8E10%E8%90%AC%E5%85%83-%E4%BF%9D%E5%B0%B1%E6%A5%AD-%E6%92%A5%E6%AC%BE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 08:04:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚第2季经济按年增速创一年半最高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E7%AC%AC2%E5%AD%A3%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%8C%89%E5%B9%B4%E5%A2%9E%E9%80%9F%E5%89%B5%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%8D%8A%E6%9C%80%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[马来西亚第2季经济按年增长加快至5.9%，高过市场预期，创一年半以来最高，按季增长率亦加快至2.9%，受惠于家庭开支、出口及投资强劲增长。 马来西亚央行总裁阿都拉昔预计，全年经济增长将达到4%至5%预测的上限，并指出美元与马来西亚货币息差收窄，经济在未来几个月将获得更多支持。 央行又表示，上半年整体及核心通胀率平均1.8%，预计今年整体通胀率在2%至3.5%之间。 分析员预计，马来西亚今年下半年将维持利率不变，随着政府继续削减补贴，通胀可能上升。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E7%AC%AC2%E5%AD%A3%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%8C%89%E5%B9%B4%E5%A2%9E%E9%80%9F%E5%89%B5%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%8D%8A%E6%9C%80%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:54:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风逼近日本关东地区　约2400户停电　陆空交通受影响</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E9%A2%B1%E9%A2%A8%E9%80%BC%E8%BF%91%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%97%9C%E6%9D%B1%E5%9C%B0%E5%8D%80-%E7%B4%842400%E6%88%B6%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E9%99%B8%E7%A9%BA%E4%BA%A4%E9%80%9A%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</link>
      <description><![CDATA[台风安比逼近日本关东地区，导致大约2400户停电，陆空交通受到影响，数百个航班停飞，当局呼吁接近一万个家庭疏散。 东京电力公司表示，埼玉县、神奈川县和千叶县部分地区电力供应中断， 东海道新干线今日停运来往东京与名古屋的列车。 JR东日本从当地上午11时左右开始停运东北、上越、山形各条新干线的部分列车。 全日空航空公司和日本航空今日在羽田机场和成田机场起降的国内和国际航班，共有超过600班停飞。 日本多间连锁便利店的部分分店暂停营业。位于千叶县浦安市的「东京迪士尼乐园」与「东京迪士尼海洋」在当地下午3时后休园。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E9%A2%B1%E9%A2%A8%E9%80%BC%E8%BF%91%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%97%9C%E6%9D%B1%E5%9C%B0%E5%8D%80-%E7%B4%842400%E6%88%B6%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E9%99%B8%E7%A9%BA%E4%BA%A4%E9%80%9A%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:52:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屠龙小队案法官下周一继续引导陪审团</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%B1%A0%E9%BE%8D%E5%B0%8F%E9%9A%8A%E6%A1%88%E6%B3%95%E5%AE%98%E4%B8%8B%E5%91%A8%E4%B8%80%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E5%BC%95%E5%B0%8E%E9%99%AA%E5%AF%A9%E5%9C%98.html</link>
      <description><![CDATA[「屠龙小队」等人涉嫌串谋在2019年12月8日游行中设置炸弹案第74天审讯，法官今日完成首日引导陪审团，下星期一继续。 法官张慧玲引导陪审团时表示，需要小心处理3名污点证人证供，考虑到他们的潜在利益及诱因下，是否仍道出真相，又提醒陪审团不要被同情、偏见影响；以及案件受传媒关注，不要被传媒报道影响，要持持平中肯态度。 张慧玲说，案件有关有人计划使用枪和炸弹对付警察，主谋为吴智鸿，他属于一个无名群组，彭军壕同属群组成员，黄振强自称「屠龙小队」队长。吴智鸿打算将8公斤和12公斤炸弹放置游行路线途经的轩尼诗道，但计划最后无法实行，黄振强、张铭裕与严文谦于计划当天早上被捕。控方说法是被告张俊富、张铭裕、严文谦、李家田属「屠龙小队」队员，被告赖振邦及许湛荣为吴智鸿一方的无名群组。控方亦表示「屠龙小队」行动需要资金支持，被告刘佩凝与黄振强串谋众筹意图是作出恐怖活动。 张慧玲指出，本案共有31名控方证人，黄振强、彭军壕和苏纬轩为污点证人，他们均承认串谋犯对订明标的之爆炸罪，3人任证人有机会得到最高一半的减刑。黄振强与彭军壕作供另获豁免起诉书，即不会因作供时提到审讯以外的罪行被起诉，陪审团需要小心处理3人的证供，考虑他们会否有诱因而剪裁口供，还是有潜在好处下仍所言属实，陪审员亦有权对证供「信啲唔信啲」。 她又说，串谋是协议作出非法行为，如一个人不知道有协议存在、无意成为一分子、装作加入协议，均不属串谋；但即使达成协议后退出，仍属串谋。 被告张俊富、张铭裕、严文谦、李家田、赖振邦及许湛荣同被控一项串谋犯对订明标的之爆炸罪；6人另被控交替控罪、串谋导致相当可能会危害生命或对财产造成严重损害的爆炸罪。他们再被控一项串谋谋杀罪；李家田另被控一项意图危害生命而管有枪械及弹药罪。女被告刘佩凝则被控串谋提供或筹集财产以作出恐怖主义行为罪。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%B1%A0%E9%BE%8D%E5%B0%8F%E9%9A%8A%E6%A1%88%E6%B3%95%E5%AE%98%E4%B8%8B%E5%91%A8%E4%B8%80%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E5%BC%95%E5%B0%8E%E9%99%AA%E5%AF%A9%E5%9C%98.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:47:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海洋公园饲养员与将来港一对大熊猫建立起初步信任关系</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E6%B5%B7%E6%B4%8B%E5%85%AC%E5%9C%92%E9%A3%BC%E9%A4%8A%E5%93%A1%E8%88%87%E5%B0%87%E4%BE%86%E6%B8%AF%E4%B8%80%E5%B0%8D%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%B5%B7%E5%88%9D%E6%AD%A5%E4%BF%A1%E4%BB%BB%E9%97%9C%E4%BF%82.html</link>
      <description><![CDATA[中国大熊猫保护研究中心表示，为落实今年中央政府再赠送香港一对大熊猫的工作安排，上午和海洋公园代表在四川都江堰签署合作协议，就持续开展大熊猫保护研究合作达成共识，文化体育及旅游局局长杨润雄出席签约仪式。 根据协议约定，双方将继续围绕饲养管理、繁育研究、疾病防治、科普教育、文化宣传等方面加强合作，为推动大熊猫保护研究水平迈上更高台阶，深化香港与内地血脉联系作出新的贡献。 为确保两只大熊猫顺利赴港并尽快适应新环境，海洋公园的专家和饲养员正在熊猫中心参与两只大熊猫的饲养工作，了解两只大熊猫的性格特征和生活习性等，并已与两只大熊猫建立起初步信任关系。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E6%B5%B7%E6%B4%8B%E5%85%AC%E5%9C%92%E9%A3%BC%E9%A4%8A%E5%93%A1%E8%88%87%E5%B0%87%E4%BE%86%E6%B8%AF%E4%B8%80%E5%B0%8D%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%B5%B7%E5%88%9D%E6%AD%A5%E4%BF%A1%E4%BB%BB%E9%97%9C%E4%BF%82.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:39:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“她为什么不参选？”格温·沃尔兹，能力超群的政治家配偶</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/08/16/NYT-%E5%A5%B9%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E5%8F%82%E9%80%89-%E6%A0%BC%E6%B8%A9-%E6%B2%83%E5%B0%94%E5%85%B9-%E8%83%BD%E5%8A%9B%E8%B6%85%E7%BE%A4%E7%9A%84%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%AE%B6%E9%85%8D%E5%81%B6.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/08/16/NYT-%E5%A5%B9%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E5%8F%82%E9%80%89-%E6%A0%BC%E6%B8%A9-%E6%B2%83%E5%B0%94%E5%85%B9-%E8%83%BD%E5%8A%9B%E8%B6%85%E7%BE%A4%E7%9A%84%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%AE%B6%E9%85%8D%E5%81%B6.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:37:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优品360下午暂停股份买卖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%84%AA%E5%93%81360%E4%B8%8B%E5%8D%88%E6%9A%AB%E5%81%9C%E8%82%A1%E4%BB%BD%E8%B2%B7%E8%B3%A3.html</link>
      <description><![CDATA[优品360控股下午1时正起暂停股份买卖，等待刊发有关公司内幕消息事项的公告。 公司股价停牌前报1.56元，较停牌前跌约0.64%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%84%AA%E5%93%81360%E4%B8%8B%E5%8D%88%E6%9A%AB%E5%81%9C%E8%82%A1%E4%BB%BD%E8%B2%B7%E8%B3%A3.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:31:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运｜港队23人出战残奥　团长冀满载而归</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E6%B8%AF%E9%9A%8A23%E4%BA%BA%E5%87%BA%E6%88%B0%E6%AE%98%E5%A5%A7-%E5%9C%98%E9%95%B7%E5%86%80%E6%BB%BF%E8%BC%89%E8%80%8C%E6%AD%B8.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎残奥会将于本月28日至下月9日举行，港队将派出23名运动员参赛，出战8个比赛项目，包括射箭、羽毛球、硬地滚球、乒乓、轮椅剑击、游泳等。 中国香港代表团团长梁礼贤说，参赛的运动员除了有熟悉的面孔，亦有运动员首次出战残奥。他说各运动员都在最好状态，相信在好表现下能够满载而归。 将是最后一次参加残奥、39岁的轮椅羽毛球手陈浩源表示，近年多伤患，希望今年可健康完成赛事，亦期望赢得奖牌，突破上届铜牌的成绩。陈浩源说，目标希望能打入决赛，与今届赛事头号种子、日本的梶原大辉对战。 陈浩源在巴黎残奥后将退役，他说会享受比赛，好好记住赛事每个时刻，相信赛后会记挂每名对手、赢与输的感觉。 上届东京残奥羽毛球短肢组SH6男单银牌得主朱文佳，今次目标是冲击金牌，又说上次夺银牌虽然遗憾，但成为他进步的关键，提醒自己有进步的空间。他又说，港队在巴黎奥运取得历史性佳绩，希望好成绩能延续至残奥，社会继续支持运动员。 在上届东京残奥赢得一银一铜的硬地滚球选手梁育荣，今次将会是第六届参加残奥。他说希望享受比赛，并以放松的心情出战，目标希望在双人赛冲击金牌，并在单人赛打入四强。他说，今次最大挑战在于双人赛，因为新拍档张沅属于首次参加残奥，难免会有压力，希望双方合作能赢得金牌。 另一名首次参加残奥的汤雅婷，将出战轮椅剑击项目，她说心情有点紧张，目标是希望以轻松心情享受比赛之余，成绩亦能入到前四名，又说除了技术方面，心态上亦要调整一下，希望给予自己更多信心。汤雅婷又说，在比赛的同时，希望有空余时间能在巴黎游览，最想到艾菲尔铁塔参观。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B-%E6%B8%AF%E9%9A%8A23%E4%BA%BA%E5%87%BA%E6%88%B0%E6%AE%98%E5%A5%A7-%E5%9C%98%E9%95%B7%E5%86%80%E6%BB%BF%E8%BC%89%E8%80%8C%E6%AD%B8.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:24:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国施压帛琉与台断交 外交部严正谴责</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%96%BD%E5%A3%93%E5%B8%9B%E7%90%89%E8%88%87%E5%8F%B0%E6%96%B7%E4%BA%A4-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E8%AD%B4%E8%B2%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴书纬台北16日电）帛琉总统惠恕仁指控中国拿观光当武器，施压帛琉与台湾断交。外交部今天指出，中国近年于太平洋区域透过威吓利诱及经济胁迫等各种手段扩张势力，损害区域和平、稳定与繁荣，胁迫台湾邦交国外交转向情形时有所闻，予以严正谴责。外交部今天指出，惠恕仁（Surangel Whipps Jr.）于专访中表示，中国以「观光产业武器化」（weaponizing tourism）为手段打压帛琉观光产业，逼迫帛琉外交转向，相关情形惠恕仁已非首次示警，更加具体呈现小岛国家面临大国经济霸凌的困境，台湾不仅感同身受，也持续提供帛琉温暖且坚定的支持。外交部表示，帛琉为台湾太平洋区友好的邦交国，台湾向来支持帛琉发展观光产业，建立「经济韧性」及「永续发展」的国家发展政策，并积极协助帛琉疫后振兴旅游产业，增加台帛直飞航班，强化帛琉旅游经济韧性。外交部指出，反观中国近年来于太平洋区域透过威吓利诱及经济胁迫等各种手段扩张势力，损害区域和平、稳定与繁荣，胁迫台湾邦交国外交转向情形时有所闻，外交部都予以严正谴责。自全球疫情解封后，外交部表示，台湾于2022年11月恢复每周2日台帛定期航班，今年并陆续于4月及7月逐步增加至每周4日往返帛琉航班，也乐见帛琉于台湾增加航班后推出优惠台湾民众赴帛琉旅游的各项方案，成效良好，彰显帛琉与台湾紧密的合作关系，与中国具特定目的、强力运用经济胁迫的打压手段形成强烈对比。外交部提到，惠恕仁于报导也强调，台帛邦谊基于「价值」，帛琉珍视与台湾邦谊。台湾与帛琉自1999年建交至今，邦谊稳固友好，长期在农渔业、医疗卫生、观光发展、体育交流、教育培训、文化、海洋保育及海事安全等领域密切合作，获得帛琉朝野及人民的欢迎及肯定。外交部将持续呼应惠恕仁推动「价值」外交，与帛琉等太平洋友邦及理念相近国家携手合作，共同促进台帛友好邦谊及印太地区和平、稳定与繁荣。 （编辑：苏志宗）1130816惠恕仁中国施压与台断交 林佳龙：应多去观光帮帛琉拼经济帛琉总统惠恕仁：中国拿观光作武器 施压对台断交]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%96%BD%E5%A3%93%E5%B8%9B%E7%90%89%E8%88%87%E5%8F%B0%E6%96%B7%E4%BA%A4-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E8%AD%B4%E8%B2%AC.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食药署首次国道服务区餐饮业稽查 3业者违规遭罚</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E9%A3%9F%E8%97%A5%E7%BD%B2%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%9C%8B%E9%81%93%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%8D%80%E9%A4%90%E9%A3%B2%E6%A5%AD%E7%A8%BD%E6%9F%A5-3%E6%A5%AD%E8%80%85%E9%81%95%E8%A6%8F%E9%81%AD%E7%BD%B0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者沈佩瑶台北16日电）食药署今天公布首次国道服务区餐饮业稽查结果，石碇、中坜及东山服务区都有业者违规，包括2家标示违规、1家绿茶产品肠杆菌科超标，各裁处3万到15万元、共21万元。国道休息区是用路人短暂休息的重要场所，卫生福利部食品药物管理署首次联合各地方政府卫生局执行「113年国道服务区餐饮业稽查专案」，今天公布结果。食药署副署长林金富接受媒体电访说明，共查核159家国道服务区供餐业者，并抽验共160件产品，包括即食餐食、现场供应饮冰品及自制调味酱等，检验食品中微生物卫生标准。这次有2家业者被查获标示违规，其中1家是在石碇服务区的摩斯鸡块，没有在外包装标示并加注「仅供熟食」或「熟食供应」等同字义的醒语，依食品安全卫生管理法，针对上游业者魔术食品工业股份有限公司裁处新台币15万元。另1家则是中坜服务区的田妈妈传统卤味（田妈妈卤味），现场使用猪肉片（重组肉）菜单未标示，裁处3万元。而东山服务区的翰林国际企业股份有限公司（翰林茶栈）的绿茶产品，被检出肠杆菌科83 CFU/mL。林金富解释，标准限量为10 CFU/mL，裁处3万元。食药署呼吁，食品业者应遵守食安法相关规定，并落实自主管理，以确保食品卫生安全，否则可处新台币3万元以上、300万元以下罚锾。 （编辑：李亨山）1130816林金富食药署修正农药残留标准 预告禁大克螨及陶斯松喝饮料减糖还不够 营养师提撇步避踩雷]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E9%A3%9F%E8%97%A5%E7%BD%B2%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%9C%8B%E9%81%93%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%8D%80%E9%A4%90%E9%A3%B2%E6%A5%AD%E7%A8%BD%E6%9F%A5-3%E6%A5%AD%E8%80%85%E9%81%95%E8%A6%8F%E9%81%AD%E7%BD%B0.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运派对林郁婷感谢教练自掏腰包买牛奶 王齐麟高歌</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E5%A5%A7%E9%81%8B%E6%B4%BE%E5%B0%8D%E6%9E%97%E9%83%81%E5%A9%B7%E6%84%9F%E8%AC%9D%E6%95%99%E7%B7%B4%E8%87%AA%E6%8E%8F%E8%85%B0%E5%8C%85%E8%B2%B7%E7%89%9B%E5%A5%B6-%E7%8E%8B%E9%BD%8A%E9%BA%9F%E9%AB%98%E6%AD%8C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘冠廷台北16日电）巴黎奥运落幕，台湾选手创下2金、5铜好成绩，总统府今天举办奥运英雄派对，拿下史上首面奥运拳击金牌的「台湾女儿」林郁婷感谢教练自掏腰包买牛奶，希望她能长高。连霸奥运男子羽球双打金牌的王齐麟则在主持人怂恿下，现场清唱张惠妹「永远的画面」歌曲。 2024巴黎奥运台湾代表团拿下2金、5铜好成绩，总统府下午举办「台湾英雄荣耀派对」，活动首先由摘下男子体操单杠项目铜牌的唐嘉鸿以及体操选手丁华恬打头阵，走过由三军仪队所组成的荣耀剑门，进入派对现场，随后「柔道男神」杨勇纬、「台湾蝶王」王冠闳也依序走过荣耀剑门，并挥手致意。连霸奥运男子羽球双打金牌王齐麟，则与搭档李洋的父亲李峻淯一同步入会场，显得非常开心；最后压轴登场的是林郁婷与本次巴黎奥运拳击铜牌选手吴诗仪、陈念琴等人，3人不断挥手或是比出爱心手势，非常开心与兴奋。由于派对现场安排包括有如时尚杂志封面的背板提供奥运英雄拍照，以及富有台湾风味的帆布袋制作区，供选手手作帆布袋，将喜爱的台湾元素烫印上帆布袋，也因此，派对开始后，各奥运英雄开始在会场各区域穿梭，非常热闹。总统赖清德抵达活动现场向所有与会选手致意，并与桌球好手庄智渊、林昀儒等人坐在一起，配着珍珠奶茶、蛋糕等点心愉快聊天，搭配现场轻快的音乐，也让气氛显得格外轻松、欢乐。随后，赖总统也与本次奥运得牌选手开心合照，分享喜悦。林郁婷在受访时表示，首先感谢全台人民、总统给予支持与鼓励，她在赛事期间关闭了社群，但感谢教练还是侧面给予鼓励的消息，让她一路挺到现在，「只要自己内心足够强大，就能战胜一切」，并高呼「妈妈我爱妳、妳辛苦了」。林郁婷也谈及，非常感谢教练，虽然早期训练环境刻苦了一点，但教练还是会自掏腰包买牛奶，希望她能够长高。接下来的计画就是要好好休息、彻底放空，也让教练能好好休息陪家人，大家好好放个假。由于王齐麟在本次奥运夺得金牌后，他的搭档李洋宣布退役，也因此未来将与另一位羽球好手邱相榤征战球场，谈到对于未来的期待与目标，王齐麟回应，先拼2年后的亚运，希望4年后的奥运能有机会继续参赛，同时他也感谢李洋一路陪伴，可以站上奥运颁奖台2次，之后虽然各奔东西，但可以在各自领域发光发热。主持人则询问王齐麟未来退休的规划是否想当歌手出唱片，但王齐麟却笑言，他自己怎么没有听说过这件事，不过自己喜欢唱歌，如果退役后有机会，当然可以尝试看看；而王齐麟也在主持人的怂恿下，现场清唱了一段张惠妹「永远的画面」歌曲，并表示这是要送给李洋的。此外，陈念琴提到，要感谢阿公天上相伴，才可以完成梦想，而她也会带着阿美族的血液，在国际舞台征战、展现魅力。吴诗仪则透露，在奥运戴着「无敌星星」胸针，因为只要戴着它，感觉自己就是无敌。 （编辑：林兴盟、张若瑶）1130816延伸阅读图辑／巴黎奥运台湾英雄奋战笑泪交织一刻奥运英雄游行登场林郁婷喊大家都是英雄看林郁婷比赛很热血王齐麟：成绩打脸外在声音记者在现场／见证麟洋奥运金连霸唯一台湾摄影从东京拍到巴黎再去一次我愿意记者在现场／巴黎奥运第一天遇抢匪余悸犹存3拍林郁婷无畏谤议冷静夺金王齐麟土银斥近6千万经营球队王齐麟曹家宜获奥运加码奖金北市奥运时尚派对16日登场至少11名选手出席林郁婷奥运夺金后行程满档不怕累林郁婷：宠粉无极限体育部筹备小组启动卓荣泰请益奥运国手]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E5%A5%A7%E9%81%8B%E6%B4%BE%E5%B0%8D%E6%9E%97%E9%83%81%E5%A9%B7%E6%84%9F%E8%AC%9D%E6%95%99%E7%B7%B4%E8%87%AA%E6%8E%8F%E8%85%B0%E5%8C%85%E8%B2%B7%E7%89%9B%E5%A5%B6-%E7%8E%8B%E9%BD%8A%E9%BA%9F%E9%AB%98%E6%AD%8C.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台东热气球嘉年华压轴 19日欣赏光雕烟火无人机</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E5%8F%B0%E6%9D%B1%E7%86%B1%E6%B0%A3%E7%90%83%E5%98%89%E5%B9%B4%E8%8F%AF%E5%A3%93%E8%BB%B8-19%E6%97%A5%E6%AC%A3%E8%B3%9E%E5%85%89%E9%9B%95%E7%85%99%E7%81%AB%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F.html</link>
      <description><![CDATA[台东热气球嘉年华活动进入倒数，压轴光雕音乐会19日将在鹿野乡永安村高台大草原安排配合无人机和烟火表演。图为15日晚间倒数第2场光雕音乐会，涌入大批人潮观赏。 （台东县政府提供）中央社记者卢太城台东传真113年8月16日（中央社记者卢太城台东县16日电）为期45天的台东热气球嘉年华活动，进入倒数，19日晚上压轴光雕音乐会安排配合无人机和烟火表演。台东县政府交通及观光发展处长卜敏正今天告诉中央社记者，自7月6日起至8月19日为期45天的热气球嘉年华，剩下最后3天，将于19日晚上在热气球场地鹿野乡永安村高台大草原举办闭幕光雕晚会。他说，想要搭乘系留体验或是想要欣赏「闭幕热气球光雕FEAT无人机+烟火展演」的民众务必把握最后机会。卜敏正表示，今年热气球嘉年华活动原本担心受到花莲4月初地震影响，但登场后佳评如潮，游客比预期的还壮观。今年与「HELLO KITTY 50周年生日庆」进行联名合作，更带来历年最多的12场次光雕音乐会，其中8场「热气球光雕联合500架次无人机」展演，更创造了新的话题与创意。今年也有超过40颗国内外造型球轮番上阵，包含来自法国、阿拉伯联合大公国、北马其顿、乌克兰、加拿大、荷兰、德国、英国等14个国家的造型球。 （编辑：谢雅竹）1130816卜敏正台东最美星空音乐会11日登场 听浪看英仙座流星雨住台东抽万元旅游金 10人获6万6千元奖励]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E5%8F%B0%E6%9D%B1%E7%86%B1%E6%B0%A3%E7%90%83%E5%98%89%E5%B9%B4%E8%8F%AF%E5%A3%93%E8%BB%B8-19%E6%97%A5%E6%AC%A3%E8%B3%9E%E5%85%89%E9%9B%95%E7%85%99%E7%81%AB%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在台居留定居座谈会解惑 逾百港澳人士参与</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E5%9C%A8%E5%8F%B0%E5%B1%85%E7%95%99%E5%AE%9A%E5%B1%85%E5%BA%A7%E8%AB%87%E6%9C%83%E8%A7%A3%E6%83%91-%E9%80%BE%E7%99%BE%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E5%8F%83%E8%88%87.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴柏纬台北16日电）「关怀港澳人士居留定居座谈会」15日在台北登场，吸引超过150港澳人士参加。陆委会、移民署、经济部、劳动部等部会代表在现场为港澳人士解答居留定居相关问题。台港经济文化合作策进会（策进会）发布新闻稿指出，由陆委会和策进会举办的「关怀港澳人士居留定居座谈会」15日在淡江大学台北校区举行，吸引超过150位港澳人士报名参加。这场座谈由陆委会港澳蒙藏处处长兼策进会秘书长卢长水主持，偕同内政部移民署视察黄嘉琪、劳动部劳动力发展署跨国劳动力事务中心科员张芝莹、经济部投资审议司专员李玠铮及陆委会、策进会相关人员与会，说明政策法规及解答相关提问。卢长水致词时表示，许多香港人因为喜欢台湾自由民主的氛围，选择移居台湾，而政府也非常欢迎港澳人士来台发展，为台湾注入活水与动能。举办全台巡回「关怀港澳人士居留定居座谈会」就是为让港澳人士了解政府政策及更快融入台湾生活。他说，台湾是一个包容多元文化的移民社会，不论先来后到，只要是认同台湾自由、民主、人权、法治的价值，真心诚意移居台湾，愿意共同守护台湾家园，都是「新台湾人」。卢长水也提及，在巴黎奥运期间，看到移居台湾的港澳人士在社群上热烈分享台湾选手夺牌的荣耀与喜悦，正是「新台湾人」的最佳体现。港澳人士离乡背井移居台湾，难免遭遇困难与挑战，在成为「新台湾人」的过程中，不论是涉及政府机关的公权力事项，或是食衣住行等生活适应问题，陆委会及策进会都十分乐意成为其「依靠」及「坚实后盾」。座谈中，与会机关代表分别针对申请居留与定居相关事项进行说明。据新闻稿，陆委会表示将持续与策进会、相关机关与民间团体合作，举办系列讲座、市集等多元活动。港澳民众在台居留、定居及生活如遇到各项问题，都可以透过台港服务交流办公室的服务平台寻求协助。 （编辑：张淑伶）1130816卢长水港澳生台东之旅认识台湾 陆委会鼓励学员在台发展陆委会与旅游业者办说明会 提醒赴中港澳注意事项]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E5%9C%A8%E5%8F%B0%E5%B1%85%E7%95%99%E5%AE%9A%E5%B1%85%E5%BA%A7%E8%AB%87%E6%9C%83%E8%A7%A3%E6%83%91-%E9%80%BE%E7%99%BE%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E5%8F%83%E8%88%87.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本经济界呼吁上调“老年人”定义年龄</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/16/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%95%8C%E5%91%BC%E5%90%81%E4%B8%8A%E8%B0%83-%E8%80%81%E5%B9%B4%E4%BA%BA-%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%B9%B4%E9%BE%84.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社8月16日电】日本经济界有意见呼吁把通常以65岁以上定义的“老年人”的年龄进行上调。在政府内部，很多人期待此举有助于解决人口减少造成的人手短缺问题，并增加承担社会保障的人员数量。另一方面，以社交平台（SNS）为主，对“被要求工作到死”的警惕情绪升温。 “老年人”的年龄因法律而异。如果出现上调年龄的动向，那么可能带动上调通常为60岁的企业退休年龄、以及原则上65岁的开始领取养老金年龄。 调整论调因政府6月敲定的经济财政运营指针“骨太方针”受到关注。该方针提出，为了让社保和财政长期持续，扩大老年人就业很重要。在骨太方针的讨论中，经济财政咨询会议的民间议员提出：“应当探讨把老年人的定义延后5岁。”经济同友会代表干事新浪刚史7月表示：“把老年人的定义设为75岁比较好。希望建设有工作意愿的人能够一直工作下去的社会。” 背景因素是对劳动力不足的危机感。内阁府的估算显示，2045年度的70～74岁人士的工作参加率约为56%。SNS上出现了“悠然自得的晚年将不复存在”等众多负面反应。此外，不少老年人由于养老金微薄而不得不工作。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/16/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%95%8C%E5%91%BC%E5%90%81%E4%B8%8A%E8%B0%83-%E8%80%81%E5%B9%B4%E4%BA%BA-%E5%AE%9A%E4%B9%89%E5%B9%B4%E9%BE%84.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>