<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零对冲新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 02:01:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>司法部就驳回针对詹姆斯·科米和利蒂西亚·詹姆斯的刑事案件寻求上诉</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/doj-seeking-appeals-dismissals-criminal-cases-against-james-comey-letitia-james</link>
      <description><![CDATA[DOJ Seeking Appeals On Dismissals Of Criminal Cases Against James Comey, Letitia James
作者作者：Troy Myers，来自大纪元（强调我们的），
美国司法部 (DOJ) 对纽约总检察长 Letitia James 和前联邦调查局局长 James Comey, according to new court documents filed on Friday.
(Left) New York Attorney General Letitia James leaves the Walter E. Hoffman United States Courthouse following an arraignment hearing in Norfolk, Va., on Oct. 24, 2025. (Right) James Comey, former FBI director, speaks at the Barnes &amp; Noble Upper West Side in New York City on May 19, 2025. Win McNamee, Michael M. Santiago/Getty Images
James was indicted in October by a grand jury with charges of bank fraud and making false statements to a financial institution. Comey was charged in September with lying to and obstructing Congress during his testimony in 2020 about the FBI’s investigation into false claims of ties between President Donald Trump’s 2016 campaign and Russia.
两人均不认罪，他们的案件于 11 月底被驳回。
The newest appeals by the DOJ mark the latest move in what’s been a series of unsuccessful legal actions taken against the New York attorney general specifically.
James’s original case was dismissed in late November after U.S. District Judge Cameron Currie ruled that former Trump lawyer Lindsey Halligan’s appointment by the president as interim U.S. attorney for the Eastern District of Virginia was unlawful.
The judge tossed Comey’s case for the same reason that Halligan’s appointment violated laws restricting the DOJ from naming top prosecutors without a Senate confirmation.哈里根在前联邦调查局局长向国会作证的诉讼时效到期前五天，独自向联邦大陪审团提交了他的案件。
In Currie’s Nov. 24 decision, she wrote both James and Comey’s cases were a “unique, if not unprecedented, situation where an unconstitutionally appointed prosecutor” used powers that she “did not lawfully possess.”
司法部发誓将继续追究指控。

自案件被驳回以来，司法部检察官本月两次试图对詹姆斯提出新的起诉书，但大陪审团两次都拒绝提出指控。纽约官员一再声称对她的起诉“毫无根据”。
In the latest legal filings, the DOJ is appealing James and Comey’s case dismissals, along with several other actions, including the judge’s decision that found Halligan’s appointment and her signing of the indictments unlawful.
James’s indictment alleged that she lied about her plans for a Virginia home, for which she obtained loan terms that would have saved her approximately $19,000 over the life of the loan. Her lawyer said the indictments against James were a “mockery of our justice system” and accused the president of “political vendetta.”
司法部没有立即回应对上诉发表评论的请求。
科米和詹姆斯的律师也没有回应就案件最新进展发表评论的请求。

泰勒·德登
周日，2025 年 12 月 21 日 - 21:00]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/doj-seeking-appeals-dismissals-criminal-cases-against-james-comey-letitia-james</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界上人们最信任（和最不信任）的地方</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/personal-finance/where-people-trust-each-other-most-and-least-world</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/personal-finance/where-people-trust-each-other-most-and-least-world</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>索马里“医疗补助大亨”被指控抢劫缅因州纳税人，家人据称向记者悬赏</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/migrant-ngo-accused-looting-maine-taxpayers-threatening-journalists-over-corruption</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/migrant-ngo-accused-looting-maine-taxpayers-threatening-journalists-over-corruption</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能、首席执行官、收益与和平</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/ai-ceos-yields-and-peace</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/ai-ceos-yields-and-peace</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于炼油厂和加油站关闭，加州面临燃料灾难</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/energy/california-faces-fuel-disaster-refineries-and-gas-stations-shut-down</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/energy/california-faces-fuel-disaster-refineries-and-gas-stations-shut-down</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼连续第八年未通过审计</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/military/pentagon-fails-audit-8th-consecutive-year</link>
      <description><![CDATA[五角大楼连续第八年未通过审计
由 Ryan Morgan 撰写，大纪元时报
五角大楼连续第八年未能通过全面财务审计。

国会最初于 2018 年要求对国防部进行年度独立审计。当时，国防部未能通过一次全面审计。
国防部（也称为战争部）列出了截至 9 月 30 日结束的 2025 财年4.65 万亿美元的资产和 4.72 万亿美元的负债。五角大楼无法解释其完整的资产负债表。
国防部监察长办公室于 12 月 18 日完成的审计报告，发现了五角大楼财务报告实践中的 26 个重大缺陷和两个重大缺陷年。
审计员对今年五角大楼整体审计中包含的 28 项子审计中的 10 项提出了反对意见。当审计发现财务报告不准确时，就会发表反对意见。
审计还列出了进一步的免责声明，这意味着审计师无法以某种方式确定某些基金或计划的资产负债表是否准确记录。
审计人员将免责意见适用于陆军普通基金、陆军部周转基金、美国海军普通基金、空军部普通基金、空军部周转基金、美国运输司令部运输周转基金、国防情报局、国家地理空间情报局、国防健康计划普通基金、国防信息系统局普通基金和国防后勤局周转基金。
审计报告称，免责意见涵盖的项目和资金合计占美国军队总资产的 43%，至少占军队总预算资源的 64%。
审计人员发现联合攻击战斗机计划存在重大错误陈述，该计划负责监督美国各军事部门和众多伙伴国家使用的 F-35 闪电 II 隐形战斗机。 
报告发现该计划没有正确考虑其全球备件库。
审计还发现美国军方用于增强全球各个盟友和合作伙伴军事实力的各种计划中存在错误陈述。审计人员确定，合作伙伴计划中存在价值 189 亿美元的重大错误陈述。
尽管进行了八次尝试和八次失败，五角大楼在通过全面审计之前仍有很长的路要走。五角大楼目前的目标是在 2028 年通过第一次审计。
“我们审查了审计报告，并承认调查结果和结果。战争部致力于解决其关键问题，并在 2028 年之前获得未经修改的审计意见，”正在履行五角大楼审计长职责的朱尔斯·赫斯特 (Jules Hurst) 在审计报告所附的 12 月 18 日声明中表示。
尽管遇到了挫折，战争部长皮特·赫格斯表示，最新报告显示五角大楼的会计工作持续改进。
“今年的审计揭示了关键领域的整改措施，反映了财务管理方面的重大进展，”Hegseth 在审计报告所附的一份声明中表示。

泰勒·德登
周日，2025 年 12 月 21 日 - 17:30]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/military/pentagon-fails-audit-8th-consecutive-year</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 22:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明尼苏达州检察院指责汽车制造商盗窃而不是犯罪</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/minnesota-ag-faults-carmakers-thefts-instead-criminals</link>
      <description><![CDATA[明尼苏达州检察院指责汽车制造商盗窃而不是犯罪
作者：Luis Cornelio，来自Headline USA，
明尼苏达州总检察长基思·埃里森 (Keith Ellison) 因将全州车辆盗窃案激增归咎于两家汽车制造商而受到批评，批评者认为问题源于宽松、温和的犯罪政策。 

埃里森提出多州和解协议后，他声称明尼苏达州面临“危机”，并将其描述为“车辆盗窃的公共安全流行病、消费者的经济损失、受伤和悲惨的情况，甚至死亡。”
X 月，批评者嘲笑了埃里森的言论，特别是考虑到他作为一名对犯罪温和的检察官的声誉，以及据称他未能打击迄今为止最大的 COVID-19 救济欺诈计划之一。 
“明尼苏达州 AG 埃里森将他所在州的汽车盗窃归咎于起亚和现代汽车太容易被盗……”X 帐户 End Wokeness 在分享埃里森评论片段时写道，该评论获得了近 50 万次观看。 
国家评论资深作家 Dan McLaughlin 回应道，“我最喜欢的防盗设备是监狱。” 
众议员。佐治亚州共和党人迈克·柯林斯 (Mike Collins) 直言不讳地补充道：“我会责怪犯罪分子。” 
全国联合广播电台主持人安东尼·库米亚 (Anthony Cumia) 呼应了这些观点，写道，“他们永远不会为自己的狗屎行为承担责任。” 

我会责怪犯罪分子。 https://t.co/ukwFTXZuJv
— 众议员迈克·柯林斯 (@RepMikeCollins) 2025 年 12 月 20 日
在明尼苏达州对汽车制造商薄弱的防盗技术展开调查后，现代汽车和起亚汽车以及由 35 个州和哥伦比亚特区组成的联盟达成了和解，埃里森发表了上述言论。 
和解协议包括向符合条件的消费者提供高达 450 万美元的赔偿，以及向调查盗窃事件的各州额外赔偿 450 万美元。 
自从所谓的“起亚男孩”开始发布视频，据称展示他们偷窃某些起亚和现代车型是多么容易之后，汽车盗窃趋势在社交媒体上迅速蔓延。 
据明尼苏达州总检察长办公室称，涉及起亚和现代的盗窃案与至少 5 起凶杀案、13 起枪击案和 36 起抢劫案有关。 
“这些不仅仅是数字；它们代表了一场公共安全危机，给明尼苏达州人民造成了实质性和严重的伤害，”该办公室在一份声明中表示。 
埃里森声称，盗窃事件是由于汽车制造商未能实施在墨西哥和加拿大销售的车辆中提供的防盗技术造成的。 
几位共和党总检察长加入了诉讼，包括新罕布什尔州、佛罗里达州、佐治亚州、爱荷华州、堪萨斯州、肯塔基州、路易斯安那州、密西西比州、北达科他州、俄亥俄州、俄克拉荷马州和南达科他州。 

泰勒·德登
周日，2025 年 12 月 21 日 - 16:20]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/minnesota-ag-faults-carmakers-thefts-instead-criminals</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>狩猎季节：美军瞄准委内瑞拉附近的第三艘“黑暗舰队”油轮</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/commodities/track-seized-oil-tanker-skipper-approaches-galveston-offshore-lightering-area</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/commodities/track-seized-oil-tanker-skipper-approaches-galveston-offshore-lightering-area</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在卢比奥警告西方入侵几周后，图尔西·加巴德对激进伊斯兰教发出警报</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/tulsi-gabbard-sounds-alarm-radical-islam-weeks-after-rubio-warns-western-invasion</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/tulsi-gabbard-sounds-alarm-radical-islam-weeks-after-rubio-warns-western-invasion</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“奥巴马一元店”：众议院监督主席詹姆斯·科默火炬哈基姆·杰弗里斯</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/dollar-store-obama-house-oversight-chair-james-comer-torches-hakeem-jeffries</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/dollar-store-obama-house-oversight-chair-james-comer-torches-hakeem-jeffries</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从“针对”白银的战争到“争夺”白银的战争</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/precious-metals/war-silver-war-silver</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/precious-metals/war-silver-war-silver</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽伦斯基表示，乌克兰东部的公民将不被允许投票</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/citizens-eastern-ukraine-will-not-be-allowed-vote-zelensky-says</link>
      <description><![CDATA[泽伦斯基表示，乌克兰东部的公民将不被允许投票
总统弗拉基米尔·泽连斯基已证实，乌克兰和华盛顿正在就举行选举进行谈判，本月早些时候，他在特朗普的压力下迟来地表示，只要选举能够公平、自由地进行，他就准备允许举行全国选举。
泽伦斯基表示，当前的讨论还取决于美国和其他合作伙伴帮助创造条件，以便乌克兰人能够安全投票。他此前表示，该国可以在 60 天内举行投票 - 但前提是有安全保障。
上周末，他就设置了更多投票障碍，规定乌克兰东部的公民无法参与。 
“乌克兰的任何选举都不能在俄罗斯占领的地区举行，”国际媒体引用了泽连斯基的话说，他再次补充说，适当的投票程序可以采取仅在确保安全的情况下放置。
来自半岛电视台
他最近还表示，乌克兰外交部长已开始为居住在国外的乌克兰人参与所需的基础设施开展初步工作。
普京总统称之为“我们的四个新地区”和“我们永远的公民”的四个州包括顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热地区 - 并在战争第一年的全民公投后被吞并。
鉴于颁布戒严令而取消了选举，普京抨击泽伦斯基的统治是非法的，而特朗普总统也表示越来越同意这一观点。

尽管如此，泽伦斯基对举行选举的新“开放”态度也伴随着许多警告和可能巨大的障碍。例如，上周他说--

&lt;块引用&gt;
...乌克兰举行选举之前必须与俄罗斯停火，“至少在选举过程和投票期间”。乌克兰法律禁止战时选举，但美国总统唐纳德·特朗普正在向去年任期结束的泽连斯基施压，要求其举行投票。

但特朗普本月似乎终于对他施加了一些真正的压力。鉴于泽连斯基通过明确拒绝该文件中的领土让步内容来制止美国提出的步伐计划，美国总统在最近接受《政治》杂志采访时的评价是直率且高度批评的，甚至认为：基本上称乌克兰不是民主国家。
“他们已经很长时间没有举行选举了，”特朗普说。 “你知道，他们谈论民主，但已经到了不再是民主的地步。”

泰勒·德登
周日，2025 年 12 月 21 日 - 13:25]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/citizens-eastern-ukraine-will-not-be-allowed-vote-zelensky-says</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jim Beam 将于 2026 年关闭肯塔基州酿酒厂并停止生产</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/jim-beam-shuttering-kentucky-distillery-halting-production-2026</link>
      <description><![CDATA[Jim Beam 将于 2026 年关闭肯塔基州酿酒厂，停止生产
肯塔基州最大的波本威士忌生产商之一将于 2026 年停止其克莱蒙主要工厂的威士忌生产。根据 列克星敦先驱报。
“我们一直在评估生产水平，以最好地满足消费者需求，最近与我们的团队会面讨论了 2026 年的产量，”声明称。 “我们已与我们的团队分享，虽然我们将继续在克莱蒙 (Freddie Booker Noe) 精酿酿酒厂和波士顿较大的 Booker Noe 酿酒厂进行蒸馏，但我们计划在 2026 年暂停位于 James B. Beam 园区的主酿酒厂的蒸馏，同时我们借此机会投资于场地改进。我们位于 James B. Beam 园区的游客中心仍然开放，以便游客能够获得完整的 James B. Beam 体验并与我们一起用餐在厨房的餐桌上。”

克莱蒙将继续进行装瓶和仓储，游客中心将继续向肯塔基波旁小道游客开放。路易斯维尔商业杂志首先报道了这一暂停。
《先驱报》写道，此举是在肯塔基州价值 90 亿美元的波本威士忌行业面临供应过剩和需求疲软的情况下发生的。截至 8 月份，全州产量下降了超过 5500 万加仑（超过 28%），为 2018 年以来的最低水平。出口也有所下降，由于贸易紧张局势引发的抵制，截至 10 月份，美国对加拿大的威士忌销量下降了 60% 以上。
Beam 尚未向州政府提交裁员通知，目前尚不清楚有多少工作岗位可能受到影响。工人的代表是联合食品和商业工人联合会，该公司表示正在与工会进行讨论，“评估如何在这一过渡期间最好地利用我们的劳动力。”
克莱蒙工厂生产 Jim Beam 的旗舰波本威士忌以及 Basil Hayden 和 Knob Creek。肯塔基州波士顿的一家较大的酿酒厂不会受到影响。在 Maker’s Mark 进行的蒸馏也不受影响。截至 2024 年，Jim Beam 在肯塔基州雇用了近 1,500 名员工。

泰勒·德登
周日，2025 年 12 月 21 日 - 13:25]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/jim-beam-shuttering-kentucky-distillery-halting-production-2026</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺姆表示，国土安全部已找到近 13 万名无人陪伴的失踪儿童</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/dhs-locates-nearly-130000-unaccompanied-missing-children-says-noem</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/dhs-locates-nearly-130000-unaccompanied-missing-children-says-noem</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特拉华州最高法院恢复马斯克创纪录的 2018 年特斯拉赔偿计划</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/delaware-supreme-court-reinstates-musks-record-setting-2018-tesla-compensation-plan</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/delaware-supreme-court-reinstates-musks-record-setting-2018-tesla-compensation-plan</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>