<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 04:37:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>三人涉违英国国安法被起诉　一批市民到英国驻港总领事馆抗议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E4%B8%89%E4%BA%BA%E6%B6%89%E9%81%95%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B3%95%E8%A2%AB%E8%B5%B7%E8%A8%B4-%E4%B8%80%E6%89%B9%E5%B8%82%E6%B0%91%E5%88%B0%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E9%A7%90%E6%B8%AF%E7%B8%BD%E9%A0%98%E4%BA%8B%E9%A4%A8%E6%8A%97%E8%AD%B0.html</link>
      <description><![CDATA[英国警方起诉三人，涉嫌违反英国国安法。一批市民早上到英国驻港总领事馆抗议，批评英方任意逮捕中国公民。早上11时许，十多名市民到英国驻港总领事馆外，他们拉起写有「强烈谴责英国，任意逮捕中国公民，污蔑抹黑香港特区政府」的横额，高呼「强烈谴责英国，无中生有，恶意诽谤，中国内政，不容侵犯」的口号。他们在领事馆外放下抗议信后离开。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E4%B8%89%E4%BA%BA%E6%B6%89%E9%81%95%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B3%95%E8%A2%AB%E8%B5%B7%E8%A8%B4-%E4%B8%80%E6%89%B9%E5%B8%82%E6%B0%91%E5%88%B0%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E9%A7%90%E6%B8%AF%E7%B8%BD%E9%A0%98%E4%BA%8B%E9%A4%A8%E6%8A%97%E8%AD%B0.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:10:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国外交部召见中国大使，就香港情报部门活动作出谴责</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/05/15/NYT-%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E5%8F%AC%E8%A7%81%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E5%B0%B1%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%83%85%E6%8A%A5%E9%83%A8%E9%97%A8%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%BD%9C%E5%87%BA%E8%B0%B4%E8%B4%A3.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/05/15/NYT-%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E5%8F%AC%E8%A7%81%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E4%BD%BF-%E5%B0%B1%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%83%85%E6%8A%A5%E9%83%A8%E9%97%A8%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%BD%9C%E5%87%BA%E8%B0%B4%E8%B4%A3.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:07:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登对中国进口产品征收新关税从而加剧贸易战</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%BF%9B%E5%8F%A3%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%BE%81%E6%94%B6%E6%96%B0%E5%85%B3%E7%A8%8E%E4%BB%8E%E8%80%8C%E5%8A%A0%E5%89%A7%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html</link>
      <description><![CDATA[美国总统乔·拜登宣布将对自中国进口的电动汽车、先进电池、光伏电池、钢铁、铝和医疗设备等产品征收新的高额关税，尽管他一直猛烈抨击美国前总统特朗普采取了加剧世界两大经济体之间贸易摩擦的战略。 这位民主党人总统在本周二表示，中国的政府补贴确保其企业不必盈利，从而在全球贸易中获得不公平的优势。 拜登在白宫的玫瑰园内表示，“只要竞争公平，美国工人就可以在工作和竞争中胜过任何人”，“但是长期以来，这并不公平。多年来，中国政府向其企业投入国家资金……这不是竞争，而是属于作弊。” 对此，中国立即承诺将采取反制措施。其中，中国商务部表示，中方反对美国单方面加征关税，并将采取一切必要措施来捍卫自身的正当利益。 拜登将维持其共和党前任总统特朗普实施的额外关税，同时提高其他一些产品的关税，包括将电动汽车关税提高４倍至超过100%，并将半导体关税提高一倍至50%。 白宫方面表示，新的措施影响价值180亿美元的中国进口商品，包括钢铝、半导体、电动汽车、关键矿产、光伏电池、港口起重机等等。电动汽车的关税数据虽然引人注目，但这项措施对美国的政治影响可能要大于其实际影响，因为美国进口的中国电动汽车很少。 根据美国人口调查局的数据，2023年美国从中国进口了价值4270亿美元的商品，同时还向这个世界第二大经济体出口了价值1480亿美元的商品——这项贸易逆差已经持续了数十年的时间，并且成为了美国方面越来越敏感的话题。 美国贸易代表戴琦（Katherine Tai）表示，修改关税是合理之举，并声称中国在“窃取”美国的知识产权。但戴琦又建议对来自中国的数百种工业机械进口类别实行关税豁免，其中包括19款光伏产品制造设备。 这些关税措施是在拜登与其共和党前任特朗普之间展开激烈竞选之际推出的，目的是展示谁对中国的立场更为强硬。 当被问及特朗普关于中国正在吃掉美国的午餐的言论时，拜登对这位竞争对手评论称，“长期以来，他一直在喂他们。”这位民主党人还表示，特朗普未能像他在总统任期内承诺的那样打击中国方面的贸易滥用行为。 特朗普竞选团队的新闻秘书卡罗琳·莱维特表示，新的关税是“软弱且徒劳的尝试”，其目的是转移人们对拜登本人对美国电动汽车的补贴的注意力——特朗普称此举这将导致汽车工厂裁员。 政府官员们表示，他们的措施是与关键行业的国内投资相结合的，不太可能加剧已经激怒美国选民的通胀水平。 贸易关税 尽管失业率较低且经济增长高于预期，但是拜登仍然难以让选民相信其经济政策的有效性。上个月的“路透社/益普索”民意调查显示，特朗普在经济方面比拜登领先７个百分点。 中国公司比亚迪已经取代特斯拉成为了全球最大的电动汽车销售商 (盖帝图像) 分析师警告称，贸易争端可能会提高电动汽车的整体成本，从而损害拜登的气候目标和创造制造业就业机会的目标。 拜登曾表示，他希望赢得这个与中国竞争的时代，但又不想发动贸易战。最近几个月来，中美两国领导人均致力于通过一对一会谈来缓解紧张局势。 美国2024年大选的两名总统候选人都背离了华盛顿一度追捧的自由贸易共识，而这段时期以中国在2001年加入世界贸易组织为限。特朗普曾在其2017-2021年的总统任期内对华征收更为广泛的关税，从而引发了美国与中国之间的关税战。 作为新关税措施的内容之一，拜登宣布今年将把电动汽车的进口关税从25%提高到100%，从而使其总关税高达102.5%；而对电动汽车锂电池和其他电池零部件的关税则从7.5%提高到25%；对用于制造太阳能电池板的光伏电池征收的关税则从25%提高到50%；一些关键矿产的关税则将从零提高至25%。 在2025年和2026年还将对半导体、其他锂电池（非电动汽车使用）、石墨和永磁体，以及医疗和手术用的橡胶手套征收更多的关税。 一些美国立法者呼吁大幅提高中国汽车的进口关税，或者出于数据隐私问题而彻底禁止这类进口。然而，美国目前进口的中国制造的轻型汽车相对较少。 支持拜登的一个重要工会——美国汽车工人联合会——表示，关税举措将确保“向电动汽车的过渡是公正的过渡”。 来源 : 通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%BF%9B%E5%8F%A3%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%BE%81%E6%94%B6%E6%96%B0%E5%85%B3%E7%A8%8E%E4%BB%8E%E8%80%8C%E5%8A%A0%E5%89%A7%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科恩在特朗普审判第 17 天面临更多质询的关键要点</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E7%A7%91%E6%81%A9%E5%9C%A8%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%AE%A1%E5%88%A4%E7%AC%AC-17-%E5%A4%A9%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E8%B4%A8%E8%AF%A2%E7%9A%84%E5%85%B3%E9%94%AE%E8%A6%81%E7%82%B9.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/15/AJ-%E7%A7%91%E6%81%A9%E5%9C%A8%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%AE%A1%E5%88%A4%E7%AC%AC-17-%E5%A4%A9%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E8%B4%A8%E8%AF%A2%E7%9A%84%E5%85%B3%E9%94%AE%E8%A6%81%E7%82%B9.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京批准俄罗斯新政府组成名单</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E6%89%B9%E5%87%86%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E6%96%B0%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%B5%84%E6%88%90%E5%90%8D%E5%96%AE.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯总统普京签署命令，批准新一届政府成员和各部门负责人名单。根据俄国总统网站昨晚发布的消息，新一届政府除总理外，还包括10名副总理和21名部长，其中曼图罗夫出任第一副总理，别洛乌索夫出任国防部长，拉夫罗夫出任外交部长。根据俄罗斯法律规定，外交部、国防部、内务部、紧急情况部、司法部5个部门由总统直接领导。普京本月7日在克里姆林宫宣誓就职，开始第五个总统任期。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E6%89%B9%E5%87%86%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E6%96%B0%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%B5%84%E6%88%90%E5%90%8D%E5%96%AE.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:55:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京称中方很清楚乌克兰危机根源及对全球地缘政治影响</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%BE%88%E6%B8%85%E6%A5%9A%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E6%A0%B9%E6%BA%90%E5%8F%8A%E5%B0%8D%E5%85%A8%E7%90%83%E5%9C%B0%E7%B7%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</link>
      <description><![CDATA[即将国事访华的俄罗斯总统普京接受新华社专访时提到俄乌战事，指出俄方从来无拒绝过谈判，希望透过和平手段，全面、可持续、公正地解决冲突，强调俄方对于对话持开放态度，但谈判必须考虑到所有卷入这场冲突的国家的利益，包括俄罗斯。普京说俄方积极评价中方立场，指中方很清楚乌克兰危机的根源及对全球地缘政治的影响，中方去年2月发表的立场文件，阐述的理念及建议表明中方有真诚愿望，希望为稳定局势作出贡献。普京形容国家主席习近平近日提出和平解决乌克兰危机的四项原则，是对去年文件的有机补充，中方提出务实及建设性举措，进一步发展须摒弃冷战思维、坚持安全不可分割原则、遵循国际法准则、遵守联合国宪章宗旨和原则的思想，着重当中的全面综合性及相互关系。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%BE%88%E6%B8%85%E6%A5%9A%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E6%A0%B9%E6%BA%90%E5%8F%8A%E5%B0%8D%E5%85%A8%E7%90%83%E5%9C%B0%E7%B7%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:55:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长洲飘色巡游路线有店铺出租座椅　扮演角色小朋友称既紧张又开心</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%95%B7%E6%B4%B2%E9%A3%84%E8%89%B2%E5%B7%A1%E9%81%8A%E8%B7%AF%E7%B7%9A%E6%9C%89%E5%BA%97%E8%88%96%E5%87%BA%E7%A7%9F%E5%BA%A7%E6%A4%85-%E6%89%AE%E6%BC%94%E8%A7%92%E8%89%B2%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%A8%B1%E6%97%A2%E7%B7%8A%E5%BC%B5%E5%8F%88%E9%96%8B%E5%BF%83.html</link>
      <description><![CDATA[长洲太平清醮重头戏之一的飘色巡游，下午将在长洲大街小巷举行，在巡游路线，早上已有人放置座椅，有店铺以每张座椅100元出租。另外，制作飘色多年的师傅黄成就，今年制作两台分别以提防骗案及垃圾征费为主题的飘色。黄成就表示，因近年骗案不时发生，防不胜防，其中一台飘色上将有小朋友扮演警务人员。他说，另一台的飘色会以环保为主题，会有小朋友扮演手持公文袋的官员，因为垃圾征费措施未准备好，社会怨声载道。他又说，今年的飘色未有涉及基本法23条立法，以免触碰红线。有6岁小朋友表示，将扮演环境保护署职员，形容心情紧张，因为知道会很多人拍摄。亦有小朋友将扮演警察，对此感到开心，因是首次参与飘色，会向群众挥手，面带笑容。有小朋友扮演「包租婆」，负责执拾好垃圾，巡游期间会向途人挥手和飞吻。有家长表示，有为小朋友准备风扇及糖果。不少市民早上已到长洲排队购买平安包，另外有儿童趁机摆档售卖平安包纪念挂饰，指今朝人流多，生意不错。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%95%B7%E6%B4%B2%E9%A3%84%E8%89%B2%E5%B7%A1%E9%81%8A%E8%B7%AF%E7%B7%9A%E6%9C%89%E5%BA%97%E8%88%96%E5%87%BA%E7%A7%9F%E5%BA%A7%E6%A4%85-%E6%89%AE%E6%BC%94%E8%A7%92%E8%89%B2%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%A8%B1%E6%97%A2%E7%B7%8A%E5%BC%B5%E5%8F%88%E9%96%8B%E5%BF%83.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:54:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>运输署吁留意往返长洲与中环渡轮高峰期及保持忍让</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%81%8B%E8%BC%B8%E7%BD%B2%E7%B1%B2%E7%95%99%E6%84%8F%E5%BE%80%E8%BF%94%E9%95%B7%E6%B4%B2%E8%88%87%E4%B8%AD%E7%92%B0%E6%B8%A1%E8%BC%AA%E9%AB%98%E5%B3%B0%E6%9C%9F%E5%8F%8A%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%BF%8D%E8%AE%93.html</link>
      <description><![CDATA[今日佛诞，长洲有太平清醮及抢包山比赛，运输署表示，留意到早上有不少市民在中环码头乘搭渡轮前往长洲，使用渡轮往长洲的高峰期，于早上10时至下午约1时。而使用返回中环渡轮的高峰期，预计在下午3时至晚上7时，呼吁等候的乘客保持忍让及留意班次。运输署说，新渡轮会加强今日及明日凌晨来往中环和长洲的渡轮服务，明日凌晨1时15分，将加开一班由长洲开往中环的航班，以应付抢包山决赛后乘客离开长洲的需求。陆路方面，巴士公司将开办特别巴士路线104R号，明日凌晨约1时10分至凌晨约2时30分，由民光街中环五号码头外前往旺角。而10条途经中环码头的通宵巴士路线服务亦会加强。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/15/RTHK-%E9%81%8B%E8%BC%B8%E7%BD%B2%E7%B1%B2%E7%95%99%E6%84%8F%E5%BE%80%E8%BF%94%E9%95%B7%E6%B4%B2%E8%88%87%E4%B8%AD%E7%92%B0%E6%B8%A1%E8%BC%AA%E9%AB%98%E5%B3%B0%E6%9C%9F%E5%8F%8A%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%BF%8D%E8%AE%93.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:50:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加萨死亡人数争议 联合国澄清：妇孺占至少56%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%8A%A0%E8%96%A9%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E4%BA%BA%E6%95%B8%E7%88%AD%E8%AD%B0-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E6%BE%84%E6%B8%85-%E5%A9%A6%E5%AD%BA%E5%8D%A0%E8%87%B3%E5%B0%9156.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社耶路撒冷14日综合外电报导）联合国统计加萨走廊战争死亡人数是根据巴勒斯坦伊斯兰主义组织「哈玛斯」（Hamas）治下的加萨卫生部数据，引发争议。联合国今天表示，罹难者中至少56%是妇孺。法新社报导，以色列抨击联合国「如鹦鹉学舌般地重复…哈玛斯的宣传讯息」后，联合国澄清加萨走廊（Gaza Strip）死亡人数的最新细目。以色列外交部长卡兹（Israel Katz）昨晚在社群媒体X表示：「任何人仰赖恐怖主义组织的假数据以宣扬对以色列的血祭诽谤，都是反犹且支持恐怖主义。」自去年10月7日爆发以哈战争以来，联合国机构因缺乏管道而仰赖哈玛斯治下的加萨卫生部所提供的死亡统计。此举招致以色列批评，但联合国表示，加萨卫生部战前统计数字被认为可信，并表示「如果条件允许」，将会致力查实这些数据。加萨卫生部今天表示，自以哈战争爆发以来，加萨至少有3万5173人因为以色列军事行动丧命。加萨有关当局先前一再表示大多数罹难者是妇孺。不过加萨卫生部提供的最新细目和联合国上周发布的内容似乎引发质疑声浪。加萨卫生部表示，截至4月30日已完全确认近2万5000名罹难者身分，但无法提供其余近1万名罹难者的身分资讯。加萨卫生部说，在完全确认身分的罹难者中，40%是男性，20%是女性，32%是儿童；另外8%是年长者，这个类别未按性别细分。联合国世界卫生组织（WHO）发言人林德梅耶（Christian Lindmeier）今天说，新的细目是到目前为止所提供「最全面」的细目。他在日内瓦告诉记者，如果对身分不明者采用同样的比例并假设女性占年长者一半，应可估计在超过3万5000名罹难者中至少有「56%是妇孺」，不过这并未考虑到据信仍在废墟下的数千人中很可能包含更多妇孺，因此保守估计「60%是妇孺」。联合国人道事务协调厅（UNOCHA）发言人莱克（Jens Laerke）表示，新的细目与先前估计妇孺罹难者占2/3以上并不冲突，加萨卫生部现在提供的只是「关于3万5000人死亡总数中更多分项细节」。 （译者：徐睿承/核稿：卢映孜）1130515哈玛斯艾尔段：土耳其医院收治逾1000名哈玛斯成员以色列扩大攻击加萨走廊 战车挺进贾巴利亚及拉法]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%8A%A0%E8%96%A9%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E4%BA%BA%E6%95%B8%E7%88%AD%E8%AD%B0-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E6%BE%84%E6%B8%85-%E5%A9%A6%E5%AD%BA%E5%8D%A0%E8%87%B3%E5%B0%9156.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总统赠勋顾立雄与黄曙光等22人 感谢捍卫国家安全</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E8%B4%88%E5%8B%B3%E9%A1%A7%E7%AB%8B%E9%9B%84%E8%88%87%E9%BB%83%E6%9B%99%E5%85%89%E7%AD%8922%E4%BA%BA-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E6%8D%8D%E8%A1%9B%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者温贵香台北15日电）总统蔡英文今天颁授国安会秘书长顾立雄、国安会咨询委员黄曙光等共22人勋章，感谢与执政团队携手努力，捍卫国家安全，以及守护区域的和平稳定。总统表示，国防改革是一条艰辛的道路，但因为有各位伙伴的坚持打拼，才能确保国家的安全，并向世界展现台湾守护民主自由的决心。总统蔡英文上午颁授顾立雄、国安会咨询委员严德发等共22位国安团队与潜舰小组勋章，分别是顾立雄、严德发获一等景星勋章，国安会咨询委员傅栋成、黄曙光、陈俊麟、李汉铭、国安会副秘书长陈文政、徐斯俭、刘得金获二等景星勋章。国防部参谋总长梅家树与国防大学校长刘志斌获二等云麾勋章、海军司令部司令唐华获四等宝鼎勋章，国防部部本部参事邵维扬与海军造船发展中心主任顾志中获四等云麾勋章。海军造船发展中心总工程师曹智韬获五等云麾勋章、台船公司董事长郑文隆获得三等卿云勋章、台船公司总经理魏正赐获三等景星勋章、台船公司副总经理蔡坤宗获得四等卿云勋章、台船副处长罗志宏与台船厂长柳思巍获得四等景星勋章，台船董事长特助高文魁与中科院神龙计画主持人孙春青获五等景星勋章。总统致词表示，感谢各位和执政团队携手努力，捍卫国家安全，以及守护区域的和平稳定。过去几年，政府推动各项国防改革，更逐步增加国防预算，努力打造现代化、知识化，以及专业化的优质部队，来提升国军的整体战力。总统说明，像是「国舰国造」、「国机国造」，都已经展现成果。除了海军、海巡的船舰，陆续成军服役，「海鲲号」也已经下水，新式高教机「勇鹰号」也交机27架。此外，面对国际局势和地缘政治的变动，也提出兵力结构调整方案，恢复1年期的义务役。这项改变，强化了服役期间训练的内容、量能，也调高薪资，让每一位义务役役男，都具有执行守备和民防任务的能力，也可以在服役期间，得到国家更好的照顾和支持。回顾这几年，总统谢谢顾立雄积极参与各项安全对话及合作机制，让台湾和更多理念相近的民主伙伴，深化交流，持续强化国安外交的力道。也特别感谢黄曙光及郑文隆的努力，过去被视为不可能任务的潜舰国造，在两位的带领下，海军与台船公司一起扛住压力，让「海鲲号」如期、如质完工。总统强调，国防的改革，是一条艰辛的道路，但因为有各位的坚持和打拼，确保了国家的安全，也向世界展现，台湾守护民主自由的决心，也期待各位在接下来的岗位上，都能继续秉持着让台湾更好的信念，共同守护国家、守护这块土地上的每一位人民。 （编辑：张若瑶）1130515顾立雄徐衍璞：台美双方重视军售延宕老虎小组管制进度学者：文人领军着重协调管理使军事结合国家战略黄曙光潜舰国造信件疑外泄国防部：属商业信函非机密桃园停电逾万户陈建仁：已全面盘点、供电无虞国造潜舰总统赠勋顾立雄与黄曙光等22人感谢捍卫国家安全2024/05/15 11:46海鲲潜舰海上测试在即测试流程及后续规划一次看2024/04/28 15:37潜舰国造信件疑外泄国防部：属商业信函非机密2024/04/19 22:36]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E8%B4%88%E5%8B%B3%E9%A1%A7%E7%AB%8B%E9%9B%84%E8%88%87%E9%BB%83%E6%9B%99%E5%85%89%E7%AD%8922%E4%BA%BA-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E6%8D%8D%E8%A1%9B%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台南主要水库蓄水下跌 黄伟哲：水情出现警讯</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%8F%B0%E5%8D%97%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%B0%B4%E5%BA%AB%E8%93%84%E6%B0%B4%E4%B8%8B%E8%B7%8C-%E9%BB%83%E5%81%89%E5%93%B2-%E6%B0%B4%E6%83%85%E5%87%BA%E7%8F%BE%E8%AD%A6%E8%A8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张荣祥台南15日电）台南市曾文、乌山头及南化等主要水库蓄水率持续下跌，台南市长黄伟哲今天表示，5月下旬至6月上旬将迎来今年首波梅雨，但水情已出现警讯，民众应节水因应。黄伟哲今天指出，春雨欠丰，台南主要水库蓄水量不容乐观，已出现水情警讯，希望梅雨及时解渴，民众应珍惜水资源，提升再生水使用率，同时落实防汛热点整备。台南市政府新闻稿指出，中央气象署预报，台湾本岛可能于5月下旬至6月上旬迎来梅雨，雨量正常偏少、气温正常偏高，相关局处已做好防汛整备。市府表示，曾文、南化联通管最快5月20日试通水，未来曾文水库南联南化净水场，送水高屏堰供水高雄，甲仙堰引水蓄存南化水库，多余水量北送乌山头水库，日调度量80万公吨，将有效强化嘉义、台南、高雄供水稳定度。水利署南区水资源分署今天最新水情显示，截至上午11时，以灌溉为主的曾文水库有效蓄水量1亿5843万公吨，蓄水率31.39%；乌山头水库有效蓄水量5206万公吨，蓄水率66.34%；2座水库连通蓄水总量2亿1049万公吨，蓄水率36.09%。供应台南民生、工业用水的南化水库，有效蓄水量2639万公吨，蓄水率29.59%。 （编辑：郭谕儒）1130515黄伟哲台南佳里塑胶工厂大火扑灭消防机器人成助力原台南农校日式宿舍群修复动土预定3年完工全台水情台南主要水库蓄水下跌黄伟哲：水情出现警讯2024 /05/15 11:45石门水库水位上升5公尺宝二系统蓄水率达5成2024/05/04 17:26石门水库蓄水率回升至3成北水分署：水情逐渐好转2024/ 05/02 16:09]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%8F%B0%E5%8D%97%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%B0%B4%E5%BA%AB%E8%93%84%E6%B0%B4%E4%B8%8B%E8%B7%8C-%E9%BB%83%E5%81%89%E5%93%B2-%E6%B0%B4%E6%83%85%E5%87%BA%E7%8F%BE%E8%AD%A6%E8%A8%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国民党排班拼国会改革法案17日三读 民进党：严阵以待</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%9C%8B%E6%B0%91%E9%BB%A8%E6%8E%92%E7%8F%AD%E6%8B%9A%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%94%B9%E9%9D%A9%E6%B3%95%E6%A1%8817%E6%97%A5%E4%B8%89%E8%AE%80-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8-%E5%9A%B4%E9%99%A3%E4%BB%A5%E5%BE%85.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王扬宇台北15日电）立法院会17日将处理蓝白所提国会改革法案，国民党立委在议场前轮流排班，避免民进党团恶意杯葛议程。民进党团干事长吴思瑶今天说，若要强行表决，民进党团会严阵以待，也希望立法院长韩国瑜主持朝野协商，逐条讨论。立法院程序委员会14日确定17日、21日的院会议程，将蓝白所提的国会改革法案，包括立法院职权行使法部分条文修正草案等列为讨论事项，由于协商冷冻期将于16日到期，17日院会立法院恐上演表决大战。国民党立法院党团书记长洪孟楷今天表示，为确保17日院会的议事顺畅，国民党立委即刻起将在议场前轮流排班，守住议场门口，避免民进党团恶意用案海战术或冗长发言来杯葛议程。对此，民进党立法院党团干事长吴思瑶今天受访表示，从14日的程序委员会，就可以看出国民党的政治意图，民进党团当然会严阵以待，而不管是国会扩权法案还是钱坑法案，在相关委员会审查时都没有逐条讨论，都被快转跳号。吴思瑶说，在表决前的最后一关，就是韩国瑜主持的朝野协商，这是最后一次补进度的机会，但这些案子目前都没有在韩国瑜主持的朝野协商中逐条讨论过，如果在此状况下就要强行表决，这会是国会史上最蛮横、野蛮、最无视民意、践踏民主的处置。吴思瑶表示，韩国瑜难道要让立法院继续失灵、民主继续被没收吗，如果17日要强行表决，请让韩国瑜主持的协商能够先行进行，因为这是最终获取共识的最重要一道程序。吴思瑶说，还有48小时，呼吁国民党停止这种野蛮阉割民主的行为，也呼吁韩国瑜停止让国会失灵，如果17日要强行表决，民进党团绝对会严阵以待、做足准备。 （编辑：苏龙麒）1130515延伸阅读国会改革修法17日恐掀表决大战蓝委议场前轮流排班民团：蓝白联手将提案径付二读立院恐「人大化」柯建铭喊话：国会濒危边缘在韩国瑜一念之间蓝白立委18日登太平岛马英九：名正言顺毫无不妥韩国瑜韩国瑜将出席520就职典礼授与赖清德国玺印章朝野共识邀赖清德赴立院国情报告13日协商进行方式吴思瑶赖清德宴请党籍立委强化沟通、团结作战达共识10年以上刑期收容人逾千屏东监狱推动关怀犬计画]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%9C%8B%E6%B0%91%E9%BB%A8%E6%8E%92%E7%8F%AD%E6%8B%9A%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%94%B9%E9%9D%A9%E6%B3%95%E6%A1%8817%E6%97%A5%E4%B8%89%E8%AE%80-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8-%E5%9A%B4%E9%99%A3%E4%BB%A5%E5%BE%85.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张育成本季第2轰出炉 演3安猛打赏获2保送</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%BC%B5%E8%82%B2%E6%88%90%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E7%AC%AC2%E8%BD%9F%E5%87%BA%E7%88%90-%E6%BC%943%E5%AE%89%E7%8C%9B%E6%89%93%E8%B3%9E%E7%8D%B22%E4%BF%9D%E9%80%81.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨启芳台北15日电）美国职棒坦帕湾光芒队台湾好手张育成今天在小联盟3A出赛，演出3安猛打赏表现，获得2次保送，其中还轰出本季第2发全垒打，全场包办3分打点，另外还有1次盗垒成功。光芒队3A今天对上白袜队3A的赛事，张育成先发打第5棒、担任游击手，1局上一、二垒有人时，就敲出二垒安打，送回球队第1分；3局上虽然遭到三振，不过4局上一、二垒有人时，张育成再敲一垒安打，带有1分打点，随后还成功盗上二垒。张育成在6局上更是一棒轰出阳春全垒打，为球队再添1分；8局上则是选到保送上垒，最后跑回分数；延长赛10局上被故意四坏保送。不过10局下白袜队3A靠着再见野手选择跑回致胜分，终场光芒队3A以11比12不敌白袜队3A。总计张育成此战4打数敲出3支安打，包含本季第2发全垒打，包办3打点、2得分，获得2次保送。张育成本季在3A目前出赛10场，31打数敲出10支安打，送回6分打点，有2次盗垒成功，打击率3成23。 （编辑：李亨山）1130515张育成张育成小联盟3A出赛有长打选到1保送有2得分张育成3A敲追平安打邓恺威中继3局挨轰掉2分张育成张育成本季第2轰出炉演3安猛打赏获2保送2024/05/15 11:45张育成小联盟3A出赛有长打选到1保送有2得分2024/05/12 10:52张育成3A敲追平安打邓恺威中继3局挨轰掉2分2024/05/09 13:08]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E5%BC%B5%E8%82%B2%E6%88%90%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E7%AC%AC2%E8%BD%9F%E5%87%BA%E7%88%90-%E6%BC%943%E5%AE%89%E7%8C%9B%E6%89%93%E8%B3%9E%E7%8D%B22%E4%BF%9D%E9%80%81.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性侵女下属服刑 前立委蔡豪声请再审遭驳回确定</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%80%A7%E4%BE%B5%E5%A5%B3%E4%B8%8B%E5%B1%AC%E6%9C%8D%E5%88%91-%E5%89%8D%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%94%A1%E8%B1%AA%E8%81%B2%E8%AB%8B%E5%86%8D%E5%AF%A9%E9%81%AD%E9%A7%81%E5%9B%9E%E7%A2%BA%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢幸恩台北15日电）前无党籍立委蔡豪被控接连性侵及猥亵1名女下属，判刑4年10月定谳。蔡豪入监后以有新证据为由声请再审及停止刑罚遭高雄高分院驳回。蔡豪提起抗告，日前遭最高法院驳回确定。全案起于，被害女子指控，蔡豪在公司担任顾问，是她的上级长官。民国105年7月11日中午，蔡豪在其燕巢区办公室内借讨论事情为由，要她边喝酒边聊，她被灌醉后不胜酒力躺在办公室休息时，蔡豪趁机对她性侵及猥亵。被害女子指出，当时清醒后因全身起酒疹自行就医急诊，以此为由拒绝与蔡豪一同北上出差。蔡豪得知后，当晚即到医院探视并带她到汽车旅馆，并在房内对她上下其手。事发后她不敢声张，仅对友人吐露遭性侵过程，没有立即报警，后来因不堪身心受创，走不出阴影才报案并辞去工作。一审的桥头地方法院认为，蔡豪为逞一己私欲，接连在办公室及汽车旅馆乘机性交并猥势被害女子得逞，造成对方身心斲伤甚巨，犯后饰词卸责，迄今也未与被害女子达成和解，态度不佳，显无悔悟之心，依乘机性交及强制猥亵罪，判处有期徒刑4年10月。案经上诉，二审由台湾高等法院高雄分院审理，仍判处蔡豪4年10月徒刑；蔡豪不服上诉三审，最高法院驳回上诉，全案定谳，并通知检方启动防逃机制。蔡豪入狱服刑后声请再审及停止刑罚，主张他收到被害女子的父亲书信，内容为「我已感受到您的诚意，非常愿意接受您的歉意，也与您达成和解，又收了您的赔偿金，并多次与A女聊过，相信您只有性骚而无性侵」。蔡豪声请另主张，被害女子曾于案发后传讯息给友人，内容为「我还是处女，他就是差不多该毛手毛脚的地方都做了」，足证他并无性侵被害女子，案发时酒后失态，充其量仅是猥亵。高雄高分院认为，被害女子的父亲不曾于案发日身处案发地点，欠缺亲身见闻、实际经验；另被害女子向友人吐露心声，已较难启齿且有所保留，据此认为蔡豪所提理由，均不足以动摇原确定判决所认定的事实，裁定驳回声请。蔡豪不服裁定，提起抗告。最高法院认为，原裁定并无违法，日前驳回蔡豪抗告确定。 （编辑：戴光育）1130515]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/15/CNA-%E6%80%A7%E4%BE%B5%E5%A5%B3%E4%B8%8B%E5%B1%AC%E6%9C%8D%E5%88%91-%E5%89%8D%E7%AB%8B%E5%A7%94%E8%94%A1%E8%B1%AA%E8%81%B2%E8%AB%8B%E5%86%8D%E5%AF%A9%E9%81%AD%E9%A7%81%E5%9B%9E%E7%A2%BA%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日外相收到经团联强化经济外交的建议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-%E6%97%A5%E5%A4%96%E7%9B%B8%E6%94%B6%E5%88%B0%E7%BB%8F%E5%9B%A2%E8%81%94%E5%BC%BA%E5%8C%96%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%A4%96%E4%BA%A4%E7%9A%84%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月15日电】日本外相上川阳子14日在外务省与担任经济团体联合会（经团联）副会长的三井物产董事长安永龙夫会面，接受了希望加强与被称为“全球南方”的新兴市场国家和发展中国家携手合作的建议。上川在会面后的记者会上称“非常赞同建议，将与经济界紧密合作展开工作”，表达了进一步强化经济外交的想法。 建议提出，应积极吸纳占全球人口大半的新兴市场国家和发展中国家的活力。希望增加日企参加首相等首脑外交的机会。 安永在会面时强调称：“从经济安全保障的角度来看，与全球南方的合作也是不可或缺的。希望日本能被选为伙伴。”上川对经团联的建议表示感谢。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/15/KYODO-%E6%97%A5%E5%A4%96%E7%9B%B8%E6%94%B6%E5%88%B0%E7%BB%8F%E5%9B%A2%E8%81%94%E5%BC%BA%E5%8C%96%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%A4%96%E4%BA%A4%E7%9A%84%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>