<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 12:52:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯开始战术核武演习</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/22/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%88%98%E6%9C%AF%E6%A0%B8%E6%AD%A6%E6%BC%94%E4%B9%A0.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T11:55:43.888Z俄罗斯国防部5月21日发布的俄罗斯士兵装载伊斯坎德尔导弹的演习照片（德国之声中文网）俄罗斯在乌克兰附近开始了其战术核武演习。莫斯科国防部表示，演习第一阶段在南部军区进行。据悉，此次演习也涉及可携带较小型核弹头的伊斯坎德尔导弹（Iskander）和匕首导弹（Kinschal）。这些战术核武武的爆炸威力要小于用于威慑的远程核武。俄罗斯总统普京本月初下令进行该次军演。5月6日，俄罗斯国防部称，根据总统指示，总参谋部开始筹备南部军区导弹部队的演习，演习中将演练非战略核武器的准备和使用，作为对一些西方官方人士的挑衅性言论和威胁的回应。此前，法国总统马克龙曾表示，北约不应排除向遭俄入侵的乌克兰派遣部队的可能性。德国外交部长贝尔博克严厉批评了这次演习，称俄罗斯在乌克兰边境附近举行演习这一事实&quot;表明他们想竭尽全力，包括在不肯定的情况下采取不安全的措施&quot;。（法新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/22/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%88%98%E6%9C%AF%E6%A0%B8%E6%AD%A6%E6%BC%94%E4%B9%A0.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 12:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南公安部部长苏林就任国家主席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/22/DW-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E5%85%AC%E5%AE%89%E9%83%A8%E9%83%A8%E9%95%BF%E8%8B%8F%E6%9E%97%E5%B0%B1%E4%BB%BB%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T12:15:14.626Z苏林5月22日宣誓就职越南总统（德国之声中文网）本周三（5月22日），越南国会选举公安部部长苏林（To Lam）为国家主席。据越南官媒报道，投票以无记名方式进行，473名代表中472人投了赞成票。当选后，苏林承诺将尽最大努力&quot;完成所有交给他的任务&quot;，并承诺对国家、政府和人民保持忠诚。现年66岁的苏林自2016年以来一直担任公安部部长，并于2021年加入政治局。反腐运动清除高层政要苏林当选国家主席的任期为2021-2026年，该任期内已有阮春福、武文赏两位&quot;前任&quot;，分别于去年1月和今年3月提前引咎辞职。作为一党专制国家，越共总书记阮富仲领导的反腐运动已令多名党和国家领导人下台，包括两名前任国家出席。苏林接替了上任仅一年便自请下台的武文赏，后者因 &quot;违反党内规定&quot;等原因于今年3月请求辞职。越南反腐运动已涉及数千人，其中包括政府高层和商界领袖。自今年3月以来，越南五位最高领导人中有三位均因未具说明的&quot;不当行为&quot;而离职--分别是国家主席、国会主席、以及一名政治局高级委员。苏林一直是越南反腐运动的关键人物，这场名为&quot;烈火熔炉&quot;的反腐运动旨在根除广泛存在的腐败。然而，批评人士认为，该运动在政治内斗中被用来排挤对手，引发了人们对政治稳定的担忧。此外，本周一（5月20日），61岁的陈青敏（Trần Thanh Mẫn）当选越南新任国会主席。(法新社, 路透社)©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/22/DW-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E5%85%AC%E5%AE%89%E9%83%A8%E9%83%A8%E9%95%BF%E8%8B%8F%E6%9E%97%E5%B0%B1%E4%BB%BB%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 12:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾高中生到访东日本大地震灾区南三陆町</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/22/KYODO-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%94%9F%E5%88%B0%E8%AE%BF%E4%B8%9C%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A4%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87%E7%81%BE%E5%8C%BA%E5%8D%97%E4%B8%89%E9%99%86%E7%94%BA.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月22日电】台湾的56名高中生22日到访东日本大地震灾区宫城县南三陆町，参观海啸导致町政府职员等43人遇难的防灾对策办公楼等，学习防灾的重要性。4月的台湾东部近海地震导致18人遇难。高三学生余紫葳（18岁）表示，同样都是灾害多发，切身感受到了艰辛。 参加参观活动的是宫城县立南三陆高中与姐妹学校嘉义县立竹崎高级中学的学生。大家还去看了由台湾红十字会大量援助等重建的南三陆医院的纪念碑。 在防灾对策办公楼前，在躲避海啸途中失去2名家人的町观光协会地区向导芳贺Tae子（74岁）以自身经历为例，强调“防灾就是自己保护自己的生命”。听她讲述的学生中也有人流下了眼泪。 南三陆町作为对台湾的回报，正在为地震灾区募集捐款。町长佐藤仁接受采访时称“希望是互帮互助的关系”。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/22/KYODO-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%94%9F%E5%88%B0%E8%AE%BF%E4%B8%9C%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A4%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87%E7%81%BE%E5%8C%BA%E5%8D%97%E4%B8%89%E9%99%86%E7%94%BA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 12:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港大牙医学院欢迎牙管会评审报告意见　正与持份者商讨实习框架</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E7%89%99%E9%86%AB%E5%AD%B8%E9%99%A2%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E7%89%99%E7%AE%A1%E6%9C%83%E8%A9%95%E5%AF%A9%E5%A0%B1%E5%91%8A%E6%84%8F%E8%A6%8B-%E6%AD%A3%E8%88%87%E6%8C%81%E4%BB%BD%E8%80%85%E5%95%86%E8%A8%8E%E5%AF%A6%E7%BF%92%E6%A1%86%E6%9E%B6.html</link>
      <description><![CDATA[港大牙医学院回覆查询时表示，香港牙医管理委员会曾于2012年、2017年及2023年对港大牙医学士课程进行评审，均给予课程认可资格。学院表示，欢迎牙管会在评审报告提出的意见，学院同时与牙管会紧密合作，积极落实有关建议。学院正与包括政府及牙管会等各持份者积极商讨实习框架。学院指出，当局拟议的实习安排目标，为本地毕业生提供宝贵的学习经验，毕业生实习期间，可获机会实践知识，加强临床经验，熟习执业情况，获得更全面培训及学习体验，并能透过实习安排为更多市民提供优质口腔护理服务。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E7%89%99%E9%86%AB%E5%AD%B8%E9%99%A2%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E7%89%99%E7%AE%A1%E6%9C%83%E8%A9%95%E5%AF%A9%E5%A0%B1%E5%91%8A%E6%84%8F%E8%A6%8B-%E6%AD%A3%E8%88%87%E6%8C%81%E4%BB%BD%E8%80%85%E5%95%86%E8%A8%8E%E5%AF%A6%E7%BF%92%E6%A1%86%E6%9E%B6.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:52:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港大团队改良技术　提升立体定位神经外科手术精确度</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E5%9C%98%E9%9A%8A%E6%94%B9%E8%89%AF%E6%8A%80%E8%A1%93-%E6%8F%90%E5%8D%87%E7%AB%8B%E9%AB%94%E5%AE%9A%E4%BD%8D%E7%A5%9E%E7%B6%93%E5%A4%96%E7%A7%91%E6%89%8B%E8%A1%93%E7%B2%BE%E7%A2%BA%E5%BA%A6.html</link>
      <description><![CDATA[香港大学机械工程系的团队，于磁力共振成像(MRI)引导的立体定位神经外科手术领域中，取得重要突破，提升手术精确度。团队改良了2018年的技术，以MRI引导立体定位神经外科手术的机械人定位器，协助导管/针头的更精准介入操作。有关技术可协助于深脑位置，进行活检、注射、消融和导管放置等操作，亦适用于治疗柏金逊症等。香港大学机械工程系副教授郭嘉威说，过往缺乏实时影像下开刀，部分深层组织可能会移位，有关技术就像线上地图，令医生掌握实时资讯，准确定位，手术准确度则会大大提高。中大医学院外科学系脑外科组名誉临床副教授陈达明说，现时部分手术需要病人于清醒情况下进行，不少柏金逊病人会感到害怕，而该技术应用后这类手术可透过全身麻醉的形式下进行，减少手术过程中的不适。陈达明又指，深脑电刺激除柏金逊外还可应用于其他病情，如张力障碍症、顽固性脑痫病等运动障碍症。研究结果于国际科学期刊上发表，系统经过测试，实现了误差少于3毫米的高精确度，有很大潜力应用于临床手术上，发明亦已申请专利。陈达明期望，未来手术的误差可以控制少于2毫米内。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E5%9C%98%E9%9A%8A%E6%94%B9%E8%89%AF%E6%8A%80%E8%A1%93-%E6%8F%90%E5%8D%87%E7%AB%8B%E9%AB%94%E5%AE%9A%E4%BD%8D%E7%A5%9E%E7%B6%93%E5%A4%96%E7%A7%91%E6%89%8B%E8%A1%93%E7%B2%BE%E7%A2%BA%E5%BA%A6.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:47:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林哲玄：若强制港大牙科生多实习一年　相信会感委屈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%9E%97%E5%93%B2%E7%8E%84-%E8%8B%A5%E5%BC%B7%E5%88%B6%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E7%89%99%E7%A7%91%E7%94%9F%E5%A4%9A%E5%AF%A6%E7%BF%92%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E6%9C%83%E6%84%9F%E5%A7%94%E5%B1%88.html</link>
      <description><![CDATA[立法会正审议牙医注册条例，提出要求本地牙科本科生毕业后实习一年才可执业。当局引述香港牙医管理委员会曾经反映，港大牙医学士课程毕业生临床经验差异极大，认为有必要提升本地牙医学士学生的臨床技能培训及经验，有关学士学位课程只给予有条件保留认可。医疗卫生界立法会议员林哲玄认为，「有条件保留认可」相当严重，提到2014年至今的牙管会评审报告均指未达到要求，情况令人担忧，所以有紧迫性去推行实习。但他表示，现时的牙科生有一定期望只修读6年课程后便可以成为注册牙医，若现时强制要求他们多做一年实习，相信会感到委屈。被问到是否应该容许学生选择应考牙管会许可试，林哲玄提到牙管会指现时的课程落实临床训练方面有明显不足之处，并非学生的知识水平不足，认为学生需要的是临床实战经验，所以让学生实习较考试更理想。林哲玄说，未必会就草案提出修正案，指一直关注实习的推行时间，认为推行时间不需要透过修正案处理。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%9E%97%E5%93%B2%E7%8E%84-%E8%8B%A5%E5%BC%B7%E5%88%B6%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E7%89%99%E7%A7%91%E7%94%9F%E5%A4%9A%E5%AF%A6%E7%BF%92%E4%B8%80%E5%B9%B4-%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E6%9C%83%E6%84%9F%E5%A7%94%E5%B1%88.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:35:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快手上季转赚逾41亿元人民币　延续股份购回最多160亿港元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E5%BF%AB%E6%89%8B%E4%B8%8A%E5%AD%A3%E8%BD%89%E8%B3%BA%E9%80%BE41%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3-%E5%BB%B6%E7%BA%8C%E8%82%A1%E4%BB%BD%E8%B3%BC%E5%9B%9E%E6%9C%80%E5%A4%9A160%E5%84%84%E6%B8%AF%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[快手截至3月底止3个月盈利41.2亿元人民币，去年同期亏损近8.8亿元。上季经调整盈利按年升10%至43.9亿元，收入升近17%至近294.1亿元。另外，快手表示，采纳新股份购回计划，将于现有股份购回计划在下月13日股东周年大会届满时生效。公司可于未来36个月内购回价值不超过160亿港元的公司B类普通股，直至2027年股东周年大会结束为止。公司又透露，现有股份购回计划已购回6170万股B类股份，涉及30.9亿元。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E5%BF%AB%E6%89%8B%E4%B8%8A%E5%AD%A3%E8%BD%89%E8%B3%BA%E9%80%BE41%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3-%E5%BB%B6%E7%BA%8C%E8%82%A1%E4%BB%BD%E8%B3%BC%E5%9B%9E%E6%9C%80%E5%A4%9A160%E5%84%84%E6%B8%AF%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:28:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新航客机遇剧烈气流事件　外电引述医院称一名港人留医深切治疗部</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%96%B0%E8%88%AA%E5%AE%A2%E6%A9%9F%E9%81%87%E5%8A%87%E7%83%88%E6%B0%A3%E6%B5%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E5%A4%96%E9%9B%BB%E5%BC%95%E8%BF%B0%E9%86%AB%E9%99%A2%E7%A8%B1%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E7%95%99%E9%86%AB%E6%B7%B1%E5%88%87%E6%B2%BB%E7%99%82%E9%83%A8.html</link>
      <description><![CDATA[新加坡航空客机遇到剧烈气流，紧急降落曼谷机场事件，外国通讯社引述医院表示，仍有20人在深切治疗部留医，当中包括一名香港人。事发在昨日下午，载着211名乘客和18名机组人员的客机，原定由伦敦飞往新加坡，但在缅甸上空遇到剧烈气流，飞机紧急降落曼谷素万那普国际机场，事件造成一名英国男乘客死亡，过百人受伤，部分没有受伤或轻伤的乘客，已获安排转乘其他航班继续前往新加坡。新航行政总裁为事件致歉，指公司正全力配合当局调查，并向受害者家属表示慰问，会向受影响乘客和机组人员提供一切可行协助。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%96%B0%E8%88%AA%E5%AE%A2%E6%A9%9F%E9%81%87%E5%8A%87%E7%83%88%E6%B0%A3%E6%B5%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E5%A4%96%E9%9B%BB%E5%BC%95%E8%BF%B0%E9%86%AB%E9%99%A2%E7%A8%B1%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E7%95%99%E9%86%AB%E6%B7%B1%E5%88%87%E6%B2%BB%E7%99%82%E9%83%A8.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威、西班牙、爱尔兰宣布将承认巴勒斯坦国</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/22/DW-%E6%8C%AA%E5%A8%81-%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99-%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%86%E6%89%BF%E8%AE%A4%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%9B%BD.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T11:03:31.739Z挪威首相斯特勒（Jonas Gahr Støre）：5月28日正式举行承认巴勒斯坦为国家的仪式（德国之声中文网）挪威将承认巴勒斯坦为一个国家。挪威首相斯特勒（Jonas Gahr Støre）周三（5月22日）在奥斯陆宣布了这一消息。他说，正式官宣仪式计划于5月28日举行。挪威政府的一项声明写道，巴勒斯坦人拥有建立独立国家的基本权利。以色列人和巴勒斯坦人都有权在各自独立的国家和平生活。声明还写道，“没有两国解决方案，中东就不可能有和平。”多年来，挪威在中东外交政策领域发挥了关键作用，曾作为东道国在上世纪90年代初主持了以巴和谈，并促成了巴以双方签署《奥斯陆协定》。当下挪威认为，承认巴勒斯坦为独立国家，有益于支持加沙战争中的温和派。斯特勒首相认为，加沙战争已让数万人丧生，因此，“我们必须为以色列人和巴勒斯坦人提供政治解决方案，这是唯一的选项。以巴两国必须能够和平共存”。同一天，西班牙和爱尔兰也先后宣布将承认巴勒斯坦为主权独立的国家。西班牙也将在5月28日举行正式发布，而爱尔兰尚未告知官宣的日期。 西班牙首相桑切斯此前在议会表示，以色列总理内塔尼亚胡实施的政策给加沙制造了痛苦和破坏，让两国解决方案面临危险。西班牙首相桑切斯在都柏林拜访爱尔兰总理哈里斯此前只有瑞典承认巴勒斯坦国家身份作为第一个、也是迄今唯一一个欧盟成员国，瑞典于2014年承认巴勒斯坦国家身份。比利时政府仍在对承认巴勒斯坦国的时机犹豫不决；葡萄牙则经历了权力更替，在保守派政府上台后暂时搁置了这一计划。德国虽然与巴勒斯坦自治权力机构保有联系，但称只有在以色列承认巴勒斯坦国之后才愿承认其国家身份。只要被欧盟和美国视为恐怖组织的哈马斯仍在巴勒斯坦地区持续作为一个政治力量存在，承认巴勒斯坦国就被认为是不可能的。以色列召回大使紧急磋商周三，以色列召回了驻爱尔兰和挪威的特使，称有进行“紧急磋商”的必要。以色列外长卡茨（Israel Katz）表示，他的国家不会对此保持沉默。此前，以色列尽一切努力试图说服爱尔兰等国不要迈出这一步骤。以色列外交部在社交媒体平台X上发布了一条视频，警告道“承认巴勒斯坦国会将你们变成伊朗和哈马斯手中的棋子”，“助长极端主义和地区不稳定”。（综合报道）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/22/DW-%E6%8C%AA%E5%A8%81-%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99-%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%B0%86%E6%89%BF%E8%AE%A4%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%9B%BD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈希望在中国设立常设办事处</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/22/DW-%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%9C%A8%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AE%BE%E7%AB%8B%E5%B8%B8%E8%AE%BE%E5%8A%9E%E4%BA%8B%E5%A4%84.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-22T11:00:39.899Z梵蒂冈枢机主教帕罗林说：“长期以来我们一直希望能够在中国拥有稳定的存在。”他补充说，梵蒂冈可以考虑为此制定新的外交方案。（德国之声中文网）据路透社报道，梵蒂冈国务卿、枢机主教帕罗林（Pietro Parolin）周二（5月21日）表示，梵蒂冈希望在中国设立常设办事处，这将是梵蒂冈与北京外交关系的重大升级。 梵蒂冈与中国之间的关系历来充满矛盾，但是教宗方济各以实现两国关系正常化作为首要任务。2018年梵蒂冈和北京之间达成了具有里程碑意义的主教任命协议。帕罗林说：“长期以来我们一直希望能够在中国拥有稳定的存在。”他补充说，梵蒂冈可以考虑为此制定新的外交方案。去年梵蒂冈获准在越南派驻常驻代表。共产党统治的越南与梵蒂冈也没有建立外交关系。帕罗林建议，向中国派驻常驻代表可以使用不同的头衔。他说：“形式可以不同，我们没必要拘泥于一种方式。”枢机主教帕罗林说，梵蒂冈承认中方认可的中国主教理事会也被列入讨论议程，并且是“正在进行的工作”。就梵蒂冈提出希望在中国设立常设办事处一事，中国外交部发言人汪文斌在22日举行外交部例行记者会上回应表示，“近年来，中国和梵蒂冈保持接触，就双边关系和国际热点问题深入沟通，不断增进了解与互信。我们愿同梵方共同努力，推动中梵关系不断改善”。梵蒂冈与中国之间的关系历来充满矛盾，但是教宗方济各以实现两国关系正常化作为首要任务。梵蒂冈举办中国天主教会会议枢机主教帕罗林也在梵蒂冈本周主办的中国天主教会会议上发表了讲话，路透社指出，该会议为双方高层会谈提供了罕见的平台。此外，与会者之一是在没有与梵蒂冈协商之下，由中国单方面任命的天主教上海教区主教沈斌。这一做法有违于中梵双方在2018年达成的主教任命协议。尽管如此，教宗方济各去年还是追溯性地批准了中方的任命。保守派天主教徒批评主教任命协议是向中国的自我出卖，但梵蒂冈辩称，为了所有中国天主教徒的利益，应该与北京当局进行某种形式的对话，虽然方式也许并不完美。据估算，中国国内天主教徒人数大约在1000万到1200万。中国社会科学院世界宗教研究所所长郑筱筠称赞方济各和中国的接触，并表示宗教自由在中国得到充分保障。不过外界观察人士对这种说法存疑。天主教援助组织在其最新发表的宗教自由报告中称，在中国“随着镇压和迫害继续下去，宗教自由的前景依然黯淡，而且随着监控技术工具的日益先进，这些手段将变得越来越具有侵入性和普遍性”。台湾外交部：与梵蒂冈邦誼深厚梵蒂冈是台湾在欧洲的唯一邦交国。梵蒂冈有意在中国设立常设办事处的消息引发梵台外交生变的担忧。台湾外交部今天回应表示，“台梵互動良好，邦誼深厚，了解教廷盼促進中國天主教徒擁信仰自由與權利，外交部將密切關注梵中互動，也呼籲各國應共同促使中國停止侵害宗教自由及基本人權的行徑”。自1971年中华民国退出联合国后，梵蒂冈方面仅派代办常驻于台北的大使馆。今年5月20日，教宗方濟各指派教廷駐菲律賓大使布朗總主教（Archbishop Charles John Brown）擔任特使，参加了赖清德总统的宣誓就职典礼并与赖清德举行会面。有看法认为，梵蒂冈委派出席台湾总统就职仪式的官员级别较低，也成为台梵邦交不稳的迹象。（路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/22/DW-%E6%A2%B5%E8%92%82%E5%86%88%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%9C%A8%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AE%BE%E7%AB%8B%E5%B8%B8%E8%AE%BE%E5%8A%9E%E4%BA%8B%E5%A4%84.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市场人士：特别国债供应越来越多　债价将重返合理及稳定水平</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E5%B8%82%E5%A0%B4%E4%BA%BA%E5%A3%AB-%E7%89%B9%E5%88%A5%E5%9C%8B%E5%82%B5%E4%BE%9B%E6%87%89%E8%B6%8A%E4%BE%86%E8%B6%8A%E5%A4%9A-%E5%82%B5%E5%83%B9%E5%B0%87%E9%87%8D%E8%BF%94%E5%90%88%E7%90%86%E5%8F%8A%E7%A9%A9%E5%AE%9A%E6%B0%B4%E5%B9%B3.html</link>
      <description><![CDATA[财政部今年首期30年期超长期特别国债首日上市。在银行间市场，债价约在100元人民币附近，对应收益率约2.57厘，接近票面利率和同期限普通国债二级市场水平。至于在沪深交易所，债价最多分别急升25%和23%，均两度触发临时停牌，对应收益率曾低见逾1.5厘，最终升幅收窄至1.3%和接近20%。有内地市场人士指，散户投资者将国债当股票投资，「逢新必炒」，刺激债价急升。但他提醒，今年超长期特别国债发行额涉及1万亿元，市场供应将越来越多，日后债价将重返合理及稳定水平。上海商业银行研究部主管林俊泓相信，超长期特别国债能锁定长期稳定收益，可能吸引部分散户投资者参与债市。他指出，短期内人行不会大幅加息追上外国央行水平。市场上保险公司有提供类似产品， 但没有保证回报，国债则有确定性，可能是市场反应明显的原因。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E5%B8%82%E5%A0%B4%E4%BA%BA%E5%A3%AB-%E7%89%B9%E5%88%A5%E5%9C%8B%E5%82%B5%E4%BE%9B%E6%87%89%E8%B6%8A%E4%BE%86%E8%B6%8A%E5%A4%9A-%E5%82%B5%E5%83%B9%E5%B0%87%E9%87%8D%E8%BF%94%E5%90%88%E7%90%86%E5%8F%8A%E7%A9%A9%E5%AE%9A%E6%B0%B4%E5%B9%B3.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:15:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>控方播放黎智英节目影片　黎指香港处境会比一般中国城市更差</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%8E%A7%E6%96%B9%E6%92%AD%E6%94%BE%E9%BB%8E%E6%99%BA%E8%8B%B1%E7%AF%80%E7%9B%AE%E5%BD%B1%E7%89%87-%E9%BB%8E%E6%8C%87%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%99%95%E5%A2%83%E6%9C%83%E6%AF%94%E4%B8%80%E8%88%AC%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%9F%8E%E5%B8%82%E6%9B%B4%E5%B7%AE.html</link>
      <description><![CDATA[壹传媒创办人黎智英与《苹果日报》三间相关公司涉串谋勾结外国势力案继续审讯，控方播放涉案影片，包括多段黎智英主持的访谈节目片段，以及《苹果日报》的宣传片。在其中一段访谈节目片段，黎智英批评《香港国安法》破坏法治及是非黑白，提到警方拘捕了16名涉及「元朗721」事件人士，包括前立法会议员林卓廷及许智峰，形容非常可怕，批评是在改写历史和事实。黎智英又在节目中表示，《苹果日报》仍能自由地发布文章，但员工需要更谨慎。他说，香港的处境会比一般中国城市更差，如果不抗争、得不到国际声音支持，这便是香港的命运。在另一段谈及美国对台湾政策的节目片段中，黎智英说，美国对台湾提供了很多军事支援，令台湾更稳定及经济发展蓬勃，美国如果要保持优势，需要重视亚太地区及团结盟友，提升台湾地位将是美国用来对抗中国的良好杠杆。控方在庭上播放《苹果日报》的3分钟宣传片，黎智英在片中说，自己被捕不会影响《苹果日报》的运作，他即使入狱也对《苹果日报》影响不大，并表示不会后悔，会一路继续做下去，对市民有责任，会保留市民的声音。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E6%8E%A7%E6%96%B9%E6%92%AD%E6%94%BE%E9%BB%8E%E6%99%BA%E8%8B%B1%E7%AF%80%E7%9B%AE%E5%BD%B1%E7%89%87-%E9%BB%8E%E6%8C%87%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%99%95%E5%A2%83%E6%9C%83%E6%AF%94%E4%B8%80%E8%88%AC%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%9F%8E%E5%B8%82%E6%9B%B4%E5%B7%AE.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:13:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南公安部长苏林就任新国家主席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/22/AJ-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E5%85%AC%E5%AE%89%E9%83%A8%E9%95%BF%E8%8B%8F%E6%9E%97%E5%B0%B1%E4%BB%BB%E6%96%B0%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[越南橡皮图章议会批准公安部长苏林担任该国新任国家主席，此前，一场大规模的反腐败运动迫使他的前任辞职。 按照一党制国家的通常程序，国会在无记名投票后一致投票通过了一项决议，批准 66 岁的苏林当选国家主席，在这次投票中，苏林是该职位的唯一候选人，他上周获得执政的共产党提名后进行了此次投票。 数千人——包括几位高级政府和商界领袖——陷入了一场被称为“烈火熔炉”(blazing furnace)的全面反腐败行动，身为反腐败指导委员会副主任的苏林在其中发挥了核心作用。 苏林接替了武文赏，后者在上任仅一年后就因党所称的“违规和缺陷”而辞职。 下个月，国民议会主席也因“违规和缺陷”而辞职。 分析人士表示，担任反腐败指导委员会副主任的苏林已将调查武器化，以打倒他的政治对手。 在就任总统后的首次讲话中，他向议会表示，他将“坚决、坚持不懈地继续反腐败斗争”。 “踏脚石” 国家主席主要担任礼仪性职务，但却是该国四大政治职位之一，即所谓的“四大支柱”。 其他人是党主席、总理和议会议长。 为何越南国家主席仅一年就被推翻？ 堪培拉澳大利亚国防学院名誉教授、越南问题专家卡尔·塞耶表示，选举应该会恢复一些平静，尽管是暂时的。 年迈的越共中央总书记阮富仲的第三个五年任期将于 2026 年结束——如果他在任期届满前下台，则更早结束。 塞耶在谈到党总书记一职时表示，“苏林可以利用他作为‘四大支柱’之一的地位作为成为总书记的踏脚石。” 德国智库康拉德·阿登纳基金会驻越南代表弗洛里安·费耶阿本德表示：“随着升任主席职务，苏林显然有比退休更多的抱负。”他指出，这一职位可能是确保他担任党总书记的“跳板”。 德国智库康拉德·阿登纳基金会驻越南代表弗洛里安·费耶阿本德表示，持续的内讧是“体制的惯用手法”，并且很可能会持续到阮富仲的继任者选定为止。 苏林的崛起并非没有争议，议会决定他不再继续担任公安部部长，该部长负责监督独裁政权中的异议和活动人士。 人权活动人士表示，政府近年来加大了对民间社会团体的打压力度，专注于越南的人权组织“88计划”表示，目前有 200 名活动人士被关押在监狱中。 华盛顿国家战争学院教授扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza) 表示，苏林不再执掌公安部，“在推翻范明正方面可能处于弱势”，范明正是越南总理和唯一的总书记候选人。 2021 年，苏林在越南也引起了愤怒，当时，被称为“Salt Bae”的名厨 Nusret Gokce 上传了一段苏林在他的伦敦餐厅吃镶金牛排的视频，而越南正处于新冠疫情封锁之下。在土耳其厨师将其删除之前，这段视频在网上疯传。 一名面贩后来发布了一段模仿“Salt Bae”在面汤上撒香草的视频，被以“反国家宣传”罪判处五年徒刑。 来源 : 通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/22/AJ-%E8%B6%8A%E5%8D%97%E5%85%AC%E5%AE%89%E9%83%A8%E9%95%BF%E8%8B%8F%E6%9E%97%E5%B0%B1%E4%BB%BB%E6%96%B0%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 11:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部对美国12间军工企业及10名高级管理人员采取反制</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E5%B0%8D%E7%BE%8E%E5%9C%8B12%E9%96%93%E8%BB%8D%E5%B7%A5%E4%BC%81%E6%A5%AD%E5%8F%8A10%E5%90%8D%E9%AB%98%E7%B4%9A%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%BA%BA%E5%93%A1%E6%8E%A1%E5%8F%96%E5%8F%8D%E5%88%B6.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，外交部宣布，即日起对美国12间军工企业及10名高级管理人员采取反制措施，回应美国以涉及俄罗斯因素为由，对多间中国实体实施制裁，并持续向台湾售武。有关军工企业包括洛歇马丁导弹与火控公司、雷神导弹系统公司、通用动力军械与战术系统公司等，他们在中国境内的动产、不动产和其他各类财产，将会被冻结。另外，诺斯罗普·格鲁曼公司董事长、通用动力公司副总裁等10名高管人员，将不会获签发签证、不准进入包括香港及澳门特区的中国境内。外交部说，一段时间以来，美国无视中方在乌克兰危机上的客观公正立场和建设性作用，以所谓涉俄罗斯因素为由对多家中国实体滥施非法单边制裁，大搞单边霸凌和经济胁迫，严重侵犯中方企业、机构和个人正当合法权益。同时，美国持续向中国台湾地区出售武器，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，严重干涉中国内政，严重损害中国主权和领土完整。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E5%B0%8D%E7%BE%8E%E5%9C%8B12%E9%96%93%E8%BB%8D%E5%B7%A5%E4%BC%81%E6%A5%AD%E5%8F%8A10%E5%90%8D%E9%AB%98%E7%B4%9A%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%BA%BA%E5%93%A1%E6%8E%A1%E5%8F%96%E5%8F%8D%E5%88%B6.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 10:52:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法会三读通过修例禁止市民喂饲野鸽</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E7%AB%8B%E6%B3%95%E6%9C%83%E4%B8%89%E8%AE%80%E9%80%9A%E9%81%8E%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E7%A6%81%E6%AD%A2%E5%B8%82%E6%B0%91%E9%A4%B5%E9%A3%BC%E9%87%8E%E9%B4%BF.html</link>
      <description><![CDATA[立法会三读通过修订野生动物保护条例草案，将野鸽列作受法例规管的动物之一，禁止市民喂饲。草案同时建议将非法喂饲动物的最高罚则，由现时罚款1万元提高至10万元，另加最高一年的监禁刑罚；并为非法喂饲动物引入定额罚款制度，每张罚单的罚款额为5000元。另外，修例亦扩大打击非法喂饲行为的执法人员类别，由渔护署人员与警员，扩展至食环署、康文署及房屋署的部分人员。环境及生态局局长谢展寰在二读辩论发言时说，条例草案获通过后，会在今年8月1日生效，政府会就新例进行公众教育及宣传，并建立新定额罚款通知书系统等。对于有议员关注，政府能否就禁喂规定有效执法，谢展寰说，修例扩大执法人选的类别，渔护署亦会联同各执法部门制定具体执法指引，为执法人员安排全方位培训，涵盖辨认野生动物与野鸽，搜集证据的标准等，确保执法有效及一致，当局亦会检视利用新科技协助执法。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/22/RTHK-%E7%AB%8B%E6%B3%95%E6%9C%83%E4%B8%89%E8%AE%80%E9%80%9A%E9%81%8E%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E7%A6%81%E6%AD%A2%E5%B8%82%E6%B0%91%E9%A4%B5%E9%A3%BC%E9%87%8E%E9%B4%BF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 10:50:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>