<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 04:40:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英仙座流星雨本月12日出现　高峰期为当晚9时至午夜12时</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E8%8B%B1%E4%BB%99%E5%BA%A7%E6%B5%81%E6%98%9F%E9%9B%A8%E6%9C%AC%E6%9C%8812%E6%97%A5%E5%87%BA%E7%8F%BE-%E9%AB%98%E5%B3%B0%E6%9C%9F%E7%82%BA%E7%95%B6%E6%99%9A9%E6%99%82%E8%87%B3%E5%8D%88%E5%A4%9C12%E6%99%82.html</link>
      <description><![CDATA[今年的英仙座流星雨将于本月12日出现，高峰期预计为当天晚上9时至午夜12时，届时天顶每小时出现率可高达100。太空馆将于本月12日晚间10时至11时通过YouTube频道www.youtube.com/hkspacem及「康文＋＋＋」Facebook专页直播是次流星雨现象，并即时讲解与流星雨相关的天文知识。 流星雨出现时，流星好像从夜空中某一点，称为辐射点，向外散出一样。当日英仙座流星雨的辐射点会在晚上约10时从东北方升起，随着辐射点慢慢升高，流星也会随之增多。由于高峰期当天正值农历七月初九，月球在晚上约11时半西沉，因此月落后的观测条件会较为理想。在本月13日凌晨时分，市民若身处视野广阔及光害较少的地点，有机会在1小时内看到超过10颗流星。 天文观测容易受天气影响，市民外出时应留意最新的天气情况。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E8%8B%B1%E4%BB%99%E5%BA%A7%E6%B5%81%E6%98%9F%E9%9B%A8%E6%9C%AC%E6%9C%8812%E6%97%A5%E5%87%BA%E7%8F%BE-%E9%AB%98%E5%B3%B0%E6%9C%9F%E7%82%BA%E7%95%B6%E6%99%9A9%E6%99%82%E8%87%B3%E5%8D%88%E5%A4%9C12%E6%99%82.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 04:08:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单身女性生育权之争：中国法院裁定未婚女性无权冻卵</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/08/09/NYT-%E5%8D%95%E8%BA%AB%E5%A5%B3%E6%80%A7%E7%94%9F%E8%82%B2%E6%9D%83%E4%B9%8B%E4%BA%89-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B3%95%E9%99%A2%E8%A3%81%E5%AE%9A%E6%9C%AA%E5%A9%9A%E5%A5%B3%E6%80%A7%E6%97%A0%E6%9D%83%E5%86%BB%E5%8D%B5.html</link>
      <description><![CDATA[艾莎, ZIXU WANG2024年8月9日2021年，徐枣枣在朝阳区法院外等待庭审，她将一家医院告上法院，该医院拒绝了她冷冻卵子的请求。 Roman Pilipey/EPA, via Shutterstock面对人口减少的问题，中国最高领导层想尽一切办法让女性多生孩子。结果，一切办法并不包括未婚女性冷冻卵子。本周，北京一家法院决定维持长期以来的规定，只有已婚女性才能使用这种手段。人权活动人士表示，这项规定是不公平的，因为它将单身女性排除在这项可让她们推迟生育的生殖措施之外。该裁决源于徐枣枣对一家妇产医院提起的诉讼，该医院的一名医生拒绝让她获得卵子冷冻服务，告诉她应该尽快结婚生子。周三，徐枣枣表示，北京市朝阳区中级人民法院驳回了她的诉讼，她在长达六年的生育权斗争中所有的法律手段都已用尽。法院认为她的权利没有受到侵犯。36岁的徐枣枣是广州一名自由撰稿人，她在一段直播视频中表示，她对法院的判决并不感到意外。“我做好了心理准备，”她在随后发布在社交媒体账户上的视频里说。“这个结果也算是在意料之中。”在中国，执政的共产党仍然对谁可以生孩子、生多少孩子有很大的发言权。多年来，中国只允许每个家庭生一个孩子。随着出生率大幅下降，威胁到经济增长，官员们放宽了独生子女政策，允许生育两个孩子，后来又允许生育三个孩子。中国的大多数医院要求冷冻卵子的女性为已婚。怀孕的单身女性经常得不到公共保健服务以及产假等福利。出生在单亲家庭的子女很难获得教育和医疗保险等社会福利。然而，徐枣枣决定冷冻卵子的原因和许多中国年轻女性一样：她想在某个时候要个孩子，但她想先工作，为自己的未来存钱。中国禁止单身女性接受生殖治疗，这迫使许多有经济能力和决心的女性前往海外，花费数万美元在泰国和马来西亚等国家冷冻卵子。从表面上看，徐枣枣和其他年轻女性的愿望似乎符合北京的目标。为了紧急解决人口下降的问题，中国官员试图发放现金和补贴，作为鼓励家庭生育更多孩子的激励措施，让更多人能负担得起体外受精和其他生育服务。尽管如此，中国的出生率仍然处于历史低位，而且还在继续下降。许多年轻的中国女性表示她们更倾向于独自生活。即使是有伴侣的人也开始放弃婚姻和孩子，其中一些人是因为经济增长放缓对国家前景的不确定性。本周公布的官方数据显示，今年上半年的结婚人数降至十年来的最低水平。徐枣枣是一名女权倡导者，她认为有关卵子冷冻的规定是性别歧视。男性可以选择冷冻精子，而不会有任何条件。除了已婚之外，想要冷冻卵子的女性还必须证明自己有生育许可证。她们必须承诺，生育孩子的数量不超过允许范围，并且提供证明，表明自己不孕或正在接受可能影响受孕的治疗。北京法院在判决书中表示，医院拒绝为徐枣枣提供冷冻卵子服务的决定符合现行规定，“符合法律法规和常识”。但法院也为未来可能对中国生育政策做出的改变留下了空间，表示“待条件具备后，徐枣枣与相关医疗机构可另行解决相应争议”。在周三晚上的直播中，徐枣枣发誓要继续为单身女性的生育权而战，她说本周的裁决“不是结束”，并补充说她将“积极制定下一步的策略”。在结束直播时，她说：“我们还有很长的路要走。”艾莎(Alexandra Stevenson)是《纽约时报》上海分社社长，报道中国经济和社会新闻。点击查看更多关于她的信息。Zixu Wang是时报记者/研究员，报道中国大陆和香港的新闻。点击查看更多关于他的信息。翻译：纽约时报中文网点击查看本文英文版。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/08/09/NYT-%E5%8D%95%E8%BA%AB%E5%A5%B3%E6%80%A7%E7%94%9F%E8%82%B2%E6%9D%83%E4%B9%8B%E4%BA%89-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B3%95%E9%99%A2%E8%A3%81%E5%AE%9A%E6%9C%AA%E5%A9%9A%E5%A5%B3%E6%80%A7%E6%97%A0%E6%9D%83%E5%86%BB%E5%8D%B5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 04:07:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国威胁伊朗并向该地区派遣F-22战斗机</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/09/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A8%81%E8%83%81%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%B9%B6%E5%90%91%E8%AF%A5%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E6%B4%BE%E9%81%A3f-22%E6%88%98%E6%96%97%E6%9C%BA.html</link>
      <description><![CDATA[《华尔街日报》援引一名美国官员的话说，华盛顿警告德黑兰，如果对以色列发动重大袭击，可能会遭受“毁灭性打击”，与此同时，华盛顿则在中东部署了F-22飞机。 不过，这位美国官员澄清说，华盛顿向德黑兰发出的信息并不包括威胁对伊朗境内的目标进行打击，相反，这是对其经济和政府稳定性后果的警告。阅读更多 以色列对加沙战争的今日发展：调解人推动停火与以色列轰炸学校俄罗斯对乌克兰战争的今日发展：库尔斯克地区战斗进入第三天哈马斯选择了一位不接受让步的强势领导人普京指责乌克兰袭击俄罗斯库尔斯克是“重大挑衅” 该报证实，美国政府向伊朗发出信息，称如果伊朗针对伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局主席伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被暗杀事件发动重大报复性袭击，局势可能会升级。 在此背景下，Axios援引两名知情人士的话称，美国中央司令部司令迈克尔·库里拉将军周四一周内第二次访问以色列。 该网站称，库里拉访问特拉维夫的目的是加强协调，以防真主党和伊朗可能对以色列发动袭击。 以色列《耶路撒冷邮报》：以色列政治梯队建议安全和军事梯队尽量不要沟通 缓解压力 另一方面，美国国务院则表示，加沙地带停火将大大缓解该地区的紧张局势。 美国国务院在一份声明中表示，华盛顿正在努力说服该地区所有各方不要采取进一步措施，使冲突升级。 美国国务院强调，冲突升级可能损害伊朗经济。 美国陆军宣布先进的F-22战机周四抵达中东。 美国中央司令部（Centcom）在社交媒体上表示，在“改变该地区部队地位以减轻伊朗或其代理人造成地区局势升级的可能性”的框架内进行了此次部署，但没有具体说明部署飞机的数量或其确切位置。 英国和埃及就伊朗和黎巴嫩领空发出警告 加强军事存在 华盛顿加强了在该地区的军事存在，以保卫其盟友以色列，此前，伊朗及其盟友誓言对伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰遇刺事件以及以色列在贝鲁特附近发动的袭击中杀害黎巴嫩真主党军事指挥官福阿德·舒克尔。 彭博社援引弗吉尼亚州阿灵顿列克星敦研究所空中力量分析师丽贝卡·格兰特的话说，“这次部署是 F-22 自 2005 年底服役以来最大规模的测试。” 她补充说，“部署F-22飞机意味着此事很危险，有可能在多个地点并与盟友一起动用大批部队。” 五角大楼上周宣布，国防部长劳埃德·奥斯汀已下令向该地区派遣增援部队，包括增加军舰和一个战斗机中队。 鉴于以色列和伊朗之间的紧张局势和对升级的担忧，本周早些时候，伊拉克西部美军基地遭受导弹袭击，造成 7 名美国人员受伤。 华盛顿将这次袭击归咎于伊拉克的一个派别，几个月前，继10月7日巴勒斯坦抵抗运动和以色列在加沙地带爆发战争后，该派系声称对美国军队发动了数十次袭击负责，以声援巴勒斯坦。 来源 : 半岛电视台＋通讯社 + 美国媒体]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/09/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%A8%81%E8%83%81%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%B9%B6%E5%90%91%E8%AF%A5%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E6%B4%BE%E9%81%A3f-22%E6%88%98%E6%96%97%E6%9C%BA.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 04:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里与基辅的争执：俄乌战争是否已蔓延至非洲？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/09/AJ-%E9%A9%AC%E9%87%8C%E4%B8%8E%E5%9F%BA%E8%BE%85%E7%9A%84%E4%BA%89%E6%89%A7-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%B7%B2%E8%94%93%E5%BB%B6%E8%87%B3%E9%9D%9E%E6%B4%B2.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/09/AJ-%E9%A9%AC%E9%87%8C%E4%B8%8E%E5%9F%BA%E8%BE%85%E7%9A%84%E4%BA%89%E6%89%A7-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%B7%B2%E8%94%93%E5%BB%B6%E8%87%B3%E9%9D%9E%E6%B4%B2.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 04:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>运输署批准愉景湾至中环渡轮航线加价　周日起生效</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E9%81%8B%E8%BC%B8%E7%BD%B2%E6%89%B9%E5%87%86%E6%84%89%E6%99%AF%E7%81%A3%E8%87%B3%E4%B8%AD%E7%92%B0%E6%B8%A1%E8%BC%AA%E8%88%AA%E7%B7%9A%E5%8A%A0%E5%83%B9-%E5%91%A8%E6%97%A5%E8%B5%B7%E7%94%9F%E6%95%88.html</link>
      <description><![CDATA[运输署批准愉景湾航运来往中环及愉景湾渡轮航线的票价调整申请，本月11日生效。成人以现金缴付的新票价由46元加至55.8元，小童现金票价由23元增至27.9元。已登记八达通的成人票价则由33.5元加至38.2元，小童由16.8元加至19.1元。 愉景湾航运早前向运输署申请调整来往中环及愉景湾渡轮航线票价，各票种的票价增加约6成。运输署表示，有关渡轮航线上一次在 2018年6月调整票价后，至今超过6年，期间乘客量减少，但工资及燃料等经营成本不断上升。 署方审慎考虑各项相关因素，包括航运的财政状况、营运成本及公众对渡轮票价调整的接受程度等，认为适度的票价调整有助改善愉景湾航运的财政状况，为愉景湾居民及访客提供水路交通服务，决定在显著下调申请加幅后，批准票价调整。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E9%81%8B%E8%BC%B8%E7%BD%B2%E6%89%B9%E5%87%86%E6%84%89%E6%99%AF%E7%81%A3%E8%87%B3%E4%B8%AD%E7%92%B0%E6%B8%A1%E8%BC%AA%E8%88%AA%E7%B7%9A%E5%8A%A0%E5%83%B9-%E5%91%A8%E6%97%A5%E8%B5%B7%E7%94%9F%E6%95%88.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 04:05:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地股市半日变动不大</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%AE%8A%E5%8B%95%E4%B8%8D%E5%A4%A7.html</link>
      <description><![CDATA[沪深股市半日变动不大，地产、消费电子概念股上升，游戏相关股份反覆向下。 上证综合指数上午收市报2873点，升3点，升幅0.12%。 深证成份指数报8451点，升4点，升幅0.06%。 创业板指数报1609点，跌1点，跌幅0.12%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%AE%8A%E5%8B%95%E4%B8%8D%E5%A4%A7.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:46:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快讯：日本政府拟紧急取消岸田外访行程</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/09/KYODO-%E5%BF%AB%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%8B%9F%E7%B4%A7%E6%80%A5%E5%8F%96%E6%B6%88%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%A4%96%E8%AE%BF%E8%A1%8C%E7%A8%8B.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社8月9日电】日本政府鉴于气象厅发布了南海海槽大地震的提醒信息，已开始协调取消首相岸田文雄9日起对中亚、蒙古的外访行程。相关人士透露了这一消息。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/09/KYODO-%E5%BF%AB%E8%AE%AF-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%8B%9F%E7%B4%A7%E6%80%A5%E5%8F%96%E6%B6%88%E5%B2%B8%E7%94%B0%E5%A4%96%E8%AE%BF%E8%A1%8C%E7%A8%8B.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发改委：服务消费扩容升级有望进一步提速</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E7%99%BC%E6%94%B9%E5%A7%94-%E6%9C%8D%E5%8B%99%E6%B6%88%E8%B2%BB%E6%93%B4%E5%AE%B9%E5%8D%87%E7%B4%9A%E6%9C%89%E6%9C%9B%E9%80%B2%E4%B8%80%E6%AD%A5%E6%8F%90%E9%80%9F.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，商务部部长助理唐文弘表示，针对高质量服务供给不足，以及群众关心的服务质量问题，希望能够通过扩大服务业开放，提升服务供应能力和服务水平，扩大服务消费规模。而国际一流服务企业进入中国市场，能为消费者提供更多优质服务，以及有效激发经营主体活力。 唐文弘表示，将主动对接国际高标准经贸规则，选择市场需求大、有效供给不足的领域，分步、分类、分区域扩大开放。他说，要稳步扩大领域开放，修订鼓励外商投资产业目录，推动扩大服务消费相关领域的条目，还有要合理缩减外资准入负面清单，推动电信、互联网、教育、文化、医疗等领域有序扩大开放，建立健全跨境服务贸易负面清单管理制度，提升跨境服务贸易的开放水平。 发改委就业收入分配和消费司负责人常铁威表示，居民消费从实物消费转向服务消费，是消费升级的重要表现。从国际经验看，当人均国内生产总值超过1万美元大关，消费升级进程一般会显著加快，目前中国人均水平已超过1.2万美元，随着收入水平的提高和中等收入群体规模的扩大，服务消费的扩容升级还有望进一步提速。 常铁威表示，将把服务消费作为消费扩容提质的重要抓手，充分发挥中央预算内投资等中央资金的引导和带动作用，积极支持服务消费重点领域发展，并打造龙头企业和服务品牌，以优质供给引领消费需求提质升级。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E7%99%BC%E6%94%B9%E5%A7%94-%E6%9C%8D%E5%8B%99%E6%B6%88%E8%B2%BB%E6%93%B4%E5%AE%B9%E5%8D%87%E7%B4%9A%E6%9C%89%E6%9C%9B%E9%80%B2%E4%B8%80%E6%AD%A5%E6%8F%90%E9%80%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:26:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本长崎原爆79周年　官方举行悼念仪式美英等大使缺席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%95%B7%E5%B4%8E%E5%8E%9F%E7%88%8679%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E5%AE%98%E6%96%B9%E8%88%89%E8%A1%8C%E6%82%BC%E5%BF%B5%E5%84%80%E5%BC%8F%E7%BE%8E%E8%8B%B1%E7%AD%89%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E7%BC%BA%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[日本长崎原爆79周年，当地早上在作为核爆中心地的松山町和平公园，举行官方悼念仪式。 长崎市长铃木史朗在和平宣言中呼吁废除核武器，指出地缘政治不确定性增加，令人越来越担心核武器的使用。他又要求日本政府签署参加联合国《禁止核武器条约》，呼吁日本主导有关缓和东北亚紧张局势和推进裁军的讨论。 长崎市以担忧出现同加沙战事相关的抗议活动为由，并没邀请以色列驻日大使参与纪念仪式，引发美英等西方国家不满，认为是将以色列同俄罗斯及白俄罗斯等同。同属七国集团的美国、英国等六个国家及欧盟驻日本大使缺席纪念仪式，由公使或总领事等参加。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%95%B7%E5%B4%8E%E5%8E%9F%E7%88%8679%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E5%AE%98%E6%96%B9%E8%88%89%E8%A1%8C%E6%82%BC%E5%BF%B5%E5%84%80%E5%BC%8F%E7%BE%8E%E8%8B%B1%E7%AD%89%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E7%BC%BA%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:23:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯3：日本气象厅评估南海海槽大地震发生可能性增大</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/09/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF3-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B0%94%E8%B1%A1%E5%8E%85%E8%AF%84%E4%BC%B0%E5%8D%97%E6%B5%B7%E6%B5%B7%E6%A7%BD%E5%A4%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E5%A2%9E%E5%A4%A7.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社8月9日电】日本宫崎县南部8日下午4点43分前后观测到了震度6弱（日本标准）的地震。震源地位于“南海海槽大地震”的设想震源区范围内，气象厅临时召开了由专家构成的评估讨论会，以“与平时相比，发生南海海槽大地震的可能性相对增大”为由，发布了“南海海槽地震临时信息（大地震提醒）”。气象厅认为若发生最大规模的地震，从关东到九州的大范围地区可能出现强烈震感，从关东到冲绳的太平洋沿岸可能遭遇大海啸，提醒民众未来一周左右保持警惕。政府要求民众再次确认防灾准备。 南海海槽位于日本列岛南部海域。临时信息作为“南海海槽地震相关信息”（临时），从2017年11月开始运用。 2019年更名为“南海海槽地震临时信息”并修订为现行标准。此次地震是临时信息首次发布。 气象厅称8日下午的地震震源位于宫崎县以东的日向滩，震源深度约30公里。推测地震规模为里氏7.1级。防灾担当相松村祥史在相关政府部门的灾害对策会议上透露，收到报告称在此次地震中，有12人受伤，2栋房屋倒塌。气象厅还一度向高知、爱媛、大分、宫崎和鹿儿岛各县发出了海啸提醒。在宫崎县观测到了约50厘米的海啸，高知县和鹿儿岛县也有观测到海啸。 评估讨论会的会长平田直在记者会上表示，从过去的全球地震统计来看，发生与此次同等规模以上的地震后7天内再次发生大规模地震的例子为数百次中有一次，处于与平时相比发生可能性高出数倍的状态。关于需要采取防灾行动的地区，平田称“现阶段难说是哪里”。他发表见解称，此次地震设想震源区的狭长地带受到破坏，属于发生了规模7级的地震。 （完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/09/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF3-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B0%94%E8%B1%A1%E5%8E%85%E8%AF%84%E4%BC%B0%E5%8D%97%E6%B5%B7%E6%B5%B7%E6%A7%BD%E5%A4%A7%E5%9C%B0%E9%9C%87%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E5%A2%9E%E5%A4%A7.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长崎举行“核爆日”和平祈愿仪式 美英等大使缺席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/09/KYODO-%E9%95%BF%E5%B4%8E%E4%B8%BE%E8%A1%8C-%E6%A0%B8%E7%88%86%E6%97%A5-%E5%92%8C%E5%B9%B3%E7%A5%88%E6%84%BF%E4%BB%AA%E5%BC%8F-%E7%BE%8E%E8%8B%B1%E7%AD%89%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E7%BC%BA%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社8月9日电】9日是日本长崎市被美军投下原子弹79周年的“核爆日”。当天上午，在作为核爆中心地的长崎市松山町的和平公园，开始举行“长崎原子弹爆炸死难者悼念暨和平祈愿仪式”。市长铃木史朗将在和平宣言中提到俄乌冲突和中东局势，对“不能使用核武器”这一人道主义规范发生动摇表达危机感，呼吁拥核国家等转变政策支持废除核武器。铃木还将要求日本政府参加《禁止核武器条约》并对未被认定为核爆受害者的“核爆经历者”提供救济。 有关持续在巴勒斯坦加沙地区开战的以色列，长崎市以担忧发生不测事态的风险为由并未发出邀请。美英等国提出批评，七国集团（G7）中除日本外的六国和欧盟（EU）的大使缺席仪式，由公使或总领事等参加。 截至8日，包括巴勒斯坦在内的100个国家和地区以及欧盟表示将参加长崎市的仪式。广岛市6日举行的和平纪念仪式中，以色列应邀出席，而巴勒斯坦并未受邀。两市的做法存在差异。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/09/KYODO-%E9%95%BF%E5%B4%8E%E4%B8%BE%E8%A1%8C-%E6%A0%B8%E7%88%86%E6%97%A5-%E5%92%8C%E5%B9%B3%E7%A5%88%E6%84%BF%E4%BB%AA%E5%BC%8F-%E7%BE%8E%E8%8B%B1%E7%AD%89%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E7%BC%BA%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商务部：扩大服务业开放　优化消费环境</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E5%95%86%E5%8B%99%E9%83%A8-%E6%93%B4%E5%A4%A7%E6%9C%8D%E5%8B%99%E6%A5%AD%E9%96%8B%E6%94%BE-%E5%84%AA%E5%8C%96%E6%B6%88%E8%B2%BB%E7%92%B0%E5%A2%83.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，商务部部长助理唐文弘表示，国务院印发《关于促进服务消费高质量发展的意见》，对服务消费发展作出全面、系统的部署，文件围绕挖掘基础型消费潜力、激发改善型消费活力、培育壮大新型消费、增强服务消费动能、优化服务消费环境、强化政策保障等6方面，提出20项重点任务，支持餐饮住宿、家政服务、养老托育等服务消费重点领域高质量发展。 唐文弘表示，文件统筹扩大内需和深化供给侧结构性改革，扩大服务业开放，着力提升服务品质、丰富消费场景、优化消费环境，以创新激发服务消费内生动能，提出一系列具针对性、前瞻性和可操作性的政策措施，为服务消费高质量发展提供指引和支撑。 他表示，针对高质量服务供应不足和群众关心的服务质量问题，文件提出，开展服务消费提质惠民，以及探索开展优质服务承诺的活动，并加强服务质量监测评价，定期发布监测评价结果。 唐文弘表示，文件提出，强化跨部门联合监管，严厉打击虚假广告、网络欺诈、信息泄露等行为。为处理服务人才短缺，文件强调做好服务业新职业和职业标准开发工作，开展「生活服务招聘季」活动，扩大人才供应。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E5%95%86%E5%8B%99%E9%83%A8-%E6%93%B4%E5%A4%A7%E6%9C%8D%E5%8B%99%E6%A5%AD%E9%96%8B%E6%94%BE-%E5%84%AA%E5%8C%96%E6%B6%88%E8%B2%BB%E7%92%B0%E5%A2%83.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:06:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡塔尔、埃及、美国邀请以色列与哈马斯恢复加沙停火谈判</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/09/AJ-%E5%8D%A1%E5%A1%94%E5%B0%94-%E5%9F%83%E5%8F%8A-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%82%80%E8%AF%B7%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%B8%8E%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%81%A2%E5%A4%8D%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E8%B0%88%E5%88%A4.html</link>
      <description><![CDATA[卡塔尔、埃及、美国呼吁以色列与哈马斯恢复谈判以达成加沙地带停火，背景是以色列对这片领土的持续轰炸已造成近40000名巴勒斯坦人死亡，并且引发了对地区局势进一步升级的担忧。 本周四，上述三国在一份联合声明中敦促以色列与哈马斯于8月15日在多哈或者开罗“恢复紧急讨论”，以“弥合所有剩余分歧并立即开始执行协议”。阅读更多 以色列对加沙战争的今日发展：调解人推动停火与以色列轰炸学校埃隆·马斯克为何因极右翼骚乱与英国政府发生冲突？俄罗斯对乌克兰战争的今日发展：库尔斯克地区战斗进入第三天哈马斯选择了一位不接受让步的强势领导人 声明称，“现在是达成停火协议并释放人质和囚犯的时候了”。 “我们为达成框架协议已经付出了几个月的努力，现在，它已经摆在桌面上，只是缺少实施细节。” 以色列总理内塔尼亚胡的办公室迅速回应了这一呼吁，并在一份声明中表示，以色列将会派代表团参加下周的会谈，“以敲定细节并实施框架协议”。 治理加沙的巴勒斯坦政治派别哈马斯尚未对此作出回应。 以色列对加沙地带两所学校的轰炸造成至少15人死亡、30人受伤 发布这份联合声明的背景是，数月来在加沙达成停火协议的尝试都未能成功。自去年10月初以来，以色列的军事袭击已造成至少39699名巴勒斯坦人死亡、91722人受伤。 最近，哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗首都德黑兰的遇刺事件——外界普遍认为是以色列所为——也引发了人们对继续停火谈判的前景的质疑。 哈尼亚是停火谈判中的关键人物，许多人认为，哈尼亚遇刺是内塔尼亚胡政府试图破坏这场旨在结束战争的谈判。 半岛电视台记者哈姆达·萨勒胡特在约旦首都安曼报道称，哈尼亚之死将增加未来谈判的复杂性。 “这里存在很多变数”，她还指出，伊朗或其代理人可能会发动“报复性袭击”。 萨勒胡特补充道，“此外，我们必须记住，以色列人现在将与哈马斯新任政治领导人叶海亚·辛瓦尔进行谈判”，他所指的是哈尼亚的继任者。 “辛瓦尔被认为是强硬派。内塔尼亚胡也被认为是强硬派。他之前在谈判中提出了几项不可谈判的条件，并将其列入了这份清单。” 不过，卡塔尔、埃及和美国在本周四发布的声明中表示，“现在是时候立即为长期承受苦难的加沙人民、人质及其家属提供救济了”。 这些国家表示，“没有时间再供浪费了，任何一方都没有借口再次拖延。” 该声明由美国总统拜登、埃及总统塞西和卡塔尔埃米尔塔米姆共同签署。 半岛电视台高级政治分析师马尔万·比沙拉表示，这项声明表明调解国家已经失去了耐心。 比沙拉解释道，“由于更广泛的地区战争的威胁，美国被迫施加更大的压力。” 世卫组织称，停火不力影响着加沙地区的脊髓灰质炎防治工作 比沙拉表示，“我认为这里的想法是，他们将在8月15日回到谈判桌，而且哈马斯和以色列都将考虑敲定细节。” 比沙拉认为，许多细节仍不清楚，包括在协议第一阶段将释放哪些被关押在加沙的人质以及释放哪些巴勒斯坦囚犯——还有将释放多少人。 但他指出，调解国认为它们“现在已经为三阶段停火协议达成了良好的框架协议”。 “我认为这或多或少是一种行动呼吁，一种对紧迫性的呼吁——要要比以前更快地采取行动。” 美国非暴力组织“和解团契”执行董事阿里尔·戈尔德表示，本周四的声明还不值得人们庆祝。 戈尔德告诉半岛电视台记者，“我们以前就有很多方法可以走到这样的地步”，他指出，拜登政府“多次声称我们正处于谈判的最后阶段”。 戈尔德称，在战争期间为以色列提供了坚定的军事和外交支持的美国总统拜登，应当明确地告诉内塔尼亚胡，拒绝这项停火协议将会“产生真正的、具体的后果”。 几个月来，美国境内的巴勒斯坦权利倡导者一直敦促拜登在战争持续之际停止向以色列运送武器。 贝鲁特美国大学教授拉米·库里表示，这项声明发表的时机很可能反映了拜登所面临的压力。 库里质问：“为什么是15日？”他所指的是联合声明中要求重启谈判的日期。“我认为这是因为除了巴勒斯坦人之外，现在世界上最渴望停火的两个人就是卡马拉·哈里斯和种族灭绝者乔·拜登——他的这个绰号在美国非常响亮。” 库里指出，8月15日距离民主党在伊利诺伊州芝加哥举行全国代表大会仅剩几天时间。加沙持续不断的战争可能会引发大会上的不满与抗议，而这场大会旨在为哈里斯的总统竞选进程提供平台。 “他们迫切希望实现停火”，库里还补充称，“时机非常重要”。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/09/AJ-%E5%8D%A1%E5%A1%94%E5%B0%94-%E5%9F%83%E5%8F%8A-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%82%80%E8%AF%B7%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%B8%8E%E5%93%88%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%81%A2%E5%A4%8D%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E8%B0%88%E5%88%A4.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人行主管媒体：国债交易违规行为扭曲市场价格　增加信用风险</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E4%BA%BA%E8%A1%8C%E4%B8%BB%E7%AE%A1%E5%AA%92%E9%AB%94-%E5%9C%8B%E5%82%B5%E4%BA%A4%E6%98%93%E9%81%95%E8%A6%8F%E8%A1%8C%E7%82%BA%E6%89%AD%E6%9B%B2%E5%B8%82%E5%A0%B4%E5%83%B9%E6%A0%BC-%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BF%A1%E7%94%A8%E9%A2%A8%E9%9A%AA.html</link>
      <description><![CDATA[中国银行间市场交易商协会近期接连出招，打击国债交易违规行为，本周三指对4家农村商业银行启动自律调查；周四公布在查处的案件中，部分中小金融机构在国债交易存在出借债券帐户及利益输送筹违规行为，已将部分严重违规机构移送人民银行实施行政处罚。另外，外电引述消息指，江苏省部分农商行被暂停国债交易。 人行主管的金融时报引述分析指，债券帐户出借通常涉及不合规的资金流动及潜在利益输送，可能导致不合规交易增加，进一步扭曲市场价格，亦可能导致帐户持有人无法控制帐户内的交易，从而增加信用风险。 报道指，去年有13家机构因为交易违规而被交易商协会自律处分，涵盖城商银行、农商银行、信托、保险、期货及货币经纪公司等，涉及违规交易债券、违规代持、利益输送及内控缺失等。 国债价格初段下跌，10年期债息曾跌逾0.3%，30年期债息一度跌逾0.6%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E4%BA%BA%E8%A1%8C%E4%B8%BB%E7%AE%A1%E5%AA%92%E9%AB%94-%E5%9C%8B%E5%82%B5%E4%BA%A4%E6%98%93%E9%81%95%E8%A6%8F%E8%A1%8C%E7%82%BA%E6%89%AD%E6%9B%B2%E5%B8%82%E5%A0%B4%E5%83%B9%E6%A0%BC-%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BF%A1%E7%94%A8%E9%A2%A8%E9%9A%AA.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 02:57:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒指升幅扩大至逾300点　科指升逾3%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E6%81%92%E6%8C%87%E5%8D%87%E5%B9%85%E6%93%B4%E5%A4%A7%E8%87%B3%E9%80%BE300%E9%BB%9E-%E7%A7%91%E6%8C%87%E5%8D%87%E9%80%BE3.html</link>
      <description><![CDATA[港股连升3日，恒生指数重上17000点水平，升幅扩大至逾300点，较早时报17227点，升335点，升幅1.98%。 科技指数升逾3%，ATMXJ升逾1%至近4%，以小米升幅较大。 中芯国际上季业绩好过预期，股价一度升逾9%，较早时升逾7%，是表现最好恒指及科指成份股。 新能源汽车股上升，理想汽车升逾5%，小鹏和蔚来升近4%。 内房股造好，中海外和华润置地升逾5%。金融股向上，消费股大多上升。 中资电信股受压，中联通和中电信跌逾3%，中移动绩后跌近2%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/09/RTHK-%E6%81%92%E6%8C%87%E5%8D%87%E5%B9%85%E6%93%B4%E5%A4%A7%E8%87%B3%E9%80%BE300%E9%BB%9E-%E7%A7%91%E6%8C%87%E5%8D%87%E9%80%BE3.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 02:56:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>