<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 16:39:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>朝鲜谴责称北约峰会《华盛顿宣言》“非法”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/13/DW-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E8%B0%B4%E8%B4%A3%E7%A7%B0%E5%8C%97%E7%BA%A6%E5%B3%B0%E4%BC%9A-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E5%AE%A3%E8%A8%80-%E9%9D%9E%E6%B3%95.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-13T15:13:02.329Z在与西方关系紧张升级之际，俄罗斯和朝鲜最近签署了一项防卫互助协议，一方受到攻击时，承诺相互提供支援, 图为朝鲜领导人金正恩与俄罗斯总统普京在平壤金日成广场的欢迎仪式上（德国之声中文网）据朝鲜官媒朝中社（KCNA）本周六（7月13日）报道，朝鲜对北约峰会签署的《华盛顿宣言》表示强烈谴责，该宣言指责平壤向俄罗斯出口武器。 朝鲜这个几乎与世隔绝的国家在过去几年里不断加强了其与俄罗斯的军事关系。 据朝中社报道，朝鲜 “最强烈地谴责并拒绝接受”北约联合声明，并称该声明为“非法”。 朝中社援引朝鲜外务省发言人称北约声明“是在全球范围内鼓吹煽动新冷战和军事对抗”，并称当前形势要求“新的力量和新的应对方式”北约峰会签署的《华盛顿宣言》指责朝鲜支持俄罗斯入侵乌克兰北约峰会《华盛顿宣言》说了什么？ 北约成员国本周在华盛顿发表的联合声明指责朝鲜通过“直接向莫斯科提供军事支持”来“助长俄罗斯对乌克兰的侵略战争”。 北约领导人还对中国向俄罗斯提供工业支持表达了“深切关注”。 尽管朝鲜和俄罗斯均一再否认对于前者向克里姆林宫输送武器和弹药的指控，但就在今年六月，朝鲜最高领导人金正恩和俄罗斯总统普京签署了一份规定“若一方受到攻击，承诺互相提供军援”的防卫互助协议。 韩国和美国也在北约峰会期间签署了《美韩朝鲜半岛核威慑与核行动指南》（The U.S.-ROK Guidelines for Nuclear Deterrence and Nuclear Operations on the Korean Peninsula），通过建立全面综合的威慑系统，以应对来自朝鲜的核武和军事威胁。 朝韩关系降至多年来最低点 韩朝关系降至几十年来的最低点。韩国全面暂停旨在缓解半岛紧张局势的《9.19军事协议》，并在边境岛屿和非军事区恢复了实弹演习，作为对朝鲜多次向其空飘“垃圾气球”的回应。 朝鲜进行了多次短程和远程弹道导弹试射，包括其宣称可以携带超大型弹头的导弹，以应对韩国、美国和日本在该地区举行的联合军演。一些专家指出，俄罗斯使用的导弹与朝鲜试射的导弹相类似，进一步引起了对两国加强军事协作的怀疑。 （法新社、路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/13/DW-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E8%B0%B4%E8%B4%A3%E7%A7%B0%E5%8C%97%E7%BA%A6%E5%B3%B0%E4%BC%9A-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E5%AE%A3%E8%A8%80-%E9%9D%9E%E6%B3%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 15:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方力申：高兴9岁泳手可参赛　冀泳总制度再优化</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E6%96%B9%E5%8A%9B%E7%94%B3-%E9%AB%98%E8%88%889%E6%AD%B2%E6%B3%B3%E6%89%8B%E5%8F%AF%E5%8F%83%E8%B3%BD-%E5%86%80%E6%B3%B3%E7%B8%BD%E5%88%B6%E5%BA%A6%E5%86%8D%E5%84%AA%E5%8C%96.html</link>
      <description><![CDATA[游泳港队前代表方力申开办的泳会，由于在中国香港游泳总会属最低级别的「竞赛属会」，旗下一名9岁泳手早前未能参加锦标赛，泳总召开特别会议后发表公告，一致通过容许相关泳员以个人身份参加分龄游泳锦标赛。 方力申回覆本台查询时表示，对于小泳手能够参赛感到高兴，但他说，原意不只为了他泳会的泳手，而是希望所有达标的泳手都能参与比赛，希望泳总的制度可再优化。 方力申又指，事情发展至今，相信社会已知悉泳总属会三级制，存在不公平及漏洞，更影响到所有泳会资源分配问题。他与泳总将于星期三会面，他期望双方可以深入讨论，为推动本港泳坛作出贡献。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E6%96%B9%E5%8A%9B%E7%94%B3-%E9%AB%98%E8%88%889%E6%AD%B2%E6%B3%B3%E6%89%8B%E5%8F%AF%E5%8F%83%E8%B3%BD-%E5%86%80%E6%B3%B3%E7%B8%BD%E5%88%B6%E5%BA%A6%E5%86%8D%E5%84%AA%E5%8C%96.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 15:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争：第 869 天关键事件概述</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/13/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC-869-%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0.html</link>
      <description><![CDATA[2024 年 7 月 13 日星期六，战争情况如下： 战斗 地区检察官表示，俄罗斯袭击在乌克兰东部顿涅茨克地区造成至少 6 人死亡，13 人受伤。 乌克兰东部哈尔科夫地区距离俄罗斯边境几公里，三名平民被地雷炸伤。地区政府已警告俄罗斯边境其他地区正在排雷。 乌克兰国内安全部门表示，他们记录了近 300 名平民死于俄罗斯遗留的地雷，并正在为国际刑事法院 (ICC) 收集证据。 乌克兰外交部驳斥了俄罗斯官员的指控，称基辅正计划袭击自己的水坝，并将袭击归咎于俄罗斯，称这是一种新的恐吓手段。 联合国核监督机构国际原子能机构 (IAEA) 谴责本周早些时候对乌克兰首都基辅一家儿童医院的导弹袭击，并指责俄罗斯否认袭击平民目标。 乌克兰要求国际原子能机构理事会考虑此事，因为奥赫马迪特儿童医院曾得到该机构的癌症诊断和治疗支持。 乌克兰总检察长安德烈·科斯汀呼吁国际刑事法院就袭击儿童医院一事起诉俄罗斯。 俄罗斯大规模导弹袭击乌克兰城市，儿童医院遭击中 外交 克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诉记者说，俄罗斯不排除任何可能恢复现已失效的黑海粮食协议方案。 俄罗斯指责澳大利亚煽动“反俄偏执狂”，指控一对俄罗斯出生的夫妇——一名陆军士兵和她的丈夫是澳大利亚公民——从事间谍活动。 澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯驳斥了俄罗斯对这对布里斯班夫妇被捕的批评，并要求克里姆林宫“退后一步”。阿尔巴尼斯表示俄罗斯“没有信誉”，指责莫斯科“在这里和世界各地从事间谍活动”。 五角大楼表示，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和俄罗斯国防部长安德烈·别洛乌索夫在短短两周内第二次通话，并讨论了缓解紧张局势的问题。 俄罗斯国防部在谈到会谈时表示：“会谈讨论了预防安全威胁和降低可能升级的风险的问题。”尽管乌克兰战争导致紧张局势，但双方仍不时通电话，其中一次是在 6 月，莫斯科批评华盛顿向乌克兰提供武器。 俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，莫斯科不打算攻击北约，北约正在加剧紧张局势。 俄罗斯外交部指责韩国就可能向乌克兰提供武器进行敲诈和威胁。 在华盛顿举行的北约会议警告北京与莫斯科的紧密联系将带来越来越大的威胁后，中国表示，它正在其南部沿海与俄罗斯进行联合军事演习。 政治 俄罗斯总检察长表示，乌克兰顿涅茨克地区一家俄罗斯设立的法院以间谍罪判处一名欧洲安全与合作组织 (OSCE) 官员 14 年监禁。 拜登将乌克兰总统泽连斯基口误称为普京 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/13/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC-869-%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%A6%82%E8%BF%B0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 15:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国驻日本使馆强烈不满日方炒作南海问题</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A7%90%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BD%BF%E9%A4%A8%E5%BC%B7%E7%83%88%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E6%97%A5%E6%96%B9%E7%82%92%E4%BD%9C%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%95%8F%E9%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[中国驻日本使馆发言人强烈不满和坚决反对日方不顾中方严正立场，利用非法「南海仲裁裁决」出台八年之机升级炒作南海问题，对中国正当维权行动妄加指责和非议。 发言人指出，南海仲裁案本质上是一场披着法律外衣的政治闹剧。所谓「南海仲裁裁决」不具有法律效力，中国在南海的主权和权益在任何情况下不受裁决影响。南海仲裁案由菲律宾单方面提起，应菲方单方面请求建立的临时仲裁庭违背「国家同意」原则，严重违反《联合国海洋法公约》和一般国际法，所作裁决非法、无效，没有拘束力。中国不接受、不承认有关裁决，不接受任何基于该裁决的主张和行动。 发言人表示，日方罔顾事实真相，一再操弄非法裁决、为菲方非法主张站台背书，追随美国拉帮结派搞小圈子，企图挑动地区紧张、谋求地缘私利。此举违背和平发展的时代潮流，损害本地区国家安全利益，最终只会搬起石头砸自己的脚。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A7%90%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BD%BF%E9%A4%A8%E5%BC%B7%E7%83%88%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E6%97%A5%E6%96%B9%E7%82%92%E4%BD%9C%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%95%8F%E9%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 14:41:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治·克鲁尼真得与奥巴马密谋推翻拜登总统吗？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/13/AJ-%E4%B9%94%E6%B2%BB-%E5%85%8B%E9%B2%81%E5%B0%BC%E7%9C%9F%E5%BE%97%E4%B8%8E%E5%A5%A5%E5%B7%B4%E9%A9%AC%E5%AF%86%E8%B0%8B%E6%8E%A8%E7%BF%BB%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%90%97.html</link>
      <description><![CDATA[著名好莱坞明星和电影演员乔治·克鲁尼是否与美国前总统巴拉克·奥巴马密谋将现任总统乔·拜登赶出白宫竞选？还是他本人也渴望竞选总统？ 这两个问题成为英国《每日电讯报》两位作者发表的两篇文章的头条新闻，目前，美国民主党和政治平台上关于拜登是否应该退出竞选并由另一位候选人取代的争论正在激烈进行。阅读更多 拜登在北约新闻发布会上的主要内容：口误与蔑视美国情报机构称俄罗斯支持特朗普赢得 2024 年大选谁有可能取代总统乔·拜登？拜登潜在的民主党继任者对加沙战争的立场 华盛顿编辑罗西娜·萨布尔在题为《拜登阵营为何认为乔治·克鲁尼与奥巴马密谋推翻他？》的分析文章中，回顾上个月在洛杉矶举行的为总统竞选筹集资金的“名人”派对上发生的事情。 民主党要求拜登退出美国总统竞选的呼声越来越高 阴谋？ 当拜登上台时，他可能认为这次活动将构成他试图赢得第二个总统任期的重要阶段。但据文章称，当天发生的事情是，在筹集 3000 万美元的音乐会接近尾声时，摄像机捕捉到奥巴马试图“巧妙地”“抓住他的肩膀”将他从舞台上移走，这立即引发了关于总统健康状况的网上争论。 罗西娜表示，与奥巴马等人一起参加派对的主持人之一乔治·克鲁尼周三透露，他在仪式上看到的乔·拜登刚一开始就“动摇”了，在与共和党候选人特朗普的辩论中，他的思路一次又一次被打断。他在《纽约时报》的一篇专栏文章中写道：“我们不会和这位总统一起赢得十一月。” 罗西娜补充说，拜登团队认为，克鲁尼文章的幕后黑手正是将总统赶下台的巴拉克·奥巴马。 拜登的前任“老板”真的想迫使他的前副手退出竞选吗？文章作者无奈，只能引用美国MSNBC频道节目主持人乔·斯卡伯勒的说法，许多民主党官员认为，巴拉克·奥巴马正在幕后悄悄策划这次退出。 在拜登竞选团队得知这篇文章后，据说试图进行干预以阻止其发表，这一信念可能会进一步增强。 但奥巴马的情况并非如此，罗西娜认为奥巴马是克鲁尼的密友。这位前总统与电影演员讨论了这篇文章，但他没有反对或试图劝阻他公开谴责拜登先生。 奥巴马和佩洛西在私下谈话中表达了对拜登竞选未来以及击败特朗普难度的担忧 克鲁尼当总统？ 在另一篇题为《克鲁尼准备竞选总统了吗？》的文章中，记者凯特·威尔斯写道，这位著名演员曾在电影《三月中旬》中饰演一位寻求赢得民主党总统候选人提名的奸诈总统候选人。 这位作者表示，“但是乔治·克鲁尼能想到将艺术愿景变成现实吗？” 威尔斯在她的文章中解释说，这位63岁的演员发出了“令人震惊”的信息，本周，他跨越华盛顿和好莱坞，发表了一篇令人振奋的呼吁，恳求乔·拜登退出总统竞选。这位独立记者补充说，许多人猜测克鲁尼现在可能会考虑发起自己的竞选活动。 他引用佛罗里达大西洋大学政治学教授、《推特争取权力：美国政治中的社交媒体革命》一书的作者凯文·瓦格纳博士的话说，“如果我发现乔治·克鲁尼在某个时候考虑竞选总统，我不会感到惊讶，正如许多好莱坞明星所考虑的那样。他们很受欢迎，深受观众喜爱，并且有能力成为电视上有吸引力的角色。” 然而，美国政治分析家、《名人与政治》时事通讯的撰稿人雷切尔·理查森声称，在现阶段，任何人——甚至乔治·克鲁尼——几乎不可能竞选总统，“你需要钱，也需要你身后的机器。” 瓦格纳表示，无论克鲁尼是否竞选总统，“在后特朗普时代，我们都可以期待看到更多名人进入政坛。” 来源 : 每日电讯报]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/13/AJ-%E4%B9%94%E6%B2%BB-%E5%85%8B%E9%B2%81%E5%B0%BC%E7%9C%9F%E5%BE%97%E4%B8%8E%E5%A5%A5%E5%B7%B4%E9%A9%AC%E5%AF%86%E8%B0%8B%E6%8E%A8%E7%BF%BB%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%80%BB%E7%BB%9F%E5%90%97.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 14:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟称X违法 马斯克曝光欧盟提供“秘密交易”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/13/DW-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E7%A7%B0x%E8%BF%9D%E6%B3%95-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E6%9B%9D%E5%85%89%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%8F%90%E4%BE%9B-%E7%A7%98%E5%AF%86%E4%BA%A4%E6%98%93.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-13T13:36:48.843Z马斯克在X上拥有近1.59亿粉丝。（德国之声中文网）欧委会本周五（7月12日）表示，美国亿万富翁马斯克的社媒平台X违反了欧盟的网络内容法，其蓝色认证标记可能会误导欺骗用户。这一裁决或许导致X平台支付巨额罚款，并调整运营方式。欧盟委员会根据《数字服务法》（DSA）做出了这个决定，指控是在历时七个月的调查之后宣布的，新规要求大型在线平台和搜索引擎，在处理非法内容和公共安全风险方面采取更多措施。根据初步调查结果， X 利用“黑暗模式”影响用户的行为，调查也对广告透明度和研究人员的数据访问提出了担忧。 X否认指控，马斯克则威胁要提起诉讼。他在X上写道：“我们期待在法庭上进行一场非常公开的战斗，让欧洲人民知道真相。”此前，马斯克曾透露，欧委会曾向X提供一项非法的秘密交易，要求在不告知任何人的情况下，秘密审查言论，欧盟可免除对其的罚款。但该公司没有接受，而其他未具名的平台则接受了这个建议。欧盟工业政策主管布雷顿（Thierry Breton）发出回击，他在X上回应“悉听尊便……从来没有，也永远不会有任何‘秘密交易’。和任何人都没有。DSA为X（及任何大型平台）提供了承诺解决案件的可能性。”自从收购推特之后，马斯克对这个社交媒体平台进行了彻底的改革，名字变成X，推特标志性的小蓝鸟也被一个“X”换掉。 推特的“蓝勾勾”曾是一项免费服务，不过马斯克2022年推出付费认证计划，让账号用户付费来取得蓝勾。欧盟委员会表示，X的这种认证行为不符合行业惯例，这使得用户对所互动账户和内容真实性，能否做出自由和明智判断的能力产生负面影响。欧盟委员会还指责X平台未能遵守DSA有关广告透明度的规则，未提供可搜索和可靠的广告数据库，以及未能向研究人员提供公共数据访问权限。根据《数字服务法》，该公司将有几个月时间来回应这些指控，如果被认定违规，罚款可高达公司全球年度总营业额的6%。欧委会也对字节跳动的TikTok、阿里巴巴的速卖通AliExpress，还有Meta平台发起行动，调查它们是否违反《数字服务法》。(路透社等)©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/13/DW-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E7%A7%B0x%E8%BF%9D%E6%B3%95-%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E6%9B%9D%E5%85%89%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%8F%90%E4%BE%9B-%E7%A7%98%E5%AF%86%E4%BA%A4%E6%98%93.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦美娟：区议员要有责任感　更要有行动力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E9%BA%A5%E7%BE%8E%E5%A8%9F-%E5%8D%80%E8%AD%B0%E5%93%A1%E8%A6%81%E6%9C%89%E8%B2%AC%E4%BB%BB%E6%84%9F-%E6%9B%B4%E8%A6%81%E6%9C%89%E8%A1%8C%E5%8B%95%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[民政及青年事务局局长麦美娟在上海行政学院，出席第七届区议员培训班第一期开班仪式，提到区议员要有时时放心不下的责任感，更要有事事心中有底的行动力。 为进一步强化区议员的国家意识及地区治理观念，提升履职能力，政府安排今届区议会区议员分批到上海和浙江省接受培训和进行考察，让区议员更深入了解国家的发展和地区治理经验，参加今批培训的区议员分别来自深水埗区议会和元朗区议会。 麦美娟期望区议员透过活动，更深入了解国家发展和地区治理经验，在日后地区工作中学以致用，更好服务国家及香港。她又感谢国务院港澳办、上海市政府和上海行政学院，协助举办培训班。 国务院港澳事务办公室副主任王灵桂表示，中央对第七届区议会自上任以来的表现满意，勉励区议员继续做好地区工作，助力特区政府施政。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E9%BA%A5%E7%BE%8E%E5%A8%9F-%E5%8D%80%E8%AD%B0%E5%93%A1%E8%A6%81%E6%9C%89%E8%B2%AC%E4%BB%BB%E6%84%9F-%E6%9B%B4%E8%A6%81%E6%9C%89%E8%A1%8C%E5%8B%95%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲新一轮军备竞赛?美将在德部署远程武器</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/13/DW-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%96%B0%E4%B8%80%E8%BD%AE%E5%86%9B%E5%A4%87%E7%AB%9E%E8%B5%9B-%E7%BE%8E%E5%B0%86%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E9%83%A8%E7%BD%B2%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E6%AD%A6%E5%99%A8.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/13/DW-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%96%B0%E4%B8%80%E8%BD%AE%E5%86%9B%E5%A4%87%E7%AB%9E%E8%B5%9B-%E7%BE%8E%E5%B0%86%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E9%83%A8%E7%BD%B2%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E6%AD%A6%E5%99%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>门票近一百美元 白金汉宫阳台首度对公众开放</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/13/DW-%E9%97%A8%E7%A5%A8%E8%BF%91%E4%B8%80%E7%99%BE%E7%BE%8E%E5%85%83-%E7%99%BD%E9%87%91%E6%B1%89%E5%AE%AB%E9%98%B3%E5%8F%B0%E9%A6%96%E5%BA%A6%E5%AF%B9%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%BC%80%E6%94%BE.html</link>
      <description><![CDATA[你一定看过英国王室一家人在白金汉宫阳台上向公众挥手的画面，这个具有标志性的阳台，普通游客如今也可近距离接触。从本周四起，白金汉宫首度开放建筑物东翼，包括通往阳台所在的中央大厅。参观门票75英镑（约95美元），虽然价格不菲，不过今年的门票已全数售罄。游客到底能拥有什么样的体验呢？]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/13/DW-%E9%97%A8%E7%A5%A8%E8%BF%91%E4%B8%80%E7%99%BE%E7%BE%8E%E5%85%83-%E7%99%BD%E9%87%91%E6%B1%89%E5%AE%AB%E9%98%B3%E5%8F%B0%E9%A6%96%E5%BA%A6%E5%AF%B9%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%BC%80%E6%94%BE.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以军称轰炸汗尤尼斯针对哈马斯军事领袖　哈马斯反驳说法虚假</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E7%A8%B1%E8%BD%9F%E7%82%B8%E6%B1%97%E5%B0%A4%E5%B0%BC%E6%96%AF%E9%87%9D%E5%B0%8D%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E9%A0%98%E8%A2%96-%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E5%8F%8D%E9%A7%81%E8%AA%AA%E6%B3%95%E8%99%9B%E5%81%87.html</link>
      <description><![CDATA[巴勒斯坦卫生部门说，以色列军队轰炸加沙南部汗尤尼斯的马瓦西地区，造成至少71人死亡、289人受伤。 当地安全部门指，以军战机向该地区发射3枚导弹，随后袭击一辆民防用车。 以军说，根据情报对哈马斯两名领导人在内的武装分子藏身地点，实施袭击。以色列传媒指，目标人物是哈马斯 军事部门首领戴夫和汗尤尼斯旅指挥官萨拉马。 哈马斯发表声明回应，以军言论是虚假说法，目的同以往一样，是为了掩盖袭击规模之大。 另外，巴勒斯坦通讯社报道，以军还袭击加沙城西部的沙提难民营，造成至少15人死亡，另有包括妇女、儿童在内的多人受伤。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E7%A8%B1%E8%BD%9F%E7%82%B8%E6%B1%97%E5%B0%A4%E5%B0%BC%E6%96%AF%E9%87%9D%E5%B0%8D%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E9%A0%98%E8%A2%96-%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E5%8F%8D%E9%A7%81%E8%AA%AA%E6%B3%95%E8%99%9B%E5%81%87.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国：非洲沙赫尔地区组织犯罪猖獗 正蔓延西非</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B-%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E6%B2%99%E8%B5%AB%E7%88%BE%E5%9C%B0%E5%8D%80%E7%B5%84%E7%B9%94%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E7%8C%96%E7%8D%97-%E6%AD%A3%E8%94%93%E5%BB%B6%E8%A5%BF%E9%9D%9E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社纽约联合国总部12日综合外电报导）联合国官员警告，跟盖达组织（Al-Queda）和伊斯兰国（IS）有关的暴力极端团体所涉及的恐怖与组织犯罪，是非洲沙赫尔地区的普遍威胁，同时正蔓延至西非沿海国家。美联社报导，联合国西非及沙赫尔（Sahel）地区特别代表席马欧（Leonardo Simao）今天表示，着重打击恐怖主义对于制止沙赫尔地区猖獗的非法人口贩运成效有限，而且相关行动需要更多警力。根据联合国秘书长古特瑞斯（Antonio Guterres）针对沙赫尔与西非地区发布的新版报告，光是2024年上半，死于恐怖攻击的遇害者就有数以百计，其中多数是平民百姓。 报告还指出，布吉纳法索、马利、尼日和奈及利亚今年有多达2580万人需要人道援助。 恐攻夺命的情事绝大多数发生在布吉纳法索、马利和尼日，这3个国家主政的军政府今年3月宣布组成联合维安部队对付恐怖主义，不过这支联合部队尚未展开行动。而且这3个国家与美国军方渐行渐远，并与俄罗斯结盟因应当前的安全挑战。席马欧呼吁联合国继续力挺「阿克拉倡议」（Accra Initiative），这是一项涵盖布吉纳法索与周遭沿海国家的军事平台，以遏止沙赫尔地区的极端主义扩散。 （译者：曹宇帆/核稿：陈彦钧）1130713#联合国沙赫尔全球平均气温连11月破纪录2024年4月同期最热古特瑞斯联合国示警：数位化推动经济发展但破坏环境俄军飞弹袭乌克兰至少36平民亡安理会将召开会议]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B-%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E6%B2%99%E8%B5%AB%E7%88%BE%E5%9C%B0%E5%8D%80%E7%B5%84%E7%B9%94%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E7%8C%96%E7%8D%97-%E6%AD%A3%E8%94%93%E5%BB%B6%E8%A5%BF%E9%9D%9E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 12:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兄弟全场敲19安本季新高 灌11分击溃味全龙</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E5%85%84%E5%BC%9F%E5%85%A8%E5%A0%B4%E6%95%B219%E5%AE%89%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E6%96%B0%E9%AB%98-%E7%81%8C11%E5%88%86%E6%93%8A%E6%BD%B0%E5%91%B3%E5%85%A8%E9%BE%8D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨启芳台北13日电）中职中信兄弟今天全场敲19支安打本季球队新高，加上艾士特先发7局好投，11比0击溃味全龙；另一场乐天桃猿先发威能帝虽然因伤仅投1.2局，不过6名牛棚投手合力完封台钢雄鹰。今天在洲际棒球场的赛事，兄弟在1局下就有分数进帐，2出局后许基宏、陈俊秀、曾颂恩接连敲出安打，攻下1分；兄弟在第4、5局都各攻下2分，6局下高宇杰再敲出1打点二垒安打，取得6比0领先。兄弟于7局下更是灌进4分，其中高宇杰从吴君奕手中轰出2分炮；8局下再添1分，终场兄弟就以11比0击败龙队。此战兄弟全场敲出19支安打，许基宏、陈俊秀、江坤宇都演出3安猛打赏，高宇杰则是敲双安、包办3分打点。兄弟先发投手艾士特（Eric Stout）此战用87球投7局，被敲出5支安打，没有出现保送，送出5次三振，没有失分，夺下本季第7胜，获选为单场MVP。另一场在澄清湖棒球场的赛事，乐天桃猿队的冯健庭在2局上敲出安打后，严宏钧再敲三垒安打送回1分；9局上桃猿再靠着6支安打进帐4分，终场就以5比0击退台钢雄鹰，夺下2连胜。桃猿先发投手威能帝在2局下被张肇元击出的球击中手指，紧急因伤退场仅投1.2局，不过接手的牛棚群庄昕谚、黄伟晟、苏俊璋、王志煊、陈冠宇、陈柏豪轮番登板分担局数，动用6名牛棚投手都没有掉分，由庄昕谚夺下胜投。 （编辑：陈政伟）1130713#中信兄弟#中职#乐天桃猿#台钢雄鹰#味全龙#威能帝高宇杰德保拉先发7局好投兄弟灌11分击溃桃猿高宇杰2安2打点夺MVP 放胆做走出失败谷底许基宏猛登触身球保送多有原因不受站位影响坚持攻内角岳东华单场双响含满贯炮都是首度率兄弟击败桃猿中职兄弟全场敲19安本季新高灌11分击溃味全龙2024/07/13 20:57张奕升一军已准备好盼以回到初衷心情表现自己2024/07/13 16:32张育成赞指叉球比千贺滉大好布雷克开心想留念2024/07/13 16:00]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E5%85%84%E5%BC%9F%E5%85%A8%E5%A0%B4%E6%95%B219%E5%AE%89%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E6%96%B0%E9%AB%98-%E7%81%8C11%E5%88%86%E6%93%8A%E6%BD%B0%E5%91%B3%E5%85%A8%E9%BE%8D.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 12:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受邀JFSS兵推 郭国文：台日海巡应合作强化岛链防御</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E5%8F%97%E9%82%80jfss%E5%85%B5%E6%8E%A8-%E9%83%AD%E5%9C%8B%E6%96%87-%E5%8F%B0%E6%97%A5%E6%B5%B7%E5%B7%A1%E6%87%89%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%BC%B7%E5%8C%96%E5%B3%B6%E9%8F%88%E9%98%B2%E7%A6%A6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者郭建伸台北13日电）民进党立委郭国文、陈冠廷受邀参与日本战略研究论坛（JFSS）年度兵推，郭国文指出，日韩之间有军事情报保护协定，日本近期也与菲律宾签署军队相互准入协定，他期待台日之间可透过海巡单位签署MOU，加强第一岛链阵线的防御。日本智库「日本战略研究论坛」（JFSS）今天举办第4届台海危机兵棋推演，聚焦台湾与周遭邻国该如何因应中国的灰色行动胁迫，为日方相关政策制定提供参考。立委郭国文、陈冠廷受邀与会，亦是首次有台湾立法委员获得邀请。郭国文指出，「台湾有事就是日本有事，也是美日同盟有事」，这句话不是口号，而是战略概念，日韩之间有军事情报保护协定（GSOMIA），日本近期也与菲律宾签署军队相互准入协定，但台日双方欠缺战术层级的演练，他期待台日间可透过海巡单位签署MOU，来加强第一岛链阵线的防御。郭国文以7月初渔船事件为例说，1艘台湾渔船被中国海警强势登船，并带回福建渔港，即便在该领海作业是两岸间长久的双边默契，但中国却罕见大动作逮捕船只。他认为，这都属于中国一连串改变现状、挑战国际法的计画，类似手法也在日本、菲律宾上演，这就是中国利用国际法，藉由执法案例造成既定事实，意图扩张中国在周遭海域的霸权，未来若涉及到法律战，对台日菲都不利。郭国文强调，因应中国对外扩张行为，台日之间必须加强海巡的合作，中国海警的策略是逐步往准军事行动迈进，如果台日之间没有应对策略，未来在灰色作战都将吃亏。陈冠廷指出，今年的兵推主要是模拟台海可能面临的危机情境，并纳入全球局势作考量，包括俄乌战争、中东动荡，以及台湾、美国总统选举的结果，为日方相关政策制定提供参考。陈冠廷表示，兵推的其中一项目标，是促进日本民众对「台湾有事」影响日本安全的了解，因此特别将民间商社纳为观察员，作为强化整体社会韧性的准备，此方向值得台湾学习。 （编辑：林克伦）1130713#日本#郭国文#陈冠廷郭国文立院成立进口鸡蛋调查小组陈骏季：检调监院也在查民进党台南市党部：赖总统和林士杰无私交陈冠廷国会职权修法覆议遭否决绿吁民众打给蓝委施压地狱景象挫共军？ 顾立雄：需谈指挥管制与敌我识别]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E5%8F%97%E9%82%80jfss%E5%85%B5%E6%8E%A8-%E9%83%AD%E5%9C%8B%E6%96%87-%E5%8F%B0%E6%97%A5%E6%B5%B7%E5%B7%A1%E6%87%89%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%BC%B7%E5%8C%96%E5%B3%B6%E9%8F%88%E9%98%B2%E7%A6%A6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 12:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林士杰遭枪杀案 口罩男讯后请回限制住居</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E6%9E%97%E5%A3%AB%E5%82%91%E9%81%AD%E6%A7%8D%E6%AE%BA%E6%A1%88-%E5%8F%A3%E7%BD%A9%E7%94%B7%E8%A8%8A%E5%BE%8C%E8%AB%8B%E5%9B%9E%E9%99%90%E5%88%B6%E4%BD%8F%E5%B1%85.html</link>
      <description><![CDATA[警方专案小组12日在高雄市仁武区逮捕涉案的张姓「口罩男」（前右2），南检13日认定缺乏明确事证将他请回，限制住居、出境及出海。中央社记者张荣祥摄113年7月12日（中央社记者张荣祥台南13日电）南市区渔会理事长林士杰8日清晨在自家门口遭枪杀，专案小组昨天在高雄市逮捕涉案张姓「口罩男」，今天依杀人罪嫌移送，南检认定缺乏明确事证而请回，限制住居、出境及出海。台南地检署今晚告诉中央社记者，检方晚间侦讯张男，认定目前缺乏明确事证以证明张男涉案，讯后请回，并限制住居、出境及出海；专案小组将持续侦办，全力缉凶。林士杰8日清晨5时许走出台南市南区新乐路住处、外出爬山时，在门口遭人枪杀，送医不治，附近监视器画面拍到枪手先在附近埋伏，待林士杰现身后上前开枪，接着跑步离开，驾驶自小客车沿着巷弄离开现场。枪手将车开到南区新建路某处公有停车场停放，换下身上衣物、鞋子，连同2把枪丢在车上，再纵火灭证，并换开另一辆自小客车至高雄市大树区弃车，又朝方向盘、座椅、门把等位置泼洒强酸液体灭证，接着换骑机车窜逃。专案小组在枪手第2辆转乘汽车发现口罩留有生物迹证，比对出27岁张姓「口罩男」是本国籍，有暴力性刑案记录，昨天前往高雄市仁武区、楠梓区埋伏，先在仁武区攻坚逮捕张男，再带回台南市警局第六分局，今天依杀人罪嫌移送。 （编辑：李淑华）1130713#林士杰#南检#高雄市延伸阅读林士杰心腹「阿川」落网警厘清是否纠纷结怨误杀林士杰案「口罩男」落网南警：无法确认是枪手林士杰林士杰遭枪杀案警锁定追捕1通缉犯张姓口罩男关联待确认林士杰命案枪手传藏身高雄乌龙报案人：神明指示林士杰遭枪击林士杰遭枪杀案口罩男讯后请回限制住居2024/07/13 20:56林士杰心腹「阿川」落网警厘清是否纠纷结怨误杀2024/07/13 17:43林士杰遭枪杀案警锁定追捕1通缉犯张姓口罩男关联待确认2024/07/13 15:32]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E6%9E%97%E5%A3%AB%E5%82%91%E9%81%AD%E6%A7%8D%E6%AE%BA%E6%A1%88-%E5%8F%A3%E7%BD%A9%E7%94%B7%E8%A8%8A%E5%BE%8C%E8%AB%8B%E5%9B%9E%E9%99%90%E5%88%B6%E4%BD%8F%E5%B1%85.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 12:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9岁泳手获准个人身份参赛　何敬康：长远希望制度可再优化</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-9%E6%AD%B2%E6%B3%B3%E6%89%8B%E7%8D%B2%E5%87%86%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E5%8F%83%E8%B3%BD-%E4%BD%95%E6%95%AC%E5%BA%B7-%E9%95%B7%E9%81%A0%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%88%B6%E5%BA%A6%E5%8F%AF%E5%86%8D%E5%84%AA%E5%8C%96.html</link>
      <description><![CDATA[一名9岁泳手早前因泳会级别问题，未能参加本地锦标赛，中国香港游泳总会最新公告指，执委会一致通过容许相关泳员以个人身份参加分龄游泳锦标赛。 一直协助事件的新民党立法会议员何敬康表示，十分满意泳总短时间内作出有关决定，让该名泳手可于11月15日参与有关赛事。 对于公告指，未来如有成绩达标的竞赛属会泳员，可向泳总提出申请，执委会将按相同原则考量。何敬康认为，相关安排能为达标选手提供参赛渠道，但长远希望制度可再优化。他指出，以个人身份参与有关锦标赛，但不会计分予所属竞赛属会，无助提升属会竞争能力。 何敬康又说，他与涉及今次事件的泳会创办人、前港队成员方力申将会继续出席下星期三与泳总的会面，又指泳总一直未有与方力申会面，双方只是在网上「来来回回」。他说，将于会面时提交制度改革意见书，包括反映对于三级属会级别升降的关注、如何处理「僵尸泳会」等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-9%E6%AD%B2%E6%B3%B3%E6%89%8B%E7%8D%B2%E5%87%86%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%BA%AB%E4%BB%BD%E5%8F%83%E8%B3%BD-%E4%BD%95%E6%95%AC%E5%BA%B7-%E9%95%B7%E9%81%A0%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%88%B6%E5%BA%A6%E5%8F%AF%E5%86%8D%E5%84%AA%E5%8C%96.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 12:55:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>