<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 16:41:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>瑞典央行：6月不可能减息</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E7%91%9E%E5%85%B8%E5%A4%AE%E8%A1%8C-6%E6%9C%88%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%B8%9B%E6%81%AF.html</link>
      <description><![CDATA[瑞典央行总裁泰登表示，当地可能在下半年再减息两次，但6月不可能减息。瑞典央行本月初将政策利率由4厘下调至3.75厘，是8年来首次减息。央行表示，通胀率已接近目标，并预计保持温和。泰登指出，通胀前景最大风险是瑞典克朗向下，推高进口价格，以及减息前景可能过度刺激需求。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E7%91%9E%E5%85%B8%E5%A4%AE%E8%A1%8C-6%E6%9C%88%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%B8%9B%E6%81%AF.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 15:06:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理想汽车称目前未有任何减价计划</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E7%90%86%E6%83%B3%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E7%A8%B1%E7%9B%AE%E5%89%8D%E6%9C%AA%E6%9C%89%E4%BB%BB%E4%BD%95%E6%B8%9B%E5%83%B9%E8%A8%88%E5%8A%83.html</link>
      <description><![CDATA[理想汽车首季收入256.3亿元人民币，按年升超过36%，按季跌近39%。车辆销售收入243亿元，按年增加32%，按季减少近40%。首席执行官李想在业绩电话会议上表示，目前未有任何减价计划，4月调整产品售价后，旗下车型新增订单量每周持续增长。他重申，20万以上高端家庭用户是集团坚定的市场选择，中长期不会改变。首席财务官李铁表示，虽然经历新车型上市、产品迭代及价格体系调整，集团首季财务业绩仍保持稳健。首季度交付量按季波动，但对未来几季交付量增长充满信心，并在研发及销服网络保持投入。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E7%90%86%E6%83%B3%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E7%A8%B1%E7%9B%AE%E5%89%8D%E6%9C%AA%E6%9C%89%E4%BB%BB%E4%BD%95%E6%B8%9B%E5%83%B9%E8%A8%88%E5%8A%83.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 15:06:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁是刚果民主共和国未遂政变的幕后黑手，以及美国人是否参与其中？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/20/AJ-%E8%B0%81%E6%98%AF%E5%88%9A%E6%9E%9C%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%9C%AA%E9%81%82%E6%94%BF%E5%8F%98%E7%9A%84%E5%B9%95%E5%90%8E%E9%BB%91%E6%89%8B-%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%8F%82%E4%B8%8E%E5%85%B6%E4%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[刚果民主共和国官员表示，周日凌晨，该国军队威胁发动政变，反对总统费利克斯·齐塞克迪政府。 金沙萨袭击事件造成至少三人死亡，包括“外国人”在内的几名袭击者现已被拘留。阅读更多 国际刑事法院因内塔尼亚胡与加兰特涉嫌在加沙犯下罪行而申请逮捕令俄罗斯对乌克兰战争第816天的关键事件列表以色列对加沙战争的今日发展：国际刑事法院寻求对以色列和哈马斯领导人发出逮捕令纽约警方暴力逮捕纪念“灾难日”的亲巴勒斯坦抗议者 以下是我们对所发生事件的了解、谁是所谓的政变企图的幕后黑手，以及周日袭击前刚果民主共和国的政治动荡。 2024年5月19日，刚果共和国卫队在金沙萨未遂政变现场疏导交通 (AFP) 发生了什么？ 当地时间周日凌晨4点左右，数十名身着军装、手持冲锋枪和步枪的男子袭击了联邦议员维塔尔·卡默赫（Vital Kamerhe）的住所，前者是齐塞克迪的盟友，也是国民议会议长的热门人选。 袭击者还闯入了国家宫、总统官邸和办公室，尽管齐塞克迪当时并不在场。两个地点相距约2公里（1.2英里），位于该市的贡贝地区，该地区也是其他几个政府办公室和大使馆的所在地。 至少三人在随后的枪战中丧生，其中包括两名刚果安全官员和袭击者头目克里斯蒂安·马兰加。刚果军方称，已有约50人被捕，其中包括三名美国公民。 从首都发射的弹药击中邻国刚果共和国布拉柴维尔市的一个地区，造成多人受伤。两国首都隔刚果河相望。 攻击持续了大约三个小时才被击退。 克里斯蒂安·马兰加是谁？他的目标是什么？ 据信领导了周日袭击的克里斯蒂安·马兰加·穆苏马里上尉是一位富有的商人、政治家，也是刚果军队的前军事上尉。他是美国居民，小时候他的家人在美国获得了政治庇护。 尽管马兰加参加了2011年议会选举，但他在前总统约瑟夫·卡比拉的领导下被捕并被拘留了数周。获释后，马兰加前往美国，并在那里创立了反对派刚果联合党（UCP）。多年来，马兰加致力于非洲的宗教自由，并领导了针对欧洲非洲年轻人的反腐败培训活动。 官员们表示，马兰加于2017年首次尝试发动政变，但最终流产，但没有透露更多细节。在周日袭击期间在Facebook上发布的直播中，马兰加威胁总统并高呼“新扎伊尔！”刚果民主共和国以前称为扎伊尔。 当他的军队占领总统办公室时，马兰加对着镜头用林加拉语说道：“我们这些武装分子已经累了。我们不能再让齐塞克迪和卡默赫拖累了，他们在这个国家做了太多愚蠢的事情。” 后来在社交媒体上发布的照片显示了马兰加的尸体和另一名战士的尸体。官员称他在拒捕后被杀。 据称参与其中的美国人是谁？ 据军方称，周日被捕的人中至少有三人是美国人，其中包括马兰加的小儿子。 社交媒体上发布的照片显示，另一名美国公民叫本雅明·扎尔曼-波伦（Benjamin Zalman-Polun）的护照被没收，据称他参与了周日的袭击事件。在《非洲情报》2022年的一篇文章中，扎尔曼-波伦被认为是“大麻企业家”和马兰加的商业伙伴。 美国驻刚果民主共和国大使露西·塔姆林在周日的声明中对政变企图表示“震惊和担忧”。她说道，“请放心，我们将全力配合刚果民主共和国当局调查这些犯罪行为，并追究参与犯罪行为的任何美国公民的责任。” 周日袭击的背景是什么？ 刚果民主共和国矿产资源非常丰富，是世界上最大的钴和钶钽生产国之一，钴和钶钽铁矿用于生产手机等电子产品、但该国长期以来一直饱受危机困扰。 刚果军队目前深陷与“M23”叛乱组织的战斗中，该组织一直从该国东部挺进，试图夺取北基伍省矿产资源丰富的战略城镇戈马。数千人流离失所，被迫逃离该地区前往安全地带，还有许多人在激烈的战斗中丧生。该组织据称由卢旺达资助，但基加利否认这些指控。 另外，齐塞克迪执政联盟内部对即将举行的国民议会某些席位选举的候选人存在分歧，迫使总统推迟原定于周六举行的议会投票。齐塞克迪去年12月再次当选总统，反对派团体称此次民意调查缺乏合法性，且尚未组建政府。 刚果民主共和国政府和非盟如何应对？ 尽管人们对马兰加武装分子如何突破总统府的安全存在疑问，但齐塞克迪尚未公开发表评论。 非盟周日谴责政变企图，并表示欢迎军方对袭击的处理。自2020年以来，非洲大陆突然掀起一波浪潮，至少有五个国家，特别是西非国家，于军事统治之下。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/20/AJ-%E8%B0%81%E6%98%AF%E5%88%9A%E6%9E%9C%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%9C%AA%E9%81%82%E6%94%BF%E5%8F%98%E7%9A%84%E5%B9%95%E5%90%8E%E9%BB%91%E6%89%8B-%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%8F%82%E4%B8%8E%E5%85%B6%E4%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 15:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京称访华令他留下真正美好和难忘的印象</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E7%A8%B1%E8%A8%AA%E8%8F%AF%E4%BB%A4%E4%BB%96%E7%95%99%E4%B8%8B%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%92%8C%E9%9B%A3%E5%BF%98%E7%9A%84%E5%8D%B0%E8%B1%A1.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯总统普京向国家主席习近平发电文，指早前对中国的国事访问，令他留下真正美好和难忘的印象，亦相信两人的会谈，有助进一步加强莫斯科和北京之间的全面战略协作伙伴关系，又说在俄罗斯的土地上，习近平永远是受欢迎的贵宾。中共中央政治局委员、外长王毅在阿斯塔纳出席上海合作组织外长会议期间，与俄罗斯外长拉夫罗夫会面。王毅表示，中方愿与俄方围绕两国建交75周年这条主线，落实两国元首一系列新的重要共识，推动中俄关系迈上新台阶。拉夫罗夫说，俄方愿与中方保持各层级交往，推动各领域合作，落实两国元首重要共识。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E7%A8%B1%E8%A8%AA%E8%8F%AF%E4%BB%A4%E4%BB%96%E7%95%99%E4%B8%8B%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%92%8C%E9%9B%A3%E5%BF%98%E7%9A%84%E5%8D%B0%E8%B1%A1.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:49:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖总统就职中国网路控管降温 网友转往外媒留言</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/20/CNA-%E8%B3%B4%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%B0%B1%E8%81%B7%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E6%8E%A7%E7%AE%A1%E9%99%8D%E6%BA%AB-%E7%B6%B2%E5%8F%8B%E8%BD%89%E5%BE%80%E5%A4%96%E5%AA%92%E7%95%99%E8%A8%80.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北20日电）总统赖清德今天上任，就职演说内容除受到中国涉台单位、智库注意，也有部分中国网友关注。但在当局严厉控管下，中国网路讨论热度相对不如赖总统1月当选时及前总统蔡英文两度就职演说般高，一些人则翻墙到台媒及外媒评论区表达意见。赖总统及副总统萧美琴上午正式宣誓就任，受到中国涉台单位及智库高度关注，特别是赖总统的就职演说，相关人员都透过网路同步监看，并在中午演说结束后随即分析内容并定调，下午由国台办以发言人陈斌华的名义发布。除了涉台机构，一些中国网友也关注赖清德的就职演说内容，特别是涉及两岸关系的部分。而总统府前举行的庆祝大会场面，也是这些中国网友评论的素材。然而，中国当局今天一早就严厉封锁新浪微博上的相关词汇，像是以「#赖清德」、「#蔡英文」、「#赖清德就职」词汇搜寻，绝大部分会出现「根据相关法规和政策，该话题内容未予显示」的字眼，是当局封锁网路讨论的惯用告示。这一手段，使相关话题无法成为网路热搜，进而降低讨论热度。相较于前环球时报总编辑胡锡进今天仍能针对赖总统就职，发表「他得悠着点，不颠覆台海和平，任期才能平安」的看法，不少中国网友的相关留言，不论是占绝大多数的负面批评，还是极少数的中性及正面评价，几乎都被迅速删除，以至于不少人不约而同地反映，相关话题「评论还没看完，就删完了」。在当局对赖总统就职话题严厉封锁下，一些中国网友翻墙到台湾各大媒体的网路直播区，留言表达意见，其中不少出言攻击谩骂者则与台湾网友留言互呛。此外，诸如英国广播公司（BBC）、美国之音（VOA）甚至俄罗斯媒体的相关直播及文字报导，都能见到不少中国网友的评论区，至于内容也是谩骂、讽刺为主。然而，仍有少数留言对赖总统的就职表达正面看法。其中包括「对岸人民发来祝贺」、「大陆人民祝福台湾」、「希望赖清德守住台湾」、「但愿大陆也能有这一天」。更有人暗讽中国国家主席习近平说，「蔡英文到站下车了，就是有人霸着不下车呀」。综合观察，在中国当局的严厉管控下，中国网友对赖总统就职及演说的讨论热度，既不如赖总统1月13日晚间当选时地高，也不如前总统蔡英文2020年乃至2016年5月20日两度发表就职演说般地高。有中国网友认为，伊朗总统莱希（Ebrahim Raisi）今天被证实坠机身亡，加上中国媒体有详尽报导及网友的揣测联想，可能分散了一些注意力。 （编辑：邱国强/陈铠妤）1130520#中国#赖清德#蔡英文赖清德雪梨庆赖总统就职澳洲议员秀中文：我们都是朋友美众院中国委员会：赖清德就职彰显台湾民主承诺蔡英文日媒回顾蔡英文时代称「提升台湾存在感」赖总统就职演说学者：两岸说法有坚持也有善意]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/20/CNA-%E8%B3%B4%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%B0%B1%E8%81%B7%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E6%8E%A7%E7%AE%A1%E9%99%8D%E6%BA%AB-%E7%B6%B2%E5%8F%8B%E8%BD%89%E5%BE%80%E5%A4%96%E5%AA%92%E7%95%99%E8%A8%80.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陆慷已任中联部副部长</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E9%99%B8%E6%85%B7%E5%B7%B2%E4%BB%BB%E4%B8%AD%E8%81%AF%E9%83%A8%E5%89%AF%E9%83%A8%E9%95%B7.html</link>
      <description><![CDATA[中共中央对外联络部官网显示，陆慷已任中联部副部长。陆慷现年约56岁，于1992年8月参与外交部工作，先后于外交部国际司、驻爱尔兰使馆、驻美国使馆，以及外交部新闻司等机构任职。于2021年8月任驻印度尼西亚大使，今年3月出任中央对外联络部副部长。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E9%99%B8%E6%85%B7%E5%B7%B2%E4%BB%BB%E4%B8%AD%E8%81%AF%E9%83%A8%E5%89%AF%E9%83%A8%E9%95%B7.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:40:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地首4月全国一般公共预算收入按年下跌约3%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E9%A6%964%E6%9C%88%E5%85%A8%E5%9C%8B%E4%B8%80%E8%88%AC%E5%85%AC%E5%85%B1%E9%A0%90%E7%AE%97%E6%94%B6%E5%85%A5%E6%8C%89%E5%B9%B4%E4%B8%8B%E8%B7%8C%E7%B4%843.html</link>
      <description><![CDATA[财政部公布，1-4月全国一般公共预算收入约8.093万亿元人民币，按年下跌2.7%；扣除去年同期中小微企业缓税入库抬高基数、去年中出台减税政策翘尾减收等特殊因素影响后，可比增长2%左右。 1-4月全国一般公共预算支出约8.95万亿元，按年增长3.5%。另外，1-4月国有土地使用权出让收入按年下跌10.4%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E9%A6%964%E6%9C%88%E5%85%A8%E5%9C%8B%E4%B8%80%E8%88%AC%E5%85%AC%E5%85%B1%E9%A0%90%E7%AE%97%E6%94%B6%E5%85%A5%E6%8C%89%E5%B9%B4%E4%B8%8B%E8%B7%8C%E7%B4%843.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:39:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗临时总统穆罕默德·穆赫贝尔是谁？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/20/AJ-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E4%B8%B4%E6%97%B6%E6%80%BB%E7%BB%9F%E7%A9%86%E7%BD%95%E9%BB%98%E5%BE%B7-%E7%A9%86%E8%B5%AB%E8%B4%9D%E5%B0%94%E6%98%AF%E8%B0%81.html</link>
      <description><![CDATA[穆罕默德·穆赫贝尔现在是伊朗临时总统，此前已故总统易卜拉欣·莱希和其他官员被证实在直升机失事中丧生，最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊批准他就任这一职务。 周一上午，前第一副总统与司法部长古拉姆侯赛因·莫赫森尼·埃杰伊和议会议长穆罕默德·巴盖尔·加利巴夫举行了特别会议。 根据宪法，三人必须在50天内启动新的总统选举。 在此之前，穆赫贝尔将继续担任临时总统。官方媒体援引他的话说：“我们将沿着莱希的道路，不受任何干扰地履行所托付的职责。” 第一副总统 2021年8月，莱希上任后不久，穆赫贝尔被任命为第一副总统。 他是自1989年修宪以来第七位担任这一职务的人，也是最有影响力的人之一。 作为第一副总统，穆赫贝尔走遍全国，启动了各种政府发展项目，并陪同莱希或亲自率领代表团多次出访。据报道，他与高级军事和安全官员一起访问了俄罗斯，讨论武器转让问题。 穆赫贝尔因涉嫌参与伊朗核计划和弹道导弹计划活动而被列入2010年欧盟制裁的个人和实体名单中。两年后，欧盟将他从名单中删除。 与其他国家不同，伊朗第一副总统是任命而非选举产生的职位，1989年总理职位被废除后，该职位继承了总理的部分权力。 伊朗有几位被任命的副总统同时任职，每一位副总统都承担不同方面的行政事务，但大多像内阁一样运作。 穆赫贝尔的职位在副总统中是地位最高的。 他之所以被选中，是因为他与最高领袖办公室（如已故总统本人）和伊斯兰革命卫队有着密切的联系。 他还被认为是一位实干家，在管理大型行政事务方面拥有长期经验。 Setad公司 在被任命为副总统之前，穆赫贝尔曾担任伊朗Setad公司或“伊玛目命令执行总部”的负责人 14 年。 Setad公司是伊朗第一任最高领导人阿亚图拉·鲁霍拉·霍梅尼领导下建立的一家实力雄厚的经济集团，专注于慈善事务。 现在据信价值数百亿美元，并且仍然处于伊朗最高领导人的直接控制之下。 Setad和穆赫贝尔于2021年受到美国制裁，美国财政部声称该组织除其他外还涉及侵犯权利的行为，包括“通过没收政权反对者的土地和财产来侵犯持不同政见者的权利”。 穆赫贝尔在新冠疫情爆发期间担任Setad的负责人，当时伊朗是中东地区疫情最严重的时期。根据官方数据，近15万人死于新冠肺炎，实际数字据信要高得多。 在他的领导下，Setad公司开发了COVIran Barekat，这是该国生产的主要冠状病毒疫苗。 早期生活 这位68岁的老人出生于西南部胡齐斯坦省的迪兹富尔，接受过电气工程教育，并拥有国际法博士学位。 他在职业生涯早期活跃于银行和通信领域，曾担任胡齐斯坦电信管理局局长，随后在20世纪90年代晋升为该省副省长。 在去Setad公司之前，穆赫贝尔是另一个组织——强大的穷人基金会（Mostazafan Foundation）的代表，该基金会也是由最高领袖霍梅尼创立的慈善基金会。 伊朗总统莱希与直升机上的其他乘客一起丧生 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/20/AJ-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E4%B8%B4%E6%97%B6%E6%80%BB%E7%BB%9F%E7%A9%86%E7%BD%95%E9%BB%98%E5%BE%B7-%E7%A9%86%E8%B5%AB%E8%B4%9D%E5%B0%94%E6%98%AF%E8%B0%81.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院因内塔尼亚胡与加兰特涉嫌在加沙犯下罪行而申请逮捕令</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/20/AJ-%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%88%91%E4%BA%8B%E6%B3%95%E9%99%A2%E5%9B%A0%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1%E4%B8%8E%E5%8A%A0%E5%85%B0%E7%89%B9%E6%B6%89%E5%AB%8C%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E7%8A%AF%E4%B8%8B%E7%BD%AA%E8%A1%8C%E8%80%8C%E7%94%B3%E8%AF%B7%E9%80%AE%E6%8D%95%E4%BB%A4.html</link>
      <description><![CDATA[国际刑事法院检察官卡里姆·汗表示，以色列总理内塔尼亚胡及其国防部长加兰特对加沙发生的反人类罪负有责任。 他补充称，证据表明，以色列官员系统性地剥夺巴勒斯坦人的基本生活，内塔尼亚胡和加兰特是造成加沙平民痛苦和饥饿的同谋。阅读更多 以色列在加沙杀害数十人，联合国称80万人逃离拉法阿拉伯国家联盟呼吁联合国在巴勒斯坦被占领土派遣维和人员联合国真的说以色列在加沙杀害的人数减少了吗？联合国关于斯雷布雷尼察种族灭绝的决议点燃了旧有的紧张局势 他还指出，“根据我的办公室收集和审查的证据，有合理的理由相信，以色列总理内塔尼亚胡和以色列国防部长加兰特，至少对自2023年10月8日以来在巴勒斯坦国境内犯下的战争罪和危害人类罪负有责任”。 加沙的巴勒斯坦人 根据该检察官的说法，这些罪行包括“将平民饥饿作为一种战争方法，而这构成战争罪；蓄意对身体或健康造成巨大痛苦或严重伤害、故意杀人、故意针对平民进行攻击、灭绝、预谋杀害以及迫害，这些都是犯罪行为。” 另一方面，卡里姆·汗表示，有合理的理由相信，加沙伊斯兰抵抗运动哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔、军事指挥官卡萨姆·穆罕默德·德伊夫以及该运动的政治局负责人伊斯梅尔·哈尼亚，应该对在以色列犯下的战争罪和反人类罪负责。 针对以色列国内的反应，以色列媒体援引一位与内塔尼亚胡关系密切的官员的话称，对以色列官员发出逮捕令是“全球范围内的耻辱”。 而该国战争委员会部长本尼·甘茨则认为，该检察官逮捕两名以色列官员的要求“本身就是一种历史性的犯罪”。 罗马规约 以色列国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔呼吁内塔尼亚胡和加兰特无视这位“反犹太主义”的检察官，并升级针对哈马斯的攻击。 以色列反对派领导人亚伊尔·拉皮德称，国际刑事法院宣布对内塔尼亚胡和加兰特发出逮捕令将是一场“灾难”。 在巴勒斯坦方面，哈马斯运动领导人萨米·阿布·祖赫里告诉路透社记者，国际刑事法院的裁决要求对巴勒斯坦抵抗运动的3名领导人发出逮捕令，这是“将受害者等同于刽子手”的做法。 他补充称，该法院的裁决将鼓励以色列继续其“灭绝战争”。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/20/AJ-%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%88%91%E4%BA%8B%E6%B3%95%E9%99%A2%E5%9B%A0%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1%E4%B8%8E%E5%8A%A0%E5%85%B0%E7%89%B9%E6%B6%89%E5%AB%8C%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E7%8A%AF%E4%B8%8B%E7%BD%AA%E8%A1%8C%E8%80%8C%E7%94%B3%E8%AF%B7%E9%80%AE%E6%8D%95%E4%BB%A4.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莱希葬礼周二举行　穆赫贝尔获准担任伊朗临时总统</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E8%90%8A%E5%B8%8C%E8%91%AC%E7%A6%AE%E5%91%A8%E4%BA%8C%E8%88%89%E8%A1%8C-%E7%A9%86%E8%B5%AB%E8%B2%9D%E7%88%BE%E7%8D%B2%E5%87%86%E6%93%94%E4%BB%BB%E4%BC%8A%E6%9C%97%E8%87%A8%E6%99%82%E7%B8%BD%E7%B5%B1.html</link>
      <description><![CDATA[伊朗总统莱希及外长阿卜杜拉希扬乘坐的直升机在山区坠毁，机上全部人罹难。伊朗国营传媒报道，莱希等人的葬礼当地星期二早上将于东阿塞拜疆省省会大不里士举行。最高领袖哈梅内伊向遇难者家属表示哀悼，宣布全国哀悼5日，并批准第一副总统穆赫贝尔担任临时总统，外交部副部长巴盖里获任命为代理外长，哈梅内伊保证，政府运作不受影响。根据宪法，新总统选举必须在50日内举行，由于候选人必须经过审查，外界预料伊朗政策的重点方向不太可能改变。多国领导人向伊朗致哀。国家主席习近平说，莱希不幸遇难是伊朗人民的巨大损失，形容中国人民失去一位好朋友。俄罗斯总统普京形容，莱希是俄罗斯的真正朋友，他已与伊朗临时总统穆赫贝尔通电话，双方都强调有意进一步加强互动。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/20/RTHK-%E8%90%8A%E5%B8%8C%E8%91%AC%E7%A6%AE%E5%91%A8%E4%BA%8C%E8%88%89%E8%A1%8C-%E7%A9%86%E8%B5%AB%E8%B2%9D%E7%88%BE%E7%8D%B2%E5%87%86%E6%93%94%E4%BB%BB%E4%BC%8A%E6%9C%97%E8%87%A8%E6%99%82%E7%B8%BD%E7%B5%B1.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:30:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电竞男生去世受关注 警方通报调查结果</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/20/DW-%E7%94%B5%E7%AB%9E%E7%94%B7%E7%94%9F%E5%8E%BB%E4%B8%96%E5%8F%97%E5%85%B3%E6%B3%A8-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E9%80%9A%E6%8A%A5%E8%B0%83%E6%9F%A5%E7%BB%93%E6%9E%9C.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T13:49:13.152Z涉事男生生前从事王者荣耀代练工作（资料图片非涉事主角本人）（德国之声中文网）几个星期前，中国一名电竞男生因情轻生引发关注。这名男生从事王者荣耀代练工作，游戏ID为“胖猫”。疑因为和女友发生感情纠葛，从重庆长江大桥跳江轻生。重庆公安局昨日（5月19日）通报了调查结果。据中国官媒新华社报道， 根据警情通报，女方谭某和为“胖猫”以真实身份交往两年多，互见亲友，并在一定范围公开双方恋爱关系，经济上互有往来，双方存在真实恋爱关系，谭某未实施虚构事实或隐瞒真相、以恋爱为名骗取“胖猫”财物的行为，不构成诈骗犯罪。警方通报还称，“胖猫”的姐姐刘某多次发布弟弟和谭某的转账和私聊记录，联系多人代写文案，在平台购买流量扩散传播提升热度，导致谭某遭到辱骂攻击。调查过程中，刘某认识到自己行为的违法性并认错。她也对警方对谭某不予立案的决定表示认可。经过调解，“胖猫”父母与谭某已经达成和解。凤凰网报道，胖猫姐姐多个社交平台账号已经被封。这名年轻的电竞男生跳江轻生事件，以及事件后续曾引发舆论关注，事件一度登上微博热搜榜，广受网民讨论。4月11日，年仅21岁的他在重庆长江大桥跳江轻生，其姐姐在社交媒体表示，近日整理遗物时发现，弟弟省吃俭用，麦当劳也舍不得吃，多次选择10元的外卖，却相当舍得为女友花钱，在与女友在一起的两年里，“胖猫”总共为其花了51万元。她称，她翻看弟弟与女友聊天记录后愤怒不已，继而将此事曝光。网易新闻报道，5月3日，疑似“胖猫”女友道歉，不过女方表示只用了大约35万的金额，并退还了13.6万。同一天道歉的还包括茶百道等多个餐饮品牌。因为“胖猫”姐姐发声后，同情之外，有不少网民表示对这名男生心疼，有人自发给他点花或点餐，送去他轻生的重庆长江大桥祭奠。但有人发现，一些餐饮商家送的只有空的袋子，也有仅装了水的奶茶杯，这也引发网友不满，一些人认为“胖猫”生前被女友骗，事后还要被商家骗。随后涉事品牌也相继发出道歉声明。不过也有网友认为这造成浪费：“我真的不理解为啥要用外卖祭奠，如果这种祭奠的话我觉得商家也可以拒单，这造成食品浪费太严重了”“那么多奶茶放江边又浪费又污染环境，还给环卫工人增加工作量，其实可以选择绿色环保型祭奠。点奶茶这种方式，无法理解”。5月3日晚的直播中“胖猫”姐姐呼吁民众不要再往大桥送外卖。众多网友在微博上留下评论，有人感叹男太过缺爱，有人感叹起码女方是真人，而不是杀猪盘。有网民认为事件热度过高：“热度高的离谱，直接盖了坍塌事故。“ 有人回应：“最近才火看不明白吗”。5月1日凌晨，广东梅大发生高速公路路面坍塌事故，事故共造成20辆车陷落，数人死亡。 据多家中国媒体报道，事发路段属于当地大山路段，当地近一个月都在下雨。“胖猫”事件并非是首个受到热议的涉及恋爱和钱财的轻生案件。2017年9月，wephone创始人苏享茂在北京的一个楼顶天台跳下坠楼身亡。去世前，36岁的他发消息称“被毒妻翟欣欣逼死”，并在遗书中表示，遭前妻翟欣欣威胁索要1000万元和房产补偿。该事件引发民众关注。根据每日经济新闻报道，去年6月，苏享茂的哥哥在微博发文称，翟欣欣已被警方逮捕，同时发出了立案告知书。告知书显示，翟欣欣敲诈勒索一案，北京市公安局海淀分局认为符合立案条件，现立案侦查，落款时间为2023年5月。北大学生包丽案也是一场悲剧。包丽（化名）男友、她的北大学长牟林翰去年因虐待罪被判处逾三年徒刑。这名22岁的北大法学院女生2019年服药自杀，这起案件也掀起了民众对“精神控制”、“PUA”的广泛认知和讨论。（综合报道） 德国之声对自杀事件的报道持谨慎态度，因为有迹象表明，某些形式的报道有可能导致模仿反应。如果您有自杀念头或紧急的情绪波动，请随时寻求帮助。在您所在国家和地区可以找到寻求帮助的地方，请访问网站befrienders.org。在德国，可以拨打以下的咨询电话寻求帮助：0800/111 0 111或者0800/111 0 222。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/20/DW-%E7%94%B5%E7%AB%9E%E7%94%B7%E7%94%9F%E5%8E%BB%E4%B8%96%E5%8F%97%E5%85%B3%E6%B3%A8-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E9%80%9A%E6%8A%A5%E8%B0%83%E6%9F%A5%E7%BB%93%E6%9E%9C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾敦促中国开放黄岩岛 允许国际监督</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/20/DW-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE%E6%95%A6%E4%BF%83%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%BC%80%E6%94%BE%E9%BB%84%E5%B2%A9%E5%B2%9B-%E5%85%81%E8%AE%B8%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%9B%91%E7%9D%A3.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-20T13:58:50.299Z2023年12月9日中国海警船向靠近黄岩岛的菲律宾船只发射水炮(德国之声中文网)菲律宾指责中国破坏（中国称“黄岩岛”）的海洋环境，周一（5月20日），马尼拉要求中国开放该地区接受国际监督。菲律宾还指责中国使用水炮，阻挠其船只通过有争议的浅滩。中国于2012年起实际控制了斯卡伯勒浅滩。不过，海牙仲裁法庭2016年裁定，北京对南海90%海域的主权声索缺乏国际法依据。菲律宾国家安全局发言人马拉亚（Jonathan Malaya ）周一在新闻发布会上说，“我们对那里正在发生的情况感到震惊和担忧。”他解释说，政府认为有必要提告中国在南海破坏珊瑚礁、捕捞濒临灭绝巨型蛤蜊的行为。菲律宾海岸警卫队在2018年至2019年间拍摄的照片显示，据称是中国渔民非法捕捞巨型蛤蜊、黄貂鱼、贝壳和海龟，造成浅滩的海洋环境遭到严重破坏。马拉亚表示，“如果你真的相信你所说的，那就开放马辛洛克浅滩接受国际监督。必须是第三方进行监督。”马辛洛克浅滩（Bajo de Masinloc）是菲律宾人对黄岩岛的称呼。为贯彻2021年出台的《海警法》，上周，中国海警局公布了“海警机构行政执法程序规定。根据新规定，中国政府船只允许在主权和主权权利受到侵犯时向外国船只开火。不过，菲律宾国家安全局发言人马拉亚周一却认为，中国无权管辖公海，而最新的规定更是违反国际法，是一种胁迫亚洲邻国的“恐吓战术”。他表示，菲律宾不会被中国海岸警卫队恐吓吓倒，“我们绝不会屈服于这些恐吓策略”。（路透社、美联社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/20/DW-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE%E6%95%A6%E4%BF%83%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%BC%80%E6%94%BE%E9%BB%84%E5%B2%A9%E5%B2%9B-%E5%85%81%E8%AE%B8%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%9B%91%E7%9D%A3.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大使抗议日华恳出席520 日议员：他国无权置喙</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/20/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E6%8A%97%E8%AD%B0%E6%97%A5%E8%8F%AF%E6%87%87%E5%87%BA%E5%B8%AD520-%E6%97%A5%E8%AD%B0%E5%93%A1-%E4%BB%96%E5%9C%8B%E7%84%A1%E6%AC%8A%E7%BD%AE%E5%96%99.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者戴雅真、杨明珠东京20日专电）赖清德总统今天就职。对于日本跨党派国会议员联盟「日华议员恳谈会」率31名议员出席观礼，遭到中国驻日大使强烈抗议，自民党籍众议员、日华恳干事长萩生田光一说，日华恳议员主动前往台湾观礼，他国无权置喙。驻日代表处晚间举办中华民国第16任总统及副总统就职庆祝酒会，萩生田受访表示，日本和台湾是怀抱共同价值观、无法替代的友人，「我们主动前往台湾观礼，这不是他国可以置喙的事情，不需要他们置喙」。驻日代表谢长廷表示，前总统蔡英文与总统赖清德都强调维持现状，当中包括台湾海峡和平的现状，这是世界共同的利益，和平才能繁荣。 「这样他们也生气，我们没办法。」谢长廷说，今晚日本跨党派议员前来代表处祝贺，显示台湾多年的努力受到肯定，双方建立了有信赖关系的友谊。他强调「善的循环」，即使是有邦交关系都不容易做到，一方面要有感激的心，另一方面要有感恩回报的心，这样才会形成循环。希望善的循环能推动到全世界。只要国民有这份心，领导人想要战争也不容易。中国驻东京大使馆今天召集日本政界相关人士、学者等召开座谈会，日本前首相鸠山由纪夫、社民党党魁福岛瑞穗等10多人出席。座谈会上，中国驻日大使吴江浩对于日华议员恳谈会成员逾30人出席赖总统就职典礼一事表达强烈反弹。吴江浩批评，「这是公然为台独势力帮衬，对外发出极为错误的政治讯息」，「日本如果被绑在企图分裂中国的战车上，日本公民将会被拖入火海」。 （编辑：郭中翰）1130520谢长廷驻日代表处就职庆祝酒会 谢长廷：深化台日关系TAIWAN PLUS京都开幕 谢长廷盼台日友好推向全世界吴江浩日华恳31名议员出席520 中国大使恼羞恐吓日本公民]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/20/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E6%8A%97%E8%AD%B0%E6%97%A5%E8%8F%AF%E6%87%87%E5%87%BA%E5%B8%AD520-%E6%97%A5%E8%AD%B0%E5%93%A1-%E4%BB%96%E5%9C%8B%E7%84%A1%E6%AC%8A%E7%BD%AE%E5%96%99.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今彩539第113121期 头奖杠龟</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/20/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113121%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E%E6%A7%93%E9%BE%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北20日电）今彩539第113121期开奖，中奖号码32、05、03、34、28；派彩结果，头奖杠龟。贰奖197注中奖，每注奖金新台币2万元。 3星彩中奖号码642，壹奖72注中奖，每注奖金1万元。 4星彩中奖号码7044，壹奖5注中奖，每注奖金10万元。实际中奖奖号及派彩内容，以台彩公司公布为准。 1130520]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/20/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113121%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E%E6%A7%93%E9%BE%9C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>威力彩第113041期头奖杠龟</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/20/CNA-%E5%A8%81%E5%8A%9B%E5%BD%A9%E7%AC%AC113041%E6%9C%9F%E9%A0%AD%E7%8D%8E%E6%A7%93%E9%BE%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北20日电）威力彩第113041期今晚开奖，第一区中奖号码为32、01、05、07、33、19，第二区中奖号码为03号；派彩结果，头奖、贰奖杠龟。派彩结果及中奖奖号以台彩公布为准。 1130520彩券开奖威力彩第113041期头奖杠龟2024/05/20 22:09威力彩第113040期头奖杠龟2024/05/16 22:04大乐透第113052期头奖杠龟2024/05 /14 22:05]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/20/CNA-%E5%A8%81%E5%8A%9B%E5%BD%A9%E7%AC%AC113041%E6%9C%9F%E9%A0%AD%E7%8D%8E%E6%A7%93%E9%BE%9C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:09:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>