<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 08:38:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登坚持继续出选　据报佩洛西施压促拜登重新考虑退选</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%A0%85%E6%8C%81%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E5%87%BA%E9%81%B8-%E6%93%9A%E5%A0%B1%E4%BD%A9%E6%B4%9B%E8%A5%BF%E6%96%BD%E5%A3%93%E4%BF%83%E6%8B%9C%E7%99%BB%E9%87%8D%E6%96%B0%E8%80%83%E6%85%AE%E9%80%80%E9%81%B8.html</link>
      <description><![CDATA[美国民主党要求总统拜登退选风波持续，但拜登出席造势活动时坚持参选。 拜登当地星期五出席底特律的竞选集会时说，自己会参选下去而且会胜出，又指传媒针对他弄错别人的名字。 拜登在关键战场密歇根州的造势大会，当地的民主党领袖都没有现身，州长惠特梅尔出席新书发布会，两名州参议员亦缺席。 有美国传媒报道，民主党重量级人物，前众议院议长佩洛西在幕后施压，希望拜登重新考虑否继续出选。有民主党众议员透露，佩洛西并未表示拜登应该退选，但她对拜登能否击败前总统特朗普深感担忧。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%A0%85%E6%8C%81%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E5%87%BA%E9%81%B8-%E6%93%9A%E5%A0%B1%E4%BD%A9%E6%B4%9B%E8%A5%BF%E6%96%BD%E5%A3%93%E4%BF%83%E6%8B%9C%E7%99%BB%E9%87%8D%E6%96%B0%E8%80%83%E6%85%AE%E9%80%80%E9%81%B8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 07:45:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日德首脑会谈 同意就经济安保新设磋商机制</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/13/KYODO-%E6%97%A5%E5%BE%B7%E9%A6%96%E8%84%91%E4%BC%9A%E8%B0%88-%E5%90%8C%E6%84%8F%E5%B0%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AE%89%E4%BF%9D%E6%96%B0%E8%AE%BE%E7%A3%8B%E5%95%86%E6%9C%BA%E5%88%B6.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社柏林7月13日电】日本首相岸田文雄当地时间12日下午在柏林与德国总理朔尔茨举行会谈。为维持自由公正的经济秩序，双方同意新设经济安全保障相关磋商机制，将在半导体、重要矿物的稳定供应，以及氢能和清洁能源等战略领域加强合作。两人还商定明年在德国举行首相和部长参加的“政府间磋商”第二次会议。 经济安保磋商机制将由两国外交部门、日本的经济产业省与德国联邦经济和气候保护部的高官组成。政府间磋商去年3月在东京首次举行，两人与各自6位部长出席。 两人在会谈中同意早日举行第三次外长和防长磋商（2+2），并对预定于今年夏季的德国空军战机和海军护卫舰来日，以及日本海上自卫队的训练舰队停靠德国表示欢迎。鉴于日本自卫队与德国军队的《物资劳务相互提供协定》（ACSA）已于12日生效，双方就推进防卫合作达成一致。 双方还确认将在下一代信息通信技术、网络、人工智能（AI）相关国际规则形成方面携手合作。 岸田12日上午乘坐政府专机抵达了德国。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/13/KYODO-%E6%97%A5%E5%BE%B7%E9%A6%96%E8%84%91%E4%BC%9A%E8%B0%88-%E5%90%8C%E6%84%8F%E5%B0%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AE%89%E4%BF%9D%E6%96%B0%E8%AE%BE%E7%A3%8B%E5%95%86%E6%9C%BA%E5%88%B6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 07:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国再爆水路食用油化工油混运 洗舱证易造假</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%86%8D%E7%88%86%E6%B0%B4%E8%B7%AF%E9%A3%9F%E7%94%A8%E6%B2%B9%E5%8C%96%E5%B7%A5%E6%B2%B9%E6%B7%B7%E9%81%8B-%E6%B4%97%E8%89%99%E8%AD%89%E6%98%93%E9%80%A0%E5%81%87.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北13日电）陆媒新京报日前揭露中国食用油与煤制油混运一事引起中国社会哗然，今天财新报导揭露不仅是公路货运，食用油经水路运输也存在混运现象，且假的洗舱证明易取得，因此即使已实施专货专运政策，仍难以遏止。财新报导指出，长期以来，无论海运还是内河运输，食用油都没有专门的运输船，和其他油品混装现象十分普遍。据一名食用油专用运输船船长对一名接洽中的客户表示，「以前混运没人管，你装好白油（化工合成油）运食用油，只要能提供洗舱证明就可以了，而洗舱也不用很严格，自己随便搞一下，再开一个假的洗舱证明，粮油企业也不会细看」。一名船舶洗舱公司负责人告诉财新，运完其他油再运食用油在行业里很普遍，中间需要洗舱。 「但你只要给个1、2000块钱（人民币，下同，约新台币4500至9000元），我们就可以给你直接开具洗舱证明、油气消除证明和换品种证明。」该负责人表示他们公司已从事洗舱业务20余年，客户遍及长江流域。不过自从新京报2日揭露食用油混运一事之后，所有粮油企业都在整改严查，海事部门也开始严查，发货企业和收货企业的货物证明都要提供，洗舱证明也不好取得。据这名船长介绍，以前假的洗舱证明最多3000元就能弄到，现在要上万元，所以现在很多食用油船都不想接其他货的单子。中国食用油水运包括海运与内河运输，前者以进口食用油为主。后者则是中国境内粮油企业间调货和经销商提货的主要方式之一，因为中国粮油企业的生产基地和储运基地主要在江河边。据海关数据，2023年，中国进口各类食用植物油合计为1111.7万吨，年增38.7%，最主要的油品是棕榈油和菜油。内河方面，据长江海事局数据，2016年，长江沿线植物油运输量达到600万吨。报导指出，中国自2019年发布「关于进一步加强长江水系省际植物油船运输管理的通知」，要求自2021年起，从事长江水系省际植物油运输的船舶应持有「化学品船植物油运输」营运证，原本取得「普货船植物油运输」营运证的船舶需退出市场或进行改建后换证。政策推行后各大粮油企业也自建了一批自营专用食用油运输船队。不过多名内河港航人士告诉财新，食用油运输专货专运后，很多第三方食用油水运企业仍存在混运现象，这主要是粮油企业监管不严所致，很多食用油运输船只要提供洗舱证明就可以运货。上海市杨浦区政府公众号「上海杨浦」曾发布一篇文章指出，在2022年7月发现辖区内的一艘液货船装载白油。该船舶的营运证核定的经营范围仅限植物油运输，实际装载的工业白油属矿物油范畴，二者属性明显不同，对违法行为进行立案查处，并要求就地卸载货物。据海事人员介绍，「相较于植物油，白油更易燃，且难以降解，一旦泄露至黄浦江也更难清除」。 （编辑：廖文绮/陈铠妤）1130713#中国#新京报#财新]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%86%8D%E7%88%86%E6%B0%B4%E8%B7%AF%E9%A3%9F%E7%94%A8%E6%B2%B9%E5%8C%96%E5%B7%A5%E6%B2%B9%E6%B7%B7%E9%81%8B-%E6%B4%97%E8%89%99%E8%AD%89%E6%98%93%E9%80%A0%E5%81%87.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国多地豪雨酿洪水 已造成2076万人受灾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%9A%E5%9C%B0%E8%B1%AA%E9%9B%A8%E9%87%80%E6%B4%AA%E6%B0%B4-%E5%B7%B2%E9%80%A0%E6%88%902076%E8%90%AC%E4%BA%BA%E5%8F%97%E7%81%BD.html</link>
      <description><![CDATA[中国安徽省铜陵街道13日因强降雨积水，车辆如陆上行舟。 （中新社）（中央社记者吴柏纬台北13日电）中国今年入汛以来，南方多地面临豪雨并酿洪灾，洞庭湖甚至在日前决堤。据官方发布，今年截至目前中国因洪水与大雨受灾的人数达2076万人，死亡与失踪共86人。综合中新网、南方都市报，中国应急管理部12日举行记者会，防汛抗旱司司长徐宪彪指出，和往年相比，今年汛情「来得早、来得猛」。今年入汛以来，南方地区强降雨较频繁，特别是长江以南地区降雨较往年明显偏多，长江、珠江以及太湖累计发生了14次有编号的洪水。据应急管理部统计，今年截至目前，全中国因洪涝（洪水与大雨）灾害而受灾的人数为2076万人，死亡与失踪共86人。徐宪彪表示，为了应对南方的汛情灾情，国家防总办公室、应急管理部执行了4项工作，分别是「强化部署和调度」、「强化预警转移」、「强化抢险救援」、「强化对地方的支持和保障」。其中，在强化预警方面，应急管理部针对长江中下游的湖南、湖北、江西、安徽4个省份升级到防汛3级应急回应，督促落实预警回应联动和临灾预警「叫应机制」，提前果断转移受威胁的民众。以安徽黄山的徽州区、休宁县为例，发布暴雨红色预警后，及时藉由这项机制避免了3起群死群伤事件。面对规模大小不一的水灾，中国财政部于9日会同水利局下达中央财政水利救灾资金共人民币8.48亿元（约新台币37亿元），用于支持湖南、江西、湖北、广东、福建、浙江、广西、安徽、贵州、重庆、黑龙江、云南等12省市与自治区，支持救灾、修复水利设施等。另据中国应急管理部日前发布的「7月全国自然灾害风险形势」，东北、华北、华东、华中等地洪灾风险高，长江、淮河、海河、松辽、太湖等流域可能出现较重汛情。 （编辑：廖文绮）1130713#中国#中国应急管理部]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%9A%E5%9C%B0%E8%B1%AA%E9%9B%A8%E9%87%80%E6%B4%AA%E6%B0%B4-%E5%B7%B2%E9%80%A0%E6%88%902076%E8%90%AC%E4%BA%BA%E5%8F%97%E7%81%BD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>控方疑隐瞒证据　艾力宝云被撤销起诉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E6%8E%A7%E6%96%B9%E7%96%91%E9%9A%B1%E7%9E%9E%E8%AD%89%E6%93%9A-%E8%89%BE%E5%8A%9B%E5%AF%B6%E9%9B%B2%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%8A%B7%E8%B5%B7%E8%A8%B4.html</link>
      <description><![CDATA[美国影星艾力宝云2021年拍摄电影期间，所用的道具枪走火，导致女摄影师死亡的案件，法官在审讯期间宣布撤销案件，不能再提出起诉。 出席应讯的艾力宝云得悉结果激动落泪，与身边的律师和妻子等拥抱。 案件在新墨西哥州进行第三日聆讯，艾力宝云代表律师质疑检察官隐瞒证据，一批与案件有关的子弹。 检察官解释，这批子弹与案件无关，亦与涉案手枪发现的子弹不符，把他们以另一个编号归档，未有通知辩方。 但法官裁定，控方蓄意隐藏的证据可能对艾力宝云有利，而法庭无法修正这个错误，应辩方要求撤销案件，而且不得再审。 艾力宝云2021年10月在新墨西哥州片场内拍戏时，手持的道具枪怀疑走火，女摄影师哈钦斯中枪身亡。艾力宝云去年1月被控过失杀人罪，3个月后，检察部门因发现新证据撤销控罪，但案件今年1月重审。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E6%8E%A7%E6%96%B9%E7%96%91%E9%9A%B1%E7%9E%9E%E8%AD%89%E6%93%9A-%E8%89%BE%E5%8A%9B%E5%AF%B6%E9%9B%B2%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%8A%B7%E8%B5%B7%E8%A8%B4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:49:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方在落马洲及元朗捣破毒品储存仓　检540多万元大麻花拘两人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E5%9C%A8%E8%90%BD%E9%A6%AC%E6%B4%B2%E5%8F%8A%E5%85%83%E6%9C%97%E6%90%97%E7%A0%B4%E6%AF%92%E5%93%81%E5%84%B2%E5%AD%98%E5%80%89-%E6%AA%A2540%E5%A4%9A%E8%90%AC%E5%85%83%E5%A4%A7%E9%BA%BB%E8%8A%B1%E6%8B%98%E5%85%A9%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[警方于落马洲及元朗捣破一个毒品储存仓，检获540多万元大麻花，拘捕2人。 警方星期五于粉锦公路近唐公岭截查一辆可疑的轻型货车，搜出2包怀疑大麻花，其后押解司机到落马洲麒麟村一间铁皮屋内搜查，检获约19公斤大麻花。同日，再于元朗白沙村一个仓库检获1公斤大麻花。 两名被捕的本地男子分别25岁及46岁，涉嫌「贩运危险药物」，正被扣留调查，下星期一将分别在屯门及粉岭裁判法院提堂。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E5%9C%A8%E8%90%BD%E9%A6%AC%E6%B4%B2%E5%8F%8A%E5%85%83%E6%9C%97%E6%90%97%E7%A0%B4%E6%AF%92%E5%93%81%E5%84%B2%E5%AD%98%E5%80%89-%E6%AA%A2540%E5%A4%9A%E8%90%AC%E5%85%83%E5%A4%A7%E9%BA%BB%E8%8A%B1%E6%8B%98%E5%85%A9%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:43:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日外相发表谈话要求中国遵守南海仲裁结果</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/13/KYODO-%E6%97%A5%E5%A4%96%E7%9B%B8%E5%8F%91%E8%A1%A8%E8%B0%88%E8%AF%9D%E8%A6%81%E6%B1%82%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%81%B5%E5%AE%88%E5%8D%97%E6%B5%B7%E4%BB%B2%E8%A3%81%E7%BB%93%E6%9E%9C.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月13日电】基于《联合国海洋法公约》的常设仲裁法院2016年否定中国在南海主权主张到12日满八周年，日本外相上川阳子当天发表谈话，再次要求中国遵守该仲裁结果。鉴于中国和菲律宾的船只在南海相撞，上川强调“对反复采取妨碍航行自由、加剧地区紧张的举动表示严重关切。” 她表示，强烈反对凭借力量和威压改变现状的尝试。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/13/KYODO-%E6%97%A5%E5%A4%96%E7%9B%B8%E5%8F%91%E8%A1%A8%E8%B0%88%E8%AF%9D%E8%A6%81%E6%B1%82%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%81%B5%E5%AE%88%E5%8D%97%E6%B5%B7%E4%BB%B2%E8%A3%81%E7%BB%93%E6%9E%9C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中方称所谓南海仲裁非法无效　指菲方落入美西方圈套牺牲中菲关系</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E7%A8%B1%E6%89%80%E8%AC%82%E5%8D%97%E6%B5%B7%E4%BB%B2%E8%A3%81%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%84%A1%E6%95%88-%E6%8C%87%E8%8F%B2%E6%96%B9%E8%90%BD%E5%85%A5%E7%BE%8E%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%9C%88%E5%A5%97%E7%8A%A7%E7%89%B2%E4%B8%AD%E8%8F%B2%E9%97%9C%E4%BF%82.html</link>
      <description><![CDATA[中国驻菲律宾使馆指南海仲裁案本质上是一场披着法律外衣的政治闹剧，菲方违背与中方透过双边协商谈判解决争议的共识，违反南海各方行为宣言规定，滥用联合国海洋法公约争端解决机制，执意对中方提出南海仲裁案。 使馆方面回应菲律实外交部所谓纪念南海仲裁裁决出台八年的声明。发言人指所谓的仲裁庭越权管辖、枉法裁判，所作的裁决非法、无效；中国不接受及不参与仲裁，亦不接受及不承认所谓裁决，更不接受任何基于该裁决的主张及行动。 发言人又指菲方不惜以牺牲中菲关系为代价，实际上已落入美西方国家的圈套和陷阱，成为构建反华遏华小圈子的工具。中方敦促以美国为首的域外国家停止不利地区和平稳定的言行，停止做南海和平稳定的麻烦制造者。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E7%A8%B1%E6%89%80%E8%AC%82%E5%8D%97%E6%B5%B7%E4%BB%B2%E8%A3%81%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%84%A1%E6%95%88-%E6%8C%87%E8%8F%B2%E6%96%B9%E8%90%BD%E5%85%A5%E7%BE%8E%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%9C%88%E5%A5%97%E7%8A%A7%E7%89%B2%E4%B8%AD%E8%8F%B2%E9%97%9C%E4%BF%82.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:37:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多啦A梦巡回特展香港站今起开放参观　吸引旅客及市民「打卡」</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E5%A4%9A%E5%95%A6a%E5%A4%A2%E5%B7%A1%E8%BF%B4%E7%89%B9%E5%B1%95%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%AB%99%E4%BB%8A%E8%B5%B7%E9%96%8B%E6%94%BE%E5%8F%83%E8%A7%80-%E5%90%B8%E5%BC%95%E6%97%85%E5%AE%A2%E5%8F%8A%E5%B8%82%E6%B0%91-%E6%89%93%E5%8D%A1.html</link>
      <description><![CDATA[多啦A梦巡回特展香港站今日起开放予市民参观，位于尖沙咀海旁的免费展区，有旅客及市民特意趁首日前往观赏及「打卡」，有市民在纪念品专卖店购买不少商品，表示自己喜欢多啦A梦超过20年，昨日都有前来参展，花费约2200元，认为今次的商品设计精美，将尽情购买。 有已经移民美国的港人表示，两个月前已经购买付费区门票，一家大细趁暑假返港期间参观展览，又表示平时会透过多啦A梦动画让小朋友学习中文，小朋友第一首接触的儿歌是多啦A梦主题曲，形容是陪同他们成长。 旅游促进会总干事崔定邦说，展览对旅客有很大吸引力，业界近来收到不少外国旅游机构与内地游学团查询展览相关资讯，预计暑假期间旅客人数会比平时多，初步估算会每日有近9000名旅客参加旅行团访港，占整体旅客约7%，展览场地附近的星光大道本来就是旅游业热点，相信有助带动增加人流。 另外，商场内有餐厅为配合展览，推出多啦A梦主题套餐，发言人预计生意额会提升约三至四成。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E5%A4%9A%E5%95%A6a%E5%A4%A2%E5%B7%A1%E8%BF%B4%E7%89%B9%E5%B1%95%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%AB%99%E4%BB%8A%E8%B5%B7%E9%96%8B%E6%94%BE%E5%8F%83%E8%A7%80-%E5%90%B8%E5%BC%95%E6%97%85%E5%AE%A2%E5%8F%8A%E5%B8%82%E6%B0%91-%E6%89%93%E5%8D%A1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:30:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「亚太航空空域展览暨会议2025」明年12月将于香港举行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E4%BA%9E%E5%A4%AA%E8%88%AA%E7%A9%BA%E7%A9%BA%E5%9F%9F%E5%B1%95%E8%A6%BD%E6%9A%A8%E6%9C%83%E8%AD%B02025-%E6%98%8E%E5%B9%B412%E6%9C%88%E5%B0%87%E6%96%BC%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%88%89%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[民用空中航行服务组织宣布，聚焦亚太地区航空交通发展与管理的全新活动「亚太航空空域展览暨会议2025」明年12月将于香港举行。民航处处长廖志勇对新的大型区域展览暨会议在香港举行表示欢迎，他指出，香港是国际航空枢纽，举办这项大型活动能让参与者感受动感之都的魅力和好客之道。 廖志勇过去本周三至今日到访四川成都，出席民用空中航行服务组织亚太区会议，期间拜访多个航空业机构和单位，了解民用航空在内地的最新发展，并与不同单位的代表深入交流，包括国家民航局副局长马兵及国家民航局空中交通管理局党委书记文学正等人。 廖志勇又到访中国民用航空飞行学院、国家民航局第二研究所及成都天府国际机场，参观设施，就飞行员培训、最新的航空科技研发及机场运作等议题交换意见，探讨如何加强合作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E4%BA%9E%E5%A4%AA%E8%88%AA%E7%A9%BA%E7%A9%BA%E5%9F%9F%E5%B1%95%E8%A6%BD%E6%9A%A8%E6%9C%83%E8%AD%B02025-%E6%98%8E%E5%B9%B412%E6%9C%88%E5%B0%87%E6%96%BC%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%88%89%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:29:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将发布第2季经济成长率 市场预估5%左右</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B0%87%E7%99%BC%E5%B8%83%E7%AC%AC2%E5%AD%A3%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%88%90%E9%95%B7%E7%8E%87-%E5%B8%82%E5%A0%B4%E9%A0%90%E4%BC%B05-%E5%B7%A6%E5%8F%B3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴柏纬台北13日电）中国统计局将于15日发布今年第2季与上半年的宏观经济数据，分析指出，由于去年基期较高，因此第2季的经济成长率可能落在5%左右，较第1季的5.3%低。预计今年下半年仍会有诸多刺激经济的政策发布。据第一财经发布的研究调查，参与这份调查的经济学家们对于中国今年第2季的经济成长率预测为5.04%，全年的经济成长率预测值为5.06%。今年第2季经济成长率较第1季趋缓，主要原因是比较基期较高所致。去年第2季的经济成长率为6.3%，较去年第1季高出1.8个百分点，也是去年年内的最高点。参与这份调查的广开首席产业研究院院长连平表示，第2季的经济成长率成长速度可能有所放缓，内需偏弱的情况在第2季将有所显现，对经济成长的贡献度可能会下降。此外，消费成长速度放缓，尽管制造业和基建投资继续共同发挥「稳增长」作用，但房地产投资则仍在「拖后腿」。消费成长速度放缓的背后是消费能力和消费预期偏弱。财信研究院副院长伍超明分析，2024年中国民众可支配收入和边际消费倾向的预测均偏谨慎，背后的核心逻辑在于民众仍面临「就业、收入与消费」的循环不通畅，以致消费能力与消费意愿复苏偏弱、偏慢。这份调查也提到，「第一财经首席经济学家信心指数」为50.23，与上个月持平，保持在荣枯线以上。经济学家们认为未来应会发布更多稳增长、稳需求、稳信心的政策，为经济复苏提供支撑。另根据北京大学国民经济研究中心发布的一份报告指出，今年第2季的经济走势平稳，经济恢复继续。目前中国面临的外部环境依然复杂多变，中国国内有效需求不足，底部徘徊，经济内生修复动能仍需加强，恢复和扩大需求仍是未来经济持续回升的关键所在。预计今年第2季经济成长率为4.8%，较今年第1季下降0.5个百分点。 （编辑：陈铠妤）1130713#中国#伍超明#连平连平中国房市有待振兴 专家：可设基金处理房企债务]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%B0%87%E7%99%BC%E5%B8%83%E7%AC%AC2%E5%AD%A3%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%88%90%E9%95%B7%E7%8E%87-%E5%B8%82%E5%A0%B4%E9%A0%90%E4%BC%B05-%E5%B7%A6%E5%8F%B3.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>百度自动驾驶计程车跑进广州 再掀抢司机饭碗热议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E7%99%BE%E5%BA%A6%E8%87%AA%E5%8B%95%E9%A7%95%E9%A7%9B%E8%A8%88%E7%A8%8B%E8%BB%8A%E8%B7%91%E9%80%B2%E5%BB%A3%E5%B7%9E-%E5%86%8D%E6%8E%80%E6%90%B6%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E9%A3%AF%E7%A2%97%E7%86%B1%E8%AD%B0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北13日电）百度旗下的自动驾驶计程车「萝卜快跑」业务在中国快速扩张，据报导，「萝卜快跑」已跑进了广州街头，很多计程车及网约车（网路叫车）司机担心会被抢饭碗。有网约车司机批评「萝卜快跑」目前的价格优势是「资本在背后进行补贴」。百度旗下的自动驾驶计程车「萝卜快跑」近期频频登上中国社群平台热搜，关于安全、费用、抢司机「饭碗」等问题引发网友讨论。综合中国媒体金羊网、第一财经及南方都市报12及13日的报导，已在武汉大规模投入服务的「萝卜快跑」已跑进了广州街头，在黄埔区科学城等部分地区投入服务，运营时间为早上7时至晚上11时。系统有规定的上下车点，停车不能超过3分钟。指定上下车点超过300个。与武汉「萝卜快跑」属全自动无人驾驶计程车不同，广州市的试点测试车辆内会有一名安全员。根据「萝卜快跑」的客服人员表示，目前会根据不同城市的情况及规模，投放不同车辆进行测试及运营；目前「萝卜快跑」在广州没有提供全自动无人驾驶车辆。报导引述有网友在社交媒体上分享，广州的「萝卜快跑」7.1公里只要人民币4.99元（下同，约新台币22元），但也有网友留言表示，等抢占市场后可能涨到50元。据报导，「萝卜快跑」的价格比传统网约车低很多，大约是后者的1/4到1/3，这可能与「萝卜快跑」正处于推广期有关。有中国记者在广州试乘「萝卜快跑」，下订单后要等23分钟才有车，整个车程6.8公里，耗时23分钟，起步费为16元，里程费21.76元，合共37.76元，扣除广州优惠活动折扣30.59元，只需付7.17元。与其他网约车平台比较，相同起始点车程约6.1公里，预估车费17至22元，预计耗时25分钟。近日有消息称，「萝卜快跑」在武汉的订单量暴增，个别车辆单日最高订单超20张，达到传统计程车司机平均日单量水平。一名北京网约车司机表示，2、3年前一天有20张订单不算多，但到了今年，这只是行业的平均水平，最近7天他只有3天每天有超过20张订单，其他时候只有16至17张。报导指出，作为目前重要的「就业蓄水池」，网约车行业吸纳了大量就业。截至今年4月30日，全中国349家网约车平台，共发放网约车驾驶员证696.4万本。另据中国交通运输部2021年数据，中国计程车数量约有139.13万辆。按照每辆车配备2名司机计算，中国大约有280万计程车司机。 「萝卜快跑」的低价，就是触痛很多网约车或计程车司机的首要因素，令他们担心会被抢饭碗。报导表示，很多网约车司机认为，「萝卜快跑」目前的价格优势是「资本在背后进行补贴」。中国新闻周刊就定价机制向百度求证，对方并未正面回应。不过业内普遍认为，虽然不排除平台补贴的可能，但更重要是科技创新带来的成本优化。 「萝卜快跑」是百度2021年推出的自动驾驶出行服务平台，提供没有驾驶在车内的网约车服务，已在北京、上海、广州、深圳、重庆、武汉、成都、长沙、合肥、阳泉、乌镇等中国11个城市开放载人测试，并在北京、武汉、重庆、深圳、上海5个城市推出了全无人自动驾驶服务，正式投入商用。 （编辑：陈铠妤/廖文绮）1130713#中国#百度#广州]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E7%99%BE%E5%BA%A6%E8%87%AA%E5%8B%95%E9%A7%95%E9%A7%9B%E8%A8%88%E7%A8%8B%E8%BB%8A%E8%B7%91%E9%80%B2%E5%BB%A3%E5%B7%9E-%E5%86%8D%E6%8E%80%E6%90%B6%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E9%A3%AF%E7%A2%97%E7%86%B1%E8%AD%B0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驻纽约处长：台参与联合国障碍 成员国应共寻解决方案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E9%A7%90%E7%B4%90%E7%B4%84%E8%99%95%E9%95%B7-%E5%8F%B0%E5%8F%83%E8%88%87%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E9%9A%9C%E7%A4%99-%E6%88%90%E5%93%A1%E5%9C%8B%E6%87%89%E5%85%B1%E5%B0%8B%E8%A7%A3%E6%B1%BA%E6%96%B9%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[驻纽约处长李光章在研讨会指出，联合国成员国应找出解决台湾参与的方案。中央社记者廖汉原纽约摄113年7月13日（中央社记者廖汉原纽约12日专电）驻纽约办事处与邦交国帛琉、贝里斯，今天共同举行「全球伙伴关系，有效落实永续、坚韧及创新发展方案」研讨会。驻纽约处长李光章指出，联合国成员国应找出解决台湾参与的方案，忠于「没有人应被拒于门外」的承诺。即将卸任处长的李光章在论坛致词表示，虽然台湾有能力也准备好援助国际社会，但仍面临参加联合国体系活动的政治障碍，这是联大第2758号决议误导的结果。李光章强调，这项决议完全没提及台湾，也没排除台湾参与联合国体系，国际社会支持台湾参与并做出贡献，全球都因此获益。他呼应近期联合国副秘书长阿米娜．穆罕默德（Amina Mohammed）的发言指出，成员国应找出解决方案，忠于「没有人应被拒于门外」的承诺。美国媒体「国家评论」（National Review）去年9月报导，位阶仅次于秘书长的阿米娜．穆罕默德支持应解决台湾无法参与联合国永续发展目标（SDGs）会议的窘境，是联合国高级官员罕见的挺台说法。帛琉健康暨人道服务部长乌伯贝劳（Gaafar Uherbelau）报告表示，帛琉预计2030年前仅可实现30%的永续发展目标，面对众多前所未见的挑战，必须与台湾等盟友及伙伴合作。他以台湾长期有意义援助帛琉的项目指出，台湾针对17项永续发展目标提供帛琉全方位协助，在卫生方面派遣医疗团队赴帛琉协助、培训当地医护人员、提供视讯医疗设备、改善食品安全与营养等，基于共享价值与目标共同推动落实永续发展目标。贝里斯永续发展暨气候变迁部长哈贝特（Orlando Habet）表示，气候变迁、冲突、科技转型、经济不确定等发展挑战，有赖国际合作共同因应。贝里斯与台湾拥有坚实伙伴关系，两国在基础建设、资通讯科技、农业与粮食安全、公共卫生、教育、气候行动、妇女及青年权利、人道援助与灾害防救等领域密切合作。联合国「永续发展高阶政治论坛」（HLPF）于7月8日至18日在纽约举行，贝里斯与帛琉12日发表「国家自愿检视报告」，当中提及与台湾紧密合作。 （编辑：陈承功）1130713帛琉健康暨人道服务部长乌伯贝劳（Gaafar Uherbelau）表示，帛琉面对许多挑战，必须与台湾等盟友伙伴合作。中央社记者廖汉原纽约摄113年7月13日#台湾#李光章#贝里斯#联合国#联合国体系李光章驻美外交人事异动礼宾处长李志强接任纽约处长美宾州众议会通过决议促国会山庄续挺台贝里斯各界驻欧盟代表齐聚声援台湾参与世卫大会总统感谢国际为台仗义执言贝里斯总理持续挺台入联]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E9%A7%90%E7%B4%90%E7%B4%84%E8%99%95%E9%95%B7-%E5%8F%B0%E5%8F%83%E8%88%87%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E9%9A%9C%E7%A4%99-%E6%88%90%E5%93%A1%E5%9C%8B%E6%87%89%E5%85%B1%E5%B0%8B%E8%A7%A3%E6%B1%BA%E6%96%B9%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总统赴基隆慰勉131舰队 感谢海军保家卫国辛劳</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E8%B5%B4%E5%9F%BA%E9%9A%86%E6%85%B0%E5%8B%89131%E8%89%A6%E9%9A%8A-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E6%B5%B7%E8%BB%8D%E4%BF%9D%E5%AE%B6%E8%A1%9B%E5%9C%8B%E8%BE%9B%E5%8B%9E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者沉如峰基隆13日电）总统赖清德今天前往基隆威海营区，慰勉海军131舰队官兵辛劳，并期许海军官兵持续守护海疆安全。赖总统上午前往威海营区视察，并颁发加菜金给131舰队。赖总统致词时指出，要向131舰队全体官兵感谢保家卫国的辛劳，131舰队负责东北与南部海域侦巡，还有外离岛运补护航任务，尤其131舰队沱江级巡逻舰更是国舰国造的高效能舰艇，提升国防安全，也因有各位官兵平时的努力付出，才能充分展现海军优质技能。赖总统表示，政府目前正推动基隆军港西迁工作，也兴建新办公与生活大楼，让官兵的工作与生活环境大幅感善。赖总统指出，基隆军港西迁是提升国防战备战能、促进城市发展的重大计画，相关工程已按照既定期程进行，落实国防、基隆港及基隆市三赢的目标，期许海军官兵持续守护海疆安全。 （编辑：戴光育）1130713#赖清德#基隆市赖清德三高全人照护砸3.5亿元 生活型态咨询8月上路宴请双北国民党议员 谢国梁：感谢力挺澄清假讯息]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/13/CNA-%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E8%B5%B4%E5%9F%BA%E9%9A%86%E6%85%B0%E5%8B%89131%E8%89%A6%E9%9A%8A-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E6%B5%B7%E8%BB%8D%E4%BF%9D%E5%AE%B6%E8%A1%9B%E5%9C%8B%E8%BE%9B%E5%8B%9E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空冀将来每日至少各一班机飞往海口及三亚</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E5%9C%8B%E6%B3%B0%E8%88%AA%E7%A9%BA%E5%86%80%E5%B0%87%E4%BE%86%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%87%B3%E5%B0%91%E5%90%84%E4%B8%80%E7%8F%AD%E6%A9%9F%E9%A3%9B%E5%BE%80%E6%B5%B7%E5%8F%A3%E5%8F%8A%E4%B8%89%E4%BA%9E.html</link>
      <description><![CDATA[刚结束海南行程的国泰航空行政总裁林绍波表示，希望将来海南航线，提升至每日至少各一班机飞往海口及三亚，但暂时未有具体时间表。 林绍波又表示，集团月底向政府赎回余下优先股，反映公司财务重建非常顺利，并认为香港航空业重建起步较迟，但步伐较很多其他城市快。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/13/RTHK-%E5%9C%8B%E6%B3%B0%E8%88%AA%E7%A9%BA%E5%86%80%E5%B0%87%E4%BE%86%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%87%B3%E5%B0%91%E5%90%84%E4%B8%80%E7%8F%AD%E6%A9%9F%E9%A3%9B%E5%BE%80%E6%B5%B7%E5%8F%A3%E5%8F%8A%E4%B8%89%E4%BA%9E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 04:22:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>