<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 12:53:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>港法院颁令禁制传播《愿荣光归香港》</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/08/DW-%E6%B8%AF%E6%B3%95%E9%99%A2%E9%A0%92%E4%BB%A4%E7%A6%81%E5%88%B6%E5%82%B3%E6%92%AD-%E9%A1%98%E6%A6%AE%E5%85%89%E6%AD%B8%E9%A6%99%E6%B8%AF.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-08T11:50:28.416Z《愿荣光归香港》诞生于2019年示威活动期间，歌词提及民主、自由，内容也包括「光复香港、时代革命」的意思（德国之声中文网）香港法院周三（5月8日）就《愿荣光归香港》禁制令案宣布判决，港府律政司上诉成功，颁令禁止传播、演奏、印刷这首示威歌曲的内容。去年六月，港府首先向法院申请禁令，但是出乎外界预料地被原审法官拒绝，称忧虑对言论自由造成寒蝉效应。三名法官在裁决中，接纳政府提出多项理据，认同当局寻求禁令是「必要的」，以说服线上平台移除「有问题的」内容。法官认为单靠刑事检控「显然不足以应对严重的刑事问题」，因此有迫切需要以禁制令辅助刑法维护国家安全，加强阻吓实际或潜在违法者并消除误解。政府一方上诉时引述《愿荣光归香港》作曲人受访称「音乐是凝聚人心最强武器」，可被用作煽动推翻政府，而按警方统计此曲被误认作香港国歌逾800次。上诉庭庭长潘兆初在判词写道：「这首歌的作曲者本意是将其作为一种武器，而它已经成为了。」法官认为起诉每个违法者不现实，因此更有效方式是要求线上平台停止这些行为。而特首已按《国安法》发出证明书，判定传播《愿荣光归香港》构成国安风险，法庭须要遵从。在新禁制令下，任何有违法意图传播歌曲旋律和歌词的行为都被禁止。法官称已经顾及言论自由，允许与歌曲相关的合法活动，豁免学术和新闻工作不受禁令限制。 Google：正检视裁决 外界关注科技巨头和一众网上平台对禁令的反应，以及这次先例如何影响网络自由和资讯流通。判词指网络供应商不应为受禁行为提供便利。在禁令颁布前，《愿荣光归香港》一曲可以在KKBOX和Spotify等串流平台收听。 Google回覆DＷ查询时表示，该公司目前正在检视香港法庭的裁决。在Google上搜寻「香港国歌」部分结果会显示《愿荣光归香港》，港府曾经要求公司从搜寻引擎上移除它们，并把正确的信息置顶--即中华人民共和国国歌《义勇军进行曲》，但是被Google拒绝。亚洲互联网联盟向DW表示，「正在评估今天做出的决定所带来的影响，包括禁令将如何实施，以确定其对企业的影响。」董事总经理杰夫潘恩（Jeff Paine）说：「我们认为一个自由开放的互联网，对于该城市有志成为国际科技和创新中心是至关重要的。」中国外交部发言人林剑在周三的例行记者会上回应裁决︰「这不是外交问题。我想强调的是，制止任何人以煽动分裂国家和污辱国歌的意图，使用和传播有关歌曲，是特区履行维护国家安全和国歌尊严宪制责任的正当、必要举措。」 国际体育赛事误认为「国歌」 《愿荣光归香港》诞生于2019年示威活动期间，旋律是由一名匿名作曲人创作，歌词则是香港网上论坛「连登」的用户集体撰写。歌曲于当年8月在YouTube上发布，及后制作为多国语言版本。歌词提及民主、自由，内容也包括「光复香港、时代革命」的意思--该口号经常为示威者所用，但在国安法实施后，被法官判定为有煽动分裂成份。这些示威歌曲是反修例运动时广受欢迎的作品，不止经常在街头抗议中听到，当时出现大量集体传唱活动，也有学生在校园内唱奏。去年，一名市民因把港队运动员在奥运夺金的影片配上《愿荣光归香港》并发布至YouTube，违反国歌法被判囚。香港特别行政区和中华人民共和国使用同一首国歌。过去两年期间，在香港代表队参加的数场国际体育赛事上，曾经出现误播《愿荣光归香港》为国歌的情况，外国主办方解释是因为该曲在搜索引擎上排名最高而下载了错误版本。警方就这些事件展开调查。香港特首李家超曾经称，搜索引擎有义务遵守道德规范；官员引述Google称需要证据证明该歌曲违反了当地法律。 ©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/08/DW-%E6%B8%AF%E6%B3%95%E9%99%A2%E9%A0%92%E4%BB%A4%E7%A6%81%E5%88%B6%E5%82%B3%E6%92%AD-%E9%A1%98%E6%A6%AE%E5%85%89%E6%AD%B8%E9%A6%99%E6%B8%AF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 12:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯：丰田汽车财年营业利润首次突破5万亿日元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/08/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E4%B8%B0%E7%94%B0%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E8%B4%A2%E5%B9%B4%E8%90%A5%E4%B8%9A%E5%88%A9%E6%B6%A6%E9%A6%96%E6%AC%A1%E7%AA%81%E7%A0%B45%E4%B8%87%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月8日电】丰田汽车公司8日公布2023财年（2023年4月至2024年3月）合并财报，反映主营业务盈利情况的营业利润达到创纪录的5.3529万亿日元（约合人民币2490亿元），约为上财年2倍。据SMBC日兴证券称，日企营业利润站上5万亿日元大关尚属首次。混合动力车（HV）的销量增加、涨价和日元贬值推升了利润。销售额增长21.4%至45.0953万亿日元，净利润增长约一倍至4.9449万亿日元，均创新高。 同时公布的2024财年业绩预期显示，销售额将比上财年增长2.0%至46万亿日元，营业利润下滑19.7%至4.3万亿日元，净利润下滑27.8%至3.57万亿日元。利润下滑是由于为纯电动汽车（EV）、人工智能（AI）和改善员工工作环境等投资约2万亿日元。 2023财年营业利润不仅得益于高盈利的HV销售势头良好，还因为伴随性能提升的涨价等带来的利润增加达到2万亿日元。日元贬值的影响也很大，使利润增加6850亿日元。丰田作为出口企业，盈利换算成日元后被放大。 丰田此前营业利润的最高纪录是2021财年的2.9956万亿日元，此次高出了逾2万亿日元。 合并财报的销量数据显示，在海外各地增加，在日本国内则受集团接连曝出认证违规问题的影响而减少。在东京召开记者会的社长佐藤恒治回顾称2023财年的良好业绩“是众多相关人士努力的结果”，强调2024财年“将直面违规问题等，努力夯实基础”。 对2024财年包括雷克萨斯品牌在内的丰田单体，全球产量计划为1000万辆，全球销量预期为1040万辆。在EV需求被指增长放缓的情况下，丰田计划2026年全球销量达到150万辆，佐藤就此表示“基本上节奏没变”。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/08/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF-%E4%B8%B0%E7%94%B0%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E8%B4%A2%E5%B9%B4%E8%90%A5%E4%B8%9A%E5%88%A9%E6%B6%A6%E9%A6%96%E6%AC%A1%E7%AA%81%E7%A0%B45%E4%B8%87%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 12:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿斯利康以供应过剩为由在全球回收旗下新冠疫苗</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E9%98%BF%E6%96%AF%E5%88%A9%E5%BA%B7%E4%BB%A5%E4%BE%9B%E6%87%89%E9%81%8E%E5%89%A9%E7%82%BA%E7%94%B1%E5%9C%A8%E5%85%A8%E7%90%83%E5%9B%9E%E6%94%B6%E6%97%97%E4%B8%8B%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%96%AB%E8%8B%97.html</link>
      <description><![CDATA[英国和瑞典合资的药厂阿斯利康宣布，因为新冠疫苗供应过剩，决定在全球回收旗下的新冠疫苗。阿斯利康的发言人在声明中表示，随着多种针对新冠病毒变异株的疫苗开发，可用的更新版疫苗出现过剩情况，导致旗下疫苗需求下降，公司已停止生产或供应有关疫苗。发言人又说，根据独立估计，旗下新冠疫苗在第一年就已经挽救了超过650万人的生命，公司对这款疫苗在结束全球疫情大流行发挥的作用感到非常自豪。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E9%98%BF%E6%96%AF%E5%88%A9%E5%BA%B7%E4%BB%A5%E4%BE%9B%E6%87%89%E9%81%8E%E5%89%A9%E7%82%BA%E7%94%B1%E5%9C%A8%E5%85%A8%E7%90%83%E5%9B%9E%E6%94%B6%E6%97%97%E4%B8%8B%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%96%AB%E8%8B%97.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 12:03:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德5/14宴请民进党立委 聆听意见加油打气</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B75-14%E5%AE%B4%E8%AB%8B%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E7%AB%8B%E5%A7%94-%E8%81%86%E8%81%BD%E6%84%8F%E8%A6%8B%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E6%89%93%E6%B0%A3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王扬宇台北8日电）身兼民进党主席的副总统赖清德将于14日晚间宴请民进党立委。民进党立法院党团干事长吴思瑶今天说，赖清德关心立法院的情况，也想听党团成员的意见回馈，跟大家加油打气。总统当选人赖清德将于520就职，民进党立委接到通知，赖清德将于14日晚间6时，于台北市福华大饭店邀请民进党立委餐叙。有媒体报导，赖清德可能借此机会，与党团成员讨论国情报告等议题。吴思瑶晚间受访表示，赖清德很早就想跟民进党团成员聚餐，而且在三党不过半的新国会下，赖清德看到党团成员的奋战，也关心立法院的运作，因此想跟大家加油打气，并聆听新国会上路后，大家的意见回馈；餐叙没有特定主题，跟国情报告没有关系，这个约已经约很久了，终于敲定时间。 （编辑：谢佳珍）1130508]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B75-14%E5%AE%B4%E8%AB%8B%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E7%AB%8B%E5%A7%94-%E8%81%86%E8%81%BD%E6%84%8F%E8%A6%8B%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E6%89%93%E6%B0%A3.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府部门封闭庙街两间无牌经营及严重阻街的食物业处所</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%83%A8%E9%96%80%E5%B0%81%E9%96%89%E5%BB%9F%E8%A1%97%E5%85%A9%E9%96%93%E7%84%A1%E7%89%8C%E7%B6%93%E7%87%9F%E5%8F%8A%E5%9A%B4%E9%87%8D%E9%98%BB%E8%A1%97%E7%9A%84%E9%A3%9F%E7%89%A9%E6%A5%AD%E8%99%95%E6%89%80.html</link>
      <description><![CDATA[食环署联同相关部门执行封闭令，封闭油麻地庙街两间无牌经营及严重阻街的食物业处所。署方指，这两间食物业处所分别位于庙街29至35号地下C至D铺的「庙街小厨」及A铺的「联发小厨」，均属无牌经营，加上长期霸占行人通道和马路，造成严重阻塞及环境卫生问题，对邻近居民构成极大滋扰。署方又说，在2022年7月至今年3月，共接获437宗有关该两间食肆的投诉。食环署同期共进行132次突击执法行动，共提出306宗检控。署方说，封闭令今日生效，食环署及相关部门人员早上进入相关处所，移除可能引起火警危险的6个煤气瓶和销毁易腐坏的食物，截断相关处所的食水及燃气供应，并把所有出入口上锁和加封。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%83%A8%E9%96%80%E5%B0%81%E9%96%89%E5%BB%9F%E8%A1%97%E5%85%A9%E9%96%93%E7%84%A1%E7%89%8C%E7%B6%93%E7%87%9F%E5%8F%8A%E5%9A%B4%E9%87%8D%E9%98%BB%E8%A1%97%E7%9A%84%E9%A3%9F%E7%89%A9%E6%A5%AD%E8%99%95%E6%89%80.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:57:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吴少璿首闯奥运轻艇激流 使命感更重</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E5%90%B3%E5%B0%91%E7%92%BF%E9%A6%96%E9%97%96%E5%A5%A7%E9%81%8B%E8%BC%95%E8%89%87%E6%BF%80%E6%B5%81-%E4%BD%BF%E5%91%BD%E6%84%9F%E6%9B%B4%E9%87%8D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄巧雯台北8日电）台湾轻艇激流标竿好手吴少璿从去年杭州亚运摘铜，到亚锦赛取得巴黎奥运席次，今年夏天将迎接首度奥运之旅，他今天表示，现在感受到肩上使命感和责任更重，必须更专注于训练。吴少璿和表姐张筑涵都是轻艇激流选手，他当初会接触轻艇也与表姐有关，小学四年级某次陪着表姐训练，他穿着夹脚拖一跑就是6公里，结束后获得教练邀约，跟随表姐的脚步，投入正式训练。吴少璿、张筑涵先后取得巴黎奥运资格，后者是二度进军奥运，但吴少璿却是第一次，他今天出席活动接受媒体联访时表示：「拿到资格当下很兴奋、开心，之后几天躺在床上时，还是会觉得说，我真的做到了吗？」吴少璿很快就将沉浸于喜悦的自己拉回现实，他指出，现在会觉得自己身分有点不同，不再是以前小选手，而是能参加国际赛的选手，但没有因为这样就放纵自己，反而更专注训练，觉得自己肩上的使命感、责任更重。吴少璿才刚结束日本移地训练，下周随即将启程前往巴黎，他去年因为参加亚运缘故，未能参加在巴黎举行世界杯，错过提前熟悉奥运场地的机会，他透露，这次提前前往奥运场地训练， 5月底转往捷克、参加世界杯，之后会返回巴黎、并待到奥运前。吴少璿之前虽然曾在巴黎转机，但这趟移地训练却是他第一次正式拜访花都，他希望，能趁着训练空档去看巴黎铁塔。巴黎奥运开幕式预计将在塞纳河进行，这也是史上首次水上奥运开幕式，吴少璿听闻后也面露期待，「应该会很酷，气氛会很不一样。」（编辑：陈政伟）1130508巴黎奥运吴少璿首闯奥运轻艇激流使命感更重2024/05/08 19:48全大运闭幕6人次破全国男子跳高叶柏廷最吸睛2024/05/08 19:12甘家葳赴荷兰参赛为奥运暖身亚洲锁定2假想敌2024/05/08 18:47]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E5%90%B3%E5%B0%91%E7%92%BF%E9%A6%96%E9%97%96%E5%A5%A7%E9%81%8B%E8%BC%95%E8%89%87%E6%BF%80%E6%B5%81-%E4%BD%BF%E5%91%BD%E6%84%9F%E6%9B%B4%E9%87%8D.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:48:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中市游览车撞公车专用道站体 交通局将求偿</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E4%B8%AD%E5%B8%82%E9%81%8A%E8%A6%BD%E8%BB%8A%E6%92%9E%E5%85%AC%E8%BB%8A%E5%B0%88%E7%94%A8%E9%81%93%E7%AB%99%E9%AB%94-%E4%BA%A4%E9%80%9A%E5%B1%80%E5%B0%87%E6%B1%82%E5%84%9F.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者郝雪卿台中8日电）台中市沙鹿区昨晚发生游览车撞击公车专用道站体，台中市交通局今天表示，已请维护厂商先行修复，以保障民众候车安全。至于站体修缮费用，后续将依相关程序向肇事者求偿。台中市警察局清水分局说明，7日晚上7时23分，沙鹿区台湾大道六段弘光科大校园门口，张姓男子驾驶游览车，进入大学上坡处时，不明原因失去动力，向后滑行。警方指出，游览车先撞击于大门口停等的自小客车，大客车再向后滑行撞击公车专用道站体，现场自小客驾驶左手脚受伤，送光田医院就医，伤势无大碍，双方均无酒精反应。全案依规定制作相关资料后，移请交通警察大队分析研判肇事责任。有关台中市专用道站体毁损部分，交通局表示，已请台中市专用道维护厂商先行修复，以保障民众候车安全。至于站体修缮费用，后续将依相关程序向肇事者进行求偿。 （编辑：谢雅竹）1130508]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E4%B8%AD%E5%B8%82%E9%81%8A%E8%A6%BD%E8%BB%8A%E6%92%9E%E5%85%AC%E8%BB%8A%E5%B0%88%E7%94%A8%E9%81%93%E7%AB%99%E9%AB%94-%E4%BA%A4%E9%80%9A%E5%B1%80%E5%B0%87%E6%B1%82%E5%84%9F.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台泥吁进口品应申报碳含量 为台版CBAM铺路</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E5%8F%B0%E6%B3%A5%E7%B1%B2%E9%80%B2%E5%8F%A3%E5%93%81%E6%87%89%E7%94%B3%E5%A0%B1%E7%A2%B3%E5%90%AB%E9%87%8F-%E7%82%BA%E5%8F%B0%E7%89%88cbam%E9%8B%AA%E8%B7%AF.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者赖言曦8日电）环境部昨天召开第3次碳费费率审议会，台泥表示，乐见环境部碳费子法正式将碳泄漏风险纳入考量，但也呼吁应要求进口品同步申报碳含量，为未来实施台版CBAM（碳边境调整机制）预做准备。台泥董事长张安平近日出席亚太坚韧研究基金会论坛，被问及碳费或碳关税机制议题，他引用最近热议的科幻小说「三体」做为比喻。张安平认为，气候变迁因应、经济发展，及社会政治体制是气候问题下碰到的三体问题，每个都有独特解决方案，但没有一体适用的解决方案，也因为是过去全球没有遭遇过的，所以需要由上而下的方法来处理温室气体。张安平表示，他不认为温室气体可以不用成本的进行排放，所有排碳都需要付出代价，因此应该要有温室气体排放的费用。除了支持碳有价，台泥指出，要再度呼吁政府应依据CBAM将碳定价制度延伸至边境的精神，在国内企业2025年开始支付碳费时，依气候变迁因应法，同步要求需支付碳费的产业，提供对应进口原材料与产品申报碳含量等资料，为未来实施台版CBAM预做准备。台泥表示，虽然乐见环境部碳费子法正式将碳泄漏风险纳入考量，但环境部设定碳泄漏风险系数值，只能短期缓解碳定价对国内经济的冲击，长期来看若无台版CBAM配套，将发生台湾与其他国家间的碳泄漏问题。台泥指出，政府若不实施台版CBAM，碳费上路后将促使更多高碳泄漏风险企业，从制造商变成进口加工业，以水泥钢铁业为例，可能会让部分业者减少本地生产量，大幅进口国外无碳足迹资讯、无须负担碳成本的低价原物料，再进一步加工，即可能达到环境部子法中的减量指定目标。台泥表示，台湾想以实施碳费来达成整体国家减碳目标，但公部门无法掌握进口原材料的碳排资讯，就会在边境产生碳破口，这无疑是将台湾的碳排转移到其他国家造成「国与国的碳泄漏」。台泥指出，环境部既已明确提出2030年前逐期调升碳泄漏风险值的时程表，也应同时制定台版CBAM进场时间表，完善台湾碳定价机制，也让相对应的进口原材料与产品厂商，可按部就班的预作因应准备，此举也有助政府掌握边境碳破口的数字，有利台湾制定净零目标。 （编辑：黄国伦、张均懋）1130508永续台湾台泥吁进口品应申报碳含量为台版CBAM铺路2024/05/08 19:43学者吁建立科研生态圈因应气候变迁调适2024/05/08 16: 43高雄开办净零实务课程全面培育绿领人才2024/05/08 15:59]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E5%8F%B0%E6%B3%A5%E7%B1%B2%E9%80%B2%E5%8F%A3%E5%93%81%E6%87%89%E7%94%B3%E5%A0%B1%E7%A2%B3%E5%90%AB%E9%87%8F-%E7%82%BA%E5%8F%B0%E7%89%88cbam%E9%8B%AA%E8%B7%AF.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路政署下周初将紧急移除薄扶林一棵受褐根病感染细叶榕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E8%B7%AF%E6%94%BF%E7%BD%B2%E4%B8%8B%E5%91%A8%E5%88%9D%E5%B0%87%E7%B7%8A%E6%80%A5%E7%A7%BB%E9%99%A4%E8%96%84%E6%89%B6%E6%9E%97%E4%B8%80%E6%A3%B5%E5%8F%97%E8%A4%90%E6%A0%B9%E7%97%85%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%B4%B0%E8%91%89%E6%A6%95.html</link>
      <description><![CDATA[路政署表示，如天气及现场情况许可，下周初将紧急移除薄扶林般咸道及医院道之间的斜坡上一棵受褐根病感染、属石墙树的细叶榕。署方说，有关的古树名木是一棵高17米的细叶榕，部分树冠横跨医院道。该古树在2019年初证实感染褐根病，署方加强护养该古树名木及定期检查其健康及结构状况，亦在2021年开始以大型混凝土块及拉揽支撑和稳固该树。署方又说，去年进行恒常护养检查期间，发现该树其中一条支撑主根已断裂。 9月初，在台风「苏拉」及黑色暴雨警告信号过后，署方于另一次恒常护养检查中发现树木主干及树枝不同位置有相当程度的向外倾斜或移动，显示该树的稳定性存在隐患。署方说，由于该树渐渐失去根部主要支撑，在恶劣天气或风季期间树木有倒塌的风险，对公众安全构成严重威胁，将于下周初展开紧急树木移除工作，预计需时两天，并会因应天气及现场情况作适当调整。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E8%B7%AF%E6%94%BF%E7%BD%B2%E4%B8%8B%E5%91%A8%E5%88%9D%E5%B0%87%E7%B7%8A%E6%80%A5%E7%A7%BB%E9%99%A4%E8%96%84%E6%89%B6%E6%9E%97%E4%B8%80%E6%A3%B5%E5%8F%97%E8%A4%90%E6%A0%B9%E7%97%85%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%B4%B0%E8%91%89%E6%A6%95.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:42:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4月下旬豪雨 农业损失达2714万元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-4%E6%9C%88%E4%B8%8B%E6%97%AC%E8%B1%AA%E9%9B%A8-%E8%BE%B2%E6%A5%AD%E6%90%8D%E5%A4%B1%E9%81%942714%E8%90%AC%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴欣纭台北8日电）台湾4月下旬豪雨造成农业灾损，农业部今天表示，汇整各直辖县市农业灾情报告，总计损失新台币2714万元，其中农产部分损失2639万，受损作物主要为韭菜，损失金额807万元。农业部今天发布4月下旬豪雨农业灾情报告，经农粮署汇整各直辖市、县市政府查报资料，截至今天下午5时，农业产物及民间设施估计损失计2714万元。其中，农产估计损失2639万元，总体农作物被害面积471公顷，损害程度23%，换算无收获面积107公顷，受损作物主要为韭菜，被害面积20公顷，损害程度40%，换算无收获面积8公顷，损失金额807万元，其次为西瓜738万、香瓜284万、一期水稻201万及苦瓜164万等。至于民间设施部分，农业设施估计损失金额75万元，主因水平棚架网室受损。若以县市来看，以桃园市损失807万元（占30%）、云林县损失539万元（占20%）、高雄市损失528万元（占19%）、屏东县损失467万元（占17%）及嘉义县损失269万元（占10%）较为严重。 （编辑：陈政伟）1130508]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-4%E6%9C%88%E4%B8%8B%E6%97%AC%E8%B1%AA%E9%9B%A8-%E8%BE%B2%E6%A5%AD%E6%90%8D%E5%A4%B1%E9%81%942714%E8%90%AC%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部：制止以煽动分裂国家意图传播歌曲是特区维护国安必要举措</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E5%88%B6%E6%AD%A2%E4%BB%A5%E7%85%BD%E5%8B%95%E5%88%86%E8%A3%82%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E6%84%8F%E5%9C%96%E5%82%B3%E6%92%AD%E6%AD%8C%E6%9B%B2%E6%98%AF%E7%89%B9%E5%8D%80%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E5%9C%8B%E5%AE%89%E5%BF%85%E8%A6%81%E8%88%89%E6%8E%AA.html</link>
      <description><![CDATA[律政司司长早前就歌曲《愿荣光》申请临时禁制令被拒提出上诉，上诉庭今日裁定律政司司长上诉得直，批准有关的非正审禁制令。在北京，外交部发言人林剑强调，制止任何人以煽动分裂国家和侮辱国歌的意图，使用和传播有关歌曲，是特区履行维护国家安全和国歌尊严限制责任的正当必要举措。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E5%88%B6%E6%AD%A2%E4%BB%A5%E7%85%BD%E5%8B%95%E5%88%86%E8%A3%82%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E6%84%8F%E5%9C%96%E5%82%B3%E6%92%AD%E6%AD%8C%E6%9B%B2%E6%98%AF%E7%89%B9%E5%8D%80%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E5%9C%8B%E5%AE%89%E5%BF%85%E8%A6%81%E8%88%89%E6%8E%AA.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:40:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医管局启动特别措施应对服务需求高峰期　包括增加人手加开病床</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E9%86%AB%E7%AE%A1%E5%B1%80%E5%95%9F%E5%8B%95%E7%89%B9%E5%88%A5%E6%8E%AA%E6%96%BD%E6%87%89%E5%B0%8D%E6%9C%8D%E5%8B%99%E9%9C%80%E6%B1%82%E9%AB%98%E5%B3%B0%E6%9C%9F-%E5%8C%85%E6%8B%AC%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%BA%E6%89%8B%E5%8A%A0%E9%96%8B%E7%97%85%E5%BA%8A.html</link>
      <description><![CDATA[医管局表示，因应近期流感及其他呼吸道病毒仍然活跃，公立医院的服务需求持续上升，局方启动服务需求高峰期特别措施。发言人说，公立医院已采取特别措施，包括增加人手、加开及灵活调动病床，应对急症室及住院服务需求上升；加强化验服务、加强资深医生于晚间、周末及公众假期巡房，及加强支援入院、出院及转院等，以加快病床流转；增加普通科门诊服务量；老人科会在急症室为长者提供评估和出院支援，社区老人评估小组则会为居住于院舍有需要的长者提供遥距诊症支援。另外，本月15日是佛诞公众假期，为应对市民在假期的求诊需要及减轻急症室的服务压力，医管局将加强普通科门诊服务，佛诞公众假期期间会有14间普通科门诊诊所提供公众假期普通科门诊服务。求诊人士可透过电话预约系统或流动应用程式「HA Go」预约诊症时间。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/08/RTHK-%E9%86%AB%E7%AE%A1%E5%B1%80%E5%95%9F%E5%8B%95%E7%89%B9%E5%88%A5%E6%8E%AA%E6%96%BD%E6%87%89%E5%B0%8D%E6%9C%8D%E5%8B%99%E9%9C%80%E6%B1%82%E9%AB%98%E5%B3%B0%E6%9C%9F-%E5%8C%85%E6%8B%AC%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%BA%E6%89%8B%E5%8A%A0%E9%96%8B%E7%97%85%E5%BA%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:40:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本民间企业首次赞助台湾艺术 谢长廷颁感谢状</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B0%91%E9%96%93%E4%BC%81%E6%A5%AD%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%B4%8A%E5%8A%A9%E5%8F%B0%E7%81%A3%E8%97%9D%E8%A1%93-%E8%AC%9D%E9%95%B7%E5%BB%B7%E9%A0%92%E6%84%9F%E8%AC%9D%E7%8B%80.html</link>
      <description><![CDATA[日商化工大厂大赛璐公司赞助台湾艺术文化，预计以3年新台币300万元，与国艺会共同推动台湾母语文学补助专案，社长小河义美（左）8日获驻日代表谢长廷颁赠感谢状。中央社记者戴雅真东京摄113年5月8日（中央社记者戴雅真、杨明珠东京8日专电）日商化工大厂大赛璐公司赞助台湾艺术文化，将以3年300万元推动台湾母语文学补助专案，明年将捐助国家交响乐团，是首个以实际行动赞助台湾艺术文化的日本企业，社长小河义美今天获驻日代表谢长廷颁赠感谢状。谢长廷表示，日本民间企业主动捐助台湾艺术文化活动，是一件相当有意义的事。大赛璐公司主要与台湾清华大学合作半导体等相关材料，由于合作愉快，加上小河义美相当喜爱台湾文化，因此兴起捐助台湾艺术文化活动的念头，这也开启了新风气，是一项重要里程碑。大赛璐公司与清华大学从2020年开始展开为期5年的产学合作，不仅是产业技术上的交流合作，大赛璐公司更期待能与台湾进一步在文化艺术上合作，因此促成这次赞助计画。小河表示，获颁感谢状感到相当光荣，透过捐助台湾的文化艺术活动与台湾有新的交流合作，不仅是他个人，也是有百年历史的大赛璐公司全体员工都期盼看到的发展。驻日台湾文化中心主任王淑芳表示，大赛璐公司经由驻日代表处科技组和台湾文化中心引介，决定捐助对台湾国家文化艺术基金会及国家交响乐团。从2024年至2026年，大赛璐公司3年总计将捐助新台币300万元，与国艺会共同推动「母语文学创作发表补助专案」及各项艺文活动的常态补助，并将与国家交响乐团讨论捐助内容，预计明年启动捐助计画。 「母语文学创作发表补助专案」由国艺会董事长林淇瀁于2023年催生，目的在提供母语文学创作者所需的支持资源，鼓励新血融入母语文学创作领域，同时扩展母语文学的范畴，丰富文本内容，并建构台湾母语文学的传统。大赛璐公司创立于1919年，由日本8家主要赛璐珞（硝酸纤维素塑胶）制造商合并而成。由于第一次世界大战期间对赛璐珞的需求激增，制造商林立，原料樟树遭滥伐。忧心此状况的几家公司于是重组，以守护天然资源、达到共存共荣而成立大赛璐公司。 2019年，小河义美在公司创立100周年就任社长，他是技术人员出身，因为开发被称为「大赛璐式生产革新手法」的自律型生产系统在业界极富盛名。 （编辑：韦枢）1130508日商化工大厂大赛璐公司赞助台湾艺术文化，社长小河义美（左2）8日获驻日代表谢长廷（中）颁赠感谢状，驻日台湾文化中心主任王淑芳（右1 ）等人与会。中央社记者戴雅真东京摄 113年5月8日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B0%91%E9%96%93%E4%BC%81%E6%A5%AD%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%B4%8A%E5%8A%A9%E5%8F%B0%E7%81%A3%E8%97%9D%E8%A1%93-%E8%AC%9D%E9%95%B7%E5%BB%B7%E9%A0%92%E6%84%9F%E8%AC%9D%E7%8B%80.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水俣病团体代表发言遭消音引众怒 日大臣亲致歉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E6%B0%B4%E4%BF%81%E7%97%85%E5%9C%98%E9%AB%94%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E7%99%BC%E8%A8%80%E9%81%AD%E6%B6%88%E9%9F%B3%E5%BC%95%E7%9C%BE%E6%80%92-%E6%97%A5%E5%A4%A7%E8%87%A3%E8%A6%AA%E8%87%B4%E6%AD%89.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社东京8日综合外电报导）日本环境大臣伊藤信太郎5月1日下乡跟水俣病团体代表座谈时，因限时每人发言3分钟，「超时就消音」引发众怒，首相岸田文雄认为「消音」作法不适当，伊藤今天亲赴地方致歉。日本放送协会（NHK）及富士新闻网报导，伊藤今天亲赴熊本县水俣市，当面向水俣病患者团体代表等人一一致歉，原因是5月1日一场座谈会上，环境省职员在团体代表发言「超时」后直接切断麦克风声音，并多次制止对方继续发言。岸田今天傍晚在官邸受访时说，以超时为由切断正在发言者的麦克风声音，「让相关团体成员感到不愉快，是不适当的作法」。岸田说，伊藤已亲赴当地向相关团体及相关人士致歉，也表明将采取更贴近相关团体需求的措施的决心。岸田说，「希望伊藤做好自己的工作」。 5月1日在水俣市举行追悼水俣病死者的仪式后，由患者及被害人组成的8个团体代表，跟伊藤进行座谈。就在这些代表持麦克风说明对中央政府的要求等事项时，环境省职员突然将麦克风「消音」，理由是各团体代表发言限时3分钟，「超时」就会被切断麦克风声音。当天有两位团体代表因为发言超时被消音。伊藤今天一一向团体代表等人低头致歉，团体方面则质疑，「真的有考虑到水俣病受害者吗？如果有考虑到的话应该不会做出那样的事」。其中一个团体的成员说，想到只给3分钟发言，超时就会被消音，真的让人十分气愤，「我们年纪都大了，就算想整理好心里想说的话，也没办法在短时间做到」。这名成员说，明年起至少也要给他们10分钟时间发言，「3分钟根本就无法了解水俣病」。伊藤对此表示，深刻反省环境省整体的责任或是他身为环境大臣的责任，「3分钟发言时间并不足够，应该要让大家能更加畅所欲言」。 （译者：黄名玺）1130508岸田文雄水俣病团体代表发言遭消音引众怒日大臣亲致歉2024/05/08 19:40日本外相上川阳子黄金周跑遍非洲亚洲女首相呼声再起2024/05/07 11:22日相与巴西总统会谈同意设置脱碳新合作框架2024/05/04 15:10]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E6%B0%B4%E4%BF%81%E7%97%85%E5%9C%98%E9%AB%94%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E7%99%BC%E8%A8%80%E9%81%AD%E6%B6%88%E9%9F%B3%E5%BC%95%E7%9C%BE%E6%80%92-%E6%97%A5%E5%A4%A7%E8%87%A3%E8%A6%AA%E8%87%B4%E6%AD%89.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公私协力防堵诈骗 中信银与北检签署雷霆专案MOU</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E5%85%AC%E7%A7%81%E5%8D%94%E5%8A%9B%E9%98%B2%E5%A0%B5%E8%A9%90%E9%A8%99-%E4%B8%AD%E4%BF%A1%E9%8A%80%E8%88%87%E5%8C%97%E6%AA%A2%E7%B0%BD%E7%BD%B2%E9%9B%B7%E9%9C%86%E5%B0%88%E6%A1%88mou.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者罗元骏台北8日电）中信银行今天与台北地检署签署「雷霆专案」合作备忘录，联手优化诈骗预警侦测机制、管制潜在不法帐户。中信银指出，今年前4月警示帐户数较去年同期减少近6%，防诈成效显著。中信银今天发布新闻稿指出，今天与北检签约「雷霆专案」合作备忘录，台北地检署检察长郑铭谦、行政院洗钱防制办公室执行秘书苏佩钰、台湾高等检察署查缉诈欺及资通犯罪督导中心执行秘书卓俊忠、中信银总经理杨铭祥、中信金法遵长金延华、中信育乐董事长陈国恩出席见证。杨铭祥说明，中信银致力发展智能防诈，运用AI技术与大数据资料分析能力，识别异常交易行为，并指出去年新增警示帐户数较2022年减少近25%，今年前4月亦较去年同期减少近6%，防诈成效显著。中信银说明，「雷霆专案」将由台北地检署提供去识别化的人头帐户帐号名单，运用中信银提供的数位科技，发展诈骗预警侦测机制，以利事前精准辨识、管制潜在不法帐户。中信银进一步指出，搭配行内现有「神盾联防机制」，分行服务人员以迎宾识诈、关怀堵诈、柜台阻诈，以及与警方合作联防惩诈，精进第一线阻诈成效。中信银补充，积极配合政府打击诈骗，去年携手内政部警政署建置「中信ATM智能防诈车手交易通报系统」，全台超过7300台中信ATM皆加入连线惩诈行列，诈骗集团车手若于ATM提款，系统辨识出异常交易帐户即触发自动通报警察单位的机制。郑铭谦表示，公私协力始可有效阻诈，乐见中信银善尽企业社会责任，运用科技分析检察机关掌握的人头帐户帐号，找出潜在异常帐户，从源头防堵诈骗。 （编辑：潘羿菁）1130508]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/08/CNA-%E5%85%AC%E7%A7%81%E5%8D%94%E5%8A%9B%E9%98%B2%E5%A0%B5%E8%A9%90%E9%A8%99-%E4%B8%AD%E4%BF%A1%E9%8A%80%E8%88%87%E5%8C%97%E6%AA%A2%E7%B0%BD%E7%BD%B2%E9%9B%B7%E9%9C%86%E5%B0%88%E6%A1%88mou.html</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 11:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>