<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 04:38:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国共产党党员总数9918.5万名　按年增加1.2%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%85%B1%E7%94%A2%E9%BB%A8%E9%BB%A8%E5%93%A1%E7%B8%BD%E6%95%B89918.5%E8%90%AC%E5%90%8D-%E6%8C%89%E5%B9%B4%E5%A2%9E%E5%8A%A01.2.html</link>
      <description><![CDATA[中央组织部最新党内统计数据显示，截至2023年底，中国共产党党员总数有9918万5千名，比上年净增长114万4千名，增加1.2%。党的基层组织517万6千个，比上年净增长11万1千个。 新华社报道，中国共产党坚持大抓基层的鲜明导向，持续强基固本、补齐短板弱项，不断严密上下贯通、执行有力的组织体系，全面加强党员队伍建设，充分发挥基层党组织战斗堡垒作用和党员先锋模范作用，使党始终保持旺盛生命力和强大战斗力。 报道又说，党员总量增幅平稳，队伍结构持续优化，教育管理不断加强，基层党组织政治功能和组织功能不断增强。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%85%B1%E7%94%A2%E9%BB%A8%E9%BB%A8%E5%93%A1%E7%B8%BD%E6%95%B89918.5%E8%90%AC%E5%90%8D-%E6%8C%89%E5%B9%B4%E5%A2%9E%E5%8A%A01.2.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 03:57:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关正式出任世界海关组织亚太区副主席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B5%B7%E9%97%9C%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E5%87%BA%E4%BB%BB%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%B5%B7%E9%97%9C%E7%B5%84%E7%B9%94%E4%BA%9E%E5%A4%AA%E5%8D%80%E5%89%AF%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[香港海关代表中国香港正式获选出任今届的世界海关组织亚太区副主席。 海关关长何珮珊率领代表团到布鲁塞尔出席世界海关组织的海关合作理事会会议。她当选后表示，能够担任带领亚太区发展的重要角色，香港海关深感荣幸。这是自2000年来，中国香港再度担任世界海关组织亚太区副主席，意义更为重大。这20多年间，全球经济发生巨大变化，亚太地区近年成为21世纪全球最具增长潜力的地区。香港海关在世界海关组织担任亚太区代表，无论从国家战略或香港的发展机遇，均符合国家和香港利益。香港海关可以从领导层面推进与亚太区的伙伴关系，有利推动香港参与「一带一路」建设，加强国家及香港与东南亚国家联盟的协作。 在交接仪式上，何珮珊赞扬刚卸任的亚太区副主席澳洲，同时感谢所有亚太区成员一致支持香港海关担任此要职，并投下信心一票。她承诺香港海关会努力加强区内成员间的合作，策划多元化活动，以配合发展需要。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B5%B7%E9%97%9C%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E5%87%BA%E4%BB%BB%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%B5%B7%E9%97%9C%E7%B5%84%E7%B9%94%E4%BA%9E%E5%A4%AA%E5%8D%80%E5%89%AF%E4%B8%BB%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 03:47:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东电福岛一核漏水设备完成改造后重启运转</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/30/KYODO-%E4%B8%9C%E7%94%B5%E7%A6%8F%E5%B2%9B%E4%B8%80%E6%A0%B8%E6%BC%8F%E6%B0%B4%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%AE%8C%E6%88%90%E6%94%B9%E9%80%A0%E5%90%8E%E9%87%8D%E5%90%AF%E8%BF%90%E8%BD%AC.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月30日电】东京电力公司20日在福岛第一核电站，重启了此前因核污染水外泄而停止运转的“第二铯吸附装置”（SARRY）。为了不让水泄漏到厂房外，东电对设备进行了改造。针对涉及含放射性物质的水的设备，东电将设置就设备的设计与维护实施统一管理的部门，在组织层面也加强应对。 问题发生在2月7日，作业人员在核电站内的高温焚烧炉厂房里清洗SARRY管道时，估测含有约66亿贝克勒尔放射性物质的约1.5吨水从排气口，泄漏到了厂房旁。原因是作业人员的人为失误，导致本应该关闭的阀门处于打开状态。 原子能规制委员会评估称，这是对规定反应堆报废程序的实施计划的“轻微违反”。东电更改了管道连接方式，为了仅排放设备产生的氢气，安装了新的排气口。为了在水喷出管道之际也能流到下方容器中，东电设置了摄像头和探测仪来监测是否有泄漏。 鉴于东电内部的信息共享和作业程序书表述存在疏漏，在组织层面上，东电7月1日成立“水处理中心”，加强核污染水处理与处理水排放入海机制。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/30/KYODO-%E4%B8%9C%E7%94%B5%E7%A6%8F%E5%B2%9B%E4%B8%80%E6%A0%B8%E6%BC%8F%E6%B0%B4%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%AE%8C%E6%88%90%E6%94%B9%E9%80%A0%E5%90%8E%E9%87%8D%E5%90%AF%E8%BF%90%E8%BD%AC.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 03:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>庆祝香港回归27周年　解放军驻港部队举办军营开放活动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E6%85%B6%E7%A5%9D%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9E%E6%AD%B827%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E8%A7%A3%E6%94%BE%E8%BB%8D%E9%A7%90%E6%B8%AF%E9%83%A8%E9%9A%8A%E8%88%89%E8%BE%A6%E8%BB%8D%E7%87%9F%E9%96%8B%E6%94%BE%E6%B4%BB%E5%8B%95.html</link>
      <description><![CDATA[为庆祝香港回归祖国27周年，解放军驻香港部队一连两日组织「七一」军营开放活动，陆续开放昂船洲、石岗和新围营区。 昨日上午驻香港部队在石岗营区组织隆重升国旗仪式，军乐队列表演、拳术等课目展示随后进行。军营开放期间，驻军部分武器装备吸引了不少观众驻足观看，小朋友在登上海军舰艇、观摩装甲车辆、体验模拟射击，而与驻香港部队官兵合影留念。 在昂船洲礼堂，观众欣赏主题文艺演出《我和我的祖国》。演出分为「盛世中国」、「美好香港」、「香江卫士」三部分，全面展现国家建设发展特别是进入新时代以来取得的历史性成就，充分展示香港从由乱到治走向由治及兴新阶段的崭新气象。 今年是驻香港部队第33次举办军营开放活动，包括此次活动在内，27年来累计接待80余万名观众入营参观。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E6%85%B6%E7%A5%9D%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9E%E6%AD%B827%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E8%A7%A3%E6%94%BE%E8%BB%8D%E9%A7%90%E6%B8%AF%E9%83%A8%E9%9A%8A%E8%88%89%E8%BE%A6%E8%BB%8D%E7%87%9F%E9%96%8B%E6%94%BE%E6%B4%BB%E5%8B%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 03:35:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深中通道下午3时正式通车　有首发团团友称心情兴奋</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E6%B7%B1%E4%B8%AD%E9%80%9A%E9%81%93%E4%B8%8B%E5%8D%883%E6%99%82%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E9%80%9A%E8%BB%8A-%E6%9C%89%E9%A6%96%E7%99%BC%E5%9C%98%E5%9C%98%E5%8F%8B%E7%A8%B1%E5%BF%83%E6%83%85%E8%88%88%E5%A5%AE.html</link>
      <description><![CDATA[历时7年建造、连接深圳与中山的「深中通道」下午3时正式通车，来往深圳与中山的行车时间，将大幅缩短至约半小时。 有香港旅行社举办的首发团早上先在深圳出发，沿用虎门大桥至中山，预下午「深中通道」正式通车后，经新通道回深圳。有团友说期待已久，心情兴奋，相信通车后可以更便利，会更频繁前往中山。亦有团友提表示，上次与家人回中山祭祖花近6小时，感到十分「头痛」。 旅行社负责人、旅游促进会总干事崔定邦表示，预计下午有个5团会经「深中通道」回到深圳。他说顾客对中山的短线游产品反应热烈，预计暑假的出境旅游热门产品会是这个新景点。 「深中通道」全长24公里，是珠江口第4座跨海大桥，通车后，往返深圳与中山的时间可由两小时大幅缩短至大约半小时。收费方面，9座位或以下客车，收66元人民币。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E6%B7%B1%E4%B8%AD%E9%80%9A%E9%81%93%E4%B8%8B%E5%8D%883%E6%99%82%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E9%80%9A%E8%BB%8A-%E6%9C%89%E9%A6%96%E7%99%BC%E5%9C%98%E5%9C%98%E5%8F%8B%E7%A8%B1%E5%BF%83%E6%83%85%E8%88%88%E5%A5%AE.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 03:31:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波：本港既要巩固传统优势产业　亦要加快培育新产业</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2-%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E6%97%A2%E8%A6%81%E9%9E%8F%E5%9B%BA%E5%82%B3%E7%B5%B1%E5%84%AA%E5%8B%A2%E7%94%A2%E6%A5%AD-%E4%BA%A6%E8%A6%81%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E5%9F%B9%E8%82%B2%E6%96%B0%E7%94%A2%E6%A5%AD.html</link>
      <description><![CDATA[明日是特区回归27周年纪念，财政司司长陈茂波认为，要更深思考如何能更好推动香港发展、贡献国家未来。他认为本港既要巩固传统优势产业，亦要加快培育新的产业，因时制宜、因地制宜地发展新质生产力，推动经济更多元、更具韧性的发展。 陈茂波在网志提到，随着《维护国家安全条例》实施，香港全面筑牢维护国家安全的屏障，社会和营商环境更见稳定，国际金融中心的地位持续巩固和提升，相信随着粤港澳大湾区和东南亚地区民众财富水平提升，香港财富管理业务必定将再攀高峰。 陈茂波强调本港未来要大力推动人工智能、医疗健康、绿色金融和绿色科技、数字经济、跨国供应链管理等。他特别趁七一长假开始，相约一批中学生到科学园走访几间公司，又形容同学对探索新科技有热忱，本港亦有不少极具创意和潜力的科技初创企业，及充满热诚的科技人才。 陈茂波又提到，为庆祝七一回归纪念日，特区政府将会与多个机构和商界联手推出活动和优惠，多种交通工具将推出免费乘搭和优惠路线，多个康文署的康乐设施和博物馆展览也免费开放，旅游景点有各种折扣，食肆商铺有不同的优惠。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2-%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E6%97%A2%E8%A6%81%E9%9E%8F%E5%9B%BA%E5%82%B3%E7%B5%B1%E5%84%AA%E5%8B%A2%E7%94%A2%E6%A5%AD-%E4%BA%A6%E8%A6%81%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E5%9F%B9%E8%82%B2%E6%96%B0%E7%94%A2%E6%A5%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 03:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈国基：国安法颁布实施4周年　社会恢复秩序经济发展重回正轨</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%99%B3%E5%9C%8B%E5%9F%BA-%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B3%95%E9%A0%92%E5%B8%83%E5%AF%A6%E6%96%BD4%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%81%A2%E5%BE%A9%E7%A7%A9%E5%BA%8F%E7%B6%93%E6%BF%9F%E7%99%BC%E5%B1%95%E9%87%8D%E5%9B%9E%E6%AD%A3%E8%BB%8C.html</link>
      <description><![CDATA[政务司司长陈国基表示，今日是《香港国安法》颁布实施4周年。凭借《香港国安法》发挥「定海神针」的关键作用，社会恢复秩序，经济发展重回正轨，法治精神更加彰显，实况都是广大市民亲身感受到。 陈国基在社交网页表示，随着完成《基本法》第23条立法，今年更是香港特区维护国安的标志性一年。新制定的《维护国家安全条例》与《香港国安法》并驾齐驱，让香港进一步筑牢维护国安屏障，迎来全力谋发展、拼经济的大好局面。他又分享三点感受，包括「团结」，认为今日的大好局面有赖国家全力支持，以及全体爱国爱港市民和特区管治队伍众志成城。在团结合作下，香港建立全面维护国安的「双法双机制」，告别「黑暴」、港版「颜色革命」般的社会动荡，开启从由乱到治走向由治及兴的新征程。 第二是「责任」，他表示，只要稍有留意时政的人都能察觉到，「软对抗」、反中乱港等敌对势力，从未放弃对香港的打压和干预。不久前「35+颠覆案」裁决，正正反映国安风险真实存在。每个爱国爱港的市民都务须秉持维护国安责任，增强忧患意识，贯彻底线思维，做到并做好居安思危、未雨绸缪。第三是「信心」，大好局面有利香港继续成为就业创业、投资营商的福地，安全是发展的前提，发展是安全的保障。特区政府当前要务是推动高质量发展，通过发展来提升市民的获得感、幸福感和安全感。 他又说，凭着香港集国家优势与环球优势于一身的独特定位，来自世界各地的人才和企业会继续「用脚投票」，纷纷落户发展、成就梦想。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%99%B3%E5%9C%8B%E5%9F%BA-%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B3%95%E9%A0%92%E5%B8%83%E5%AF%A6%E6%96%BD4%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%81%A2%E5%BE%A9%E7%A7%A9%E5%BA%8F%E7%B6%93%E6%BF%9F%E7%99%BC%E5%B1%95%E9%87%8D%E5%9B%9E%E6%AD%A3%E8%BB%8C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 03:12:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波认为目前楼价总体平衡稳健　当局密切留意市场变化</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2%E8%AA%8D%E7%82%BA%E7%9B%AE%E5%89%8D%E6%A8%93%E5%83%B9%E7%B8%BD%E9%AB%94%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E7%A9%A9%E5%81%A5-%E7%95%B6%E5%B1%80%E5%AF%86%E5%88%87%E7%95%99%E6%84%8F%E5%B8%82%E5%A0%B4%E8%AE%8A%E5%8C%96.html</link>
      <description><![CDATA[财政司司长陈茂波表示，处理私人物业市场要小心谨慎，未置业人士希望住宅楼价便宜一点，但对已置业人士而言，不少是用了毕生积蓄买楼，楼价波动对他们有较大影响。他表示，政府期望住宅物业有充足供应，楼市平稳，不要再因供求失衡而出现楼价飙升。他又认为目前楼价总体平衡及稳健，但当局会密切留意市场变化。 香港投资管理有限公司两星期内公布首两个投资项目，陈茂波出席一个电台节目时提到，其中百图生科是他两次到美国出差时都有邀请对方来港，他指出，欧美的华裔科学家、工程师对回流中国工作十分感兴趣，而且首选香港落地。 他说港投公司投资项目有战略考虑，以其资金作为牵引工具，带动其他基金投资，亦期望所投资的公司能够带动上中下游，构建生态圈，回报相对较慢。但另一方面，港投公司亦透过与基金合作，投资较成熟的公司，这些项目的回报率会较高。 陈茂波认为发展离岸人民币业务是香港独有优势，一定要发挥好，强调要提供更多人民币业务产品及风险管理工具。他又提到要有实质措施令市民受惠，政府的工作就要加快，他以剪枝种花作比喻，认为要吸引企业来港，亦鼓励外企人员举家搬来香港。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2%E8%AA%8D%E7%82%BA%E7%9B%AE%E5%89%8D%E6%A8%93%E5%83%B9%E7%B8%BD%E9%AB%94%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E7%A9%A9%E5%81%A5-%E7%95%B6%E5%B1%80%E5%AF%86%E5%88%87%E7%95%99%E6%84%8F%E5%B8%82%E5%A0%B4%E8%AE%8A%E5%8C%96.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 02:52:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>江西暴雨逾100万人受灾　直接经济损失9.5亿元人民币</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E6%B1%9F%E8%A5%BF%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E9%80%BE100%E8%90%AC%E4%BA%BA%E5%8F%97%E7%81%BD-%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%90%8D%E5%A4%B19.5%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3.html</link>
      <description><![CDATA[内地多处持续暴雨，江西省的暴雨引发山泥倾泻等灾害，超过101万人受灾，直接经济损失9亿5千万元人民币。 本月9日以来，江西出现降雨集中期，是1961年以来历史同期第三多。省水文监测中心昨日下午2时升级发布洪水橙色预警，截至昨日下午4时，全省有17个水文站的水位超出警戒线。 另外，湖南发布今年首个暴雨红色预警，部分列车受强降雨影响停运。 国家防汛抗旱总指挥部向江西、湖南两省分别派出专家组，重点强化工程巡查防守的指导。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E6%B1%9F%E8%A5%BF%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E9%80%BE100%E8%90%AC%E4%BA%BA%E5%8F%97%E7%81%BD-%E7%9B%B4%E6%8E%A5%E7%B6%93%E6%BF%9F%E6%90%8D%E5%A4%B19.5%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 02:48:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国6月PMI49.5% 景气仍紧缩</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/30/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B6%E6%9C%88pmi49.5-%E6%99%AF%E6%B0%A3%E4%BB%8D%E7%B7%8A%E7%B8%AE.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北30日电）中国物流与采购联合会、中国国家统计局服务业调查中心今天公布，6月份制造业采购经理人指数（PMI）49.5%，与上月持平，仍低于临界点。非制造业商务活动指数为50.5%，当中资本市场服务、房地产等行业商务活动指数低于临界点。制造业采购经理人指数（PMI）及非制造业经理人指数（NMI）均以50%作为临界点，指数高于50%代表景气呈现扩张；低于50%代表景气紧缩。 中国6月PMI为49.5%，与上月持平，仍低于临界点，显示景气仍然紧缩。中国国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河表示，在制造业方面，新动能持续增长，从重点行业看，高技术制造业PMI为52.3%，比上月上升1.6个百分点，连续8个月保持在扩张区间；装备制造业PMI为51.0%，比上月上升0.3个百分点，连续4个月保持扩张，「中国制造业转型升级持续推进，新质生产力继续发展壮大。」中国6月非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数均为50.5%，分别比上月下降0.6和0.5个百分点。赵庆河表示，在非制造业方面，服务业景气小幅回落，服务业商务活动指数为50.2%，比上月下降0.3个百分点，服务业景气水平有所回落。资本市场服务、房地产等行业商务活动指数继续低位运行，景气水平偏低。他又指，建筑业扩张有所放缓，近期南方多地出现持续强降雨，建筑业施工受到一定程度影响，建筑业商务活动指数为52.3%，比上月下降2.1个百分点。从市场预期看，业务活动预期指数为54.7%，显示多数建筑业企业对未来行业发展保持乐观。他表示，6月份综合PMI产出指数为50.5%，继续高于临界点，显示中国企业生产经营活动总体保持扩张，但扩张步伐有所放缓。 （编辑：陈铠妤/唐佩君）1130630赵庆河中国4月制造业PMI50.4% 较3月微降中国3月制造业PMI50.8 时隔5个月重返扩张区间]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/30/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B6%E6%9C%88pmi49.5-%E6%99%AF%E6%B0%A3%E4%BB%8D%E7%B7%8A%E7%B8%AE.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 02:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：香港社会现时大致安全平稳　是最好的发展时刻</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%A4%BE%E6%9C%83%E7%8F%BE%E6%99%82%E5%A4%A7%E8%87%B4%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B9%B3%E7%A9%A9-%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%99%BC%E5%B1%95%E6%99%82%E5%88%BB.html</link>
      <description><![CDATA[行政长官李家超上任两周年，他说，从世界的角度看香港，香港在很多方面做得不错，在世界舞台上不断发亮发光。 李家超社交网页继昨日后，今日再上载影片回顾两年来工作，他与市民一起坐天星小轮，说有一种感受，不同乘客坐船可能有不同目的，但大家同坐一艘船，迈向共同方向。他又说，看事物观点与角度不同，分析、感觉都不一样，看问题既要微观亦要宏观，亦要有大局观，很多问题是错综复杂，必须凭现象看问题的本质，洞察事件背后可能隐藏的利害关系，对问题的判断可能不一样。 他说，今天的香港已经迎来「由治及兴」的最好发展时机，踏上国家的发展快车，全面推动新质生产力发展及深化改革的快车，机遇与挑战并存，但机遇大于挑战，香港社会现时大致安全平稳，是最好的发展时刻，要有创新及底线思维，制定政策时要因时制宜，因地制宜。 李家超又说，外围环境充满挑战，世界之变正以前所未有的方式进行，必须要继续努力，不但以结果为目标，更要提速提效，更有前瞻性，主动把握机遇、发挥优势，让广大市民获得更多，更有幸福感，让香港创造更多辉煌的成绩。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%A4%BE%E6%9C%83%E7%8F%BE%E6%99%82%E5%A4%A7%E8%87%B4%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B9%B3%E7%A9%A9-%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%99%BC%E5%B1%95%E6%99%82%E5%88%BB.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 02:28:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>看香港过去5年 漫画家尊子：像器官被割走一大片</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/30/CNA-%E7%9C%8B%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%81%8E%E5%8E%BB5%E5%B9%B4-%E6%BC%AB%E7%95%AB%E5%AE%B6%E5%B0%8A%E5%AD%90-%E5%83%8F%E5%99%A8%E5%AE%98%E8%A2%AB%E5%89%B2%E8%B5%B0%E4%B8%80%E5%A4%A7%E7%89%87.html</link>
      <description><![CDATA[香港于2019年爆发反修例运动，2020年实施国安法，香港政治漫画家尊子形容，香港过去的5年，是伤感的5年，「像体内各个器官，每部分都切走了一大片」 。 （尊子提供）中央社记者陈铠妤传真113年6月30日（中央社记者陈铠妤台北30日电）明天是香港主权移交27年，过去5年香港先后爆发反修例运动及实施国安法，香港政治漫画家尊子形容，香港过去的5年，是伤感的5年，「像体内各个器官，每部分都切走了一大片」。 2019年香港爆发反修例（反送中）运动，2020年6月30日晚上11时开始，香港国安法正式实施。当天香港明报刊登的尊子漫画，画中有很多戴灰帽穿灰衣的人，下身没有穿裤，只围着一条类似围裙的布，前后写有「法」字。其中一人准备杀掉砧板上被五花大绑的青蛙。青蛙说：「唉，系咪劏啫？！！还整色整水！！」（意思：是否要杀掉呢，还装模作样），砧板上写上「HKSAR」（香港特别行政区）。原名黄纪均的尊子，1983年开始为明报画政治漫画，以幽默风趣的手法记录香港数十年的巨变。随着反修例运动及香港国安法的实施，他的漫画与维多利亚公园的六四烛光一样，都消失了。明报由2023年5月14日开始停刊尊子的漫画。此前尊子也在香港苹果日报刊登漫画，但2021年6月23日苹果日报宣布停运，创办人黎智英及多名高层被控违反香港国安法。尊子向中央社说，「香港过去的5年，是伤感的5年。像体内各个器官，每部分都切走了一大片，缝合了吗？却又举步维艰。」对很多港人来说，过去5年确实发生很多令人心如刀割的事情。泛民主派47人被检控，部分人随时面临长期监禁；支持民主自由的媒体相继倒下，新闻工作者及评论人被捕；逾2000人因参与反修例运动而要承担法律后果，包括被法庭定罪而入狱等。就像尊子漫画对时代的讽刺，现在探监及到法庭听审成为很多香港人的日常。隔着玻璃才能跟所爱的人见面，拿着听筒才能跟所爱的人说话，墙内墙外的人都被迫去适应，因为这种日子还会很长。面对沉重与荒谬，尊子仍保持他幽默风趣的风格。他说，自己的漫画专栏被停刊，只是香港时代种种异象之一，是厚厚帐簿里其中一项而已。 「一个社会不能容纳幽默讽刺公开表达，这个社会倒已成为了笑话，正为未来的笑话集积累内容。」身处笑话中，有人选择躺平，有人选择以自己的方式回应。有市民在6月4日晚上坐在维园的长椅，阅读有关六四舞台剧「5月35日」一书；有市民在7月1日沿着昔日的游行路线再走一次。大家都心领神会。尊子相信，过去几年的事，大家仍记忆犹新，「当局企图用盖阻止沸水的蒸气喷出，此处不喷别处喷而已。」他也看到有些人欲躺平、不关心政治，却常常被提醒要「再躺平些，再不关心些」。在愈来愈安静的香港，记忆变得愈来愈重要。但政治漫画没有了，公共图书馆很多书被下架，独立书店经营困难，令人担心有些事情会慢慢被遗忘，历史可能会被扭曲或改写。尊子说，有些人企图篡改历史，很讨厌；但相对于人民创造未来历史的力量，这是「微不足惧」。很多敢于发声的人早已无法再发声，到最后连尊子的漫画也失守，让很多人感到可惜。尊子没有自怜自伤，对于个人得失，似乎看得很豁达。他形容，自己像到站下车，再看看附近有什么交通工具，可前往什么地方。很多港人像尊子，正在边走边看，探索自己的前路，不只是移民或留下，而是未来的人生要如何自处，甚至下一代的人生何去何从。而尊子决定留在香港。这位曾自喻为「消防员」的创作者说，消防员是哪里有火就往哪里去，不可以见到火便逃跑。除了他外，他看到当下仍有不少「消防员」，「消防员不是魔术师，灭火还得要些过程」。面对荒谬的5年，很多人感到愤怒；面对未知的未来，很多人感到忧愁。尊子像看穿乌云外的天空，他说：「世上没有不回头的钟摆，是明摆着的道理，天没变，地没变。」由中国改革开放、中英前途谈判、每年六四、2003年香港7月1日50万人上街、2014年雨伞运动、2019年反修例运动、2020年港区国安法，尊子的漫画记录了最美好的，以及最黑暗的。尊子直言，「旧时的香港渐远，我对香港未来很好奇。未来总是出人意表的」。他相信，相信总有一天，尖锐批评时政的漫画会再出现。是不是由他来画，倒不重要。 （编辑：张淑伶）1130630黎智英黎智英身体不适 所涉国安案今暂停审讯黎智英案续审 庭上指黎与彭定康支持美国遏制中国]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/30/CNA-%E7%9C%8B%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%81%8E%E5%8E%BB5%E5%B9%B4-%E6%BC%AB%E7%95%AB%E5%AE%B6%E5%B0%8A%E5%AD%90-%E5%83%8F%E5%99%A8%E5%AE%98%E8%A2%AB%E5%89%B2%E8%B5%B0%E4%B8%80%E5%A4%A7%E7%89%87.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 02:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波称过去几年经济处于稳守局面　在国家全力支持下是时候进攻</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2%E7%A8%B1%E9%81%8E%E5%8E%BB%E5%B9%BE%E5%B9%B4%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%99%95%E6%96%BC%E7%A9%A9%E5%AE%88%E5%B1%80%E9%9D%A2-%E5%9C%A8%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%85%A8%E5%8A%9B%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%B8%8B%E6%98%AF%E6%99%82%E5%80%99%E9%80%B2%E6%94%BB.html</link>
      <description><![CDATA[财政司司长陈茂波表示，本港过去几年经济处于稳守局面，目前在国家全力支持下，是「进攻」的时候，要以发展促安全。 陈茂波在一个电台节目表示，下半年及明年本港会举办很多活动，短期希望以盛事吸引人来港，「带旺个场」同时带来人气、财气。他说疫情期间欧美人士减少来港，对香港有误解，他们亲身再来港体验后，都对香港有正面积极评价。 陈茂波指出，部分媒体负面报道香港情况，他提醒要留意讲的人的立场和动机。他说久不久会听到有人说香港国际金融中心地位不保，但客观数据反映并非如此，市民毋须担心。他认为内地经济正持续稳健增长，展望稳中向好，总体研判他对经济前景感到乐观。 陈茂波提到，地缘政治格局挥之不去，金融市场难免会有波动，本港要有市场监察机制预警问题，同时要有应对方案，他说政府有就不同场景进行过演练。 陈茂波又补充，楼市目前稳健，市民置业后脱供比率不足0.1%，虽然楼市调整令负资产宗数增加，但不少负资产脱供比率极低，加上就业市场及经济状况理想，历史说明香港可以挨过楼市波动。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2%E7%A8%B1%E9%81%8E%E5%8E%BB%E5%B9%BE%E5%B9%B4%E7%B6%93%E6%BF%9F%E8%99%95%E6%96%BC%E7%A9%A9%E5%AE%88%E5%B1%80%E9%9D%A2-%E5%9C%A8%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%85%A8%E5%8A%9B%E6%94%AF%E6%8C%81%E4%B8%8B%E6%98%AF%E6%99%82%E5%80%99%E9%80%B2%E6%94%BB.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 01:42:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将军澳谋杀案　妻子向丈夫割颈　警称疑凶产后曾有颇严重抑郁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E5%B0%87%E8%BB%8D%E6%BE%B3%E8%AC%80%E6%AE%BA%E6%A1%88-%E5%A6%BB%E5%AD%90%E5%90%91%E4%B8%88%E5%A4%AB%E5%89%B2%E9%A0%B8-%E8%AD%A6%E7%A8%B1%E7%96%91%E5%85%87%E7%94%A2%E5%BE%8C%E6%9B%BE%E6%9C%89%E9%A0%97%E5%9A%B4%E9%87%8D%E6%8A%91%E9%AC%B1.html</link>
      <description><![CDATA[将军澳日出康城第九期一个单位发生谋杀及企图自杀案，一名男子死亡，一名女子涉嫌谋杀被捕。警方表示，会深入调查行凶动机，其中疑凶的精神状态是重点调查方向之一，因为疑凶生育后，曾出现几严重的抑郁，有定期向私家医生求医。 将军澳区警区助理指挥官曾俊杰表示，昨晚11时许，33岁女疑犯在日出康城的单位，趁30岁的丈夫在沙发睡觉时，用一把约30厘米长的生果刀，割向丈夫的颈部，之后致电家翁，表示将丈夫杀死，并准备自杀。 家翁报警，警方到场后发现男事主坐在沙发上，已无知觉，并有大量血迹，警方在睡房找到疑凶，将她拘捕。 警方表示，死者是一名资讯科技工程师，疑凶任职文员，两人育有一名1岁半的儿子，案发时儿子在家翁的家中。警方表示，两夫妇已婚5年，一向关系融洽，无经济问题，案发时邻居无听到有争执或嘈吵声。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E5%B0%87%E8%BB%8D%E6%BE%B3%E8%AC%80%E6%AE%BA%E6%A1%88-%E5%A6%BB%E5%AD%90%E5%90%91%E4%B8%88%E5%A4%AB%E5%89%B2%E9%A0%B8-%E8%AD%A6%E7%A8%B1%E7%96%91%E5%85%87%E7%94%A2%E5%BE%8C%E6%9B%BE%E6%9C%89%E9%A0%97%E5%9A%B4%E9%87%8D%E6%8A%91%E9%AC%B1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 01:36:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北韩严厉谴责美日韩联合军演</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E5%8C%97%E9%9F%93%E5%9A%B4%E5%8E%B2%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E7%BE%8E%E6%97%A5%E9%9F%93%E8%81%AF%E5%90%88%E8%BB%8D%E6%BC%94.html</link>
      <description><![CDATA[北韩严厉谴责美日韩针对北韩等域内自主国家，一再进行鲁莽而挑衅性的军事示威行为，并再次严正警告终招来致命后果。 美日韩本月27日至29日，在朝鲜半岛一带举行联合军演。北韩外务省在声明中表示，三国过去进行无数大大小小的联合军演，但今次军演规模之大是前所未有，国际社会一致认为，演习背后隐藏着美国加剧域内军事紧张，打压俄罗斯远东，包围中国的战略意图。 声明又说，美日韩联合军演常态化，清楚表明美国围堵和遏制自主主权国家，来确保军事支配权的称霸世界战略，已逾越红线，对世界安全环境和地缘格局，产生极度消极变化。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/30/RTHK-%E5%8C%97%E9%9F%93%E5%9A%B4%E5%8E%B2%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E7%BE%8E%E6%97%A5%E9%9F%93%E8%81%AF%E5%90%88%E8%BB%8D%E6%BC%94.html</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 01:25:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>