<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 04:42:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>黄色工作暑热警告生效</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E9%BB%83%E8%89%B2%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%9A%91%E7%86%B1%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%94%9F%E6%95%88.html</link>
      <description><![CDATA[黄色工作暑热警告在中午12时生效。 劳工处表示，部分工作环境的热压力颇高，雇主应参照预防工作时中暑指引，在合理地切实可行的情况下，采取所需的防暑措施。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E9%BB%83%E8%89%B2%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%9A%91%E7%86%B1%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%94%9F%E6%95%88.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国及以色列据报料伊朗将于周一发动袭击　美军司令抵中东</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8F%8A%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%93%9A%E5%A0%B1%E6%96%99%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%B0%87%E6%96%BC%E5%91%A8%E4%B8%80%E7%99%BC%E5%8B%95%E8%A5%B2%E6%93%8A-%E7%BE%8E%E8%BB%8D%E5%8F%B8%E4%BB%A4%E6%8A%B5%E4%B8%AD%E6%9D%B1.html</link>
      <description><![CDATA[美国有政治新闻网站引述美国及以色列官员报道，预计伊朗将于星期一发动袭击，而美国中央司令部司令库里拉已于当地星期六抵达中东。 报道指库里拉今次中东之行，是在以色列与伊朗及黎巴嫩真主党近期紧张局势升级之前已计划好，行程包括约旦及以色列等海湾国家，希望动员国际和地区联盟。报道又指美国及以色列暂时未知伊朗及真主党将会发动联合攻击，抑或各自行动，估计正各自努力敲定自身军事计划，并在政治层面予以批准。 巴勒斯坦武装组织哈马斯领导人哈尼亚日前在德黑兰遇袭身亡，哈马斯及伊朗都指控是以色列所为，扬言报复。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8F%8A%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%93%9A%E5%A0%B1%E6%96%99%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%B0%87%E6%96%BC%E5%91%A8%E4%B8%80%E7%99%BC%E5%8B%95%E8%A5%B2%E6%93%8A-%E7%BE%8E%E8%BB%8D%E5%8F%B8%E4%BB%A4%E6%8A%B5%E4%B8%AD%E6%9D%B1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 03:44:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>益生饮包装毒咖啡 台中警当街压制逮1女</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E7%9B%8A%E7%94%9F%E9%A3%B2%E5%8C%85%E8%A3%9D%E6%AF%92%E5%92%96%E5%95%A1-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E8%AD%A6%E7%95%B6%E8%A1%97%E5%A3%93%E5%88%B6%E9%80%AE1%E5%A5%B3.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者赵丽妍台中4日电）26岁潘姓女子透过通讯软体昵称「迅捷通讯」从事毒品交易，警方当街围捕时，潘女驾车逃逸遭压制逮捕。警方查获外袋以「益生饮」字样包装的毒品咖啡包，讯后依法送办。台中市刑警大队今天发布新闻稿指出，网路巡逻查知通讯软体以昵称「迅捷通讯」为名者，疑似从事毒品交易，深入追查发现26岁潘女涉有重嫌，与第一、第四警分局成立专案小组。历经多日跟监搜证，警方见时机成熟趁毒品交易时，实施围捕拦查，潘女驾车欲逃离现场，员警分别驾驶4部侦防车前后包夹，将潘女由驾驶座带出压制控制，并顺利逮捕。警方在潘女所驾驶车辆副驾驶座踏板、中控扶手处、左前门置物处，分别查获毒品咖啡包及恺他命等违禁物。警方统计，该案所查获毒品咖啡包数量共计有124包，其中有67包，外袋以益生饮（独家好菌-业界最高-1兆2千亿好菌）等字样标注。潘女为躲避警方查缉，刻意将毒品外包装，标示成保养圣品「益生饮」，该批咖啡包经鉴验后，均有含毒品成分。警方现场查扣第三级毒品咖啡包124包、恺他命5包、新台币5700元及手机2支等相关证物，警方讯询后依毒品罪嫌移送台中地检署侦办，并经侦结起诉。 （编辑：黄世雅）1130804]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E7%9B%8A%E7%94%9F%E9%A3%B2%E5%8C%85%E8%A3%9D%E6%AF%92%E5%92%96%E5%95%A1-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E8%AD%A6%E7%95%B6%E8%A1%97%E5%A3%93%E5%88%B6%E9%80%AE1%E5%A5%B3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 03:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网友攻击麟洋配专打奥运拼奖金 李洋高EQ回应获赞</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E7%B6%B2%E5%8F%8B%E6%94%BB%E6%93%8A%E9%BA%9F%E6%B4%8B%E9%85%8D%E5%B0%88%E6%89%93%E5%A5%A7%E9%81%8B%E6%8B%9A%E7%8D%8E%E9%87%91-%E6%9D%8E%E6%B4%8B%E9%AB%98eq%E5%9B%9E%E6%87%89%E7%8D%B2%E8%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[台湾羽球黄金男双组合「麟洋配」李洋（右）、王齐麟（左）法国时间2日在巴黎奥运男子双打4强赛出战丹麦组合，逆转胜出，勇闯金牌战。中央社记者王腾毅巴黎摄113年8月2日（中央社记者陈容琛台北4日电）台湾羽球男双组合「麟洋配」李洋、王齐麟遭网友私讯攻击，认为他们专打奥运，拼高额国光奖金，不过李洋以高EQ回应，每场比赛都想赢球，获得好评。巴黎奥运8/4赛程麟洋配挑战卫冕、林郁婷潘政琮拼奖牌东京奥运帮助台湾拿下首面羽球项目的奥运金牌后，「麟洋配」李洋、王齐麟却陷入很长一段低潮，然而两人在不被看好的情况下，今年在巴黎奥运再创惊奇，一路挺进金牌战，今天将与世界排名第1的「中国组合」王昶、梁伟铿正面交锋，力拼台湾代表团本届奥运首金。没想到却有网友私讯李洋，直言「麟洋配」平常在巡回赛常常第1、2轮出局，甚至在台北羽球公开赛只以第2名作收，「是想丢脸到全世界吗？」该名网友提到，若「麟洋配」顺利摘金，每人将获得新台币2000万元的国光奖金，「为什么就偏偏赢在奥运，你们知道那是人民辛苦缴出去的钱吗？」不过，针对网友的攻击，最后一次征战五环殿堂的李洋回应，每场比赛都很想拿到胜利，「身为台湾的公民，我也有缴税，如果以钱为出发点，那就失去我参与这些运动的本质了」。同时李洋透过个人社群媒体表达，不想让自己努力白费、让支持的人难过。依国光体育奖章及奖助学金颁发办法，奥运金牌每人可领2000万元奖金，银牌、铜牌分别为700万元、500万元；如果选月领，金牌12.5万元、银牌为3.8万元、铜牌2.4万元，而基础主流运动包括田径、游泳与体操以现行奖金加码1.5倍。 （编辑：张雅净）1130804有网友私讯李洋，认为「麟洋配」专打奥运，拼高额国光奖金，不过李洋以高EQ回应。 （图取自instagram.com/leeyang0812）李洋奥运球迷持台湾应援物遭抢网路发酵国际发声吴志中：让台湾更团结陈世凯：继续为奥运英雄加油让世界知道来自台湾王齐麟麟洋配金牌战对中国队林佳龙促法方维护观众安全王齐麟李洋奥运羽球金牌战对上中国组合中球迷问「央视给播吗」台湾加油跳远好手林昱堂登奥运澎湖县府广场与通梁同步直播2024/08/04 09: 46巴黎奥运8/4赛程麟洋配挑战卫冕、林郁婷潘政琮拼奖牌2024/08/04 05:04陈念琴奥运拳击保底铜牌喊「我要的是金牌」 4强赛移师法网球场2024/08/04 04:50巴黎奥运台湾队一日双喜射击李孟远、拳击吴诗仪摘铜2024/08/04 04:39陈念琴晋级巴黎奥运女子拳击4强提前预约至少铜牌2024/08/04 04:16巴黎奥运麟洋配闯金牌战拼连庄台湾选手赛程表奖牌榜一次看2024/07/25 16:02]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E7%B6%B2%E5%8F%8B%E6%94%BB%E6%93%8A%E9%BA%9F%E6%B4%8B%E9%85%8D%E5%B0%88%E6%89%93%E5%A5%A7%E9%81%8B%E6%8B%9A%E7%8D%8E%E9%87%91-%E6%9D%8E%E6%B4%8B%E9%AB%98eq%E5%9B%9E%E6%87%89%E7%8D%B2%E8%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 03:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉总统大选争议 欧盟7国吁公布投票纪录</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%A7%94%E5%85%A7%E7%91%9E%E6%8B%89%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%A4%A7%E9%81%B8%E7%88%AD%E8%AD%B0-%E6%AD%90%E7%9B%9F7%E5%9C%8B%E7%B1%B2%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%8A%95%E7%A5%A8%E7%B4%80%E9%8C%84.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社罗马3日综合外电报导）7个欧洲联盟国家的领袖今天呼吁委内瑞拉公布总统大选投票纪录，以显示「选举过程透明与诚信」。法新社报导，法国、德国、义大利、荷兰、波兰、葡萄牙和西班牙这7国发布声明，对委内瑞拉争议性总统大选之后的局势，表达「严重关切」。委国总统马杜洛（Nicolas Maduro）声称在上周末选举中赢得胜利，但反对派对官方宣布的结果提出异议，声称是在野党候选人龚萨雷斯（Edmundo Gonzalez Urrutia）胜选。欧盟7国领袖在声明中表示：「我们呼吁委内瑞拉当局迅速公布所有投票纪录。」声明并说，这个步骤在「确认委内瑞拉人民意愿上」是必要的。 「在这个过程中，必须尊重所有委内瑞拉国民，特别是政治领袖的权利。」声明又说：「我们强烈谴责任何针对他们的逮捕或威胁。」声明并称当局应尊重人民「抗议与和平集会的权利」。欧盟7国发布声明的同时，委内瑞拉全国各地聚集数以千计民众，挑战马杜洛胜选的说法。效忠马杜洛的国家选举委员会（National Electoral Council, CNE）昨天确认马杜洛胜选。委国各地随后爆发抗议活动，导致11人死亡，1000多人被拘捕。对于这项选举结果，美国及拉丁美洲邻国阿根廷、哥斯大黎加、巴拿马、厄瓜多和乌拉圭等，都不予承认。他们说，从可取得的大选结果看来，龚萨雷斯明显获胜。 （译者：纪锦玲/核稿：蔡佳敏）1130804#马杜洛#委内瑞拉#欧盟#总统大选#龚萨雷斯马杜洛委内瑞拉总统大选争议选举当局确认马杜洛当选委内瑞拉总统连任争议大反对派号召全国抗议龚萨雷斯布林肯：压倒性证据显示委内瑞拉反对派胜选马杜洛掌权10年委内瑞拉700万人离乡未来恐逼走更多青年]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%A7%94%E5%85%A7%E7%91%9E%E6%8B%89%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%A4%A7%E9%81%B8%E7%88%AD%E8%AD%B0-%E6%AD%90%E7%9B%9F7%E5%9C%8B%E7%B1%B2%E5%85%AC%E5%B8%83%E6%8A%95%E7%A5%A8%E7%B4%80%E9%8C%84.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新北产经大学首届EMBA学院 沈荣津等人将开讲</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E6%96%B0%E5%8C%97%E7%94%A2%E7%B6%93%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E9%A6%96%E5%B1%86emba%E5%AD%B8%E9%99%A2-%E6%B2%88%E6%A6%AE%E6%B4%A5%E7%AD%89%E4%BA%BA%E5%B0%87%E9%96%8B%E8%AC%9B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王鸿国新北4日电）新北市政府今天表示，新北企业产经大学即日起接受推荐报名，今年开办首届「EMBA学院」，师资有前行政院副院长沈荣津及宣明智、叶惠青、杜书伍、陈树等人。新北市经发局发布新闻稿，新北市企业产经大学今年共开设「AI数位转型学院」、「NetZero净零排放学院」及「EMBA学院」3种班别课程，即日起开放报名，额满为止。经发局表示，今年首次开办「EMBA学院」，师资中包括开发金控副董事长沈荣津、公信电子公司董事长宣明智、永丰余集团董事长叶惠青、联强国际集团总裁杜书伍、中央投资公司董事长陈树等人将开讲。经发局表示，5人皆为业界大师级的实战专家，直接面对面与各企业领袖分享ESG相关经营策略与领导思维，帮助企业提升格局并与国际接轨，加速企业数位转型进程，朝向永续经营与精准擘画未来的目标前进。经发局表示，报名资格为领有新北市政府核发的公司登记、商业登记或工厂登记的公司行号负责人、主管，或是市民且为企业推荐的中高阶主管均可参加，欢迎有兴趣的企业踊跃报名。 （编辑：张铭坤）1130804沈荣津美超微冲刺液冷技术 梁见后：明年市占拼20至30%北科大颁沈荣津名誉博士 表彰推动台湾产业转型]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E6%96%B0%E5%8C%97%E7%94%A2%E7%B6%93%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E9%A6%96%E5%B1%86emba%E5%AD%B8%E9%99%A2-%E6%B2%88%E6%A6%AE%E6%B4%A5%E7%AD%89%E4%BA%BA%E5%B0%87%E9%96%8B%E8%AC%9B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疑感情纠纷丈夫砸妻子工作店家 嘉县警方追缉中</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E7%96%91%E6%84%9F%E6%83%85%E7%B3%BE%E7%B4%9B%E4%B8%88%E5%A4%AB%E7%A0%B8%E5%A6%BB%E5%AD%90%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BA%97%E5%AE%B6-%E5%98%89%E7%B8%A3%E8%AD%A6%E6%96%B9%E8%BF%BD%E7%B7%9D%E4%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[嘉义县朴子市一家娱乐休闲馆3日遭人持球棒砸毁大门玻璃与内部设施，警方获报成立专案小组调查，循线掌握涉案车辆及3嫌，正全力查缉到案。 （警方提供）中央社记者蔡智明传真113年8月4日（中央社记者蔡智明嘉义县4日电）嘉县朴子市一家娱乐休闲馆昨天被人持球棒砸毁大门玻璃与内部陈设，警方获报立即成立专案小组锁定1车3名犯嫌查缉中；警方说，疑似感情纠纷，丈夫率人砸了妻子工作店家。嘉义县警察局朴子分局今天发布新闻稿表示，3日早上接获报案，朴子市某店家遭砸店毁损案件，分局立即成立专案小组锁定1车3名犯嫌持球棒砸店。警方调查，案件应为夫妻间感情纠纷引发，其丈夫蔡男伙同2名友人至妻子工作店家毁损物品泄愤，已循线掌握涉案车辆及3嫌，正全力查缉到案。朴子分局强调，针对暴力不法行为必定强力查缉、绝不宽容，短期内会将人捉到。 （编辑：黄世雅）1130804#感情纠纷#朴子分局]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E7%96%91%E6%84%9F%E6%83%85%E7%B3%BE%E7%B4%9B%E4%B8%88%E5%A4%AB%E7%A0%B8%E5%A6%BB%E5%AD%90%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BA%97%E5%AE%B6-%E5%98%89%E7%B8%A3%E8%AD%A6%E6%96%B9%E8%BF%BD%E7%B7%9D%E4%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花防部中士疑酒驾载4岁女童自撞电杆 双双身亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E8%8A%B1%E9%98%B2%E9%83%A8%E4%B8%AD%E5%A3%AB%E7%96%91%E9%85%92%E9%A7%95%E8%BC%894%E6%AD%B2%E5%A5%B3%E7%AB%A5%E8%87%AA%E6%92%9E%E9%9B%BB%E6%A1%BF-%E9%9B%99%E9%9B%99%E8%BA%AB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者李先凤花莲县4日电）28岁冉姓男子昨天晚间骑机车载4岁朱姓女童，沿台9丙线北往南行驶自撞路旁电线杆，冉男当场无生命迹象，女童重伤，2人送医急救后都不治；冉男酒测值1.06毫克，严重超标。警方初步调查，服务于花东防卫指挥部的冉姓中士，昨天晚间8时许骑机车附载朱姓女童，沿着吉安乡台9丙线北往南方向行驶，行经约15公里处时，自撞路旁的电线杆，连人带车倒地不起。警消接获民众报案后赶到现场，冉姓男子已无呼吸、心跳，救护人员立即实施CPR等急救，同时也为头部重创的朱姓女童进行止血、包扎，随即将2人送花莲慈济医院急救。医院抢救约1个小时后冉姓男子仍不治，朱姓女童经医院紧急手术治疗，今天凌晨也宣告不治；冉姓男子经抽血换算酒测值为1.06毫克。至于车祸发生的确切原因，警方将调阅路段沿线的监视器进行比对，并将由检警会同法医相验2人遗体，以厘清案情。花防部证实冉姓男子在军中服务，家住秀林乡文兰村，昨天是休假日，详细事故情形待检警调查。 （编辑：李淑华）1130804]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E8%8A%B1%E9%98%B2%E9%83%A8%E4%B8%AD%E5%A3%AB%E7%96%91%E9%85%92%E9%A7%95%E8%BC%894%E6%AD%B2%E5%A5%B3%E7%AB%A5%E8%87%AA%E6%92%9E%E9%9B%BB%E6%A1%BF-%E9%9B%99%E9%9B%99%E8%BA%AB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波称本港整体经济保持增长　发挥好国际化优势贡献国家</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2%E7%A8%B1%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E6%95%B4%E9%AB%94%E7%B6%93%E6%BF%9F%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%A2%9E%E9%95%B7-%E7%99%BC%E6%8F%AE%E5%A5%BD%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%8C%96%E5%84%AA%E5%8B%A2%E8%B2%A2%E7%8D%BB%E5%9C%8B%E5%AE%B6.html</link>
      <description><![CDATA[财政司司长陈茂波表示，目前本港整体经济状况尚算平稳，继续保持增长。特区政府团队相关官员往后会继续积极外访，下半年他会到访欧美、澳洲和中东等地。 他在网志指出，货物出口第二季继续按年升7.6%，投资开支亦升6%，支持今年第二季本地生产总值按年增长3.3%，但旅客及市民消费模式改变，以及港元汇率偏强等因素，为私人消费带来一定压力。 陈茂波说，今年上半年2100万访港旅客人次中，约有70万为过夜的会展旅客，恢复至疫前同期的八成，是各类过夜旅客中恢复得最快的一群。他们留港日数较平均长，人均消费亦较整体旅客高两至三成。政府会继续加强开发这类高消费客源，旅发局已促成及竞投了逾60个大型国际会展活动，由今年至2026年期间在港举行，预料可吸引至少22万人次参加。 他又说，香港的国际化优势突出，与不同地方有广泛的商务和人脉关系，一直以来在国际经贸中角色独特，香港要好好发挥这个优势和功能，不断为国家作出贡献，并为自己取得更好发展。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2%E7%A8%B1%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E6%95%B4%E9%AB%94%E7%B6%93%E6%BF%9F%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%A2%9E%E9%95%B7-%E7%99%BC%E6%8F%AE%E5%A5%BD%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%8C%96%E5%84%AA%E5%8B%A2%E8%B2%A2%E7%8D%BB%E5%9C%8B%E5%AE%B6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:42:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气象厅预报日本今日酷热天气多区持续　部分地区或达摄氏40度</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E6%B0%A3%E8%B1%A1%E5%BB%B3%E9%A0%90%E5%A0%B1%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BB%8A%E6%97%A5%E9%85%B7%E7%86%B1%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E5%A4%9A%E5%8D%80%E6%8C%81%E7%BA%8C-%E9%83%A8%E5%88%86%E5%9C%B0%E5%8D%80%E6%88%96%E9%81%94%E6%94%9D%E6%B0%8F40%E5%BA%A6.html</link>
      <description><![CDATA[日本气象厅预报，酷热天气今日将在多区持续，部分地区可能出现接近摄氏40度高温。 当地昨日多处遭遇热浪，局部地区气温接近40度，气象厅及环境省向全日本37个一级行政区，发出中暑警报。报道说，截至当地昨日下午5时，全国914处观测点中，有291个录得摄氏35度以上，数量创今年新高。 持续热浪令日本近期中暑人数急增。东京消防厅说，东京都上月有9万1千多人因中暑被紧急送院，较去年同期多出近2600人，是1936年有相关统计以来最多。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/04/RTHK-%E6%B0%A3%E8%B1%A1%E5%BB%B3%E9%A0%90%E5%A0%B1%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BB%8A%E6%97%A5%E9%85%B7%E7%86%B1%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E5%A4%9A%E5%8D%80%E6%8C%81%E7%BA%8C-%E9%83%A8%E5%88%86%E5%9C%B0%E5%8D%80%E6%88%96%E9%81%94%E6%94%9D%E6%B0%8F40%E5%BA%A6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:36:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育部设370所乐龄学习中心 年逾10万场课程活动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E8%A8%AD370%E6%89%80%E6%A8%82%E9%BD%A1%E5%AD%B8%E7%BF%92%E4%B8%AD%E5%BF%83-%E5%B9%B4%E9%80%BE10%E8%90%AC%E5%A0%B4%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E6%B4%BB%E5%8B%95.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者许秩维台北4日电）为扩展长辈的学习机会，教育部在全国各乡镇市区设370所乐龄学习中心、85所乐龄大学及243个高龄自主团体，全国乐龄学习每年举办超过10万场课程与活动。教育部今天发布新闻稿指出，台湾将迈入超高龄社会，教育部全力落实推动高龄教育，为展现乐龄长辈活力，并倡议活跃老化精神，教育部筹划参加8月2日至4日举办的第1届高龄健康产业博览会。教育部以「乐年龄班开学日」为主题，浓缩在地乐龄学习的精华课程，包括乐龄开讲、动手作体验、动态表演，同时搭配静态乐龄作品展，例如仿真海洋生物画作、手工精巧的蔺编作品、种子项链、运用随手素材（袜子、旧衣服）制作的娃娃，让人赞叹乐龄长者的巧手。为扩展长辈的学习机会，教育部表示，已在全国各乡镇市区广设370所乐龄学习中心、85所乐龄大学及243个高龄自主团体，目前全国乐龄学习每个月有超过8000场课程与活动、每年超过10万场，包括结合老年期生活知能的「乐龄学习核心课程」、配合当地艺术文化的「自主规划课程」、鼓励长辈学习后回馈社区邻里的「贡献服务课程」 ，也鼓励学员于学习后自组学习社团。教育部提到，在乐龄中心的教学现场，希望提供多元丰富的学习机会，将乐龄学习倡议的「学习、改变、增能」精神，发展为正向能量，让民众看见长辈的活力；教育部秉持「学习永远不嫌晚」的精神，让长辈在乐龄学习中心拥有自己的舞台，打造最美好的乐龄人生。 （编辑：张雅净）1130804]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E8%A8%AD370%E6%89%80%E6%A8%82%E9%BD%A1%E5%AD%B8%E7%BF%92%E4%B8%AD%E5%BF%83-%E5%B9%B4%E9%80%BE10%E8%90%AC%E5%A0%B4%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E6%B4%BB%E5%8B%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运男女400公尺混合接力击败中澳 美国泳队破世界纪录夺金</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%94%B7%E5%A5%B3400%E5%85%AC%E5%B0%BA%E6%B7%B7%E5%90%88%E6%8E%A5%E5%8A%9B%E6%93%8A%E6%95%97%E4%B8%AD%E6%BE%B3-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%B3%B3%E9%9A%8A%E7%A0%B4%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%B4%80%E9%8C%84%E5%A5%AA%E9%87%91.html</link>
      <description><![CDATA[美国队墨菲（前右）、芬克（后右）、华尔希（左）及简爱3日在巴黎奥运男女400公尺混合式接力夺金。 （路透社）（中央社巴黎3日综合外电报导）美国队今天在男女400公尺混合式接力夺金牌，他们不但击败实力坚强的中国队和澳洲队，同时更以3分37秒43的成绩打破世界纪录，这也是巴黎奥运游泳池畔的第2个世界纪录。法新社报导，男女400公尺混合式接力是东京奥运新增的项目。美国队本届是由墨菲（Ryan Murphy）、芬克（Nic Fink）、华尔希（Gretchen Walsh）、简爱（Torri Huske）组成，他们以微小差距打破英国队在东奥创下的纪录。张雨霏领军的中国队以3分37秒55获得银牌，澳洲队以3分38秒76的成绩摘下铜牌。今天的男女400公尺混合式接力，也是继中国选手潘展乐打破男子一百公尺自由式最佳成绩后，巴黎奥运游泳池畔的第2项世界纪录。男女混合式接力的队员由2男2女组成，4名选手中的每个人都被分配到4种传统泳式之一：分别是仰式、蛙式、蝶式和自由式。美国队第一棒选择由墨菲领军，中国则是派出徐嘉余，澳洲队以女子100公尺与200公尺的金牌马凯恩（Kaylee McKeown）应战。美国队接下来两棒的芬克和华尔希表现都不错，最后是由简爱迎回胜利，中国选手杨浚瑄与澳洲选手欧凯勒根（Mollie O&#39;Callaghan）则是紧追在后。 （译者：屈享平/核稿：陈昱婷）1130804延伸阅读巴黎奥运田径混合4X400公尺预赛美国刷新世界纪录法国游泳新星马向勇夺双金美国泳后雷德基摘第8金美铅球名将克劳什再夺金缔造奥运三连霸纪录图解夏季奥运纪录台湾VS.世界最强选手比一比华尔希巴黎奥运女子100公尺蝶式美国泳队金包银奥运战况奥运男女400公尺混合接力击败中澳美国泳队破世界纪录夺金2024/08/04 10:34德国门将勇退加拿大偕美国西班牙巴西晋女足4强2024/08/04 09:47塞尔维亚挫南苏丹晋奥运男篮8强2024/08/04 08:58]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%94%B7%E5%A5%B3400%E5%85%AC%E5%B0%BA%E6%B7%B7%E5%90%88%E6%8E%A5%E5%8A%9B%E6%93%8A%E6%95%97%E4%B8%AD%E6%BE%B3-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%B3%B3%E9%9A%8A%E7%A0%B4%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%B4%80%E9%8C%84%E5%A5%AA%E9%87%91.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台南水道博物馆装置艺术 大木偶毁损严重将拆除</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%8F%B0%E5%8D%97%E6%B0%B4%E9%81%93%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8%E8%A3%9D%E7%BD%AE%E8%97%9D%E8%A1%93-%E5%A4%A7%E6%9C%A8%E5%81%B6%E6%AF%80%E6%90%8D%E5%9A%B4%E9%87%8D%E5%B0%87%E6%8B%86%E9%99%A4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨思瑞台南4日电）台南山上花园水道博物馆沙坑区巨型木偶拉米，设置近5年来一直是相当受游客喜爱装置艺术，但因在户外历经风吹日晒雨淋，木质结构严重毁损，馆方评估有安全疑虑决定拆除。台南市政府文化局长谢仕渊今天透过新闻稿表示，水道博物馆拥有广阔户外空间，适合发展户外活动，开馆不久后就设置亲子沙坑区，一旁设置高4.5公尺巨型木偶装置艺术，取名「森林里的水道工程师–拉米」。谢仕渊表示，为了配合园区丰富生态，还在木偶头部设置鸟巢装置，希望提供鸟类栖息，但一直都没有鸟类进驻，经过观察，研判是附近树稍有凤头苍鹰窝巢，也成为馆内趣谈，前几年韩剧「鱿鱼游戏」中木头人娃娃带动一波木偶热，当时不少游客会到大木偶前模仿戏剧场景拍照，成为拍照打卡热点。他说，在酷热多雨山区，木质持续腐朽，虽然馆方定期上漆保养，但仍不及大自然破坏力道，加上不少民众会坐到木偶上拍照，更加速木偶毁损速度，原本馆方希望能撑过今年，再争取经费重新设置，但近日评估已到不堪承受阶段，为了避免对游客造成危险，于是决定拆除。馆方人员指出，大木偶可说是园区创馆元老，为了让木偶能一直留在所有游客心中，馆方举办活动，只要民众将与木偶合照分享到脸书，并且标记水道博物馆，即可在到访时出示截图换取纪念品，台南市文化局也将进一步评估采用何种方式延续记忆。 （编辑：李淑华）1130804谢仕渊日本大阪市议员访台南水道 促双边博物馆交流台南水道博物馆逾70棵树倒伏 3天赶工清理顺利开馆]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%8F%B0%E5%8D%97%E6%B0%B4%E9%81%93%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8%E8%A3%9D%E7%BD%AE%E8%97%9D%E8%A1%93-%E5%A4%A7%E6%9C%A8%E5%81%B6%E6%AF%80%E6%90%8D%E5%9A%B4%E9%87%8D%E5%B0%87%E6%8B%86%E9%99%A4.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嘉县历史建筑万国戏院封馆整修 2年后再相会</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%98%89%E7%B8%A3%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E5%BB%BA%E7%AF%89%E8%90%AC%E5%9C%8B%E6%88%B2%E9%99%A2%E5%B0%81%E9%A4%A8%E6%95%B4%E4%BF%AE-2%E5%B9%B4%E5%BE%8C%E5%86%8D%E7%9B%B8%E6%9C%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者蔡智明嘉义县4日电）嘉义县历史建筑「大林万国戏院」将封馆整修，今天举办封馆前最后一场活动万国歌厅秀，文史工作者江明赫邀2年后一起来见证全新的万国戏院。嘉义县文化观局今天告诉中央社记者，万国戏院保留50年代电影院样态，产权为樊文雄所私有，目前由江明赫代为经营管理，为大林镇著名的观光及文化活动场域，并吸引多部国内、外剧组来此拍片。文观局说，去年向文化部争取到万国戏院整修补助经费新台币3825万元，进行「古迹历史建筑及聚落修复或再利用工程」，县府负担配合款450万元，日前已发包完成，即将动工。文观局指出，整修内容包括建筑本体修复、机电、消防、卫生设备、空调设备及再利用工程，预计在114年底完工。江明赫在昨天与今天为万国戏院举办封馆前的最终场「万国百老汇期待再相会」系列活动，让民众体会旧时老戏院曾有过的「大舞厅」和「歌厅秀」；他说，老戏院暂别，2年后再一起见证全新的万国戏院。文化观光局指出，万国戏院修缮后除影视音娱乐功能外，也提供万国戏院及相关人士的史迹及相片常态展示内容，及供民众参观及休憩空间，建构影视音表演、展示教育复合使用的历史建筑空间。 （编辑：黄世雅）1130804江明赫「零日攻击」预告破75万观看 台海战争激民众胁迫感]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E5%98%89%E7%B8%A3%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E5%BB%BA%E7%AF%89%E8%90%AC%E5%9C%8B%E6%88%B2%E9%99%A2%E5%B0%81%E9%A4%A8%E6%95%B4%E4%BF%AE-2%E5%B9%B4%E5%BE%8C%E5%86%8D%E7%9B%B8%E6%9C%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>看好疫后电商动能 经部估今年零售业网路销售续创高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E7%9C%8B%E5%A5%BD%E7%96%AB%E5%BE%8C%E9%9B%BB%E5%95%86%E5%8B%95%E8%83%BD-%E7%B6%93%E9%83%A8%E4%BC%B0%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%9B%B6%E5%94%AE%E6%A5%AD%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E9%8A%B7%E5%94%AE%E7%BA%8C%E5%89%B5%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘千绫台北4日电）疫后民众消费型态改变，经济部表示，今年上半年零售业网路销售额累计达新台币3139亿元，年增3%，虽然疫后部分人流回归实体消费，使网购成长幅度收敛，但在促销活动及消费旺季挹注下，看好今年网路销售额续突破新高纪录。经济部统计处副处长黄伟杰表示，疫情期间由于实施封控措施，民众减少出门实体购物，带动疫情期间网路销售快速窜起，继2019年零售业网路销售额冲破3000亿元大关后，2020年、2021年零售业网路销售额高达4393、5557亿元，成长幅度达30.9%、26.5%。黄伟杰表示，疫情趋缓之后，民众生活回归常态，实体店面购物人流增加，零售网路销售额增率走缓，2022年金额突破6000亿元、达6203亿元，年增幅度11.6%，2023年销售额为6364亿元，年增收敛至2.6%，与疫情期间高速成长相比，成长力道明显减弱。根据统计处厂商回应调查，网路商家表示，疫后民众消费改变，转往网购比例增加，但仍有部分人流在解封后转向实体消费，为留住消费者，业者也增加网路平台上的销售品项，借此吸引、扩大网购群族，同时透过促销活动刺激买气。黄伟杰分析，疫后民众消费习惯改变，加上网购平台百花齐放，在业者积极促销挹注下，支撑疫后零售网路销售额维持正成长。今年第2季零售业网路销售额为1588亿元，季增2.4%、年增2.3%，其中电子购物及邮购业、综合商品零售业、资通讯及家电设备业、布疋及服饰品零售业等成长幅度介于2.1%至8.5%；累计上半年零售业网路销售额累计为3139亿元，年增3%。黄伟杰表示，今年上半年网路销售因高基期因素，成长幅度收敛，下半年迎来双11购物档期，预估在消费旺季挹注下，今年网路销售额有望持续缔造新高纪录。观察近年网路销售在整体零售业营业额占比，2019年网路销售仅占约8.5%，2020年后占比提高至11%，2021至2023年占比维持在13%。 （编辑：潘羿菁）1130804黄伟杰内需旺 6月及上半年零售、餐饮业营收皆创同期新高电子新品上市潮挹注动能 经部估制造业生产逐季成长]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/04/CNA-%E7%9C%8B%E5%A5%BD%E7%96%AB%E5%BE%8C%E9%9B%BB%E5%95%86%E5%8B%95%E8%83%BD-%E7%B6%93%E9%83%A8%E4%BC%B0%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%9B%B6%E5%94%AE%E6%A5%AD%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E9%8A%B7%E5%94%AE%E7%BA%8C%E5%89%B5%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 02:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>