<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 04:37:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>长洲包山棚架倒塌后重新搭建并加固　料一至两日内完成</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E9%95%B7%E6%B4%B2%E5%8C%85%E5%B1%B1%E6%A3%9A%E6%9E%B6%E5%80%92%E5%A1%8C%E5%BE%8C%E9%87%8D%E6%96%B0%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%A6%E5%8A%A0%E5%9B%BA-%E6%96%99%E4%B8%80%E8%87%B3%E5%85%A9%E6%97%A5%E5%85%A7%E5%AE%8C%E6%88%90.html</link>
      <description><![CDATA[长洲昨日下午受风雨影响，北帝庙附近的篮球场有三个包山棚架倒塌，无人受伤。长洲太平清醮值理会早上安排工人拆棚及清理，其后再重新搭棚，预料需时一至两日完成。长洲将于5月15日佛诞举行传统抢包山决赛。长洲太平清醮值理会主席翁志明表示，棚架倒塌主要因为强风吹袭，形容是「百年不遇」，因应今次事件，会要求加固棚架，但没有后备方案。他又说，事件会造成损失，但暂未统计涉及几多钱。被问到会否担心事件影响声誉，翁志明说不担心，形容「什么风雨未见过」，但都会忧虑届时下大雨，最重要当日太平清醮能顺行举行。长洲乡事委员会主席吴文杰说，会在内地宣传，希望吸引更多内地游客前来观看太平清醮及抢包山比赛。另外，康文署今日有份联合主办的攀爬嘉年华，会用附近足球场的一个约14米高包山架，此包山架没有在昨日风雨中被吹塌。身高一米或以上的市民可以在中午12时至傍晚6时，即场报名参加，体验攀爬包山。翁志明说，嘉年华会如常举行。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E9%95%B7%E6%B4%B2%E5%8C%85%E5%B1%B1%E6%A3%9A%E6%9E%B6%E5%80%92%E5%A1%8C%E5%BE%8C%E9%87%8D%E6%96%B0%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%A6%E5%8A%A0%E5%9B%BA-%E6%96%99%E4%B8%80%E8%87%B3%E5%85%A9%E6%97%A5%E5%85%A7%E5%AE%8C%E6%88%90.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 03:59:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日相岸田批债务陷阱外交 倡议可持续发展经济合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E6%97%A5%E7%9B%B8%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%89%B9%E5%82%B5%E5%8B%99%E9%99%B7%E9%98%B1%E5%A4%96%E4%BA%A4-%E5%80%A1%E8%AD%B0%E5%8F%AF%E6%8C%81%E7%BA%8C%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社东京5日综合外电报导）日本首相岸田文雄今天在巴西圣保罗大学演讲，发表日本时隔10年提出的新中南美洲政策。他批评借过度贷款来行使影响力的「债务陷阱外交」，诉求可持续发展的经济合作重要性。日本每日新闻及日本经济新闻报导，结束访问法国、巴西及巴拉圭行程的岸田，将于5月6日返回日本。面对在「南方世界」（Global South）展现高度存在感的中南美洲各国，岸田在圣保罗大学（USP）的演讲中除呼吁就维持强化「基于法治的自由且开放的国际秩序」展开协调外，也表达出日本有意对解决贫困与缩小差距做出贡献的态度。岸田表明对中南美洲的期待感说，「将共享价值与原则，对积极解决全球课题做出贡献」。岸田提出未来3年内要推动与中南美洲间的约千人规模人际交流。他还暗指中国，批评借过度贷款来行使影响力的「债务陷阱外交」，诉求可持续发展的经济合作重要性。考量到中国，岸田强调「绝不容许以经济压力迫使对方采取特定行动的经济威迫等」，并倡议基于对方国家的实际状况，推动「打造高品质基础设施」等可持续发展的经济合作。至于对因为日美欧与中俄对立导致功能不彰的联合国安理会进行改革，岸田也说明「将推动具体行动」。对于中南美洲民众大规模涌入美国的移民问题，岸田也表达将在收容和教育设施协助及女性保护方面做出贡献。岸田也承诺，有关热带雨林亚马逊的保护及因地球暖化海平面升高受害的加勒比海岛国，日本将会提供协助。另外，岸田今天上午在圣保罗举行记者会，谈到此次出访时强调「在跟南方世界强化合作方面已取得各项成果」。岸田此次带了约50家日本企业主管等人士同行，他说，总计签署约50份合作文件，范围包括气候变迁对策、农业及矿产资源等领域。有关从2019年后就未再举行的日中韩领袖会谈将成下一个外交课题，岸田说，目前尚未确认何时举行，但日本会在支持轮值主席国韩国的同时，持续就顺利举办推动3国间协调。 （译者：黄名玺）1130505#日本#中南美洲#岸田文雄岸田文雄日相与巴西总统会谈 同意设置脱碳新合作框架日相与巴拉圭总统会谈 咸认不容武力改变现状]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E6%97%A5%E7%9B%B8%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%89%B9%E5%82%B5%E5%8B%99%E9%99%B7%E9%98%B1%E5%A4%96%E4%BA%A4-%E5%80%A1%E8%AD%B0%E5%8F%AF%E6%8C%81%E7%BA%8C%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 03:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国釜山5年来首次举行“朝鲜通信使”巡游</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/05/KYODO-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%87%9C%E5%B1%B15%E5%B9%B4%E6%9D%A5%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B8%BE%E8%A1%8C-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E9%80%9A%E4%BF%A1%E4%BD%BF-%E5%B7%A1%E6%B8%B8.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社釜山5月5日电】再现朝鲜王朝派赴日本的外交使节“朝鲜通信使”队伍的巡游4日在韩国南部釜山举行。经历新冠疫情后，这是5年来首次举行。包括来自日本的参加者在内约500人身穿当时的华丽服装，在闹市区行进。很多游客观看了这一象征日韩友谊的历史画卷。 釜山是朝鲜通信使一行前往日本的出港地。出发仪式上来宾日本长崎县对马市市长比田胜尚喜等人敲响钟声后，太鼓和笛子奏起欢快的音乐，队伍开始行进。 对马藩是当时日朝外交的窗口，因此17名对马市民装扮成护卫队伍的武士。 该巡游是釜山文化财团主办的“朝鲜通信使活动”的一环。 朝鲜通信使是日本江户时代1607至1811年朝鲜国王12次向德川幕府派遣的使节团。在前往日本各地的过程中，还深化了学问及文化交流。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/05/KYODO-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%87%9C%E5%B1%B15%E5%B9%B4%E6%9D%A5%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B8%BE%E8%A1%8C-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E9%80%9A%E4%BF%A1%E4%BD%BF-%E5%B7%A1%E6%B8%B8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 03:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国弗吉尼亚大学及芝加哥艺术学院支持巴人活动分别有示威者被捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%BC%97%E5%90%89%E5%B0%BC%E4%BA%9E%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E5%8F%8A%E8%8A%9D%E5%8A%A0%E5%93%A5%E8%97%9D%E8%A1%93%E5%AD%B8%E9%99%A2%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%B7%B4%E4%BA%BA%E6%B4%BB%E5%8B%95%E5%88%86%E5%88%A5%E6%9C%89%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%80%85%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[美国高等院校支持巴勒斯坦的抗议活动持续，警方到部分校园清场及拘捕示威者。弗吉尼亚大学在星期六有25人被捕，警方拆除示威者营地的帐篷并驱赶抗议人群后，校方宣布情况已经稳定，又指被捕者已送往当地监狱。芝加哥艺术学院周末亦有示威，约50人被捕。报道指警方曾与抗议学生谈判约5个小时，但无共识。另外，密歇根大学举行毕业典礼期间，有示威者高呼反战口号，并挥舞巴勒斯坦旗帜。校方说示威者是在保安人员护送下离开，又指类似的和平抗议活动，几十年来一直在大学毕业典礼发生，事件中无人被捕。多间大学周末亦举行毕业典礼，其中印第安纳大学的示威组织者呼吁同学在校长发表讲话时戴上阿拉伯头巾离场。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%BC%97%E5%90%89%E5%B0%BC%E4%BA%9E%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E5%8F%8A%E8%8A%9D%E5%8A%A0%E5%93%A5%E8%97%9D%E8%A1%93%E5%AD%B8%E9%99%A2%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%B7%B4%E4%BA%BA%E6%B4%BB%E5%8B%95%E5%88%86%E5%88%A5%E6%9C%89%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%80%85%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 03:16:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲议员遇袭受重伤 德总理谴责</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E6%AD%90%E6%B4%B2%E8%AD%B0%E5%93%A1%E9%81%87%E8%A5%B2%E5%8F%97%E9%87%8D%E5%82%B7-%E5%BE%B7%E7%B8%BD%E7%90%86%E8%AD%B4%E8%B2%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社柏林4日综合外电报导）德国总理萧兹（Olaf Scholz）所属政党的一名欧洲议会议员遭到袭击，身受重伤。在调查人员表示事件疑涉及政治动机后，德欧主要政界人士纷纷出面谴责这起攻击。法新社报导，萧兹谴责这次攻击是对民主的「威胁」，欧盟外交与安全政策高级代表波瑞尔（Josep Borrell）也发言示警。警方表示，德国执政党社会民主党（SPD）籍欧洲议会议员埃克（Matthias Ecke）昨天晚间在东部城市德勒斯登（Dresden）张贴欧盟选举海报时，遭到4名身分不明的攻击者殴打。社会民主党表示，41岁的埃克遇袭后「受了重伤」，需要接受手术。警方证实他需要住院治疗。萧兹今天在柏林（Berlin）表示，「民主受到这类行为的威胁」，他表示，这类攻击是「人们相互对抗所营造的言论与氛围」所造成的，「我们绝不能接受这种暴力行为…我们必须一起抵抗」。波瑞尔同样在社群媒体X发文谴责。他写道：「我们目睹了针对民意代表的不可接受的骚扰事件，和不断成长的极右极端主义，这让我们想起了过去的黑暗时代。」「这是不能容忍或轻忽的。我们都必须捍卫民主。」调查工作由国家保护部门率领，凸显出警方怀疑背后有政治关系。内政部长费瑟（Nancy Faeser）在声明中表示，距离6月欧洲议会选举仅短短几周，「如果确定发生了有政治动机的攻击事件，那么这种重大的暴力行为也将是重大的反民主行为」。 （译者：郑诗韵/核稿：蔡佳敏）1130505萧兹萧兹访中后分析：中欧关系心结在俄乌战争萧兹到访后北京解除若干德国牛肉进口禁令波瑞尔欧盟外长为中东情势临时集会考虑扩大制裁伊朗国际施压下以色列：更多援助正加速进入加萨]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E6%AD%90%E6%B4%B2%E8%AD%B0%E5%93%A1%E9%81%87%E8%A5%B2%E5%8F%97%E9%87%8D%E5%82%B7-%E5%BE%B7%E7%B8%BD%E7%90%86%E8%AD%B4%E8%B2%AC.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 03:09:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「港车北上」新一轮电脑抽签递交申请明天至周四接受登记</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E6%B8%AF%E8%BB%8A%E5%8C%97%E4%B8%8A-%E6%96%B0%E4%B8%80%E8%BC%AA%E9%9B%BB%E8%85%A6%E6%8A%BD%E7%B1%A4%E9%81%9E%E4%BA%A4%E7%94%B3%E8%AB%8B%E6%98%8E%E5%A4%A9%E8%87%B3%E5%91%A8%E5%9B%9B%E6%8E%A5%E5%8F%97%E7%99%BB%E8%A8%98.html</link>
      <description><![CDATA[运输署提醒市民，「港车北上」第26轮电脑抽签递交申请将由5月6日上午10时至5月9日晚上11时59分接受登记，并于5月10日公布抽签结果。　　 符合资格的「港车北上」申请人可透过指定网站（www.hzmbqfs.gov.hk）登记电脑抽签。中签者须按电脑系统随机分配的日期，于指定时间内递交「港车北上」的申请。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E6%B8%AF%E8%BB%8A%E5%8C%97%E4%B8%8A-%E6%96%B0%E4%B8%80%E8%BC%AA%E9%9B%BB%E8%85%A6%E6%8A%BD%E7%B1%A4%E9%81%9E%E4%BA%A4%E7%94%B3%E8%AB%8B%E6%98%8E%E5%A4%A9%E8%87%B3%E5%91%A8%E5%9B%9B%E6%8E%A5%E5%8F%97%E7%99%BB%E8%A8%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:57:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资科办要求部门全面检视现有资讯保安措施并在一周内回覆</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E8%B3%87%E7%A7%91%E8%BE%A6%E8%A6%81%E6%B1%82%E9%83%A8%E9%96%80%E5%85%A8%E9%9D%A2%E6%AA%A2%E8%A6%96%E7%8F%BE%E6%9C%89%E8%B3%87%E8%A8%8A%E4%BF%9D%E5%AE%89%E6%8E%AA%E6%96%BD%E4%B8%A6%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%85%A7%E5%9B%9E%E8%A6%86.html</link>
      <description><![CDATA[政府资讯科技总监办公室表示，高度关注近期接连有政府部门出现资讯保安事故，已再次向所有决策局及部门首长发出清晰指示，要求部门全面检视现有资讯保安措施。资科办在社交平台表示，高度关注这些资讯保安事故，尤其涉及泄露个人资料。因此除了提供技术支援，资科办已再次发出指示，要求部门全面检视现有资讯保安措施，提醒其辖下所有系统和用户必须严格遵守政府资讯保安规例、政策及指引处理敏感及个人资料，不可储存于公有云平台上，并要求部门在一星期内回覆资科办。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E8%B3%87%E7%A7%91%E8%BE%A6%E8%A6%81%E6%B1%82%E9%83%A8%E9%96%80%E5%85%A8%E9%9D%A2%E6%AA%A2%E8%A6%96%E7%8F%BE%E6%9C%89%E8%B3%87%E8%A8%8A%E4%BF%9D%E5%AE%89%E6%8E%AA%E6%96%BD%E4%B8%A6%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%85%A7%E5%9B%9E%E8%A6%86.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:52:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波：本港经济保持增长势头　资产市场气氛改善</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2-%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E7%B6%93%E6%BF%9F%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%A2%9E%E9%95%B7%E5%8B%A2%E9%A0%AD-%E8%B3%87%E7%94%A2%E5%B8%82%E5%A0%B4%E6%B0%A3%E6%B0%9B%E6%94%B9%E5%96%84.html</link>
      <description><![CDATA[财政司司长陈茂波表示，本港经济保持增长势头。今年首季本港生产总值按年实质增长2.7%，是连续五个季度增长，经季节性调整后按季增长速度亦加速至2.3%。他发表网志指出，资产市场气氛亦见改善。港股已连升九个交易日，恒生指数累计升幅近14%，平均每日成交金额超过1280亿港元。楼市在撤销「辣招」后，成交转趋活跃，楼价亦见回稳。今年第一季经济增长的动力，其中主要部分来自访港旅游。访港旅客数目进一步上升，服务输出继续录得显著增幅。今年五一黄金周假期，首三日入境旅客接近65万人次，较去年黄金周首三天增加25%。外部需求较预期理想，亦支持整体货物出口在今年头几个月有所改善。不过陈茂波提到，外围环境仍然复杂多变。美国联邦储备局上周维持利率不变，加上近月美国通胀放缓的进程停滞，市场对美国今年减息的预期较年初时明显降温。息口较长时间维持在高水平，对环球经济复苏、本港出口、本地投资意欲和资产市场表现都会带来影响。他又说，港汇持续偏强亦影响外地旅客来港消费的意欲，加上本地市民和访港旅客消费模式的改变，为本地零售、餐饮等消费行业带来实存的挑战。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E9%99%B3%E8%8C%82%E6%B3%A2-%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E7%B6%93%E6%BF%9F%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%A2%9E%E9%95%B7%E5%8B%A2%E9%A0%AD-%E8%B3%87%E7%94%A2%E5%B8%82%E5%A0%B4%E6%B0%A3%E6%B0%9B%E6%94%B9%E5%96%84.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:44:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纯网银信贷低于房贷利率？专家：能拿到地板价者少</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E7%B4%94%E7%B6%B2%E9%8A%80%E4%BF%A1%E8%B2%B8%E4%BD%8E%E6%96%BC%E6%88%BF%E8%B2%B8%E5%88%A9%E7%8E%87-%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E8%83%BD%E6%8B%BF%E5%88%B0%E5%9C%B0%E6%9D%BF%E5%83%B9%E8%80%85%E5%B0%91.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者苏思云台北5日电）纯网银积极推动放款业务，信贷利率广告甚至出现号称1.97%起的地板价。专家指出，信贷多数有手续费，最后核贷利率主要还是看个人信用条件、所得与公司而定，能拿到地板价利率者仍是少数。台湾金融业存在银行家数过多现象，金管会希望纯网银透过创新服务有机会成为市场的「鲶鱼」，但是如何在鱼池中跟家大业大的传统银行比拼，走出自己的路，成为3家纯网银乐天银行、LINE Bank（连线商业银行）与将来银行的挑战。纯网银要获利，其中关键在于收到存款能否借出去，从中赚取利差。以规模来看，业者固然想争取房贷大饼，但现行流程还无法「全线上」，民众最后仍需出门一趟到地政机构进行抵押权设定，加上既有房仲多数都有合作的房贷银行，因此像将来银行争取房贷，目前多数仍为增转贷为主。相较大额房贷，信贷属于基本款业务，政策上也希望纯网银透过创新模型来做征信评分，不少民众近期看到纯网银广告写出低于2%的超杀信贷利率，也大感意外。纯网银没有实体分行的成本，业者透露，信贷利率的确有机会比同业便宜一点，但整体而言，核贷利率主要看2项指标，一是个人所得以及公司是否为绩优公司，二是联征分数，如果指标都很完美，才有机会拿到地板价的信贷利率。专家分析，纯网银广告打出低利率信贷，背后有2大原因，一是为了增加训练内部信用评分模型，二是为了招揽潜在客户，以利推广其他服务。台湾金融研训院金融研究所副研究员赖威仁告诉中央社记者，信贷金额较小，加上没有担保品，风险也相对较高，对纯网银贡献获利有限。赖威仁指出，推测纯网银业者可能透过信贷案件，累积并测试内部信用模型，同时也可延伸触角、接触新的潜在客户，预期未来小额信贷获利案件数愈来愈多时，贡献度才会逐渐显现。惠誉信评台湾分公司副总经理陈怡如分析，纯网银业者可能希望达到揽客效果，吸引有资金需求的民众，实务上而言，广告标榜的信贷优惠利率并不是所有人都适用，还是要看个人信用条件而定，可以拿到地板价利率的仍是少数。陈怡如说明，银行信贷多数还需支付手续费、信用查询费等，因此不能只单看标榜的信贷利率，加上手续费后，才算是整体的总费用率，也要留意信贷可能会有其他的期间限制条件等。网路上也有不少民众分享纯网银信贷的申请经验，最大优势就是申办快，不过，也有部分民众认为，纯网银虽然信贷祭出低利率，但可能个人年收入百万以上，有特定职业与年资，或是所在公司资本额够大，才有机会真的拿到2%以下利率。 （编辑：林淑媛）1130505陈怡如金融鲶鱼拼长大3家纯网银各自出招抢市摆脱亏损母亲节蛋糕开战中市业者买1捐1赠弱势家庭让爱加倍赖威仁忧ETF包装降低风险意识金管会3大准则紧盯投信业]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E7%B4%94%E7%B6%B2%E9%8A%80%E4%BF%A1%E8%B2%B8%E4%BD%8E%E6%96%BC%E6%88%BF%E8%B2%B8%E5%88%A9%E7%8E%87-%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E8%83%BD%E6%8B%BF%E5%88%B0%E5%9C%B0%E6%9D%BF%E5%83%B9%E8%80%85%E5%B0%91.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融鲶鱼拼长大 3家纯网银各自出招抢市摆脱亏损</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E9%87%91%E8%9E%8D%E9%AF%B0%E9%AD%9A%E6%8B%9A%E9%95%B7%E5%A4%A7-3%E5%AE%B6%E7%B4%94%E7%B6%B2%E9%8A%80%E5%90%84%E8%87%AA%E5%87%BA%E6%8B%9B%E6%90%B6%E5%B8%82%E6%93%BA%E8%84%AB%E8%99%A7%E6%90%8D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者苏思云台北5日电）台湾首家纯网银、乐天银行于2021年正式开业，象征台湾金融发展史迈向新里程碑，随后LINK Bank与将来银行也陆续开业，自政策开放后共迎来3家纯网银，不过成立至今，业者财务仍呈亏损，经营之路并非坦顺。不过，近年LINE Bank瞄准消金，将来银行开拓财管手收业务，乐天银欲参与企业联贷案，3家业者布局重点不同，力拼「鲶鱼要长大」。金管会2019年开放台湾纯网银执照，意在创造「鲶鱼效应」，透过创新服务带动金融业数位转型，如今台湾3家纯网银，乐天国际商业银行、LINE Bank（连线商业银行）与将来银行，各家营运时间介于2年到3年多间，外界也关注鲶鱼效应何时可以发酵。观察3家纯网银单年度税后净损状况，LINE Bank从2022年的净损20亿元，2023年缩小到亏损11亿元，将来银行跟乐天银2023年亏损也分别收敛到9.6亿元与5.2亿元。惠誉信评台湾分公司副总经理陈怡如表示，3家纯网银都在积极推展业务，虽然净利息收入、净手续费收入持续增加，但还是低于营业费用，因此3家纯网银去年全年还是呈现净损。截至去年底统计，LINE Bank开户数172.5万户为最多，主要是拥有通讯软体生态圈优势，借力使力之下推展开户数最快；将来银行户数达34.6万户，今年则力拼完备外汇与证券业务；至于乐天银户数达20.4万户，不过考量台湾法金业务还没完全开放，经营上相对谨慎。台湾金融研训院金融研究所副研究员赖威仁指出，LINE Bank积极推动消金业务，包括联名信用卡、保险、证券交割户等合作，积极跟日常生活连结，未来也规划推出外汇、财管等业务。将来银行除了存放款业务，去年起开办线上房贷，业务拓展涵括双北、桃园、新竹、台中地区，今年更抢头香开办基金销售业务，服务上线1个月就有破万户加入，后续规划外汇业务、证券交割服务，内部也积极评估联贷案的参贷机会。陈怡如受访表示，房贷目前抵押权设定还是需线下进行，加上实体银行也有房贷业务，因此将来银的房贷仍以增转贷为主。未来可以持续观察，将来银行大股东中华电信能否进一步协助拓展新客群。乐天银除了存放款业务外，也携手基金交易平台基富通推出「一键开户」服务，并积极跟电子支付合作，透过绑定帐户增加用户黏着度。乐天银也指出，目前存放比虽然稍低，但瞄准未来联贷案的参贷商机，预期第3季后，存放比有机会从目前不到3成提升到5成。纯网银业者私下透露，当初政府确实希望金融科技可以发挥鲶鱼效应，但鲶鱼需要时间长大，若未来有机会放宽3人以上企业户线上开户等规定，对于推展法人授信、薪转户等业务都有帮助。赖威仁分析，纯网银目前业务项目与现有传统银行差异不大，鲶鱼效应尚不明显，如何找到股东强项，进而发展差异化作法，业者可能还需要时间才能推出特色业务。银行获利不外乎来自净利息收入、净手续费收入与投资收益，如何把钱放出去，自然是纯网银思考经营重点。陈怡如表示，存放比是衡量银行流动性风险状况的指标之一，也是达到损益两平的基本观察指标之一。截至今年2月统计，LINE Bank存放比为62.76%、将来银为46.16%、乐天银为28.32%，仍低于全体国银约7成水准，纯网银目前也都积极提升存放比，力拼损益两平。惠誉信评预期，3家纯网银中，有1家纯网银有机会在2025年达到单年度损益两平，并在2026年小幅获利。外界多预期，可能是LINE Bank有机会先损益两平。 （编辑：林淑媛）1130505陈怡如纯网银信贷低于房贷利率？专家：能拿到地板价者少母亲节蛋糕开战 中市业者买1捐1赠弱势家庭让爱加倍]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E9%87%91%E8%9E%8D%E9%AF%B0%E9%AD%9A%E6%8B%9A%E9%95%B7%E5%A4%A7-3%E5%AE%B6%E7%B4%94%E7%B6%B2%E9%8A%80%E5%90%84%E8%87%AA%E5%87%BA%E6%8B%9B%E6%90%B6%E5%B8%82%E6%93%BA%E8%84%AB%E8%99%A7%E6%90%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中山降雨逐渐减弱　当局指不等如解除危险吁提防次生灾害</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E4%B8%AD%E5%B1%B1%E9%99%8D%E9%9B%A8%E9%80%90%E6%BC%B8%E6%B8%9B%E5%BC%B1-%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%8C%87%E4%B8%8D%E7%AD%89%E5%A6%82%E8%A7%A3%E9%99%A4%E5%8D%B1%E9%9A%AA%E7%B1%B2%E6%8F%90%E9%98%B2%E6%AC%A1%E7%94%9F%E7%81%BD%E5%AE%B3.html</link>
      <description><![CDATA[广东中山市防汛防暴雨应急响应，降为第III级。市三防指挥部表示，鉴于当地降雨逐渐减弱，南部镇街各处的积水已基本退去，根据应急预案及会商研判，决定在上午7时半起降低防汛级别。当局说今日中山多云、有阵雨，提醒市民密切留意天气消息，又指暴雨过后不等如解除危险，暴雨天气可能导致坍塌、山洪、泥石流等次生灾害，市民要提高警惕。广东昨日遭遇强降雨，中山、珠海、阳江、江门、深圳、茂名等地出现大暴雨。其中在中山，南朗街道、翠亨新区的3小时雨量达到100毫米。部分镇街因水浸停课，积水及腰，有车辆被淹浸。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E4%B8%AD%E5%B1%B1%E9%99%8D%E9%9B%A8%E9%80%90%E6%BC%B8%E6%B8%9B%E5%BC%B1-%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%8C%87%E4%B8%8D%E7%AD%89%E5%A6%82%E8%A7%A3%E9%99%A4%E5%8D%B1%E9%9A%AA%E7%B1%B2%E6%8F%90%E9%98%B2%E6%AC%A1%E7%94%9F%E7%81%BD%E5%AE%B3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:25:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平出访欧洲3国 5年来首次访欧</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%87%BA%E8%A8%AA%E6%AD%90%E6%B4%B23%E5%9C%8B-5%E5%B9%B4%E4%BE%86%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%A8%AA%E6%AD%90.html</link>
      <description><![CDATA[中国国家主席习近平。 （路透社）（中央社台北5日电）中国国家主席习近平今天起至10日对法国、塞尔维亚和匈牙利展开国是访问。这是习近平5年来首次访问欧洲。综合陆港媒体报导，习近平预计星期一（6日）在巴黎与法国总统马克宏（Emmanuel Macron）及欧洲联盟执行委员会（European Commission）主席范德赖恩（Ursula von der Leyen）举行三边会谈；习近平与马克宏也会单独会面，针对中法、中欧关系以及共同关心的国际和地区热点问题深入交换意见。有分析认为，马克宏和范德赖恩都期望北京利用对俄罗斯的影响力促使结束俄乌战争。至于习近平，分析人士指习近平此行将重申经济全球化立场，以及反驳欧盟对中国电动车等产业的关税威胁。德国之声近日引述分析指出，习近平这次出访的3个国家都与中国有特别的双边关系，其中法国是首个承认中华人民共和国的西方大国，而塞尔维亚和匈牙利则是近年来明确反对欧盟以及欧盟对中国政策的国家。中国外交部日前表示，习近平此访对推动与法国、塞尔维亚、匈牙利以及中欧关系整体发展具重要意义，并将为世界和平发展注入新动能。 （编辑：周慧盈/陈铠妤）1130505延伸阅读习近平访法前夕马克宏强调须捍卫欧洲战略利益习近平访欧在即欧盟对中态度分歧恐一览无遗习近平将访法参议员：不应为中国对台立场背书习近平访法将举行中法欧三方会晤习近平纽时：美退出中程核飞弹条约研发新武器协防台湾彭博：蒲亭展开总统新任期后拟5月15、16日访中马克宏挺巴勒斯坦示威蔓延法国巴黎政治学院关闭主校区俄罗斯若突破乌克兰前线马克宏重申不排除派兵习近平习近平出访欧洲3国5年来首次访欧2024/05/05 10:22习近平访法前夕马克宏强调须捍卫欧洲战略利益2024/05/04 11:07彭博：蒲亭展开总统新任期后拟5月15、16日访中2024/05/03 21:40]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%87%BA%E8%A8%AA%E6%AD%90%E6%B4%B23%E5%9C%8B-5%E5%B9%B4%E4%BE%86%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%A8%AA%E6%AD%90.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艺人高慧君险遭诈骗 录制短片助嘉义竹崎分局反诈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E8%97%9D%E4%BA%BA%E9%AB%98%E6%85%A7%E5%90%9B%E9%9A%AA%E9%81%AD%E8%A9%90%E9%A8%99-%E9%8C%84%E8%A3%BD%E7%9F%AD%E7%89%87%E5%8A%A9%E5%98%89%E7%BE%A9%E7%AB%B9%E5%B4%8E%E5%88%86%E5%B1%80%E5%8F%8D%E8%A9%90.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄国芳嘉义县5日电）近年来诈骗集团猖獗，艺人高慧君日前险遭银行借贷诈骗，特别录制亲身经历短片，透过嘉义县警察局竹崎分局宣导反诈骗，让民众更能了解、提防常见诈骗话术。竹崎分局今天发布新闻稿指出，高慧君为嘉义县阿里山乡邹族原住民，竹崎分局与她携手拍摄反诈骗宣导短片，希望透过高慧君险遭诈骗的亲身经历，除让大家了解常见诈骗话术外，盼能有效将防诈资讯推广至原住民族群。高慧君在反诈骗宣导短片中陈述，近来接到1则经常往来银行Line的借贷讯息，就回讯息询问如何借贷，很快对方就打电话告知须经联征等程序，并希望高慧君提供1个贷款可以入款的帐号，高慧君不疑有他，就提供经常使用的银行帐号。高慧君表示，想不到这笔贷款2天就顺利借到钱，且对方打电话告知已「打入妳指定的帐号内」，不过，透过网路银行查询并没有汇入，后来，对方却说是错误汇到另一个帐户，若要解开这个设定，须先汇一笔钱到指定帐户，才能将贷款金额汇到正确户头。高慧君指出，须先汇一笔钱才能贷到款，这非常不合逻辑，且对方讲「打入妳指定的帐号内」就很奇怪，不是台湾常用说词，当下就告诉对方「不要再骗了」 。竹崎分局长陈勇志表示，现在网路上借贷广告非常多，诈团利用民众缺钱，亟需借贷心理，被害人通常是信用略有瑕疵的银行拒绝往来户，诈团却诓称有「特殊管道」取得贷款，让民众缴证件、提供银行帐户，甚至要求先花钱购买指定标的「养信用」，最后不但没拿到期待中的贷款，甚至背上更高额债务或牵扯入诈骗案。 （编辑：陈仁华）1130505陈勇志嘉义县员警酒驾睡路边 记过调职依法究办山友坠崖魂断阿里山白雪村 警消轮流背负助返家]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E8%97%9D%E4%BA%BA%E9%AB%98%E6%85%A7%E5%90%9B%E9%9A%AA%E9%81%AD%E8%A9%90%E9%A8%99-%E9%8C%84%E8%A3%BD%E7%9F%AD%E7%89%87%E5%8A%A9%E5%98%89%E7%BE%A9%E7%AB%B9%E5%B4%8E%E5%88%86%E5%B1%80%E5%8F%8D%E8%A9%90.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杨润雄：受不稳定天气影响　黄金周暂约67万内地旅客人次访港</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E6%A5%8A%E6%BD%A4%E9%9B%84-%E5%8F%97%E4%B8%8D%E7%A9%A9%E5%AE%9A%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E5%BD%B1%E9%9F%BF-%E9%BB%83%E9%87%91%E5%91%A8%E6%9A%AB%E7%B4%8467%E8%90%AC%E5%85%A7%E5%9C%B0%E6%97%85%E5%AE%A2%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E8%A8%AA%E6%B8%AF.html</link>
      <description><![CDATA[内地的「五一黄金周」假期今日结束，文化体育及旅游局局长杨润雄表示，原本预计黄金周期间会有大约80万内地旅客访港，但今年本港雨量比较多，整个广东省亦受不稳定天气影响，部分省内的旅客临出门时需要再考虑行程。截至昨天录得大约67万内地旅客人次，相信最终数字会接近原本80万的估算，预计能为本港额外带来超过20亿元消费收益。杨润雄在一个电台节目又说，截至昨日早上有大约560个访港旅行团，但旅行团只占整体旅客人数约4%，部分商户反映生意有增长，但亦有商户认为生意不似预期。他相信这与旅游模式改变有关，不少旅客喜欢体验香港社区文化和深度游，他们散落到本港不同地区，令商户未必感受到生意有明显增加。他又说，当局未来会加强发展本港深度游，例如从西贡坐船出海游览外岛等。对于有内地旅客和网红指本港五一烟火表演的效果欠佳，杨润雄说，相信市民和旅客都对烟火表演有期望，但前一晚天气不好，天雨难料，当局到5月1日下午4时许才评估到可以如期放烟火，但当晚不同风向的位置观赏效果有差异，例如他自己身处的位置很大烟、烟火效果不理想，但有人传送给他的相片，见到看得很清楚。他认为今次烟火表演的整体反应良好，将来会汲取经验做得更好，包括宣传、期望管理等。另外，香港男子剑击队在国际剑击联会花剑世界杯中国香港站，历史性夺得男子团体赛金牌，杨润雄说，昨日现场气氛非常好，港队在世界劲旅林立的比赛能够反胜，反映了本港运动员的实力，希望社会继续支持香港运动员。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E6%A5%8A%E6%BD%A4%E9%9B%84-%E5%8F%97%E4%B8%8D%E7%A9%A9%E5%AE%9A%E5%A4%A9%E6%B0%A3%E5%BD%B1%E9%9F%BF-%E9%BB%83%E9%87%91%E5%91%A8%E6%9A%AB%E7%B4%8467%E8%90%AC%E5%85%A7%E5%9C%B0%E6%97%85%E5%AE%A2%E4%BA%BA%E6%AC%A1%E8%A8%AA%E6%B8%AF.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台电：桃园多起停电抢修后快速复电 没有缺电问题</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E5%8F%B0%E9%9B%BB-%E6%A1%83%E5%9C%92%E5%A4%9A%E8%B5%B7%E5%81%9C%E9%9B%BB%E6%90%B6%E4%BF%AE%E5%BE%8C%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%BE%A9%E9%9B%BB-%E6%B2%92%E6%9C%89%E7%BC%BA%E9%9B%BB%E5%95%8F%E9%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[示意图。 （图取自Unsplash图库）（中央社记者苏思云台北5日电）地方民代把近期桃园地区停电事故跟「缺电」连结，台电今天澄清，4月中旬以来，桃园因设备故障与外力因素导致多起停电事故，但都在短时间内透过抢修恢复供电，如果是缺电所致，是无法经由抢修快速复电。台电今天发布新闻稿，重申配电事故和电源不足是两件事，不应混为一谈。台电指出，4月中旬以来，桃园因设备故障与外力影响发生多起事故停电，其中7件为架空线路及地下电缆故障，属设备因素；有6件受到蛇害、蚁害及鸟类影响以致停电；另4件则为树竹倒塌压损或碰触线路所致，其中包括4月18日桃园天候不佳，雷雨导致树竹倾斜碰触高压线路等2起停电事故。桃园大园、中坜昨天晚间因电缆故障发生停电，台电表示，经抢修已在1小时内全数复电；林口、龟山今天上午因地下电缆故障发生停电，也已在1个半小时内全数复电。台电说明，桃园近半月来停电事件都为事故所致，也多次对外澄清说明，跟电源不足无关，盼外界勿混淆视听。台电表示，桃园地区配电线路高达1.2万公里，馈线更多达1109条。停电造成民众不便，深感抱歉。但电力设备因天候、设备维护、老旧因素等，难免会发生故障停电状况。台电人员获报后第一时间赶到现场抢修，尽力缩短复电时间。为缩短复电时间，台电将加速桃园地区馈线自动化建置，并全面盘点配电设备线路配置及人力支援机制，努力把停电对民众的影响降到最低，让稳定供电更有感。 （编辑：林淑媛）1130505延伸阅读电业法修法径付二读经济部吁支持现行电价审议机制环团：冻涨电价将图利财团勿将电业法修恶拨补挹注、燃料回跌及电价调整台电亏损缩小至百亿台电：与其停电造成损失短时需量购电是更好选项王耀庭：桃园停电是末段线路故障非能源政策问题「只要晶圆厂不要发电厂」 王耀庭提台电3困境]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E5%8F%B0%E9%9B%BB-%E6%A1%83%E5%9C%92%E5%A4%9A%E8%B5%B7%E5%81%9C%E9%9B%BB%E6%90%B6%E4%BF%AE%E5%BE%8C%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%BE%A9%E9%9B%BB-%E6%B2%92%E6%9C%89%E7%BC%BA%E9%9B%BB%E5%95%8F%E9%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 02:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>