<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 16:37:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>菲律宾派船前往萨比纳礁 “监视中国”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/11/DW-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE%E6%B4%BE%E8%88%B9%E5%89%8D%E5%BE%80%E8%90%A8%E6%AF%94%E7%BA%B3%E7%A4%81-%E7%9B%91%E8%A7%86%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/11/DW-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E5%AE%BE%E6%B4%BE%E8%88%B9%E5%89%8D%E5%BE%80%E8%90%A8%E6%AF%94%E7%BA%B3%E7%A4%81-%E7%9B%91%E8%A7%86%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>办博弈案现场见自己人 台中雾峰警：查无泄密</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E8%BE%A6%E5%8D%9A%E5%BC%88%E6%A1%88%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E8%A6%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%BA%BA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%9C%A7%E5%B3%B0%E8%AD%A6-%E6%9F%A5%E7%84%A1%E6%B4%A9%E5%AF%86.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者苏木春台中11日电）台中雾峰警分局遭爆料，日前支援侦办职棒签赌案时，现场发现分局林姓侦查小队长遭控包庇。雾峰警方今天表示，经查小队长当天非勤务人员，也没有泄密情形，全案将深入调查。 ETtoday今天报导，台中市政府警察局雾峰分局日前支援刑事警察局中部打击犯罪中心侦办职棒签赌案时，有雾峰分局侦查队林姓小队长也在现场，办案人员待小队长骑机车离去后，才带队进入据点搜索，涉嫌包庇。雾峰分局长陈祥麟今天亲上火线说明，他表示，与刑事局中打共同侦办职棒签赌案，经查9日在搜索行动前，这名小队长在现场建物外逗弄嫌犯饲养犬只，但全案执行时小队长既非勤务人员，搜索行动也顺利完成。雾峰警方指出，依小队长说法与被搜索对象为朋友关系，这次查缉赌博行动并未发现有员警泄密情形。至于小队长有无涉及不法或违纪情事，将深入调查、勿枉勿纵，依规定处置。 （编辑：孙承武）1130511]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E8%BE%A6%E5%8D%9A%E5%BC%88%E6%A1%88%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E8%A6%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%BA%BA-%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E9%9C%A7%E5%B3%B0%E8%AD%A6-%E6%9F%A5%E7%84%A1%E6%B4%A9%E5%AF%86.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文化平权巡演「庄头剧场」基隆登场 3万人同欢</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E6%96%87%E5%8C%96%E5%B9%B3%E6%AC%8A%E5%B7%A1%E6%BC%94-%E5%BA%84%E9%A0%AD%E5%8A%87%E5%A0%B4-%E5%9F%BA%E9%9A%86%E7%99%BB%E5%A0%B4-3%E8%90%AC%E4%BA%BA%E5%90%8C%E6%AD%A1.html</link>
      <description><![CDATA[文化部举办文化平权巡演，11日晚间在基隆国门广场举行「影．响台湾」电影星空音乐会，文化部次长王时思（左3）、内政部长林右昌（左2）、基隆市长谢国梁（右3）等人共同敲锣，宣布10场巡回演出从基隆正式启航。 （基隆市政府提供）中央社记者王朝钰传真113年5月11日（中央社记者王朝钰基隆11日电）文化部举办「文化平权巡演－庄头剧场」在基隆国门广场登场，今天下午起6组团队轮番上阵，晚间国立台湾交响乐团带来「影．响台湾」台湾电影星空音乐会，吸引3万人同欢。台湾电影星空音乐会今天晚间在内政部长林右昌、文化部政务次长王时思、基隆市长谢国梁、立法委员林沛祥及王正旭、基隆市议会议长童子玮共同敲锣下，宣布今年10场次「文化平权巡演－庄头剧场艺日限定」从基隆启航，将于5月至6月及10月至11月接连登场。王时思表示，「电影是共同的国民记忆」，今年的庄头剧场首场来到基隆，以电影音乐会的形式，透过大家熟悉的电影、音乐，带着每个人走进各自的回忆中，也藉由一起观赏的夜晚，让大家的记忆可以相连在一起，邀请大家带着今天的悸动，继续以「追星」的心情，参加接下来9场的庄头剧场。谢国梁表示，基隆市政府绝对支持文化平权活动，也感谢文化部将如此澎湃、高水准的交响乐带到基隆演出，期待未来有更多合作机会，也希望中央可以持续关注并支持基隆的人文艺术特色。国立台湾交响乐团团长刘玄咏指出，「影．响台湾」台湾电影星空音乐会，选择1959年到现在，横跨60年的电影，从电影「戏梦人生」的主题曲「港边惜别」、电影「恋恋风尘」的主题曲「平溪线的小火车」，到电影「那些年，我们一起追的女孩」的主题曲「那些年」，在范逸臣、戴爱玲、杨大正同台飙歌献唱下，将不同年代的电影、不同年代记忆中的歌曲，再次带给所有民众。 （编辑：陈政伟）1130511王时思黄牛专案得标厂商曾任党产会委员文化部：一切公开台北时装周AW24 运动员更衣室搬秀场谢国梁罢免2阶首日民团吁谢国梁停止网军市府：无此事采购里邻长用机车议员质疑谢国梁为抢救低迷行情]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E6%96%87%E5%8C%96%E5%B9%B3%E6%AC%8A%E5%B7%A1%E6%BC%94-%E5%BA%84%E9%A0%AD%E5%8A%87%E5%A0%B4-%E5%9F%BA%E9%9A%86%E7%99%BB%E5%A0%B4-3%E8%90%AC%E4%BA%BA%E5%90%8C%E6%AD%A1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旅议会称新增个人游城市属于消费群城市有利双向客源</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/11/RTHK-%E6%97%85%E8%AD%B0%E6%9C%83%E7%A8%B1%E6%96%B0%E5%A2%9E%E5%80%8B%E4%BA%BA%E9%81%8A%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%B1%AC%E6%96%BC%E6%B6%88%E8%B2%BB%E7%BE%A4%E5%9F%8E%E5%B8%82%E6%9C%89%E5%88%A9%E9%9B%99%E5%90%91%E5%AE%A2%E6%BA%90.html</link>
      <description><![CDATA[内地开放多8个城市赴港澳个人游，旅游业议会表示，新增的都是省会城市，人均生产值高，属于消费群城市，这些省会城市不少是港人热门的旅游目的地，新政策有利双向客源，加大增加航班的机会，更可惠及出境游。旅议会热烈欢迎并衷心感谢中央政府对香港的全力支持和重视，三个月内两度优化「个人游」计划，继今年三月新增西安及青岛赴港澳个人游，现再开放多8个城市，促使计划将涵盖59个城市，包括了全国所有省会城市。旅议会将继续与特区政府及业界保持沟通和协作，连同餐饮、零售及酒店等行业继续商讨串联产品吸引旅客，迎接旅客到访，扩大旅游业对香港的贡献。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/11/RTHK-%E6%97%85%E8%AD%B0%E6%9C%83%E7%A8%B1%E6%96%B0%E5%A2%9E%E5%80%8B%E4%BA%BA%E9%81%8A%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%B1%AC%E6%96%BC%E6%B6%88%E8%B2%BB%E7%BE%A4%E5%9F%8E%E5%B8%82%E6%9C%89%E5%88%A9%E9%9B%99%E5%90%91%E5%AE%A2%E6%BA%90.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:29:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国中西部政府庆台美人传统周 表彰各领域贡献</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E4%B8%AD%E8%A5%BF%E9%83%A8%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%85%B6%E5%8F%B0%E7%BE%8E%E4%BA%BA%E5%82%B3%E7%B5%B1%E9%80%B1-%E8%A1%A8%E5%BD%B0%E5%90%84%E9%A0%98%E5%9F%9F%E8%B2%A2%E7%8D%BB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者钟佑贞纽约11日专电）美国密西根州、伊利诺州威斯蒙市以及俄亥俄州威斯特维尔市宣布今年5月欢庆台美人传统周，表扬台美人在社会、经济及科技方面的贡献，也反映台美人长年耕耘当地社区，促进台美友好关系的重大意义。驻芝加哥办事处今天发布新闻稿指出，密西根州政府将台美人传统周订于5月5日至11日，并赞赏密西根台美人对促进双方文化及商务交流的付出；伊利诺州威斯蒙市（Westmont）及俄亥俄州威斯特维尔市（Westerville）则预计在5月12日至19日庆祝台美人传统周。驻芝加哥办事处处长类延峰感谢美中西部台美人对台美关系的贡献，并指出台美人长期推动双方文化、商务等各方面交流，都深化台美民间合作基础。类延峰表示，上述各地行政部门办理欢庆台美人传统周代表台湾能见度在美中西部已获显著提升。办事处表示，密西根州传统周宣告内容特别提到密西根人文协会（MITAI）及大底特律台湾商会（TCCGD）对提升双方关系的努力，并由MITAI会长杨逸鸿代表接受。办事处说，伊州威斯蒙、俄州威斯特维尔两市市长甘特（Ron Gunter）、莱特（Kenneth Wright）分别颁赠宣言予伊州、俄州中部台湾人公共事务会两分会的会长陈叙儒及何玉时，赞扬台美人社群组织及侨团深化台美民间的交流与连结。 （编辑：冯昭）1130511类延峰驻芝加哥办事处长投书美媒 吁支持台湾参与世卫美国爱荷华州众议会通过友台决议 鼓励企业往来直称「台湾」]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E4%B8%AD%E8%A5%BF%E9%83%A8%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%85%B6%E5%8F%B0%E7%BE%8E%E4%BA%BA%E5%82%B3%E7%B5%B1%E9%80%B1-%E8%A1%A8%E5%BD%B0%E5%90%84%E9%A0%98%E5%9F%9F%E8%B2%A2%E7%8D%BB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多8个城市开放个人游　当局称确保跨境及本地交通承载力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/11/RTHK-%E5%A4%9A8%E5%80%8B%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%96%8B%E6%94%BE%E5%80%8B%E4%BA%BA%E9%81%8A-%E7%95%B6%E5%B1%80%E7%A8%B1%E7%A2%BA%E4%BF%9D%E8%B7%A8%E5%A2%83%E5%8F%8A%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E4%BA%A4%E9%80%9A%E6%89%BF%E8%BC%89%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[内地开放多8个城市赴港澳个人游。运输及物流局表示，香港与内地城市居民的交往会越趋频繁，当局会与港铁公司及其他本地公共交通营办商，密切留意游客出行的需求及模式，确保高铁跨境服务及其他本地公共交通服务的承载力，以便利旅客出行和提升旅客的体验。运输及物流局在社交网页说，当局与香港机管局会鼓励航空公司加强往来香港与8个城市的航班服务，个别航空公司已有计划因应「个人游」的最新发展，开展或增加相关服务。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/11/RTHK-%E5%A4%9A8%E5%80%8B%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%96%8B%E6%94%BE%E5%80%8B%E4%BA%BA%E9%81%8A-%E7%95%B6%E5%B1%80%E7%A8%B1%E7%A2%BA%E4%BF%9D%E8%B7%A8%E5%A2%83%E5%8F%8A%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E4%BA%A4%E9%80%9A%E6%89%BF%E8%BC%89%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:26:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布雷克怀疑严宏钧偷看暗号 狮教头林岳平缓颊</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E5%B8%83%E9%9B%B7%E5%85%8B%E6%87%B7%E7%96%91%E5%9A%B4%E5%AE%8F%E9%88%9E%E5%81%B7%E7%9C%8B%E6%9A%97%E8%99%9F-%E7%8D%85%E6%95%99%E9%A0%AD%E6%9E%97%E5%B2%B3%E5%B9%B3%E7%B7%A9%E9%A0%B0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨启芳桃园11日电）中职今天在桃园球场的赛事一度发生小插曲，统一狮先发投手布雷克怀疑乐天桃猿打者严宏钧偷看暗号，差点引发冲突，不过赛后狮队教头林岳平出来说明严宏钧并不是在偷看。桃猿队今天在主场迎战统一狮队的赛事，4局下结束之后，狮队先发投手布雷克（Brock Dykxhoorn）在回休息室时，一度与桃猿队一垒指导教练陈彦夆有激烈的言语交换，不过之后一垒审出来制止，没有扩大冲突。赛后狮队总教练林岳平说明，当下布雷克主要是认为4局下最后一名打者严宏钧在打击过程中，疑似有偷看后方捕手暗号的行为，「我们知道严宏钧的眼睛不对称，这几年有投手说过他会偷看暗号，所以我们有去了解，看起来会以为在偷暗号，但其实不是，后来也有跟他（布雷克）解释。」布雷克此战用101球投满6局，被敲出5支安打，投出3次保送、3次三振，失掉2分仅含1分责失，演出优质先发。狮队在第8局一度被逆转，不过9局上追平后，最后在延长赛灌进5分，最终以9比4击败桃猿队，胜投由后援3局失2分的裴瑞兹（Hector Perez）拿下。 （编辑：陈政伟）1130511严宏钧桃猿回家比赛击败雄鹰2连胜威能帝先发7局无失分魔神乐初登板好投助桃猿止败盼早日回桃园比赛布雷克布雷克7局优质先发夺MVP 狮队击败桃猿4连胜中职布雷克怀疑严宏钧偷看暗号狮教头林岳平缓颊2024/05/11 22:19邱智呈敲追平安、延长赛灌5分狮队夺最速22胜2024/05/11 21:54比起200轰更在乎输赢林泓育：最重要是能上场2024/05/11 21:43]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E5%B8%83%E9%9B%B7%E5%85%8B%E6%87%B7%E7%96%91%E5%9A%B4%E5%AE%8F%E9%88%9E%E5%81%B7%E7%9C%8B%E6%9A%97%E8%99%9F-%E7%8D%85%E6%95%99%E9%A0%AD%E6%9E%97%E5%B2%B3%E5%B9%B3%E7%B7%A9%E9%A0%B0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摆脱通缩魔咒？中国CPI连续第三个月微涨</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/11/DW-%E6%91%86%E8%84%B1%E9%80%9A%E7%BC%A9%E9%AD%94%E5%92%92-%E4%B8%AD%E5%9B%BDcpi%E8%BF%9E%E7%BB%AD%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%BE%AE%E6%B6%A8.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-11T13:56:08.890Z中国消费者信心回升（德国之声中文网）根据中国国家统计局周六公布，今年4月份中国居民消费价格同比上涨0.3%，这已经是连续第三个月消费者价格指数（CPI）呈现上涨趋势。其中，城市上涨0.3%，农村上涨0.4%；食品价格下降2.7%，非食品价格上涨0.9%；消费品价格持平，服务价格上涨0.8%。1­­—4月平均，全国居民消费价格比上年同期上涨0.1%。此前路透社询问的经济专家预估上涨幅度会在0.2%左右。此前3月的居民消费价格微涨了0.1%。从国家统计局官方网站提供的全国居民消费价格涨跌幅图表来看，2023年9月降到0点之后，中国居民消费价格一路呈现下降趋势，到2024年1月跌至-0.8%的低点，直到2月份才扭转局面，转回正数区间。同日公布的工业生产者出厂价格指数则继续呈现下降趋势。4月份，全国工业生产者出厂价格同比下降2.5%，工业生产者购进价格同比下降3.0%，降幅比上月分别收窄0.3、0.5个百分点。路透社指出，工业生产者出厂价格指数已经持续走低一年半时间。总体上看，居民消费价格和工业生产者出厂价格的变化都显示出中国国内需求的增长以及整体经济景气的复苏。中国光大银行分析师周茂华认为，这些价格指数显示国内需求正在恢复，复苏前景乐观，但他认为目前的消费价格仍然偏低。英国经济学人智库（Economist Intelligence Unit）的高级经济分析师徐天辰表示：“剔除食品和能源价格来看，消费者价格指数回升显示需求回升，尤其是在服务业。”分析人士：仍需政策支持不过大多数中国观察人士都认为，北京方面仍有许多工作要做，而且当下的需求回升势头也有可能难以维持，因为官方调查显示工厂和服务业活动降温，而持续已久的房地产危机也没有缓和的迹象，对此政府应该采取更多政策予以支撑。徐天辰还指出，公用事业公司的价格上涨是另一个潜在推动因素。“一些地方政府面临的财政压力影响了他们获得补贴，这可能导致他们不得不将这些额外成本转嫁给居民家庭以维持收支平衡。”房地产市场仍然维持低迷根据估算，中国地方政府所积累的债务总额已经高达13万亿美元。国务院要求负债累累的地方政府推迟或停止一些国家出资的基建项目。自从2022年底结束严格的“清零”防疫政策之后，中国始终难以推动这个世界第二大经济体的复苏。尤其是房地产危机给整体经济造成重负，私人消费需求也增长乏力。2023年，在欧美国家普遍面临通货膨胀压力的同时，中国却陷入通货紧缩的危机。在过去几个月里，中国政府采取了一系列刺激措施，以拉动私人消费。不过面对整体低迷的经济形势和就业市场，人们仍然在大件商品采购方面颇为谨慎。本周五，中国人民银行刚刚发布了今年一季度货币政策报告。报告指出，一季度“稳健的货币政策灵活适度、精准有效”，为经济回升向好“营造了良好的货币金融环境”。央行今年年初将存款准备金率下调了0.5个百分点。不过，很多专家认为，如果北京方面不采取更多支撑措施的话，中国政府今年设定的5%经济增长率目标仍然面临挑战。（路透社等）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/11/DW-%E6%91%86%E8%84%B1%E9%80%9A%E7%BC%A9%E9%AD%94%E5%92%92-%E4%B8%AD%E5%9B%BDcpi%E8%BF%9E%E7%BB%AD%E7%AC%AC%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%BE%AE%E6%B6%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国的学生运动：阻止政治疯狂的尝试</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/11/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%BF%90%E5%8A%A8-%E9%98%BB%E6%AD%A2%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%96%AF%E7%8B%82%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/11/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%BF%90%E5%8A%A8-%E9%98%BB%E6%AD%A2%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%96%AF%E7%8B%82%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今彩539第113114期 头奖1注中奖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113114%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E1%E6%B3%A8%E4%B8%AD%E7%8D%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北11日电）今彩539第113114期开奖，中奖号码07、01、15、29、11；派彩结果，头奖1注中奖，奖金新台币800万元。贰奖261注中奖，每注奖金新台币2万元。 3星彩中奖号码231，壹奖71注中奖，每注奖金5000元。 4星彩中奖号码3937，壹奖8注中奖，每注奖金5万元。实际中奖奖号及派彩内容，以台彩公司公布为准。 1130511]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113114%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E1%E6%B3%A8%E4%B8%AD%E7%8D%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入府或国安会 林飞帆：新总统团队公布为主</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E5%85%A5%E5%BA%9C%E6%88%96%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%9C%83-%E6%9E%97%E9%A3%9B%E5%B8%86-%E6%96%B0%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%9C%98%E9%9A%8A%E5%85%AC%E5%B8%83%E7%82%BA%E4%B8%BB.html</link>
      <description><![CDATA[民进党前副秘书长林飞帆。 （中央社档案照片）（中央社记者温贵香台北11日电）民进党前副秘书长林飞帆传出任国安会咨询委员或副秘书长，林飞帆今天晚间表示，此为总统人事任命权，以新任总统团队公布为主。总统当选人赖清德日前公布第6波新内阁与国安人事，外交部长吴钊燮吴钊燮小档案生日：1954年10月31日学历：美国俄亥俄州立大学政治学博士、美国密苏里大学政治学硕士、政治大学政治学系学士经历：外交部长、总统府秘书长、国家安全会议秘书长、民进党秘书长、民进党政策委员会执行长、民进党驻美国代表、行政院大陆委员会主任委员、总统府副秘书长看更多关闭回任国安会秘书长，总统府秘书长林佳龙林佳龙小档案生日：1964年2月13日学历：美国耶鲁大学政治学博士、美国耶鲁大学政治学硕士与人文哲学硕士、国立台湾大学政治学硕士               经历：总统府秘书长、外交部无任所大使、交通部长、台中市长、立法委员、行政院新闻局长、总统府副秘书长、国安会议咨询委员、国大代表、民进党中央党部秘书长看更多关闭接外交部长，国安会秘书长顾立雄顾立雄小档案生日：1958年10月31日学历：美国纽约大学法学硕士、国立台湾大学法学院法律学系经历：国安会秘书长、金管会主委、党产会主委、立法委员、万国法律事务所资深合伙律师、台湾人权促进会会长、民间司法改革基金会董事长、台湾法学会理事长、中华民国律师公会全国联合会理事长、台北律师公会理事长看更多关闭转任国防部长。对于媒体报导将进入国安会任职，职位是副秘书长或咨询委员，林飞帆林飞帆小档案1988年台南出生学历：成大政治系学士、台大政治所硕士、英国伦敦政治经济学院（LSE）毕业经历：台大研究生协会会长、反媒体巨兽青年联盟召集人、黑色岛国青年阵线总指挥、岛国前进发起人、民进党副秘书长看更多关闭晚间表示，以新任总统团队公布为主，他没有什么其他回应。民进党立委赖瑞隆指出，林飞帆了解国际关系、国际局势及台湾国家安全，也知道政党运作与国内政经局势，由年轻专业新世代出任国安会，是适切人选。民进党立委许智杰分析，外交国安议题需要跨国合作，林飞帆担任党副秘书长期间具备国际交流经验，面对瞬息万变、资讯快速流通的认知战，更需要纳入新生代，加入不同世代观点，并培育国家人才。知情人士指出，林飞帆任民进党副秘书长时，负责国际事务、中国政策、政策协调与议题整合等工作，也参与赖清德总统候选人的外交国安政见规划工作，并与美方建立高度互信及合作，协助候选人对外沟通工作。知情人士表示，林飞帆曾受邀参与印度「瑞辛纳对话」（Raisina Dialogue）论坛，赴美国战略与国际研究中心参与研究，与各大智库均有深度交流；且318学运后，林飞帆与各国民主运动者建立深度友谊，包括香港行动者、东南亚公民社会与欧美人权工作组织等，至今仍保持高度交流与合作。 （编辑：林克伦）1130511林飞帆国台办称太阳花学运害台林飞帆：忽视民心难获支持太阳花学运10周年重回现场30秒审完服贸、行政院驱离溅血赖清德520总统副总统就职典礼卢秀燕向议会请假出席谢铭佑2秒答应接演就职国宴用音乐向外宾介绍台湾]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E5%85%A5%E5%BA%9C%E6%88%96%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%9C%83-%E6%9E%97%E9%A3%9B%E5%B8%86-%E6%96%B0%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%9C%98%E9%9A%8A%E5%85%AC%E5%B8%83%E7%82%BA%E4%B8%BB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非建筑倒塌事故增至13死 男子遭埋5天奇迹获救</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E5%8D%97%E9%9D%9E%E5%BB%BA%E7%AF%89%E5%80%92%E5%A1%8C%E4%BA%8B%E6%95%85%E5%A2%9E%E8%87%B313%E6%AD%BB-%E7%94%B7%E5%AD%90%E9%81%AD%E5%9F%8B5%E5%A4%A9%E5%A5%87%E8%B9%9F%E7%8D%B2%E6%95%91.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社约翰尼斯堡11日综合外电报导）南非城市乔治（George）发生一起致命的建筑倒塌事故5天后，一名男子从瓦砾堆中被救出，西开普敦省（Western Cape）省长温德（Alan Winde）对此表示「简直就是奇迹」。路透社报导，乔治市一栋正在兴建的5层建筑6日发生倒塌事故。官员透过声明指出，事发当时现场共有81人，其中13人已确认死亡，29人生还，另有39人仍下落不明。温德今天于社群媒体X平台发文写道，这位幸存者在事发116个小时后，从瓦砾堆中被救出。倒塌事故发生后，救援人员除了使用重型机具，也徒手挖掘，试图救出受困民众。搜救作业目前仍在进行中。 （译者：王嘉语/核稿：陈彦钧）1130511#南非]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E5%8D%97%E9%9D%9E%E5%BB%BA%E7%AF%89%E5%80%92%E5%A1%8C%E4%BA%8B%E6%95%85%E5%A2%9E%E8%87%B313%E6%AD%BB-%E7%94%B7%E5%AD%90%E9%81%AD%E5%9F%8B5%E5%A4%A9%E5%A5%87%E8%B9%9F%E7%8D%B2%E6%95%91.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:58:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邱智呈敲追平安、延长赛灌5分 狮队夺最速22胜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E9%82%B1%E6%99%BA%E5%91%88%E6%95%B2%E8%BF%BD%E5%B9%B3%E5%AE%89-%E5%BB%B6%E9%95%B7%E8%B3%BD%E7%81%8C5%E5%88%86-%E7%8D%85%E9%9A%8A%E5%A5%AA%E6%9C%80%E9%80%9F22%E5%8B%9D.html</link>
      <description><![CDATA[中华职棒统一狮队11日赛事虽然一度被逆转，不过邱智呈（图）在9局上敲出追平安打，将比赛逼进延长赛，10局上狮队又猛攻5分，终场就以9比4击败乐天桃猿队。 （统一狮队提供）中央社记者杨启芳传真113年5月11日（中央社记者杨启芳桃园11日电）中职今天在桃园球场的赛事，虽然乐天桃猿靠着林泓育开轰一度逆转，不过第9局统一狮邱智呈敲出追平安打，延长赛10局上又猛攻5分，终场狮队9比4夺胜，刷新史上最速22胜。狮队在1局上就展开攻势，满垒时林祖杰敲出安打，带有2分打点；桃猿队开路先锋陈晨威在1局下敲出三垒安打，马杰森再击出1打点滚地球，4局下桃猿攻占满垒，不过仅靠着余德龙击出高飞牺牲打得1分，追平比数。狮队的张翔在7局上敲出三垒安打，许哲晏再击出高飞牺牲打，攻下1分超前比数；8局下桃猿队的林泓育从裴瑞兹（Hector Perez）手中，轰出2分打点逆转全垒打，形成4比3领先，不过9局上狮队一、二垒有人时，邱智呈敲出安打，再度扳平战局。双方进入延长赛突破僵局制，10局上狮队一共敲出5支安打，发动一轮猛攻、灌进5分，终场狮队就以9比4击败桃猿，开季以29场拿下22胜，再度成为史上最快。今天单场MVP由第9局敲出追平安打、将比赛逼进延长赛的邱智呈拿下，另外守备上也有美技演出，对此总教练林岳平说：「球队需要他的不只是攻击，还有守备、跑垒，也希望他持续保持下去。」谈到第9局敲追平安打的想法，邱智呈则表示，「昨天也有类似场景，但自己失败了，今天又有机会，就是忘掉不好的结果，想起练习时做的跟比赛感觉结合起来。」邱智呈也指出，由于今天是先攻球队，先把攻击面的基本功做好，下半局再努力拿下出局数。 （编辑：陈政伟）1130511#中职#林泓育#张翔#乐天桃猿#邱智呈邱智呈林佳纬敲生涯首轰狮队灌10分缔造史上最速11胜邱智呈敲超前安狮队官办热身赛击败兄弟林泓育比起200轰更在乎输赢林泓育：最重要是能上场林泓育敲出生涯第200轰中职史上第4人[影]中职布雷克怀疑严宏钧偷看暗号狮教头林岳平缓颊2024 /05/11 22:19邱智呈敲追平安、延长赛灌5分狮队夺最速22胜2024/05/11 21:54比起200轰更在乎输赢林泓育：最重要是能上场2024/05 /11 21:43小野寺贤人好投雄鹰止败洪一中进帐生涯998胜2024/05/11 20:24]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E9%82%B1%E6%99%BA%E5%91%88%E6%95%B2%E8%BF%BD%E5%B9%B3%E5%AE%89-%E5%BB%B6%E9%95%B7%E8%B3%BD%E7%81%8C5%E5%88%86-%E7%8D%85%E9%9A%8A%E5%A5%AA%E6%9C%80%E9%80%9F22%E5%8B%9D.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>520总统副总统就职典礼 卢秀燕向议会请假出席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-520%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%89%AF%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%B0%B1%E8%81%B7%E5%85%B8%E7%A6%AE-%E7%9B%A7%E7%A7%80%E7%87%95%E5%90%91%E8%AD%B0%E6%9C%83%E8%AB%8B%E5%81%87%E5%87%BA%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者苏木春台中11日电）520总统副总统就职典礼将届，蓝营县市长是否出席引发关注，台中市政府今天表示，当天为台中市议会总质询，市长卢秀燕已征得当天上午总质询的议员同意，将请假前往参加。媒体报导，立法院国民党团决议不会出席总统当选人赖清德520就职典礼，蓝营县市长是否出席就职典礼引发外界关注。台中市政府今天透过文字稿表示，总统就职乃国之大典，行程允许可共襄盛举，当天为台中市议会总质询，市长卢秀燕已征得当天上午总质询的议员同意，将请假前往参加。 （编辑：黄世雅）1130511#赖清德#台中市政府#卢秀燕卢秀燕亚洲大学丰富健康产业园区动土提供2000个就业机会受邀520总统就职国宴撞备询卢秀燕：须与议会商量赖清德入府或国安会林飞帆：新总统团队公布为主谢铭佑2秒答应接演就职国宴用音乐向外宾介绍台湾]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-520%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%89%AF%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%B0%B1%E8%81%B7%E5%85%B8%E7%A6%AE-%E7%9B%A7%E7%A7%80%E7%87%95%E5%90%91%E8%AD%B0%E6%9C%83%E8%AB%8B%E5%81%87%E5%87%BA%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基隆大武仑泰女命案 同乡女涉重嫌检警追缉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E5%9F%BA%E9%9A%86%E5%A4%A7%E6%AD%A6%E5%B4%99%E6%B3%B0%E5%A5%B3%E5%91%BD%E6%A1%88-%E5%90%8C%E9%84%89%E5%A5%B3%E6%B6%89%E9%87%8D%E5%AB%8C%E6%AA%A2%E8%AD%A6%E8%BF%BD%E7%B7%9D.html</link>
      <description><![CDATA[年约30岁泰籍女子11日清晨被发现陈尸在基隆市大武仑炮台旁边坡，警方到场拉起封锁线采证，现场留有血迹拖痕，经警方调阅沿路监视器画面，发现死者疑被另名泰籍女子载到此处，目前已锁定车号，追缉女子到案说明。中央社记者王朝钰摄113年5月11日（中央社记者王朝钰基隆11日电）年约30岁泰籍女子今天清晨被发现陈尸在基隆市大武仑炮台旁边坡，经检警追查，死者被同乡泰籍女子骑机车载到此处，怀疑双方发生争执引起杀机，警方现正追缉女子到案说明。检警调查，死者的男友也是泰国籍，男友昨天深夜接到死者传送手机定位求救讯息，由于男友难以使用中文报案，便透过住在花莲的友人向花莲警方报案后，再转报基隆警方请求协寻，但并未寻获死者。死者的男友今天清晨与2名泰籍友人经由手机定位，在大武仑山区寻找女友下落，清晨近6时，在大武仑炮台附近产业道路旁边坡，发现女友躺卧在约10余公尺深草丛，立即通报警消救援，救护人员到场发现女子身体僵硬已明显死亡。警方到场拉起封锁线采证，现场留有血迹拖痕，但并未找到刀械、钱包、手机等证物，经警方调阅沿路监视器画面，发现死者疑被泰籍女子骑机车载到此处，怀疑双方发生争执遭到杀害，已锁定车号，追缉女子到案说明。另外，检察官下午会同法医相验，死者手臂、大腿等处有多处疑似刀伤，但并非致命伤，怀疑死者受伤后因失血过多致死，已安排择日解剖厘清死因。至于死者男友和2名友人都列为关系人，经检察官复讯后已请回。 （编辑：林恕晖）1130511#基隆地检署#泰籍#基隆市]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/11/CNA-%E5%9F%BA%E9%9A%86%E5%A4%A7%E6%AD%A6%E5%B4%99%E6%B3%B0%E5%A5%B3%E5%91%BD%E6%A1%88-%E5%90%8C%E9%84%89%E5%A5%B3%E6%B6%89%E9%87%8D%E5%AB%8C%E6%AA%A2%E8%AD%A6%E8%BF%BD%E7%B7%9D.html</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>