<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 20:45:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着搜查人员与时间比赛，德克萨斯州洪水的死亡人数达到119</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/weather/death-toll-texas-floods-reaches-119-search-crews-race-against-time</link>
      <description><![CDATA[德克萨斯州洪水的死亡人数达到119

            The death toll from the devastating flash floods that swept across Central Texas over the Fourth of July weekend has climbed to at least 119, with scores more still missing as search and rescue operations enter their sixth day.
    

当地官员周三说， 凯尔县（Kerr County）以其夏令营和河滨静修所闻名 - 占死亡人数中的95人，包括 59名成人和36名儿童。死者中有至少有27名来自Mystic营地的露营者和辅导员，这是一个百年历史的基督教营地，坐落在德克萨斯州亨特的瓜达卢佩河沿岸的女孩。
警长拉里·莱莎（Larry Leitha）的部门一直在协调克尔县的回应。

 

官员说，周六晚上一个小时不到一英尺的雨水落下，瓜达卢佩河突然而剧烈的上升， 升高了近30英尺，高于正常水平   - 淹没了低洼地区，扫除了车辆，扫除了车辆，甚至压倒性的结构甚至升高。

 州长格雷格·雅培（Greg Abbott）周三表示，该地区的170多人仍然没有任何责任。

“ 直到每个失踪人员都被解释，我们才会停止。” 
 
 额外的24次死亡&gt;&gt;      在邻近县;地区，以其自然的美丽和安静的魅力而闻名。
搜索和救援团队以及志愿者继续梳理该地区，以找到失踪者。努力集中在河岸的数英里处，那里的碎屑和强烈的潮流阻碍了通道。
当局尚未发布有关财产损失的全面核算，但官员将德克萨斯州中部破坏的规模描述为灾难性的。截至周三，州长雅培办公室尚未发布正式的灾难声明，但来自多个司法管辖区的紧急人员仍在部署。
 官员没有在未来几天提供有关天气状况的细节，尚不清楚额外的降雨是否会影响恢复行动。   
随着搜索的继续，家庭和当地社区正在努力应对悲伤和不确定性。国家机构正在与地方当局协调，以向幸存者和流离失所的居民提供支持和援助。

 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-16：40 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/weather/death-toll-texas-floods-reaches-119-search-crews-race-against-time</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 20:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>17个非现场文物表明高科技文明存在数千（或数百万）年前</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/17-out-place-artifacts-suggest-high-tech-civilizations-existed-thousands-or-millions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/17-out-place-artifacts-suggest-high-tech-civilizations-existed-thousands-or-millions</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 20:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xai推出了杰出的，可怕的'Grok 4模型；马斯克说，人工智能可以发现新物理</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/ai/xai-launches-remarkable-terrifying-grok-4-model-musk-says-ai-could-discover-new-physics</link>
      <description><![CDATA[ Xai启动了杰出的，可怕的&#39;grok 4模型；马斯克说，人工智能可以发现新的物理
   xai团队在创始人Elon Musk分享了关于人工智能的大胆预测，XAI团队揭示了Grok 4的最新开发计划。&gt; &gt; &gt; &gt; &gt; &gt; 
在星期四 livestream  XAI团队，XAI团队表示，Grok 4的首个公众发行是基于该公司的第六基础模型。&gt; 。


  “在某些方面，这有点可怕，但是这里的智力的增长是显着的，”  Musk在直播上打趣。  
  “它只会从这里变得更好。”   

目前正在培训中第七版，预计将在“几周内”完成，并改善了“视觉方面的弱点”。
  作为Cointelegraph的Adrian Zmudzinski Reports  ，根据Musk的广泛计划，更新是显着的。在直播期间，他说，格罗克将能够通过特斯拉的擎天柱机器人与现实世界互动。
马斯克也负责电动汽车和机器人公司特斯拉，并补充说， grok将被整合到特斯拉汽车中，“下周下周”  这将允许Grok测试其理论在现实世界中是否有效，这种方法表明聊天机器人可能会超越基于文本的输出和科学实验。
  来源：   xai  xai    
新物理学，新技术
马斯克说，他希望Grok“发现实际上不迟于明年甚至今年年底有用的新技术”。他补充说：
  “它可能会发现明年的新物理学。在两年内，我几乎可以肯定。

马斯克对发表有关AI的宏伟陈述并不陌生。 Last month, he said xAI will retrain Grok on a new knowledge base free of “garbage” and “uncorrected data,” even suggesting the AI would rewrite history in the process.
在直播期间，马斯克还说，人工智能将导致“经济比我们当前的经济大数千倍，甚至数百万次。”他甚至参考了Kardashev文明分类量表：
  “ [使用AI]，我们将大部分时间（例如80％，占卡尔达什夫1的90％），然后希望，如果文明不自我宣布，然后Kardashev 2。

 Kardashev量表根据苏联天文学家Nikolai Kardashev在1964年提出的能源使用来衡量文明的进步。
  一型使用从其星球上使用的所有能量，键入恒星捕获能量，并从其整个星系中利用能量。   
编程AI和新资本
 XAI团队还暗示了即将进行的编程AI模型，该模型已经受过培训。据称，新车型是“快速又聪明的”，预计将在几周内发布。
The news follows xAI securing $10 billion in fresh capital earlier this month, as it doubles down on its challenge to OpenAI, intensifying the race to dominate the AI landscape.
在5月下旬，该公司也“原则上同意” ”

 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-15：40 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/ai/xai-launches-remarkable-terrifying-grok-4-model-musk-says-ai-could-discover-new-physics</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候结束“深度”喂养了</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/its-time-end-deep-state-fed</link>
      <description><![CDATA[是时候结束&#39;深状态&#39;fed 
   
 两个凯文斯都将结束美联储的深度 
今天的《华尔街日报》的头版上有一个很棒的故事，称为“两次凯文斯之战，要成为特朗普的学徒风格比赛中的下一个美联储主席。” 
 两个凯文斯是前美联储州长凯文·沃什（Kevin Warsh），也是特朗普白宫国家经济委员会主任凯文·哈塞特（Kevin Hassett）。  
他们都是我的非常亲爱的朋友，可以追溯很长一段时间。他们都是聪明的人。
我认真怀疑他们正在互相斗争，但我确实认为他们在联邦政府主席总统名单中处于首位。。
 这是一个关键点：美联储需要Perestroika。 
换句话说，美联储必须清除其对唐纳德·特朗普的所有事物的深层状态，坦率地说，其深层国家官僚主义的迪迪伍德经济学家的官僚主义团体思考，这些模式在50年内从未有效过，他们现在建议董事长杰伊·鲍威尔（Jay Powell）与特朗普先生和他的经济成长竞争。

下一位美联储主席必须与数百名促使鲍威尔先生与特朗普先生的关税和互惠公平贸易政策的斗争的美联储经济学家对付。 另外，反对特朗普先生的税收政策。
 经济增长不会导致通货膨胀。关税不会导致通货膨胀。 
根据经济顾问委员会主席斯蒂芬·米兰（Stephen Miran）的最新论文，甚至芝加哥美联储主席奥斯坦·古尔斯比（Austan Goolsbee）的采访，他承认了现实世界中的事实，即出口商和美国公司将不吃关税，而不是消费者。。。
 当然，董事会必须更改，这会随着时间的流逝而发生。 
但是，重要的是，必须将区域储备银行的总统轮流出去。他们中的绝大多数是奥巴马 - 贝登左派，他们对特朗普先生有巨大的偏见。。

 所有这些都必须改变：董事长，董事会，地区储备银行总裁和大多数美联储员工经济学家。 
我本人在纽约美联储开始了我的职业生涯，并为此感到自豪。我什至有机会与伟大的保罗·沃尔克（Paul Volcker）合作。
但是，在过去的50年左右的时间里，美联储陷入了自我服务，中央规划的深度，本质上忽略并反对8000万人投票支持特朗普先生为总统的愿望。 。 。

 是时候结束美联储的深层状态了。 

 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-15：20 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/its-time-end-deep-state-fed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰弗里·爱泼斯坦（Jeffrey Epstein</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/jeffrey-epsteins-brother-breaks-silence-bombshell-fbi-memo</link>
      <description><![CDATA[杰弗里·爱泼斯坦（Jeffrey Epstein）的兄弟在Bombshel​​l FBI Memo 
Mark Epstein, brother of the late Jeffrey Epstein, dismissed a bombshel​​l memo from the Department of Justice and Federal Bureau of Investigation that declares the disgraced financier’s 2019 death a suicide, accusing the掩盖真相的政府。 
  The joint DOJ-FBI memo claimed an “exhaustive review” of evidence from Epstein’s death at the Metropolitan Correctional Center in New York纽约市明确排除了谋杀案。
“ 进行了彻底的调查后，联邦调查局的调查人员得出结论，杰弗里·爱泼斯坦（Jeffrey Epstein）于2011年8月10日在纽约市的大都会惩教中心在他的牢房中自杀。

这些机构还勇敢地否认存在与爱泼斯坦有关的“客户名单”，这与总检察长帕姆·邦迪（Pam Bondi）直接与早期的言论相矛盾。邦迪此前曾在福克斯新闻（Fox News）上提出，这样的清单“坐在我的桌子上”进行审查，这激发了人们对爱泼斯坦可能勒索全球主义精英的猜测。
“ 每次他们说些什么或试图做一些他最有可能被谋杀的事情，他们都会进一步将自己的脚放在嘴里  &#39;&#39;Mark Epstein 
 
备忘录引发了唐纳德·特朗普总统最激烈的支持者的愤怒，劳拉·鲁莫尔（Laura Loomer）
“How come Blondi didn’t sign her name to her own memo about the Epstein Files? She needs to resign. This is going to suppress the vote in 2026,” Loomer wrote on X. “The American people and MAGA base will not tolerate being lied to. I hope President Trump fires Pam Blondi if she lacks the SHAME to resign. I called for her resignation the day of Binder Gate.”
 塔克·卡尔森（Tucker Carlson）卡尔森称政府对爱泼斯坦案的处理前所未有。卡尔森说：“这真是太疯狂了。这就像 - 老实说，这是我一生中见过的最疯狂的事情之一。我认为玩这些东西非常危险。” “就像，非常危险。我不想革命，但是如果您想要一场革命，这就是您的行为。” 
周二，特朗普本人在与记者交流的过程中有关Epstein的问题。特朗普在内阁会议上提出问题时说：“ 你还在谈论杰弗里·爱泼斯坦吗？ “ 您是在问 - 我们有这个，我们有所有的事情，人们还在谈论这个人吗？这是令人难以置信的吗？，我的意思是，我不敢相信您在这样的时候就问一个关于爱泼斯坦的问题，在这样的时候我们取得了最大的成功，我们在德克萨斯州发生了什么，而且在德克萨斯州也发生了什么。

 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-15：00 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/jeffrey-epsteins-brother-breaks-silence-bombshell-fbi-memo</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普以前总统的审判以50％的关税威胁巴西</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/trump-threatens-brazil-50-percent-tariff-citing-trial-former-president</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/trump-threatens-brazil-50-percent-tariff-citing-trial-former-president</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 18:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于近记录直接出价，30年拍卖停止了</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/30y-auction-stops-through-thanks-near-record-direct-bid</link>
      <description><![CDATA[ 30年拍卖停止了近记录的直接投标
       柔和的3y和出色的10年拍卖，片刻之前，财政部结束了每周发行其30岁的票价拍卖纸，该公司每周发行了一次票价，   
拍卖，重新开放了29年10个月的CUSIP UK2，价格高达4.889％，比6月份的8.44％适度上涨，是自1月份4.913％以来的最高长期拍卖，这是该期限的记录（目前）。当发行4.890％以0.1BASIS点发行时，它也停止了。 
 覆盖的竞标是2.383，比6月的2.430降低，但最近范围为2.430；实际上，它的定价略低于六次拍卖平均值2.399。
内部设备也是平均水平，间接授予59.8％，低于6月份的65.2％，低于最近平均63.0％。而且经销商仅占12.8％，最近的近记录直接趋势仍在继续，因为他们今天下跌了27.4％，是自2011年10月以来最高的，也是记录的第三高。
 总的来说，这是一场平庸的可忘记拍卖，在记录高点的边缘... 
   ...然而，尽管又一次Markewide融化了，但它肯定利用了今天的曲线竞标。

 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-14：37 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/30y-auction-stops-through-thanks-near-record-direct-bid</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 18:37:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊揭幕内部液体冷却系统后，Vertiv降落，标记了液体的枢轴</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/vertiv-drops-after-amazon-unveils-house-liquid-cooling-system-marking-pivot-liquid</link>
      <description><![CDATA[亚马逊揭幕后的vertiv降落在内部液体冷却系统之后，将枢轴标记为液体 
Shares of U.S.-based data center infrastructure firm Vertiv Holdings tumbled in New York on Thursday after Amazon Web Services unveiled its own in-house liquid cooling system for data centers, raising concerns about future demand for Vertiv&#39;s产品。
 aws在其网站的博客部分中揭示了有关数据中心正常工作的“三件事”，包括：
 
 第一个是一栋建筑物，可以保护服务器免受雨，雪，甚至滚落滚草的影响。 


 第二个是力量，使所有这些服务器运行的果汁。 


  第三个​​正在冷却。这是这些服务器可以在几分钟之内过热和关闭的元素。它也是亚马逊网络服务（AWS），并且整个数据中心行业正在从空气基于液体的解决方案过渡。   

  AWS解释说，基于空气的系统主要在其数据中心处理冷却，将外部空气拉入并通过服务器机架循环。但是，正如AWS指出的那样，“ 空气并不总是足够的。” 
“ 我们已经越过了一个阈值，使用液体冷却来提取热量变得更加经济，” AWS数据中心冷却系统高级经理Dave Klusas在一份声明中写道。 
   klusas的团队开发了一个定制的内部直接芯片液体冷却系统，该系统已“准备大规模使用”，“今年夏天将逐渐增加，以接管越来越多的冷却工作量，并开始移动其他数据中心”。  
 彭博分析师Mustafa Okur对液体冷却系统的第一个看法说，这“可能会权衡Vertiv的未来增长前景。”  
 Okur指出：“ 大约10％的总销售来自液体冷却，我们计算出来，AWS可能是最大的客户之一。” 
这一消息在下午早些时候交易中下跌了6.5％，这是自4月中旬以来每日最大的损失。 
 The broader understanding here is the &quot;chilling opportunity&quot; theme playing out in the data center space, which suggests that more powerful and energy-intensive AI芯片将需要液体冷却。 
   UBS上周确定的 Chemours是最佳选择... 
 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-14:20 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/vertiv-drops-after-amazon-unveils-house-liquid-cooling-system-marking-pivot-liquid</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 18:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“可耻”：联邦法官统治着赞成特朗普政府的规定，但补充了自己的个人谴责</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/shameful-federal-judge-rules-favor-trump-administration-adds-his-own-personal</link>
      <description><![CDATA[“可耻”：联邦法官统治着特朗普政府的规定，但补充了自己的个人谴责
    特朗普政府本周在华盛顿的美国地方法院法官阿米特·梅塔（Amit Mehta）批准了一项动议，以驳回五个组织提出的案件，以阻止取消司法部的360多个赠款奖。 
但是，在得出这个相对直接的结论时， Mehta法官选择遵循其他法官设定的模式，以添加自己对政策变化的智慧的个人评论。 
  法官Mehta很容易发现他对此类问题缺乏管辖权。但是，他随后就该政策发泄了自己的个人观点：

  “被告撤销这些奖项是可耻的。这可能损害社区和容易受到犯罪和暴力的个人。但是在法院中，不满和同情是不够的。”    

实际上，法院的不满和同情都不应成为法院裁决的一部分。有了应有的尊重，我们中的一些人发现法官正在使用这些观点表达其政治观点是可耻的。
 我以前曾写过有关这种法外评论的模式，尤其是在哥伦比亚特区地方法院法官中。 
地方法院法官 tanya chutkan， 以前主持特朗普的选举干扰案件，他因在高度争议的情况下被批评而受到特朗普的选举干扰案而受到批评。

在2022年1月6日的一次暴徒的宣判听证会上， chutkan说，暴徒“在忠诚，忠诚，对一个人的忠诚中，不是宪法。”  
然后，她补充说， “ [i]对一个人的忠诚是一个盲目的忠诚。   
当时“一个人”仍在调查中，当特朗普被起诉时，chutkan拒绝放任案件。
 后来，丘特坎决定使用替补席扩大自己对赦免的看法和1月6日。像梅塔法官一样，她承认她不能阻止赦免，但用案件表达了她与特朗普总统和他的政策的个人分歧。

她  Mehta法官也因 href =“ https://jonathanturley.org/2025/01/27/blood-feces-and-terror-th-trump-pardons-pardons-pardon-trigger-judicial-judicial-rage/”&gt; bizarre（并最终放弃）努力   我看不到该案的分配是如何授予法官许可证的，以持有自己对这些赠款的优点或暂停含义的看法。
他的任务是决定案件中的法律问题，他做得正确。

 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-14：00 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/shameful-federal-judge-rules-favor-trump-administration-adds-his-own-personal</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三角洲航空公司恢复财务指导，在航空公司遍布整个航空公司</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/delta-air-lines-restores-financial-guidance-ignites-rally-across-airline-sector</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/delta-air-lines-restores-financial-guidance-ignites-rally-across-airline-sector</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 17:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6个特勤局因涉嫌暗杀企图而被暂停的特勤局：副董事</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/6-secret-service-agents-suspended-over-trump-assassination-attempt-deputy-director</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/6-secret-service-agents-suspended-over-trump-assassination-attempt-deputy-director</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 17:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FHFA本周为抵押贷款开门后，FICO股票本周下跌了10％以上</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/fico-stock-down-more-10-week-after-fhfa-opens-door-vantagescore-mortgages</link>
      <description><![CDATA[ FICO股票本周在FHFA打开VantagesCore的抵押贷款之后，本周将超过10％

                 Fair Isaac Corp.（FICO）的公司（FICO），该公司在广泛使用的FICO信用评分上，本周早些时候在联邦机构批准了其最大的竞争者，该公司在本周早些时候下跌了
联邦住房金融机构（FHFA）现在将允许贷方在发行售出给房利美和弗雷迪·麦克的FICO 10T和VantagesCore 4.0之间进行选择。

   
以前，仅接受FICO分数。先前的提案要求每笔贷款都要求FICO和VantagesCore面临贷方的抵抗，从而获得成本和复杂性。 FHFA最终扭转了课程，董事比尔·帕特（Bill Pulte）在社交媒体帖子中说，这一变化旨在改善信贷访问，尤其是对于租房者和农村借款人。
 VantagesCore首席执行官Silvio Tavares称该更新为“长期逾期”。与较旧的FICO模型不同，VantagesCore 4.0在替代数据（例如租金，公用事业和电信付款）中。 FICO回答说：“欢迎在水平竞争环境中竞争”，并指出其较新的型号在可用时也使用此类数据。
尽管政策转变，分析师说，FICO在抵押市场中的统治地位（其模型都在90％以上的贷款决策中使用）不太可能很快消失。 TD Cowen分析师Jaret Seiberg说：“这是VantagesCore的胜利，但我们认为这对FICO的直接风险不利。。

他指出，由于VantagesCore的经验有限，并且对Fannie或Freddie的潜在回购担忧，贷方仍然可能更喜欢FICO。。
 期刊 避免了强制性的双分数要求，无意间帮助FICO，这可能会增加对竞争对手的贷方熟悉程度。他写道：“ [FHFA董事] Pulte最终可能会保护FICO的主导地位。” 
   
仍然，增加的竞争可能会消除FICO的定价能力。该公司收取信用局的收费今天每分4.95美元，高于2018年的60美分。

 fico股票在周二的白天下跌了19％，然后在会议后期恢复以关闭近9％。
 进入周四的现金会议股票在过去5天中下跌了约11％。 

 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-13：05 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/fico-stock-down-more-10-week-after-fhfa-opens-door-vantagescore-mortgages</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦法官发行针对特朗普的出生权公民命令的新全国范围</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/federal-judge-issues-new-nationwide-block-targeting-trumps-birthright-citizenship-order</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/federal-judge-issues-new-nationwide-block-targeting-trumps-birthright-citizenship-order</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国制裁联合国专家推动国际刑事法院对以色列的推动</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/us-sanctions-un-expert-pushing-icc-case-against-israel</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/us-sanctions-un-expert-pushing-icc-case-against-israel</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯愿意释放10个人质，但以色列希望完全裁军</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/hamas-willing-release-10-living-hostages-israel-wants-total-disarmament</link>
      <description><![CDATA[哈马斯愿意释放10个人质，但以色列希望全部裁军
Hamas in a rare statement at a moment &#39;indirect&#39; talks with Israel are underway has said it is willing to release 10 living Israeli hostages held in Gaza and to return of the bodies of 18 deceased hostages, in exchange for a 60天停火 - 据报道，该计划得到了美国特别中的特使史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff）的支持。
 Witkoff表示他有希望，但尚无迹象表明以色列会同意，这与先前在餐桌上的失败提议不同，而“细节中的魔鬼都在细节中”。 
周三在国际报道中引用了一位以色列高级官员，他说，尽管加沙停火和人质释放协议可能在一到两周内就可以在一到两周内达成，但不可能在一天之内达成这样的交易。信号是完整的休战仍然是远射。
   
在白宫度过了很多时间之后，在与特朗普总统的至少两次会议中，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）轻描淡写了，拒绝了两位领导人之间关于摩擦的报道 。。

“在追求这个共同的目标时，我们有一个共同的策略，”他&gt; 
然而，总理明确表示，他不愿意达成人质协议“以任何价格。”  
“特朗普总统想要达成交易，但不必以任何代价。我想交易，但不要以任何代价交易。”他继续说道。 “以色列有安全要求和其他要求，我们正在共同努力实现这一目标。” 
华盛顿之旅后，他的话强烈暗示了前面的长途途径，因为比比的目标显然仍然是加沙地带中哈马斯的完全解除和根除：

 “我与特朗普总统完成了第二次会议，”内塔尼亚胡在与参议院多数党领袖约翰·杜恩（John Thune）会面之前对记者说。 “我想通知您一些会震惊各种报告的信息。特朗普总统和我有一个共同的目标。我们想实现人质的释放。我们希望结束在加沙的哈马斯统治。我们希望确保加沙不再对以色列构成威胁。

如果军事目标仍在解除哈马斯的武装，那么这场战争将继续进行更长的时间，尤其是考虑到哈马斯继续利用加沙领导下的庞大隧道网络来安装伏击和对以色列地面部队的快速叛乱攻击。  
以色列军方继续遭受伤亡，包括几天前，

 Tyler Durden  
 thu，07/10/2025-11：45 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/hamas-willing-release-10-living-hostages-israel-wants-total-disarmament</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>