<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Apr 2024 16:38:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>邓励晤卓雅敏　强调香港事务是中国内政　反对外部干涉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E9%84%A7%E5%8B%B5%E6%99%A4%E5%8D%93%E9%9B%85%E6%95%8F-%E5%BC%B7%E8%AA%BF%E9%A6%99%E6%B8%AF%E4%BA%8B%E5%8B%99%E6%98%AF%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%85%A7%E6%94%BF-%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E5%A4%96%E9%83%A8%E5%B9%B2%E6%B6%89.html</link>
      <description><![CDATA[外交部副部长邓励与到访的英国外交发展部国务大臣卓雅敏会面，强调香港事务是中国内政，反对外部干涉，反对人权政治化和双重标准。外交部又表示，双方在会面中亦就推动中英关系发展、促进贸易投资、绿色发展、人工智能等领域合作进行深入探讨。双方亦就国际和地区议题交换看法，中方阐明了在中东和乌克兰危机问题上的立场。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E9%84%A7%E5%8B%B5%E6%99%A4%E5%8D%93%E9%9B%85%E6%95%8F-%E5%BC%B7%E8%AA%BF%E9%A6%99%E6%B8%AF%E4%BA%8B%E5%8B%99%E6%98%AF%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%85%A7%E6%94%BF-%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E5%A4%96%E9%83%A8%E5%B9%B2%E6%B6%89.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 15:51:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公务员事务局完成「全政府动员」级别第二次演练模拟严重水浸</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E5%85%AC%E5%8B%99%E5%93%A1%E4%BA%8B%E5%8B%99%E5%B1%80%E5%AE%8C%E6%88%90-%E5%85%A8%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%8B%95%E5%93%A1-%E7%B4%9A%E5%88%A5%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%BC%94%E7%B7%B4%E6%A8%A1%E6%93%AC%E5%9A%B4%E9%87%8D%E6%B0%B4%E6%B5%B8.html</link>
      <description><![CDATA[公务员事务局今日完成代号为「达阵II」的「全政府动员」级别第二次演练，模拟香港受到超强台风来袭，出现严重水浸，政府迅速动员跨部门人手，组成应急队伍作出支援，测试政策局和部门当动员机制启动时，在短时间内动员轮值人员和提供运输物流支援的能力。政务司司长陈国基与公务员事务局局长杨何蓓茵到粉岭祥华社区会堂视察行动演练情况。行政长官李家超在社交专页表示，约1万名指定人员在演练开始后，随即进入戒备状态。其中46个政策局和部门需尽快派出共约700名人员，于指定时间前往指定地点。政府物流服务署亦参与今次演练，安排车辆和指定物资到祥华社区会堂。整个演练历时约四小时。他希望「全政府动员」级别持续优化指挥系统、轮值制度和动员机制，从体系上达致「早部署、早介入」应对重大事故的目标。陈国基说，优化动员机制是本届政府提高治理水平、完善体系建设、增强政府应变能力的重要举措，以确保当有重大事故发生时，能更有组织性、系统性和更有效率地动员政府人手。他嘱咐所有公务员做好应对重大或突发事故的部署，全力配合动员机制的运作，本着「以民为先、急民所急」的精神，在面对不同挑战时团结一致，克尽所能服务市民。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E5%85%AC%E5%8B%99%E5%93%A1%E4%BA%8B%E5%8B%99%E5%B1%80%E5%AE%8C%E6%88%90-%E5%85%A8%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%8B%95%E5%93%A1-%E7%B4%9A%E5%88%A5%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%BC%94%E7%B7%B4%E6%A8%A1%E6%93%AC%E5%9A%B4%E9%87%8D%E6%B0%B4%E6%B5%B8.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 15:03:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谢展寰到餐厅及店铺了解首日实施「走塑」情况</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E8%AC%9D%E5%B1%95%E5%AF%B0%E5%88%B0%E9%A4%90%E5%BB%B3%E5%8F%8A%E5%BA%97%E8%88%96%E4%BA%86%E8%A7%A3%E9%A6%96%E6%97%A5%E5%AF%A6%E6%96%BD-%E8%B5%B0%E5%A1%91-%E6%83%85%E6%B3%81.html</link>
      <description><![CDATA[首阶段管制即弃塑胶餐具及产品的法例今日起实施。环境及生态局局长谢展寰到过四间餐厅及两间零售店铺，了解首日实施「走塑」的情况。环境及生态局在社交平台表示，有关餐厅已准备好替代品，有餐厅选用较深的纸匙羹，顾客反应良好，也有餐厅收到顾客反映纸饮管不太耐用及匙羹深度较浅。谢展寰向餐厅提议可参考环保署设立的绿色餐具平台提供的资讯，试用不同产品，选择合适的替代餐具，平台现时有逾60间餐具供应商及逾780款非塑胶即弃餐具产品可供业界选择。谢展寰亦到过一间个人护理产品连锁店和一间药房，护理品店数月前已由售卖胶柄棉花棒改为纸轴棉花棒，药房则于去年年底已改售木及纸轴棉花棒。局方表示，对不少店铺和市民来说，非塑胶替代产品是新事物，「走塑」有6个月适应期，相信香港很快会建立一个新的绿色「走塑」文化。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E8%AC%9D%E5%B1%95%E5%AF%B0%E5%88%B0%E9%A4%90%E5%BB%B3%E5%8F%8A%E5%BA%97%E8%88%96%E4%BA%86%E8%A7%A3%E9%A6%96%E6%97%A5%E5%AF%A6%E6%96%BD-%E8%B5%B0%E5%A1%91-%E6%83%85%E6%B3%81.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:58:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选民登记展开　选举事务处欢迎透过「智方便+」提交申请</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E9%81%B8%E6%B0%91%E7%99%BB%E8%A8%98%E5%B1%95%E9%96%8B-%E9%81%B8%E8%88%89%E4%BA%8B%E5%8B%99%E8%99%95%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E9%80%8F%E9%81%8E-%E6%99%BA%E6%96%B9%E4%BE%BF+-%E6%8F%90%E4%BA%A4%E7%94%B3%E8%AB%8B.html</link>
      <description><![CDATA[2024年选民登记运动今日展开。选举事务处呼吁合资格的个人或团体，如尚未登记为地方选区、功能界别及/或选举委员会界别分组选民/投票人，须于法定限期6月2日或之前提交登记申请，登记资料方可被纳入今年9月发表的正式选民/投票人登记册。选举事务处发言人说，继去年的先导计划后，选举事务处于今年欢迎合资格人士透过「智方便+」提交地方选区选民新登记及更新选民登记资料申请，包括提供或更新流动电话号码与电邮地址。新登记成为地方选区选民或已登记选民更新住址，须同时向选举事务处递交住址证明，并提供电话号码及电邮地址，方便选举事务处联络。如申请人是房屋署或香港房屋协会辖下公共租住房屋的登记住客则毋须提交住址证明。另外，为提高选民登记资料的准确性及完整性，选举事务处在本登记周期会继续执行查核措施，向选民发出查讯信件，有关信件封套均印有「须立刻处理与投票权攸关」字句，提醒选民信件的重要。选举事务处亦会根据选民提供的其他通讯资料，透过电话、手机短讯、电邮或传真等，联络受查讯的选民，提醒他们尽快回覆，以保留他们的选民身分。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E9%81%B8%E6%B0%91%E7%99%BB%E8%A8%98%E5%B1%95%E9%96%8B-%E9%81%B8%E8%88%89%E4%BA%8B%E5%8B%99%E8%99%95%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E9%80%8F%E9%81%8E-%E6%99%BA%E6%96%B9%E4%BE%BF+-%E6%8F%90%E4%BA%A4%E7%94%B3%E8%AB%8B.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:53:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫生署呼吁提防伪冒电话及可疑电邮</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E8%A1%9E%E7%94%9F%E7%BD%B2%E5%91%BC%E7%B1%B2%E6%8F%90%E9%98%B2%E5%81%BD%E5%86%92%E9%9B%BB%E8%A9%B1%E5%8F%8A%E5%8F%AF%E7%96%91%E9%9B%BB%E9%83%B5.html</link>
      <description><![CDATA[卫生署呼吁医护人员、诊所职员及市民提高警觉，提防自称是卫生署职员的伪冒电话及可疑电邮，卫生署已就以上两项事件向警方报案，任何市民若因此受骗，请即联络警方。卫生署近日收到医护人员报告，指有人以卫生署职员的名义致电其诊所，要求他们提供手提电话号码以供联络，署方近日亦发现有假冒卫生署署长发出的诈骗电邮。发言人澄清，没有拨出有关电话或发出有关电邮，署方职员如需要联络医护人员或市民，一般会提供相关资料以核实双方的身分，但不会要求市民提供任何敏感的个人资料。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E8%A1%9E%E7%94%9F%E7%BD%B2%E5%91%BC%E7%B1%B2%E6%8F%90%E9%98%B2%E5%81%BD%E5%86%92%E9%9B%BB%E8%A9%B1%E5%8F%8A%E5%8F%AF%E7%96%91%E9%9B%BB%E9%83%B5.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:51:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6岁女童感染甲型流感并发脑病变　情况危殆</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-6%E6%AD%B2%E5%A5%B3%E7%AB%A5%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%94%B2%E5%9E%8B%E6%B5%81%E6%84%9F%E4%BD%B5%E7%99%BC%E8%85%A6%E7%97%85%E8%AE%8A-%E6%83%85%E6%B3%81%E5%8D%B1%E6%AE%86.html</link>
      <description><![CDATA[一名6岁女童感染甲型流感病毒，临床诊断为甲型流感并发脑病变，现时情况危殆。卫生防护中心初步调查显示，女童潜伏期内没有外游，她的家居接触者现时没有出现病征，中心正继续调查。女童过往健康良好的，上星期五起发烧及咳嗽，翌日到仁安医院求医，同日因征状恶化，被带到威尔斯医院急症室求医，并入住该院儿童深切治疗部，同日晚上转往香港儿童医院深切治疗部接受诊治。中心提醒社会各界提高警觉，预防流感，并呼吁市民踊跃接种季节性流感疫苗，以应对流感季节。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-6%E6%AD%B2%E5%A5%B3%E7%AB%A5%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%94%B2%E5%9E%8B%E6%B5%81%E6%84%9F%E4%BD%B5%E7%99%BC%E8%85%A6%E7%97%85%E8%AE%8A-%E6%83%85%E6%B3%81%E5%8D%B1%E6%AE%86.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:49:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一桩被掩盖的中国泳坛兴奋剂丑闻？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/22/DW-%E4%B8%80%E6%A1%A9%E8%A2%AB%E6%8E%A9%E7%9B%96%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B3%B3%E5%9D%9B%E5%85%B4%E5%A5%8B%E5%89%82%E4%B8%91%E9%97%BB.html</link>
      <description><![CDATA[Stefan Nestler2024-04-22T14:16:34.968Z双料奥运冠军张雨霏也在2021年的检测中呈阳性（德国之声中文网）就在距离巴黎奥运会开幕不到100天之际，一起涉及兴奋剂的潜在丑闻曝光，震动世界体坛。发生了什么？据德国电视一台有关兴奋剂调查的编辑部以及美国《纽约时报》报道，2021年1月，在中国石家庄举行的一次游泳比赛中，23名中国游泳运动员被测出违禁药物曲美他嗪阳性。但中国反兴奋剂中心将检测结果界定为并非确切的可疑事件，相关运动员得以继续参加体育赛事。中国反兴奋剂中心所给出的理由是：样本浓度很低，并且数值波动。中国反兴奋剂中心的解释是，这些游泳运动员所入住的宾馆厨房出现“污染”。德国电视一台调查兴奋剂的编辑部按照中方的说法，在德国一家专业实验室模拟了厨房污染的情形，并进行了检测。结果是：虽然不能排除，但可能性极低。更为可能的是，这些运动员在此前数周就已服用了该违禁药物。涉及到哪些游泳运动员？这23位活跃的运动员属于中国国家游泳队，其中一些人如今是世界顶尖选手。其中三人在2021年东京奥运会上摘金：张雨霏甚至成为双料冠军（200米蝶泳、4X200米自由泳接力），汪顺赢得一枚金牌（200米男子仰泳），杨浚瑄获接力金牌（4X200米女子自由泳接力）。此外，2023年四次获得世界冠军头衔的覃海洋也在其中。覃海洋2023年获得四项世界冠军头衔，并当选世界泳联年度最佳游泳运动员三名检测呈阳性的运动员在石家庄检测时仍未成年，其中两人当时15岁，后来成为接力世界冠军：王一春（2023年）和余依婷（2024年）。涉及的违禁药物是哪一种？曲美他嗪是治疗心绞痛的药物成分。该物质可以改善心肌的供氧和能量代谢，加强心脏功能。自2014年起，世界反兴奋剂组织（WADA）将其列入违禁清单。特别在需要耐力以及力量的运动项目中，这一物质被作为兴奋剂使用。2014年，曾在2012年伦敦奥运摘得两枚金牌的中国前游泳明星孙杨被检测出曲美他嗪阳性，被禁赛三个月。2022年北京冬奥会上，年仅15岁的俄罗斯花样滑冰选手瓦利耶娃（Kamila Walijewa）也曝出曲美他嗪阳性。国际体育仲裁法庭2024年对瓦利耶娃宣布禁赛四年，回溯四年生效。俄罗斯因此失去了冬奥会上的团体金牌，因这位年轻的运动员当时是团体赛选手之一。国际反兴奋剂组织是否掩盖了此事？通常情况下，有服用兴奋剂嫌疑的运动员会立即被暂时禁赛，直到调查清楚为止。而在此次曝光的事件中，相关中国运动员却得以继续参加各类赛事。世界反兴奋剂组织解释说，于2021年6月获得中国反兴奋剂中心的相关通报，并对此事进行了为期数周的审查。该组织称由于新冠疫情无法到当地进行核查。世界反兴奋剂组织称，最终无法反驳宾馆受到污染的理论，称“与资料中的分析数据相符”。运动员被认定没有过错。如今媒体曝光之后，世界反兴奋剂中心仍坚持在此事件上的科研调查结果以及法律决定，认为没有足够的证据要求展开新的调查。此外，世界反兴奋剂组织还保留对媒体“误导性信息”采取法律行动的权利。国际体坛反应如何？美国反兴奋剂机构（USADA）负责人泰格特（Travis Tygart）在德国电视一台的纪录片中表示，相关事件的曝光令人震惊，对所有干净参赛的运动员如同背后捅刀一样。他指责国际反兴奋剂组织和中国反兴奋剂中心掩盖了兴奋剂阳性一事。他认为，相关运动员至少必须暂时禁赛。运动员代表组织“全球运动员”（Global Athlete）和“公平体育”（Fair Sport）也持同样的看法，并要求迅速澄清此事。两个组织共同发表的声明中称，如果相关指责属实，那么这将是全球反兴奋剂体系的又一次灾难性的失败，并凸显解散国际反兴奋剂组织架构的必要性。负责体育事务的德国内政部长费泽尔（Nancy Faeser）也认为，国际反兴奋剂组织负有责任。“距离奥运会数月时间，有关忽略、甚至掩盖的嫌疑必须尽快全面澄清。”德国游泳联合会（DSV）竞技体育负责人汉斯曼（Christian Hansmann）表示，这样来自中国的消息令人不安，并要求在必要情况下追责，“只有这样才能维护体育的正直”。中国外交部则称德国电视一台的报道是“虚假新闻”。运动员“无过错、无疏忽”。这一事件对巴黎奥运来说意味着什么？只要国际反兴奋剂组织拒绝展开新的调查--这将意味着承认有使用兴奋剂的嫌疑，那么，23名中国游泳运动员理论上将可参加巴黎赛事（7月26日-8月11日）。目前来看，如果张雨霏获得参赛资格，将可能在巴黎奥运争取卫冕目前在中国深圳正在举行全国游泳冠军赛（至周六4月27日）。该赛事不但将产生全国冠军，而且也是参加巴黎奥运的门票。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/22/DW-%E4%B8%80%E6%A1%A9%E8%A2%AB%E6%8E%A9%E7%9B%96%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B3%B3%E5%9D%9B%E5%85%B4%E5%A5%8B%E5%89%82%E4%B8%91%E9%97%BB.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德语媒体：中国学者称俄罗斯在乌克兰必败</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/22/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AD%A6%E8%80%85%E7%A7%B0%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%BF%85%E8%B4%A5.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-22T14:40:55.453Z乌克兰总统泽连斯基视察乌克兰哈尔科夫地区（Kharkiv） 的防御工事（德国之声中文网）&quot;写这篇文章的批评声音意想不到地来自俄罗斯的邻国中国。 这对俄罗斯意味着什么？&quot;作者Lisa Mahnke在《慕尼黑信使报》上发表文章，总结了中国学者、俄罗斯问题专家冯玉军在《经济学人》上发表的《俄罗斯在乌克兰必败无疑》一文的主要观点并提出了以上问题。文章说，&quot;北京大学国际问题研究院副院长冯玉军在《经济学人》的一篇客座文章中描述了（他认为俄罗斯在乌克兰必败的）四个因素。 冯认为，即使是俄罗斯一再威胁要使用的核武器也不能保证其胜利。冯玉军以美国在阿富汗、越南和韩国的行动论证说，美国尽管拥有核武器，但仍从这些国家撤军，这意味着俄罗斯同样面临同样的心理障碍。 &quot;Lisa Mahnke继而总结了冯玉军认为乌克兰将取得胜利的四点理由。文章写道：&quot;乌克兰胜利的关键：抵抗、凝聚力和国际社会对乌克兰的援助。第一点是乌克兰人的抵抗力和民族凝聚力，&#39;迄今非常出色 &#39;。第二起决定性作用的是国际援助。冯注意到，尽管援助没有达到乌克兰的期望，但仍然&#39;广泛 &#39;......冯认为，第三个因素是俄罗斯无法跟上的现代战争的打法。不断有报道称，俄罗斯在乌克兰战争中使用了升级版的苏联军事装备。 冯表示，这是由于苏联解体后&#39;戏剧性的去工业化&#39;造成的，俄罗斯从未从苏联解体的后果中完全恢复。最后一个因素是信息，普京受到&#39;信息茧房&#39;和无效情报的限制。 这意味着错误不能很快得到纠正，而乌克兰则有机会进行&#39;更灵活、更有效&#39;的组织。”文章说，&quot;冯还描绘了一幅超越胜败问题的更广泛后果图景。 北约已经意识到来自俄罗斯的威胁，联合国安理会也会更认真地考虑改革，以防止封锁。 冯认为，乌克兰将有更多选择，比如加入北约或欧盟，俄罗斯则处于&#39;国际孤立&#39;。这位教授表示，前盟友也正在慢慢远离俄罗斯，因为胜利似乎不太可能。 相应地，中国也与俄罗斯保持距离，回归&#39;不结盟、不对抗、不针对第三方&#39;的政策。&quot;不过，冯玉军并不认为所有这些因素就意味着俄罗斯的袭击将会结束。&quot;冯写道，&#39;如果俄罗斯的政治制度和意识形态没有出现根本性的改变，冲突就可能被冻结&#39;。 &#39;喘口气&#39;之后，俄罗斯可以再次发动攻击。&quot;中国陷阱德国明镜周刊一篇题为&quot;大众陷在中国陷阱里&quot;的文章写道，在中国赚了很多钱的大众现在面临越来越多的问题--价格战、侵犯人权、网络攻击，&quot; 其最大的销售市场成为该集团无法估量的风险。&quot; 大众汽车仍在中国销售其三分之一的汽车 文章说，&quot;该公司日益夹在美国和中国这两个世界强国之间，这两个强国正在价值观、经济实力和技术方面展开冷战。大众汽车离不开中国，它完全依赖中国。 大众汽车仍然在中国销售其三分之一的汽车。 如果那里的业务崩溃，大众在欧洲的就业岗位和工厂也将面临风险......大众汽车也不能疏远美国，该集团目前认为美国具有最大的增长潜力。 因此，公司管理者试图取悦双方。他们正在与合资伙伴上汽集团讨论退出新疆的可能性，但结果仍不清楚。&quot;文章指出，新疆并不是大众汽车面临的唯一问题。中国市场的竞争现在比以往任何时候都更加激烈，前所未有的价格战正在导致大众汽车在中国数十亿美元的利润消失，中国本土的竞争对手在迎头赶上。&quot;今年，大众汽车预计在华利润仅为15至20亿欧元。 市场份额正在萎缩，根据大众汽车的预测，未来两年不会有什么变化。 这对未来并不是一个好兆头：这家总部位于沃尔夫斯堡的公司几十年来主导中国的燃油汽车市场，但在电动汽车方面，它泯然于众多品牌中，所占市场份额不到 5% 。&quot;目前，大众汽车正在中国东部合肥投资数十亿美元建设新的开发中心。文章说，未来大众在中国销售的产品应该会在中国设计，而不是在沃尔夫斯堡或因戈尔施塔特。 &quot;该集团希望在短短30至36个月内开发出数字升级的电动汽车。 在德国，做同样的事至少需要 48 个月。&quot;摘编自其他媒体的内容，不代表德国之声的立场或观点。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/22/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AD%A6%E8%80%85%E7%A7%B0%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%BF%85%E8%B4%A5.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当局将加派人手清理路旁枝干　协助尽快恢复山顶缆车服务</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E7%95%B6%E5%B1%80%E5%B0%87%E5%8A%A0%E6%B4%BE%E4%BA%BA%E6%89%8B%E6%B8%85%E7%90%86%E8%B7%AF%E6%97%81%E6%9E%9D%E5%B9%B9-%E5%8D%94%E5%8A%A9%E7%9B%A1%E5%BF%AB%E6%81%A2%E5%BE%A9%E5%B1%B1%E9%A0%82%E7%BA%9C%E8%BB%8A%E6%9C%8D%E5%8B%99.html</link>
      <description><![CDATA[山顶白加道有大树倒塌压着缆车轨，山顶缆车服务暂停。政府发言人表示，地政总署将于明天加派人手进行搬运工作及清理路旁的枝干，以协助缆车公司尽快恢复山顶缆车的服务，清理完成后，机电工程署会尽快进行巡查及评估，以确保山顶缆车系统运作安全。发言人说，旅游事务署昨日接获缆车公司通知后，随即与缆车公司及相关政府部门紧密联系及善后跟进工作。地政总署人员在现场审视环境后，已即时展开紧急清理工作，锯断并移除倒塌于路轨上的枝干。截至星期一下午，已大致移除倒塌于路轨上的树干。由于倒塌树木体积庞大，而现场环境狭窄及地势陡峭，所以相关的枝干现暂存于路轨旁。发言人表示，政府批出山顶缆车经营权时，缆车公司已按照经营权的规定，就山顶缆车的服务班次订立服务承诺，并向公众刊发山顶缆车的时间服务表，缆车公司一直保持良好的服务水平，是次塌树意外由恶劣天气引发，缆车公司会就事件撰写报告。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E7%95%B6%E5%B1%80%E5%B0%87%E5%8A%A0%E6%B4%BE%E4%BA%BA%E6%89%8B%E6%B8%85%E7%90%86%E8%B7%AF%E6%97%81%E6%9E%9D%E5%B9%B9-%E5%8D%94%E5%8A%A9%E7%9B%A1%E5%BF%AB%E6%81%A2%E5%BE%A9%E5%B1%B1%E9%A0%82%E7%BA%9C%E8%BB%8A%E6%9C%8D%E5%8B%99.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:46:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广东暴雨成灾　国家防总要求快速组织抢险救援</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E6%88%90%E7%81%BD-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%98%B2%E7%B8%BD%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%BF%AB%E9%80%9F%E7%B5%84%E7%B9%94%E6%90%B6%E9%9A%AA%E6%95%91%E6%8F%B4.html</link>
      <description><![CDATA[广东省连日暴雨成灾，新华社报道，至今有4人死亡，10人失踪，直接经济损失超过1亿4千万元人民币。国家防总办公室、紧急管理部持续组织中国气象局及水利部等部门开展联合会商，视讯调度广东、广西等重点省份，研究部署防汛救灾工作。会商要求工作小组加强对重点区域督促指导，快速组织抢险救援，尽快恢复受灾群众基本生活和正常生产生活秩序。国家防灾减灾救灾委员会办公室及紧急管理部向广东省调拨6000张折叠床、6000张毛巾被、3000个家庭应急包等中央救灾物资，支持广东做好受灾民众转移安置等保障工作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/22/RTHK-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E6%88%90%E7%81%BD-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%98%B2%E7%B8%BD%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%BF%AB%E9%80%9F%E7%B5%84%E7%B9%94%E6%90%B6%E9%9A%AA%E6%95%91%E6%8F%B4.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:28:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花莲地震台北有感 北捷慢速行驶巡轨</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/22/CNA-%E8%8A%B1%E8%93%AE%E5%9C%B0%E9%9C%87%E5%8F%B0%E5%8C%97%E6%9C%89%E6%84%9F-%E5%8C%97%E6%8D%B7%E6%85%A2%E9%80%9F%E8%A1%8C%E9%A7%9B%E5%B7%A1%E8%BB%8C.html</link>
      <description><![CDATA[花莲22日晚间发生规模5.9地震全台有感，台北捷运全线列车慢速行驶。 （示意图／中央社档案照片）（中央社记者陈昱婷台北22日电）花莲今天连续发生多起地震，晚间地牛再度翻身，台北也感受到明显摇晃，捷运全线列车因此慢速行驶，进行巡轨作业。根据中央气象署资讯，花莲县寿丰乡今天下午5时起接连发生地震，不过气象署说明，这些地震仍然是花莲0403地震的余震，是有必要以较大规模的地震、短时间将能量释放，没有特别异常的情况。 （编辑：李亨山）1130422延伸阅读花莲地震规模5.9最大震度4级8县市发布国家级警报花莲寿丰多起地震研判为4/3余震气象署：能量释放无特别异常开车遇强震消防署：先减速开警示灯停靠安全处台铁和仁-崇德路线中断下午4时起台北往花东对号列车停驶]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/22/CNA-%E8%8A%B1%E8%93%AE%E5%9C%B0%E9%9C%87%E5%8F%B0%E5%8C%97%E6%9C%89%E6%84%9F-%E5%8C%97%E6%8D%B7%E6%85%A2%E9%80%9F%E8%A1%8C%E9%A7%9B%E5%B7%A1%E8%BB%8C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寿丰再震规模5.9 最大震度花莲、南投4级</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/22/CNA-%E5%A3%BD%E8%B1%90%E5%86%8D%E9%9C%87%E8%A6%8F%E6%A8%A15.9-%E6%9C%80%E5%A4%A7%E9%9C%87%E5%BA%A6%E8%8A%B1%E8%93%AE-%E5%8D%97%E6%8A%954%E7%B4%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北22日电）根据交通部中央气象署最新资讯，花莲县政府南南西方26.5公里（位于花莲县寿丰乡）今天晚间10时11分发生芮氏规模5.9地震，地震深度8.6公里，最大震度花莲县、南投县4级。花莲寿丰、丰滨乡及凤林镇等下午5时8分起陆续发生多起地震，气象署稍早说，这些地震仍是花莲0403地震的余震，是有必要以较大规模的地震、短时间释放能量，没特别异常情况。 （编辑：李明宗）1130422]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/22/CNA-%E5%A3%BD%E8%B1%90%E5%86%8D%E9%9C%87%E8%A6%8F%E6%A8%A15.9-%E6%9C%80%E5%A4%A7%E9%9C%87%E5%BA%A6%E8%8A%B1%E8%93%AE-%E5%8D%97%E6%8A%954%E7%B4%9A.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慰问花莲震灾 名歌星佐田雅志兄弟日本驻处捐善款</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/22/CNA-%E6%85%B0%E5%95%8F%E8%8A%B1%E8%93%AE%E9%9C%87%E7%81%BD-%E5%90%8D%E6%AD%8C%E6%98%9F%E4%BD%90%E7%94%B0%E9%9B%85%E5%BF%97%E5%85%84%E5%BC%9F%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%A7%90%E8%99%95%E6%8D%90%E5%96%84%E6%AC%BE.html</link>
      <description><![CDATA[花莲强震后，日本歌星佐田雅志（左3）所成立的慈善团体「迎风而立的狮子基金会」发起募款。 22日他与基金会理事长古竹孝一（右2）及理事佐田繁理（右3）到驻日代表处拜会驻日代表谢长廷（中），表达慰问并捐善款目录。 （驻日代表处提供）中央社记者杨明珠东京传真113年4月22日（中央社记者杨明珠东京22日专电）以「精灵放流」、「关白宣言」等歌曲广受欢迎的72岁日本歌星佐田雅志与曾在台湾留学的胞弟佐田繁理，今天到驻日代表处对花莲震灾表达慰问之意，并捐善款。驻日代表谢长廷代表台湾政府表达感谢。佐田雅志（Sada Masashi）今天与他所创立的慈善基金会「迎风而立的狮子基金会」理事长古竹孝一及理事佐田繁理到驻日代表处拜会谢长廷，表达对花莲震灾慰问之意，并捐善款1000万日圆（约新台币210万元）目录。台湾花莲于4月3日发生强震后，「迎风而立的狮子基金会」就立刻展开募款活动。基金会官网今天也登载佐田雅志、古竹孝一等人拜访谢长廷的照片，并发文表示由衷祈愿花莲早日复原重建。佐田雅志向谢长廷表示，才从元旦发生强震的石川县地震灾区演唱慰问回到东京，现在也与志同道合歌手讨论举行演唱会以慰问能登地震灾民。对于花莲地震，他深感痛心，因此透过基金会募款，盼能为台湾尽份心力。对于佐田雅志及「迎风而立的狮子基金会」心意，谢长廷表达诚挚谢意，并表示期盼台湾与日本在「善的循环」下，共同扶持重建灾区。佐田雅志曾到台湾举办3次演唱会，最近一次是2017年来台举办感恩演唱会，感谢2011年311大地震（日本称东日本大震灾）时台湾各界捐赠日本200亿日圆善款。佐田雅志生于长崎县长崎市，是歌手、作曲家、作词家和小说家。他自幼学习小提琴，1972年与吉田正美组grape民谣二重唱小组，1973年发表首张单曲「雪之朝」，之后，推出「精灵放流」、「无缘坂」等热门歌曲。 1976年grape解散后单飞，1979年推出「关白宣言」一曲，相当畅销。佐田雅志的胞弟佐田繁理现年70岁，是一名实业家。他毕业于长崎南山高中后，到台湾大学留学，在学期间在足球社团相当活跃。 1975年到香港的足球联盟「东方足球队」效力约一年后引退。之后为了学英文到纽西兰留学，1977年返回日本，协助单飞的胞兄佐田雅志其演艺事业，1991年成为「佐田企画」公司社长。 「迎风而立的狮子基金会」由佐田雅志于2015年成立，名称出自其1978年同名歌曲。佐田雅志目前担任基金会理事。 （编辑：张芷瑄）1130422日本名歌手佐田雅志（左）与其成立「迎风而立的狮子基金会」理事长及理事22日到驻日代表处拜会驻日代表谢长廷（右），对花莲震灾表达慰问之意，并捐善款1000万日圆（约新台币210万元），盼为台湾尽一份心力。 （驻日代表处提供）中央社记者杨明珠东京传真113年4月22日403花莲地震慰问花莲震灾名歌星佐田雅志兄弟日本驻处捐善款2024/04/22 22:21苏花公路抢通夜间预警性封闭花东海岸公路落石阻路2024/04/22 21:02花莲寿丰多起地震研判为4/3余震气象署：能量释放无特别异常2024/04/22 18:17]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/22/CNA-%E6%85%B0%E5%95%8F%E8%8A%B1%E8%93%AE%E9%9C%87%E7%81%BD-%E5%90%8D%E6%AD%8C%E6%98%9F%E4%BD%90%E7%94%B0%E9%9B%85%E5%BF%97%E5%85%84%E5%BC%9F%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%A7%90%E8%99%95%E6%8D%90%E5%96%84%E6%AC%BE.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚打造东南亚最大IC设计园区 抢进半导体前端</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/22/CNA-%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E6%89%93%E9%80%A0%E6%9D%B1%E5%8D%97%E4%BA%9E%E6%9C%80%E5%A4%A7ic%E8%A8%AD%E8%A8%88%E5%9C%92%E5%8D%80-%E6%90%B6%E9%80%B2%E5%8D%8A%E5%B0%8E%E9%AB%94%E5%89%8D%E7%AB%AF.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社吉隆坡22日综合外电报导）马来西亚首相安华及经长今天宣布，大马政府将打造东南亚最大积体电路（IC）设计园区，并将提供减税、补贴和工作签证免费等多项奖励措施，以吸引全球科技公司及投资者前来。路透社报导，马来西亚政府计划将国家打造为东南亚数位产业中心，目标最晚在2030年挤进「全球创业生态系排名」（Global startup ecosystem index）前20的国家。马来西亚目前已是全球半导体产业重要参与国家，封装测试产能约占全球13%。但安华（Anwar Ibrahim）今天在吉隆坡20（KL20）峰会开幕致词时表示，马来西亚要努力从封测等后端产业转入高价值的前端产业如设计，打造IC设计园区便是其中一环。安华还说，这个园区计画受到马来西亚中部雪兰莪州（Selangor）的支持，将欢迎世界级业者进驻成为主力租客（anchor tenant），并将与英国晶片制造商安谋（Arm）这类全球企业合作。他并未提供进一步细节。吉隆坡20峰会召开目的，是要提出支持马来西亚新创公司的新政策。安华致词时表示，马来西亚主权财富基金大马国库控股国民投资公司（Khazanah Nasional）也将成立一个基金，来投资创新且高成长的马来西亚公司，初步将投入10亿马币（约新台币68亿元）资金。马来西亚经济部长拉菲兹（Rafizi Ramli）则在峰会上宣布，大马政府将提供办公空间补贴、就业准证费用豁免、搬迁服务和企业优惠税率等奖励，来吸引外国创投公司、科技创业家及独角兽公司前来投资。独角兽公司即估值达10亿美元的新创公司。拉菲兹表示：「我们想要吸引全球独角兽公司来到马来西亚，除了借此创造高技能和高价值的就业机会，同时作为未来企业家和科技业高级领导者的人才储备。」（译者：张正芊/核稿：张正芊）1130422]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/22/CNA-%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E6%89%93%E9%80%A0%E6%9D%B1%E5%8D%97%E4%BA%9E%E6%9C%80%E5%A4%A7ic%E8%A8%AD%E8%A8%88%E5%9C%92%E5%8D%80-%E6%90%B6%E9%80%B2%E5%8D%8A%E5%B0%8E%E9%AB%94%E5%89%8D%E7%AB%AF.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家：美国的援助为乌克兰赢得时间 但乌军更缺兵源</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/22/DW-%E4%B8%93%E5%AE%B6-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E4%B8%BA%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E8%B5%A2%E5%BE%97%E6%97%B6%E9%97%B4-%E4%BD%86%E4%B9%8C%E5%86%9B%E6%9B%B4%E7%BC%BA%E5%85%B5%E6%BA%90.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-22T14:06:38.536Z专家们认为，新提供的武器援助应该会提高基辅阻止俄罗斯在乌东地区取得重大突破。（德国之声中文网）上周六（4月20日），美国众议院通过总价值950亿美元的对外援助法案，其中包括《乌克兰安全补充拨款法案》，为向乌克兰提供610亿美元资金扫清了道路。这对于在乌克兰东部库皮扬斯克苦苦抵挡俄军进攻的乌克兰炮兵们来说无疑是一个天大的好消息。一位绰号为“水手”的乌军炮兵说：“如果他们（早些时候）通过了它，情况就会发生巨大的变化。”他说，炮弹的短缺减少了他们对步兵的掩护火力，造成人员伤亡和领土损失。在经过了长达6个月的国会争论之后，本周美国参议院也将会通过这项610亿美元的援乌计划，并最终由总统拜登签署。两名军事分析家、一名前乌克兰国防部长和一名欧洲安全官员表示，新提供的武器援助应该会提高基辅阻止俄罗斯在乌东地区取得重大突破。不过基辅方面仍然面临战场上的兵力短缺问题。而且在乌克兰总统泽连斯基所说的俄罗斯展开夏季攻势之前，乌东地区绵延1000公里的前线防御工事的强度仍然存在疑问。“乌克兰弱点的最重要原因是兵力不足。”波兰军事专家穆兹卡(Konrad Muzyka)分析说。经过数月的辩论，4月16日泽连斯基签署了一项对乌克兰如何动员平民入伍的规则进行了全面改革的法律。该法律将于5月生效，目的是让征兵的过程更快捷、更透明和有效。不过军事专家穆兹卡表示，新征召入伍的士兵需要接受数月的训练才能部署，这反过来又为俄罗斯创造了一个可以利用的“机会之窗”。他说：“我预计未来3个月情况可能会继续恶化，但如果动员征兵工作按计划进行，并且美国的援助畅通无阻，那么从秋季开始情况应该会有所改善。”克里姆林宫方面表示，美国的援助不会改变俄罗斯在前线的优势，只会导致更多乌克兰人死亡。缩小差距今年2月占领了顿巴斯东部长期堡垒城镇阿夫迪伊夫卡以来，俄军一直占据战场优势，派遣使用了更多的兵力和炮弹，缓慢推进。泽连斯基上周表示，俄罗斯现在能够发射的炮弹数量是乌克兰军队的10倍。一名乌克兰将领本月曾表示，俄罗斯军队在乌东地区的兵力人数是乌克兰军队的7至10倍。乌克兰军事情报局发言人尤索夫（Andriy Yusov）说，莫斯科的重点是全面占领顿涅茨克东部和卢甘斯克地区，也就是顿巴斯。他补充道，俄罗斯正在3条战线上发起进攻——阿夫迪伊夫卡以西、从库皮扬斯克到莱曼以及巴赫穆特以西。他说，在南部，俄军正在向基辅重新夺回的罗博坦村施压。今年，乌克兰防空力量遭到明显削弱，俄罗斯利用空优，使用战斗机向乌克兰阵地发射了数千枚滑翔炸弹。乌克兰前国防部长·扎戈罗德纽克(Andriy Zagorodnyuk)表示，美国提供更多陆基防空系统将有所帮助，预计今年晚些时候乌克兰获得美国F-16战斗机将迫使俄罗斯战机完整撤退。他补充说，补充炮弹库存可以大幅缩小乌克兰和俄罗斯之间发射炮弹数量的差距。“我们不需要一比一。三比一就可以解决问题。”他说。他指出，基辅采用“深思熟虑”的策略，而不是像俄罗斯那样“以量取胜”。除了美国的援助外，欧盟的援助还包括捷克牵头的一项倡议。根据这项倡议，欧盟从6月开始向乌克兰提供约30万发155毫米炮弹。一位欧洲高级安全消息人士告诉路透社，如果乌克兰获得美国和欧盟的新援助，那么在未来12个月内避免俄罗斯取得重大突破的可能性“相当高”。失去更多阵地波兰军事专家穆兹卡指出，乌克兰军方需要大量补充兵源。欧洲安全消息人士也认为，乌克兰需要加大动员力度。俄乌交战双方都不愿对外公布真实的伤亡数据。去年12月，泽连斯基表示，乌克兰希望动员多达50万新兵。乌克兰新任的最高指挥官在今年2月上任后表示，对资源审查后得出的结论是需要“大幅减少”动员人数。此外专家们也表示，目前并不清楚乌克兰的防御工事有多坚固。英国皇家联合军种国防研究所军事科学研究部门负责人萨维尔 (Matthew Savill) 说：“从根本上讲，我们在2024年的目标是建立尽可能强大的防御阵地，但也要承认乌克兰可能会输给俄罗斯部分阵地。”他说，这是乌克兰去年反攻的结果，事实证明，乌克兰的反攻无法显着突破俄罗斯的防线，俄罗斯兵力集中，而且美国军事援助长期被拖延。他说，援助可能会比乌克兰人期待的来得晚也来得少。他强调说：“现在最大的挑战是同时做好强有力的防守，然后为2025年的进攻做好准备。”（路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/22/DW-%E4%B8%93%E5%AE%B6-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E4%B8%BA%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E8%B5%A2%E5%BE%97%E6%97%B6%E9%97%B4-%E4%BD%86%E4%B9%8C%E5%86%9B%E6%9B%B4%E7%BC%BA%E5%85%B5%E6%BA%90.html</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>