<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 04:37:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>苹果在日本推出用iPhone收银服务</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/18/KYODO-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%9C%A8%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%A8%E5%87%BA%E7%94%A8iphone%E6%94%B6%E9%93%B6%E6%9C%8D%E5%8A%A1.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月18日电】美国苹果公司16日发布消息称，在日本推出了商家可以把iPhone作为结算终端使用的服务。顾客通过有轻触支付功能的信用卡等付款。店员如果有安装了对应APP的iPhone，就可在店内任何地点结账，有望提高业务效率。 商家在GMO Financial Gate、瑞可利等开展结算业务的企业提供的APP上输入金额，出示给顾客看，然后结账。 顾客方面则使用有轻触支付功能的信用卡或者借记卡付款。还可使用智能手机、智能手表等设备。 苹果负责人表示“日本国内几乎所有的iPhone都可作为收银终端使用”。 相同的技术已在美国、英国、台湾等地率先推出。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/18/KYODO-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%9C%A8%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%A8%E5%87%BA%E7%94%A8iphone%E6%94%B6%E9%93%B6%E6%9C%8D%E5%8A%A1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国一名6个月大婴儿遭枪伤　疑父亲匿蔵的房屋其后起火</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E4%B8%80%E5%90%8D6%E5%80%8B%E6%9C%88%E5%A4%A7%E5%AC%B0%E5%85%92%E9%81%AD%E6%A7%8D%E5%82%B7-%E7%96%91%E7%88%B6%E8%A6%AA%E5%8C%BF%E8%94%B5%E7%9A%84%E6%88%BF%E5%B1%8B%E5%85%B6%E5%BE%8C%E8%B5%B7%E7%81%AB.html</link>
      <description><![CDATA[美国鳯凰城邻近一个城镇，有一名父亲怀疑在屋内挟持妻子同6个月大婴儿。妻子逃脱后报案，警方到场期间婴儿身体多处遭枪伤，送院治理。当地警方星期五日间接到一名女子报案，声称她同婴儿凌晨起被丈夫挟持在寓所内。她逃脱后报案，身受轻伤但婴儿仍被挟持。警方到场后，屋内传出枪声，入屋后发现婴儿身体多处受枪伤，但未发现父亲踪影。警方救出婴儿并由直升机送往医院治理，相信情况严重但并没有生命危险。警方其后估计这名父亲仍藏匿在屋内，特警下午开始包围整幢房屋，但期间房屋起火，损毁严重，未知里面情况。警方未有透露男子的下落同情况，强调在形势安全后进入屋内调查。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E4%B8%80%E5%90%8D6%E5%80%8B%E6%9C%88%E5%A4%A7%E5%AC%B0%E5%85%92%E9%81%AD%E6%A7%8D%E5%82%B7-%E7%96%91%E7%88%B6%E8%A6%AA%E5%8C%BF%E8%94%B5%E7%9A%84%E6%88%BF%E5%B1%8B%E5%85%B6%E5%BE%8C%E8%B5%B7%E7%81%AB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:33:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>轻铁钟屋村站附近列车脱轨事故　港铁初步怀疑涉路轨上外来物</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E8%BC%95%E9%90%B5%E9%8D%BE%E5%B1%8B%E6%9D%91%E7%AB%99%E9%99%84%E8%BF%91%E5%88%97%E8%BB%8A%E8%84%AB%E8%BB%8C%E4%BA%8B%E6%95%85-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E5%88%9D%E6%AD%A5%E6%87%B7%E7%96%91%E6%B6%89%E8%B7%AF%E8%BB%8C%E4%B8%8A%E5%A4%96%E4%BE%86%E7%89%A9.html</link>
      <description><![CDATA[港铁表示，钟屋村站附近有一列两卡轻铁列车，头一卡后面的一个转向架偏离路轨，轻铁服务受阻，初步怀疑涉及路轨上外来物，港铁会调查事故原因。事发时列车上无乘客，事件中没有乘客受伤，工程人员已安全地把两卡列车分开，正检查列车及相关设备，并会摆正涉事转向架，之后准备拖走列车，希望尽快恢复服务。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E8%BC%95%E9%90%B5%E9%8D%BE%E5%B1%8B%E6%9D%91%E7%AB%99%E9%99%84%E8%BF%91%E5%88%97%E8%BB%8A%E8%84%AB%E8%BB%8C%E4%BA%8B%E6%95%85-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E5%88%9D%E6%AD%A5%E6%87%B7%E7%96%91%E6%B6%89%E8%B7%AF%E8%BB%8C%E4%B8%8A%E5%A4%96%E4%BE%86%E7%89%A9.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:25:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中部及高屏空气品质亮红灯 北部竹苗及云嘉南橘灯</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E4%B8%AD%E9%83%A8%E5%8F%8A%E9%AB%98%E5%B1%8F%E7%A9%BA%E6%B0%A3%E5%93%81%E8%B3%AA%E4%BA%AE%E7%B4%85%E7%87%88-%E5%8C%97%E9%83%A8%E7%AB%B9%E8%8B%97%E5%8F%8A%E9%9B%B2%E5%98%89%E5%8D%97%E6%A9%98%E7%87%88.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴欣纭台北18日电）民众外出注意，最新空气品质预报指出，台湾西半部因风速稍弱、污染物易累积，包含北部、竹苗及云嘉南地区为橘色提醒等级，中部及高屏为红色警示等级，应做好防护。环境部空气品质监测网今天上午10时30分发布最新空气品质预报，根据10时的监测结果显示，宜兰、花东及马祖空气品质为良好等级，北部、竹苗、中部、云嘉南、高屏及金门、澎湖为普通等级。不过，预报指出，依监测资料及气象署早上9时的气象资料显示，今天环境风场为东北东风，西半部地区风速稍弱，污染物易累积，午后受光化作用影响，臭氧浓度易上升。空气品质预报表示，今天北部、竹苗及云嘉南地区空气品质将达「橘色提醒」等级，而中部及高屏地区为红色警示等级，宜兰及花东地区为良好等级，马祖、金门及澎湖为普通等级。环境部提醒，空气品质不良期间尽量避免外出，若要外出建议减少私人运具，多搭乘大众运输工具，共同减少空气污染物排放。 （编辑：李亨山）1130518]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E4%B8%AD%E9%83%A8%E5%8F%8A%E9%AB%98%E5%B1%8F%E7%A9%BA%E6%B0%A3%E5%93%81%E8%B3%AA%E4%BA%AE%E7%B4%85%E7%87%88-%E5%8C%97%E9%83%A8%E7%AB%B9%E8%8B%97%E5%8F%8A%E9%9B%B2%E5%98%89%E5%8D%97%E6%A9%98%E7%87%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析：蒲亭访中收获有限 疑因北京转趋低调</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%88%86%E6%9E%90-%E8%92%B2%E4%BA%AD%E8%A8%AA%E4%B8%AD%E6%94%B6%E7%A9%AB%E6%9C%89%E9%99%90-%E7%96%91%E5%9B%A0%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BD%89%E8%B6%A8%E4%BD%8E%E8%AA%BF.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北18日电）俄国总统蒲亭17日结束访中行，他与中共领导人习近平并未就各方关注的议题取得突破协议，分析说，或许这是因中国转向低调，但两国仍视美国和西方为共同威胁，中俄深化关系的意愿仍强烈。美国之音（VOA）今天报导，习近平接待蒲亭（Vladimir Putin）举行场面盛大欢迎仪式，包括21响礼炮、军乐队和仪仗队与欢呼跳跃的儿少。但政治风险咨询公司RANE Network Inc研究员奥尔（Matthew Orr）指出：「中国不遗余力想给足俄罗斯面子和尊重，但却没有说出任何实际的话，也没有做出任何承诺，这次会议没有提供真正具体的、或在关键领域真正重要的深化两国关系的证据。」美国哈姆莱大学（Hamline University）政治学教授舒兹（David Schultz）表示：「我确实觉得这次峰会几乎是『无新闻』，因为真正的新闻是没有宣布任何新闻。」前美国驻乌克兰大使赫普斯特（John Herbst）指出：「这次高峰会的情况基本上老调重弹。蒲亭面临的问题是，他们的伙伴关系中的『无限制』似乎只限于言辞而已。」尽管中国一再强调中俄合作不会屈服于任何外部压力，但奥尔表示：「越来越明显的是，俄罗斯或中国可能会对这些事情（两国加深合作）保持相当低调，至少在合作发生之前不会更广泛的向世界公布细节。」舒兹指出，中俄之间也许有不公开宣布的秘密交易，但这也反映了中国的担忧， 「即如果中国宣布更多支持，可能会引发更多不希望遭受的制裁」。报导说，即使蒲亭此行明显缺乏具体进展，但两国发表长达一万多字的冗长联合声明，仍强调深化双边关系，反映西方制裁威胁见效。奥尔表示，尽管这次习普峰会看似缺乏具体重大进展，但双方都有非常强烈的愿望，期盼深化经济、军事、能源等所有合作，「我认为他们将尝试悄悄地、稳步地深化合作，从高层开始，然后逐步深入」。 （编辑：曹宇帆/廖文绮）1130518蒲亭中俄联合声明：提升贸易本币比重巩固能源合作北京学者：中国须另寻农产品来源向俄购买更安全习近平吴钊燮：中俄相互支持扩张民主国家应团结对抗2024/05/17 21:50习近平蒲亭罕见相拥路透：不及冷战社会主义国家领袖情谊2024/05/17 19:02川普：中俄两国联手搞破坏习近平意图拿下台湾2024/05/ 17 18:44习蒲小范围会晤谈乌习称新型安全架构为根本解方2024/05/17 12:46分析：中俄虽签全面深化合作声明但绝非无上限2024/05/17 11: 38谈习蒲会美国：中国不可得兼西方与俄罗斯2024/05/17 08:47]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%88%86%E6%9E%90-%E8%92%B2%E4%BA%AD%E8%A8%AA%E4%B8%AD%E6%94%B6%E7%A9%AB%E6%9C%89%E9%99%90-%E7%96%91%E5%9B%A0%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BD%89%E8%B6%A8%E4%BD%8E%E8%AA%BF.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑宗哲小联盟单场2安1打点 本季第4轰出炉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%84%AD%E5%AE%97%E5%93%B2%E5%B0%8F%E8%81%AF%E7%9B%9F%E5%96%AE%E5%A0%B42%E5%AE%891%E6%89%93%E9%BB%9E-%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E7%AC%AC4%E8%BD%9F%E5%87%BA%E7%88%90.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢静雯台北18日电）旅美海盗队台湾好手郑宗哲今天在小联盟2A出赛敲出个人本季第4轰，单场2安1打点，但球队终场仍以3比6不敌克里夫兰守护者队。美国职棒小联盟2A匹兹堡海盗队今天与克里夫兰守护者队交手，海盗队台湾好手郑宗哲先发打6棒、守游击。郑宗哲2局上首打席就有表现，1人出局后从守护者队先发投手梅斯（Tommy Mace）手中敲出阳春炮、为个人本季第4轰，4局上垒上有人时敲出右外野方向平飞球出局，7局上敲出中外野方向平飞球出局。郑宗哲9局上1人出局后敲出三垒方向安打，下一棒打者选到保送，再靠着队友安打跑回分数；今天总计4打数敲出2支安打包括1发全垒打，贡献1分打点、跑回2得分，赛后打击率2成04。守护者队今天攻势集中在第1局，开赛靠着单局5次四坏保送、1发满贯炮，单局就攻下6分，海盗队2、7、9局各追回1分，但攻势没能延续吞败。底特律老虎队2A今天与华盛顿国民队2A交手，老虎队台湾野手李灏宇先发打3棒、守二垒，李灏宇1局上吞下三振，4局上选到保送上垒，7局上靠着失误上垒，再靠着队友攻势延续替球队跑回分数。李灏宇8局上打击敲出三垒方向滚地球，今天总计3打数没有安打，有1次保送、吞下1K，另跑回1分，赛后打击率2成60。老虎队终场以3比9吞败。 （编辑：龙柏安）1130518#李灏宇#克里夫兰守护者队#郑宗哲郑宗哲李灏宇生涯首度单场双响炮单场3安5打点手感烫陈柏毓小联盟优质先发无缘胜投郑宗哲1打点1盗李灏宇张育成小联盟3A出赛有长打选到1保送有2得分庄陈仲敖先发5局好投李灏宇连7场安打演出]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%84%AD%E5%AE%97%E5%93%B2%E5%B0%8F%E8%81%AF%E7%9B%9F%E5%96%AE%E5%A0%B42%E5%AE%891%E6%89%93%E9%BB%9E-%E6%9C%AC%E5%AD%A3%E7%AC%AC4%E8%BD%9F%E5%87%BA%E7%88%90.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有澳门人大引述夏宝龙称国家对港澳两颗掌上明珠一样重视</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E6%9C%89%E6%BE%B3%E9%96%80%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E5%BC%95%E8%BF%B0%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D%E7%A8%B1%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%B0%8D%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E5%85%A9%E9%A1%86%E6%8E%8C%E4%B8%8A%E6%98%8E%E7%8F%A0%E4%B8%80%E6%A8%A3%E9%87%8D%E8%A6%96.html</link>
      <description><![CDATA[继续在澳门考察调研的中央港澳办、国务院港澳办主任夏宝龙，在行政长官贺一诚，以及行政法务司司长张永春陪同，与大约12名包括澳区全国人大、政协，澳区省级政协委员联谊会的代表饮早茶。澳区全国人大代表何敬麟形容茶聚气氛亲切，他引述夏宝龙明确表示，横琴与澳门的106平方公里深度合作区，未来发展空间都是属于澳门。他表示，夏宝龙会上重提，今次访问澳门的时间与香港一样都是7天，说明国家对两颗掌上明珠都一样重视。何敬麟认为，夏宝龙访问让澳门更有底气，在未来融入国家和大湾区可以做得更好。全国政协澳区委员邱庭彪说，会上夏宝龙提到澳门的教育，尤其欣赏有第一所旅游大学，并勉励澳门在教育的软硬设施上都要有要求，做好百年树仁的目标。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E6%9C%89%E6%BE%B3%E9%96%80%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E5%BC%95%E8%BF%B0%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D%E7%A8%B1%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%B0%8D%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E5%85%A9%E9%A1%86%E6%8E%8C%E4%B8%8A%E6%98%8E%E7%8F%A0%E4%B8%80%E6%A8%A3%E9%87%8D%E8%A6%96.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:55:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德520就职演说 4大关键要素曝光</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7520%E5%B0%B1%E8%81%B7%E6%BC%94%E8%AA%AA-4%E5%A4%A7%E9%97%9C%E9%8D%B5%E8%A6%81%E7%B4%A0%E6%9B%9D%E5%85%89.html</link>
      <description><![CDATA[总统当选人赖清德（左）与副总统当选人萧美琴（右）。 （中央社档案照片）（中央社记者温贵香台北18日电）第16任正副总统将于20日就职，新政府的国安团队抛出「稳健、自信、负责任、团结」4大关键要素，确保稳定现状不受侵蚀与在世界上架台湾；国政则维持选战过程中所强调的「民主和平繁荣」路线。 520专题／国会硝烟四起 学者：赖政府施政应结合全民共识新政府即将上任，国安高层日前在内部一场简报分析国内外最新4大情势，与就职后处理问题的基本态度。首先，未来对内要持续面对行政、立法部门针对重大议题处理过程的不同意见；对外，面对中国对台湾各种侵扰的统战跟手段，不管是军事上每天都会发生的解放军机、军舰更具挑衅活动，包括金厦海域的禁、限制灰色地带侵扰。其次，在国际上，持续霸凌、孤立台湾或是夺取邦交国的举措，甚至是在国际间上演法律战，扭曲联合国2758号决议等。第三，中国进行各种态样的讯息战及认知战。第四，中国伸手到台湾内部政治当中，近期用惩戒名嘴方式，干预台湾言论自由空间，同时也利用政党竞争分化台湾社会，甚至弱化国安法治的国会修法，这些手段都在压缩与破坏两岸正常交流的空间，同时也引发国际高度关注。新任国安高层评估，未来国际社会将持续呼吁，透过各种双边与多边发言，强调维持和平稳定重要性，继续关注台湾。准总统赖清德520就职演说基调，将延续及维持胜选当天的谈话主轴，国安高层揭露其重要精神，未来执政团队将呈现「稳健、负责任、自信、团结」4大重要态度。国安高层人士进一步说明，新政府未来重大施政也将延续上述的精神以及赖清德在选战当中所阐述的「民主和平繁荣」路线。该人士表示，第1个元素维持「稳健」，主要延续过去几年总统蔡英文执政基础，让台湾不论在全球经济或是地缘稳定上扮演不可或缺的角色，同时在维持现状的目标下，要持续与各方合作确保稳定现状不受侵蚀，即使所谓「现状」是在面对极大压力之下，要投入更多努力用最稳健态度，「确保稳定现状不受到侵蚀」。第2个元素为「自信」，该高层表示，基于这段期间台湾在全球各领域的表现获得国际肯定，当然也还有许多进步与发展空间，新任总统将展现「高度战略自信」，持续推进各项国政，展现社会创新跟韧性，落实在世界上架台湾的精神。高层说明，「世界上架台湾」是赖清德团队在竞选期间至今一直努力的方向，相信也是许多国人期待，台湾人的自信是源自于长期努力跟良善慷慨的态度，这在国际社会也有诸多肯定，「自信」也成为台湾面对国际社会的重要基础。第3个元素「负责任」，高层表示，新政府要对人民负责，也将跟世界共同面对全球挑战，台湾是世界良善力量，也是负责任的成员，愿意积极贡献世界，共同面对跟因应诸多挑战，台湾也将沉着以对、不卑不亢。第4个元素「团结」，该人士说，台湾当前面临中国各种手段分化社会遂行统战工作，所以对内更需要投注更多努力团结国人，壮大台湾。这4项元素也都是因应未来走向「民主和平繁荣」路线的基本态度。新政府国安团队进一步阐述「团结」，朝野对立情况越演越烈，尽管面临高度挑战，但毕竟执政团队是台湾民选的政府，「赖清德是台湾民选的下一任总统」，民意是最重要基础，民主跟自由是施政的指南针。至于国会冲突对立严重，该人士表示，民意为最大依归，台湾民众生活在这块土地上，大家的生存与安全皆是共同利益，这也会是持续诉诸民意的重点。 （编辑：潘羿菁）1130518#台湾#赖清德#蔡英文#国安团队延伸阅读外交部：51团508位外宾将参加520就职专题／内外都有挑战新财经内阁接轨没蜜月期赖清德将就职学者：拟加强豪猪式防卫吓阻中国侵略美明确告知中国勿在520前后挑衅将仔细留意北京举动赖清德喧闹式民主路透社等外媒报导立院大乱斗美媒：众院外委会主席规划5/20后访台表达支持蔡英文520前夕加拿大放映「看不见的国度」展示台湾民主拉美加勒比海友邦庆贺团出席520 外交部：诚挚欢迎赖清德赖清德520就职演说4大关键要素曝光2024/05/18 10:55赖清德将就职学者：拟加强豪猪式防卫吓阻中国侵略2024/05/17 22:42日议员520大典观礼人数创新高古屋圭司：意义大2024/05/17 16:49]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7520%E5%B0%B1%E8%81%B7%E6%BC%94%E8%AA%AA-4%E5%A4%A7%E9%97%9C%E9%8D%B5%E8%A6%81%E7%B4%A0%E6%9B%9D%E5%85%89.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈景聪因缘际会踏入毛笔制造 浸淫50年成志业</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%99%B3%E6%99%AF%E8%81%B0%E5%9B%A0%E7%B7%A3%E9%9A%9B%E6%9C%83%E8%B8%8F%E5%85%A5%E6%AF%9B%E7%AD%86%E8%A3%BD%E9%80%A0-%E6%B5%B8%E6%B7%AB50%E5%B9%B4%E6%88%90%E5%BF%97%E6%A5%AD.html</link>
      <description><![CDATA[台南囝仔陈景聪在16岁时入行，并被台中市政府登录为「毛笔制作」保存技术及保存者，最大希望是找到年轻人传承技艺。中央社记者郝雪卿摄113年5月18日（中央社记者郝雪卿台中18日电）台南囝仔陈景聪16岁时经表哥介绍，到毛笔制作工厂当学徒，从此在这行浸淫50年，即使毛笔制造业已不复过往荣景，但传承技艺已成为一生志业。多年来在国立台湾美术馆周边道路散步的台中市民，可能常会看到穿汉服、打赤脚踽踽独行的陈景聪，形成特殊风景；陈景聪告诉中央社记者，他从29岁就习惯不穿鞋，除出席重大场合基于礼貌须穿鞋，平时都赤脚走遍天下。陈景聪忆起入行过程表示，儿时家境不好，国民中学毕业后准备当学徒改善生计，跟别人借钱搭公车，与同学一起应征修机车，却没录取，只好回家，刚好遇到表哥，经表哥介绍到毛笔制造工厂当学徒。当时每天工作至少12小时的陈景聪先做杂工，包括打扫环境、准备供餐与叫师傅起床等，老板虽提供吃住，但没薪水，就这样学3年多才出师，终于领到每月新台币1500元薪水；服兵役后再回工厂，薪水提高到3000元。老板工厂搬到台中后，陈景聪跟着落脚台中，直到老板后来移居台北市，陈景聪就顶下只剩2个旧玻璃橱窗的工厂，困顿中坚守半世纪，也让他看着毛笔制造业从旭日东升到夕阳西下。书法不再是国民小学必修课后，毛笔需求急转直下，陈景聪表示，一半以上毛笔师傅转行，笔墨纸砚等行业都受影响，之后又遇到中国毛笔大量进口，更冲击台湾师傅生计，1980年代快速式微。不过，即使产业环境江河日下，没考虑改行的陈景聪表示，当时日本流行胎毛笔，他也推出胎毛笔商品，凭借精湛技术与童叟无欺，接下不少订单，让他度过难关，余生也将以传承毛笔制造技术为志业。除制笔，陈景聪在耳濡目染下也练就一手好书法。曾拿比扫把还粗的毛笔挥毫的陈景聪表示，要会书法才知毛笔做得好不好，他在笔庄开书法班，综合很多书法教师技法，他在旁学习，久而久之也能精通，只要毛笔做出来，软硬度都要经试笔了解。 （编辑：李明宗）1130518在毛笔制造业已50年的陈景聪，国民中学毕业后进毛笔工厂当学徒，一眨眼已在这行半世纪，制造好笔的百道复杂工序，早已娴熟于心。中央社记者郝雪卿摄 113年5月18日#台中市#国民中学陈景聪陈景聪百道工序制毛笔半世纪 忧传承无人]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%99%B3%E6%99%AF%E8%81%B0%E5%9B%A0%E7%B7%A3%E9%9A%9B%E6%9C%83%E8%B8%8F%E5%85%A5%E6%AF%9B%E7%AD%86%E8%A3%BD%E9%80%A0-%E6%B5%B8%E6%B7%AB50%E5%B9%B4%E6%88%90%E5%BF%97%E6%A5%AD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈景聪百道工序制毛笔半世纪 忧传承无人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%99%B3%E6%99%AF%E8%81%B0%E7%99%BE%E9%81%93%E5%B7%A5%E5%BA%8F%E8%A3%BD%E6%AF%9B%E7%AD%86%E5%8D%8A%E4%B8%96%E7%B4%80-%E6%86%82%E5%82%B3%E6%89%BF%E7%84%A1%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[台南囝仔陈景聪在16岁时入行，并被台中市政府登录为「毛笔制作」保存技术及保存者，最大希望是找到年轻人传承技艺。中央社记者郝雪卿摄113年5月18日（中央社记者郝雪卿台中18日电）制毛笔百道工序，65岁陈景聪信手拈来，但面对毛笔制造业日薄西山，16岁入行的陈景聪最担心一身技艺失传，进驻文化部文化资产园区1916工坊后，最大希望是找到年轻人传承技艺。带着父母「送子千金，不如学艺一生」期许，陈景聪国民中学毕业后进毛笔工厂当学徒，一眨眼已在这行半世纪，制造好笔的百道复杂工序，陈景聪早已娴熟于心。陈景聪举例，毛笔原材料「动物毛」外行人看不出门道，但在匠师眼中可借毛料状态判断动物体质、健康程度与年龄等，而毛料取材须是没剃剪过的新毛，才能留下最好效果。根据国家文资网介绍，毛笔依笔毛来源常见区分为紫毫笔、羊毫笔和狼毫笔。紫毫笔是宣笔特色品种，主要原料是野兔身上紫毫；羊毫笔制作以山羊毛为主要原料；狼毫笔主要原料是黄鼠狼尾巴上的毛，适合书写刚硬楷书字体。陈景聪说，毛笔工艺技术变革很大，从最简易工法历经不同朝代更迭，台湾技艺早已远胜中国、日本与韩国，但数位发展冲击，毛笔产业衰落，市场销路一路滑落，导致乏人制笔，师傅难觅，目前不到10人，可能5年后绝迹。陈景聪表示，制笔过程不用机器、全靠手艺，过程虽繁琐却很安全，且技艺在身还可开工作室客制化毛笔，如专为素食族群制作的纯素毛笔，不用动物毛，改以植物纤维制成。为传承制笔技艺，2020年被台中市政府文化局公告登录「毛笔制作」保存技术及保存者的陈景聪进驻1916工坊，不时办体验课程，希望找到年轻人学习，也前往多所学校与学生互动，毕竟国中美术班书法及国画课是一泉活水。台中市文化资产处长李智富说，已协助陈景聪申请文化部文化资产局传习课程，让学员充分学习毛笔制作技术，传承技艺。 （编辑：李明宗）1130518台中市毛笔制造师傅陈景聪拥有一身制笔技艺，他说，要完成好毛笔须经百道工序，过程中只需使用小工具，不需用机器。中央社记者郝雪卿摄 113年5月18日#文化部文化资产局#文资局#李智富陈景聪陈景聪因缘际会踏入毛笔制造 浸淫50年成志业]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%99%B3%E6%99%AF%E8%81%B0%E7%99%BE%E9%81%93%E5%B7%A5%E5%BA%8F%E8%A3%BD%E6%AF%9B%E7%AD%86%E5%8D%8A%E4%B8%96%E7%B4%80-%E6%86%82%E5%82%B3%E6%89%BF%E7%84%A1%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>喧闹式民主 路透社等外媒报导立院大乱斗</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%96%A7%E9%AC%A7%E5%BC%8F%E6%B0%91%E4%B8%BB-%E8%B7%AF%E9%80%8F%E7%A4%BE%E7%AD%89%E5%A4%96%E5%AA%92%E5%A0%B1%E5%B0%8E%E7%AB%8B%E9%99%A2%E5%A4%A7%E4%BA%82%E9%AC%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北18日综合外电报导）立法院朝野昨天为处理国会职权修正相关法案，爆发多起激烈肢体冲突，包括路透社、美国有线电视新闻网（CNN）、英国「卫报」等多家国际媒体均对此报导。路透社报导，台湾的朝野立委为国会职权修正相关法案在国会互相推挤、擒抱及动粗，然而再过几天民进党总统当选人赖清德就要在没有国会多数优势下就职。路透社形容台湾是「喧闹式民主」（rambunctious democracy），国会有时会发生打斗事件，像2020年国民党立委因美国猪肉进口松绑，在国会扔掷猪内脏。这次的冲突增加赖清德新政府上任后出现更多动荡和国会冲突的可能性。 CNN和英国「卫报」（The Guardian）也都援引画面和文字报导台湾立法院的冲突。卫报指出，台湾的国会于总统当选人赖清德上任前夕且执政党失去多数优势下爆发混战（scuffle）。在野阵营希望赋予立院对政府更大的监督权，包括增列在国会发表不实声明官员将构成犯罪此一争议性提案；执政的民进党指责在野党在未经惯例的协商程序下试图强行通过相关提案是违宪滥权。英国「独立报」（Independent）以「台湾立法院议事陷入混乱、立委间动粗的难看场面」（Taiwan&#39;s parliament descends into chaos and punch-ups between MPs in ugly scenes during debate）为标题，报导使用TaiwanPlus提供的画面。英国「太阳报」（The Sun）则以「法律与混乱：立法院爆发令人震惊的大规模斗殴，立委在混乱中互相拳打脚踢」（LAW &amp; DISORDER Shock moment mass brawl breaks out in PARLIAMENT with MPs punching &amp; tackling each other in chaotic scenes）为标题，内文使用路透社和法新社提供的影片和照片。 （译者：陈昱婷/核稿：陈亦伟）1130518#国会#赖清德#立法院#路透社赖清德赖清德520就职演说4大关键要素曝光美媒：众院外委会主席规划5/20后访台表达支持国会职权修法喧闹式民主路透社等外媒报导立院大乱斗2024/05/18 10:52立法院冲突沈伯洋重摔送医台北大学6教师连署谴责暴力2024/05/18 10:37立法院审国会职权修法绿：无法得知条文内容等4程序可议2024/05/18 02:11]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E5%96%A7%E9%AC%A7%E5%BC%8F%E6%B0%91%E4%B8%BB-%E8%B7%AF%E9%80%8F%E7%A4%BE%E7%AD%89%E5%A4%96%E5%AA%92%E5%A0%B1%E5%B0%8E%E7%AB%8B%E9%99%A2%E5%A4%A7%E4%BA%82%E9%AC%A5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陆军二支部美仑营区施工鹰架倒塌 6工人压伤送医</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%99%B8%E8%BB%8D%E4%BA%8C%E6%94%AF%E9%83%A8%E7%BE%8E%E5%B4%99%E7%87%9F%E5%8D%80%E6%96%BD%E5%B7%A5%E9%B7%B9%E6%9E%B6%E5%80%92%E5%A1%8C-6%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%A3%93%E5%82%B7%E9%80%81%E9%86%AB.html</link>
      <description><![CDATA[陆军二支部花莲美仑营区18日上午发生施工鹰架倒塌事故，现场6名工人一度受困，搜救人员前往救援，脱困后全数送医治疗。 （民众提供）中央社记者张祈传真113年5月18日（中央社记者张祈花莲县18日电）陆军二支部花莲美仑营区进行司令台施工，今天上午9时许发生鹰架倒塌事故，现场6名工人一度受困，搜救人员获报救援，4人伤势较严重，2人轻伤，脱困后全数送医治疗。 （编辑：郭谕儒）1130518]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%99%B8%E8%BB%8D%E4%BA%8C%E6%94%AF%E9%83%A8%E7%BE%8E%E5%B4%99%E7%87%9F%E5%8D%80%E6%96%BD%E5%B7%A5%E9%B7%B9%E6%9E%B6%E5%80%92%E5%A1%8C-6%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%A3%93%E5%82%B7%E9%80%81%E9%86%AB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林世雄称正从多方面提高香港港口竞争力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E6%9E%97%E4%B8%96%E9%9B%84%E7%A8%B1%E6%AD%A3%E5%BE%9E%E5%A4%9A%E6%96%B9%E9%9D%A2%E6%8F%90%E9%AB%98%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B8%AF%E5%8F%A3%E7%AB%B6%E7%88%AD%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[香港港口的货柜吞吐量去年排名全球第10位，较2022年下跌一位。运输及物流局局长林世雄指，正从多个方面提高港口的竞争力，包括争取更多货源、改善港口设施、促进智慧港口发展等。林世雄在一个电台节目表示，因应国际海事组织的减碳目标，部分货船改用液化天然气、甲醇，若香港仍未能提供有关能源加注服务，就会降低吸引力，所以正研究如何提供加注服务。另外，政府早前公布跨部门强化应对极端天气的准备工作，林世雄说，当天文台发出9号或更高台风讯号，港铁会尽可能行驶至原定终点站，又或者行驶至有较大空间或连接邻近商场的车站，希望将乘客的影响减至最低。至于机场方面，林世雄表示，在风暴期间，机管局会尽量照顾滞留的乘客，包括安排座位、手机充电设施、派筹予等候的士的旅客等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/18/RTHK-%E6%9E%97%E4%B8%96%E9%9B%84%E7%A8%B1%E6%AD%A3%E5%BE%9E%E5%A4%9A%E6%96%B9%E9%9D%A2%E6%8F%90%E9%AB%98%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B8%AF%E5%8F%A3%E7%AB%B6%E7%88%AD%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>520礼宾服女裤装舒适秘密 含木糖醇布料瞬间凉感</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-520%E7%A6%AE%E8%B3%93%E6%9C%8D%E5%A5%B3%E8%A4%B2%E8%A3%9D%E8%88%92%E9%81%A9%E7%A7%98%E5%AF%86-%E5%90%AB%E6%9C%A8%E7%B3%96%E9%86%87%E5%B8%83%E6%96%99%E7%9E%AC%E9%96%93%E6%B6%BC%E6%84%9F.html</link>
      <description><![CDATA[中华民国第16任总统副总统20日将就职，礼宾人员女装首度以裤装形式呈现。 （图取自facebook.com/GACCTW）（中央社记者汪淑芬台北18日电）中华民国第16任总统副总统20日将就职，礼宾人员服装日前亮相，女装首度以裤装形式呈现。负责制作女礼宾服的廖佳琳说，女裤装使用含木糖醇布料，能瞬间凉感，穿起来非常舒适。廖佳琳投入服装界30多年，目前是卓蓉制服负责人，替银行、饭店、精品专柜等300多家公司做过制服，被喻为「制服女王」，多年来坚持使用台湾高品质布料。今年总统副总统就典礼的礼宾人员服装由设计师吕秉泰设计，廖佳琳曾连续5年参与制作国庆亲善大使服装，并坚持使用台湾机能布，吕秉泰请廖佳琳协助制作女礼宾服。廖佳琳今天接受中央社记者电话访问说，她大约在3月底接获协助制作总统副总就职典礼的女礼宾服，设计师要求材质必须是MIT台湾制造且环保，这与她制作衣服的理念相符，很快就决定橡牙白色的上衣使用约50%成分的保特瓶回收纱，奶茶色裤装采用添加木糖醇的布料。廖佳琳说，将木糖醇添加在布料中，是工研院研发出来的技术，最大特色是能瞬间凉感，穿起来非常舒适，这次女礼宾服裤装是100%聚酯纤维，她挑选具弹性、防泼水、抗紫外线及可回收特性的台湾机能布。廖佳琳提到，她2年前帮花旗银行制作制服时，就是使用含木糖醇布料，花旗员工反应非常好，去年花旗银行指定要再用同款布料做制服。廖佳琳说，因时间很赶，她请5名师傅花了大约20天时间，加班完成110套女礼宾服，4月底交货，很高兴顺利完成任务。 （编辑：郭谕儒）1130518（图取自facebook.com/GACCTW）#花旗银行#廖佳琳延伸阅读赖清德520就职礼宾服女装首采裤装象征进步不回头520就职典礼主视觉自由民主等4色彩带交织台湾意象520国宴8道主菜亮相融合5大族群文化虾仁饭珍奶都上桌外交部：51团508位外宾将参加520就职连5年设计国庆亲善大使服装廖佳琳坚持用台湾机能布吕秉泰520礼宾女装采裤装赖清德：让世界看到台湾灵活坚韧]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-520%E7%A6%AE%E8%B3%93%E6%9C%8D%E5%A5%B3%E8%A4%B2%E8%A3%9D%E8%88%92%E9%81%A9%E7%A7%98%E5%AF%86-%E5%90%AB%E6%9C%A8%E7%B3%96%E9%86%87%E5%B8%83%E6%96%99%E7%9E%AC%E9%96%93%E6%B6%BC%E6%84%9F.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离岸风电迈向大水深 7座浮动离岸风场环评过关</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%9B%A2%E5%B2%B8%E9%A2%A8%E9%9B%BB%E9%82%81%E5%90%91%E5%A4%A7%E6%B0%B4%E6%B7%B1-7%E5%BA%A7%E6%B5%AE%E5%8B%95%E9%9B%A2%E5%B2%B8%E9%A2%A8%E5%A0%B4%E7%92%B0%E8%A9%95%E9%81%8E%E9%97%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾智怡台北18日电）全球浮动式离岸风电以欧洲发展最快，国内目前虽以固定式风场开发为主，但本土、外商业者早已默默耕耘相关技术研发，且至少7座浮动风场环评过关，有资格角逐浮动风场示范计画选商。台湾企业绿电需求若渴，以政府绿能发展路径来看，量体最大的即是为离岸风电，但离岸固定式风场场址空间将在区块开发3-3期后面临饱和，若要持续扩大离岸风电军团，势必得朝「大水深」区域发展。为此，经济部能源署已修正「再生能源发展条例」，删除离岸风电不超过「领海」，也就是12海里（22.2公里）范围紧箍咒，更端出浮动风场示范计画草案，拟比照当年固定式风场示范奖励阶段作法，给予参与者趸购费率和补贴支持。根据国际离岸风电工程顾问机构4C Offshore统计，全球有约80 GW浮动式风机市场规模，各国纷纷积极设立浮动风机装置容量目标，包含美国15 GW、葡萄牙10 GW、韩国6 GW等。截至2023年底，全球累计浮动式设置量为275.8 MW。其中，欧洲发展最快，全球最大规模的浮动式风场Hywind Tampen位于挪威，装置容量为88 MW的已在去年8月完工并网；法国Provence Grand Large风场亦将在近期商转，装置容量为24MW。盘点国内目前主力推动固定式风场，目前已有至少7座浮动风场闯关环评，包含风睿能源「海硕风电（Formosa 5）」，是国内首座通过环评大会审查的浮式风场。西班牙开发商贝富新能源「九降风离岸风力发电计画」、哥本哈根基础建设基金（CIP）旗下沨泛、沨成、沨利3座风场，以及台亚风能「环亚离岸风力发电计画」、法国电力再生能源主导开发的「蔚蓝海苗栗离岸风电计画」也已接连通过环评。因应浮动风场趋势，开发商早有预备，例如台亚风能2022年便率先宣布，与挪威浮动离岸风电技术龙头BW Ideol签署合作协议，共同开发浮动式专案；贝富新能源、法国电力再生能源等外商业者也携手国内学术、研究单位，助攻浮动风电在台落地。 （编辑：杨凯翔）1130518#台亚风能#绿电#欧洲#离岸风电#再生能源发展条例]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/18/CNA-%E9%9B%A2%E5%B2%B8%E9%A2%A8%E9%9B%BB%E9%82%81%E5%90%91%E5%A4%A7%E6%B0%B4%E6%B7%B1-7%E5%BA%A7%E6%B5%AE%E5%8B%95%E9%9B%A2%E5%B2%B8%E9%A2%A8%E5%A0%B4%E7%92%B0%E8%A9%95%E9%81%8E%E9%97%9C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>