<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 02:57:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>峰值人口：准备一个不断缩小的世界</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/peak-population-prepare-shrinking-world</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/peak-population-prepare-shrinking-world</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶市长贝斯（Bass）认可前市长</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/los-angeles-mayor-bass-endorses-former-mayor-governor</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/los-angeles-mayor-bass-endorses-former-mayor-governor</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普管理员在下次FOMC会议之前寻求加速上诉，以将库克从美联储董事会中删除</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/trump-admin-seeks-accelerated-appeal-remove-cook-fed-board-next-fomc-meeting</link>
      <description><![CDATA[特朗普管理员寻求加速上诉，以便在下次FOMC会议之前将库克从美联储董事会中删除 
  特朗普政府周四要求上诉法院在周一的下一张中央银行的下一次投票之前，将上诉法院从美联储董事会中删除丽莎·库克（Lisa Cook）。 该请求是白宫最新的努力，将董事会堆叠起来，然后在美联储下周二和星期三的下一个利率决定之前。同时，参议院共和党人正在努力确认唐纳德·特朗普总统的提名人斯蒂芬·米兰（Stephen Miran）成为美联储董事会的一个开放地点，这可能会在星期一发生。 
  特朗普试图于8月25日开除库克，但也是一名联邦法官，他也是库克的黑人哀悼成员，周二晚裁定，撤职是非法的，是非法的，并将其恢复给了您的董事会。

特朗普指控库克犯有抵押欺诈，因为在加入董事会之前，她在2021年7月宣称两家财产为“主要住宅”。与宣布为租赁物业或第二套房屋相比，此类索赔可能导致抵押贷款利率较低和首付更少。库克否认了指控，并说这是一个文书错误。
周二，地方法院法官贾·科布（Jia Cobb）裁定，政府不满足法律要求，即美联储州长只能“出于原因”，她说，这仅限于任职期间的不当行为。库克直到2022年才加入美联储董事会。
在紧急上诉中，特朗普的律师辩称，即使行为是在担任州长之前发生的行为，她所谓的行动“ 无疑会引起疑问库克的可信赖性，以及她是否可以成为利率和经济的负责任的管家。

政府要求上诉法院在周一之前在下级法院发出紧急决定。如果他们的上诉成功，库克将被从美联储董事会中撤职，直到最终在法庭上解决她的案子，她会错过下周的会议。 
如果上诉法院对库克有利，政府将寻求最高法院的紧急裁决。
无论哪种方式，美联储都预计下周将其基准利率降低到大约4.1％。如果库克（Cook）在下周的会议上很可能出席，并且是杰出的鸽子，那将是讽刺的，他本人会竭尽所能降低自己的个人债务利率，以免降低税率（或者更有趣的徒步旅行）。 
与此同时，特朗普的最高经济顾问米兰（Miran）下周及时获得批准，他可以将更陡峭的半点降低到美联储的利率。
也就是说，有12名官员对是否以及要削减多少投票，包括美联储董事会的七名成员以及美联储的12名区域银行总统中的五名，他们轮流投票。。
特朗普的另外两个联邦政府任命者 - 克里斯托弗·沃勒（Christopher Waller）和米歇尔·鲍曼（Michelle Bowman） - 可能也支持削减半点，但几位美联储的银行总统对顽固的通货膨胀表示担忧，几乎可以肯定会反对如此大的减少。   
如果美联储批准了裁定的四分之一点，则有可能对不喜欢裁员的官员和支持半点的人有反对的票数。

 Tyler Durden  
 thu，09/11/2025-21：45 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/trump-admin-seeks-accelerated-appeal-remove-cook-fed-board-next-fomc-meeting</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官阻止特朗普管理员禁止非法移民从社会计划中</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/judge-blocks-trump-admin-banning-illegal-immigrants-social-programs</link>
      <description><![CDATA[法官阻止特朗普管理员禁止非法移民从社会计划中
     9月10日，一名联邦法官在9月10日下令停止禁止诸如贫困家庭的校友的计划，以停止禁止非法移民，为贫困的家庭提供儿童保育。

美国。地方法官玛丽·麦克埃罗伊（Mary McElroy）说，卫生与公共服务部（HHS），司法部，教育部和劳工部至少必须停止，至少目前，努力从计划中删除非法移民。。
  hhs和其他机构 
 在以前的解释下，访问立法者仅针对美国人和法律移民的某些计划的人们不需要提供法律地位的证明。。
  二十位律师提起诉讼，指控新的解释错误地应用于属于该法案之外的计划。在初步禁令的动议中或案件进行时，他们也说政府未能向变更状态提供“公平通知”。
麦克埃罗伊（McElroy）在周三写道：“尽管合理的决策者可以辩论限制向合法公民访问计划的优点，而且肯定不是这个法院的工作来涉足这一辩论，代理商为严重问题提供了最佳不完整答案。

似乎违反了《行政程序法》，该法案使法官可以阻止代理机构的行动“任意，反复无常，滥用酌处权或其他不符合法律，” 她说。。
麦克埃罗伊还指出了从几十年来的解释变化。

  “政府辩称，它在将近三十年来一直是法律的情况下以某种方式解释了这一法规，”   。

 “在其观点中，每个人（从过去的每个政府开始）从一开始就误解了它 - 至少直到上个月，政府的正确阅读方式变得清楚。法院对此表示怀疑。”   

The four agencies, which had pointed to an order from President Donald Trump that directed officials to make sure that taxpayer-funded benefits are not going to illegal immigrants, did not respond to请求评论。
New York Attorney General Letitia James, a Democrat and one of the attorneys general who sued over the change, said in a statement that “with this victory, we are protecting儿童的教育，维护关键医疗保健，并保留使家庭漂浮的安全网。”  

 Tyler Durden  
 thu，09/11/2025-21:20 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/judge-blocks-trump-admin-banning-illegal-immigrants-social-programs</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财产税是盗窃</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/personal-finance/property-taxes-are-theft</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/personal-finance/property-taxes-are-theft</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 00:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法律共和国超支</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/republic-overrun-lawfare</link>
      <description><![CDATA[法律范围的共和国
     
 民主党人不仅是仇恨党，而且是自由与正义的敌人。 敌意消耗民主党，不是基于对某些思想的敌意，而是对某些人的仇恨，其中包括特朗普总统及其朋友和顾问。后者包括总统的贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro），他的新书《  我去了监狱，因此您不必   ，详细介绍了民主党对政治刑事犯罪的努力。纳瓦罗（Navarro）从经验和他作为政治犯的经历中写道，要求我们捍卫宪法。
   这本书也提醒人们个人自由的不稳定和维持其必要的警惕性，以免我们成为恶意起诉的目标。 
正如纳瓦罗所表明的那样，恶意会遭受不公正现象，并威胁要破坏我们的自治系统。
 危险是宪法中概述的权力分离的学说。在这种学说上，联邦政府的立法，执行和司法部门的各自权利。。
由于这个学说，执行特权是现实。没有这种学说，证明豁免权 - 总统顾问拒绝教会国会狩猎的权利 - 毫无意义，这就是纳瓦罗入狱的原因。 
  “如果我输了，任何一方的未来总统顾问都可能因尊重行政特权和捍卫宪法的权力分离而面临监狱。

在这种情况下，调查状态增长更强，而总统职位变得较弱。
结果是从白宫转移到国会的非法转移。
 滥用权力也是不可避免的，负责监狱系统的官僚和骇客。
 摘要袭击，截断的宗教仪式，食物混合，小卖部标记，可互解的计数，设施本身的破碎 - 侮辱是多种多样的。 
虽然是令人沮丧的，但纳瓦罗不会动摇。他的精神，就像他对宪法的信仰一样，都是完全的。他通过他的作品表现出自己的信仰，激发了我们同样的行动。
 navarro的 book 本身就是一件勇气，没有得分或谴责。重点是公平，在建立正义和确保自由的祝福所必需的平衡上。  
召唤我们结束法律的一词，因此行政特权可以忍受，证明豁免权可以生存。这些词对有限政府的原则赋予了新的含义。
   我想入狱，这样您就不必      -    -  这句话对我们先天的定义说话。因为我们相信个人的尊严，所以我们讨厌各种形式的暴政。我们讨厌狂热者的痛苦和意识形态的反复无常。更重要的是，我们讨厌任何试图使异议的企图。我们讨厌那些会破产或监禁我们的人的反民主行动。
感谢彼得·纳瓦罗（Peter Navarro），我们可以从他的榜样中学习。多亏了他的书，我们可以恢复宪法并拯救我们的国家。我们可以做到这一点，还有更多。所以我们将。

 Tyler Durden  
 thu，09/11/2025-2025-20:05 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/republic-overrun-lawfare</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 00:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱泼斯坦的收件箱提供礼品网络，公关策略和奇怪的习惯</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/epsteins-inbox-lays-out-gift-networks-pr-tactics-and-strange-habits</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/epsteins-inbox-lays-out-gift-networks-pr-tactics-and-strange-habits</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 23:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管关税收入上升，随着政府支出飙升，美国的赤字仍在八月爆炸</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/economics/us-deficit-explodes-august-despite-rising-tariff-revenues-government-spending-soars</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/economics/us-deficit-explodes-august-despite-rising-tariff-revenues-government-spending-soars</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 23:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出埃及记：负担能力危机使美国人从大城市打包</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/exodus-affordability-crisis-sends-americans-packing-big-cities</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/exodus-affordability-crisis-sends-americans-packing-big-cities</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 23:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西最高法院对Bolsonaro判处27年徒刑，特朗普回应</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/majority-supreme-court-justices-convict-bolsonaro-putting-brazil-collision-course-trump</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/majority-supreme-court-justices-convict-bolsonaro-putting-brazil-collision-course-trump</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟抵制特朗普以100％关税击中中国和印度的压力</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/eu-expected-resist-trump-pressure-hit-china-india-100-tariffs</link>
      <description><![CDATA[ eu，以抵制特朗普以100％关税击中中国和印度的压力
  ekeabrows&gt; 扬声器被扬起了，据报道，特朗普总统一直在努力敦促欧洲联盟迫使欧盟对中国和印度的Russian ofs ossian ofs ossian of ther ossian of ther ofs ofs ossian of themian of 最高 100％。大多数报道说，欧洲不太可能遵守。
根据《金融时报》和CNBC的说法，特朗普在周二在华盛顿与美国顶级官员在华盛顿举行的一次会议上提出了这一提议 - 如果 美国愿意进行欧洲的关税，那么如果欧洲进行。欧洲人由集团制裁负责人戴维·奥沙利文（David O&#39;Sullivan）领导，美国一方由美国高级财政官员领导。
  欧洲委员会和白宫一样，欧盟委员会一直在妈妈们介绍该报告，但委员会一直在吹捧其即将到来的“艰难”第19次制裁计划，鉴于它包括针对涉及第三国的逃避制裁的措施。 。
印度已经抨击了华盛顿目前征收的50％关税，其中包括25％的惩罚性义务，以俄罗斯石油的购买税，并且欧盟对任何过于侵略性的方法都持谨慎态度，这将损害与中国和印度的关系。

，但一位美国官员告诉《金融时报》 ，特朗普白宫是“准备出发，现在就准备就绪，但是如果我们的欧洲伙伴与我们同步，我们只会这样做。”   
特朗普周二写了关于真理的文章，“印度和美利坚合众国正在继续谈判，以解决我们两个国家之间的贸易障碍。” 
“我期待在接下来的几周内与我的好朋友莫迪（Modi）交谈，”他补充说。 “我肯定会为我们两个伟大的国家取得成功的结论毫无困难！” &gt;

正如5月的美国贸易法院裁决裁定“超过了授予总统的任何权限”，这一较高的关税谈判和威胁正在发生，这是在上个月上个月的联邦上诉法院维持的。 。
As for the current tariff impact on US ally India, one producer in India&#39;s large carpet industry has lamented, &quot;We are completely dependent on the US for our business and have no other市场。

 北约鹰的观点...  

我呼吁惩罚印度，而不是与他的新最好的朋友putin 一起奖励莫迪在中国背刺乌克兰和欧洲
我们需要换档
印度没有更多的欧盟fta 
抵制印度完全
次要制裁印度
印度的100％关税
直到莫迪瀑布和印度破裂 pic.twitter.com/n3miaidnu5   
 -  Gunther Fehlinger-Jahn（@gunterfehlinger）这个人强调：“这是我在地毯业务中50年的最糟糕的阶段，如果情况在接下来的两个月中没有改善，该行业将死亡痛苦的死亡。” 。”

同时，尽管“疯狂的”历史不安，包括核武器武装的亚洲大国的边境紧张局势，美国的关税已经使印度和中国更加紧密。。

 Tyler Durden  
 thu，09/11/2025-18：50 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/eu-expected-resist-trump-pressure-hit-china-india-100-tariffs</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国务院警告签证持有人不要欢呼查理·柯克的暗杀</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/us-state-department-warns-visa-holders-against-cheering-charlie-kirks-assassination</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/us-state-department-warns-visa-holders-against-cheering-charlie-kirks-assassination</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>举报人视频：身份不明的飞行物体在美国导弹攻击中幸存</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/whistleblower-video-unidentified-flying-object-survives-us-missile-attack</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/whistleblower-video-unidentified-flying-object-survives-us-missile-attack</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CDC数字显示</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/covid-19/covid-19-levels-peaking-across-us-cdc-figures-show</link>
      <description><![CDATA[ covid-19级别在整个美国达到峰值，CDC图显示了
    （强调我们的）

  covid-19在该国许多地区达到顶峰，即使呼吸道疾病活动在美国的呼吸道疾病活动“非常低” ，根据更新， priventive  for    
   src =“ https://assets.zerohedge.com/s3fs-public/styles/inline_image_mobile/public/public/inline-images/image_92%2867%29_1.jpg？

在全国范围内，该疾病预防控制中心的监视数据显示：“活动在全国急诊室就诊和住院的许多地区达到顶峰，”该机构于9月5日表示。。

然而，“ 急性呼吸道疾病的量导致人们寻求医疗保健的水平非常低，”也说。 CDC上周晚些时候发布的数据 shist  COVID-19略有增加，从8月23日的1.5％增加到8月30日的1.6％。
Levels of COVID-19 are reported to be “likely growing” or “growing” in the District of Columbia and 23 states, including Oregon, Alaska, Montana, North Dakota, South Dakota, Oklahoma, Arkansas, Kansas, Missouri, Iowa, Minnesota, Wisconsin, Ohio, West Virginia, Pennsylvania, North Carolina, New Jersey, New York,根据CDC发布的地图，马里兰州，康涅狄格州，马萨诸塞州，佛蒙特州和新罕布什尔州

Meanwhile, CDC wastewater figures show that COVID-19 viral activity levels are “moderate” and that the District of Columbia and 14 states are reporting “very high” levels, including Alaska,夏威夷，加利福尼亚，内华达州，爱达荷州，犹他州，德克萨斯州，路易斯安那州，阿拉巴马州，佛罗里达，印第安纳州，北卡罗来纳州，南卡罗来纳州和康涅狄格州。

根据CDC每周的除了这些病毒外，由细菌肺炎细菌引起的呼吸道感染可能在美国某些地区引起“严重的肺炎”，可能引起“行走肺炎”。

卫生机构还说，百日咳或百日咳的病例“低于2024年11月的高峰”，但与Covid-19的大流行之前相比，今年的峰值已升高。。。

“百日咳没有明显的季节性模式，但是过去的趋势表明，夏季和秋季的病例可能会增加，”该机构说。 “百日咳非常具有传染性，可以轻松地从人到人传播。” 
疾病预防控制中心和其他卫生官员警告说，1岁以下的婴儿患有严重疾病和因咳嗽而发生的并发症的风险最高，包括死亡。

 Tyler Durden  
 thu，09/11/2025-17：40 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/covid-19/covid-19-levels-peaking-across-us-cdc-figures-show</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 21:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PA中的越野鞭子和AI芯片</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/technology/buggy-whips-and-ai-chips-pa</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/technology/buggy-whips-and-ai-chips-pa</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>