<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 16:39:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>民航处称有指引指因残疾被拒登机旅客应有权获补偿或重新安排航线</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E6%B0%91%E8%88%AA%E8%99%95%E7%A8%B1%E6%9C%89%E6%8C%87%E5%BC%95%E6%8C%87%E5%9B%A0%E6%AE%98%E7%96%BE%E8%A2%AB%E6%8B%92%E7%99%BB%E6%A9%9F%E6%97%85%E5%AE%A2%E6%87%89%E6%9C%89%E6%AC%8A%E7%8D%B2%E8%A3%9C%E5%84%9F%E6%88%96%E9%87%8D%E6%96%B0%E5%AE%89%E6%8E%92%E8%88%AA%E7%B7%9A.html</link>
      <description><![CDATA[失明人士协进会今日表示，有两名可独立出行的会员于今年5月下旬，打算乘搭香港快运航班出行，但航班起飞前，被机组人员要求落机，协进会要求航空公司找出责任谁属和争取合理赔偿。民航处就事件回应指，已向有关航空公司了解，并会继续跟进。 民航处又指，就行动不便人士乘坐飞机，处方为本地航空公司制定了一份指引文件，登机条文中提及，因残疾或行动不便而被拒绝登机的旅客，以及随行人员，应有权获得补偿或重新安排航线。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E6%B0%91%E8%88%AA%E8%99%95%E7%A8%B1%E6%9C%89%E6%8C%87%E5%BC%95%E6%8C%87%E5%9B%A0%E6%AE%98%E7%96%BE%E8%A2%AB%E6%8B%92%E7%99%BB%E6%A9%9F%E6%97%85%E5%AE%A2%E6%87%89%E6%9C%89%E6%AC%8A%E7%8D%B2%E8%A3%9C%E5%84%9F%E6%88%96%E9%87%8D%E6%96%B0%E5%AE%89%E6%8E%92%E8%88%AA%E7%B7%9A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 15:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发展局称正按程序将中环部分海滨场地短期租约重新招标</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E7%99%BC%E5%B1%95%E5%B1%80%E7%A8%B1%E6%AD%A3%E6%8C%89%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%B0%87%E4%B8%AD%E7%92%B0%E9%83%A8%E5%88%86%E6%B5%B7%E6%BF%B1%E5%A0%B4%E5%9C%B0%E7%9F%AD%E6%9C%9F%E7%A7%9F%E7%B4%84%E9%87%8D%E6%96%B0%E6%8B%9B%E6%A8%99.html</link>
      <description><![CDATA[中环海滨连日举行展览活动，场内设有五个巨型充气展品，主办方称活动灵感启发自一名国际人工智能艺术家。有传媒引述这名艺术家批评展品，并希望主办方停办展览。发展局回应查询时表示，政府现正按程序将活动场地的短期租约重新招标。 发展局表示，政府自2014年起以短期租约招标方式，把中环部分海滨场地租予私营机构营运中环海滨活动空间 ，2016年重新招标，现时每月租金为98万8千元 。局方表示，承租人在符合法规后，应自行决定场地布置等，政府不宜过度规管，让承租人有发挥创意空间。海滨事务委员会对中环海滨活动空间场地的日常营运，包括活动安排等，并无直接管理的责任。 局方又指，按照政府因新冠疫情推出的支援措施及受到位于中环海滨的铁路工程影响，政府延长了该短期租约的固定租期，而政府正按程序将该短期租约重新招标。政府作为业主，会确保承租人营运场地符合租约条款，以及履行承租人的责任，包括开放予公众参与的活动次数是否符合租约规定。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E7%99%BC%E5%B1%95%E5%B1%80%E7%A8%B1%E6%AD%A3%E6%8C%89%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%B0%87%E4%B8%AD%E7%92%B0%E9%83%A8%E5%88%86%E6%B5%B7%E6%BF%B1%E5%A0%B4%E5%9C%B0%E7%9F%AD%E6%9C%9F%E7%A7%9F%E7%B4%84%E9%87%8D%E6%96%B0%E6%8B%9B%E6%A8%99.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 15:07:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墙外文摘：“爱国人士”的潜在暴力没有消失</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E5%A2%99%E5%A4%96%E6%96%87%E6%91%98-%E7%88%B1%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%A3%AB-%E7%9A%84%E6%BD%9C%E5%9C%A8%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%B6%88%E5%A4%B1.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-07T14:30:21.570Z潜在的暴力，并没有随着中国政府对“仇日极端言论”的打压而消失（资料图片）（德国之声中文网）2024年6月，中国先后发生两起针对在华外国籍人士的袭击事件。新加坡“端传媒”发表文章《民族主义引发的伤人事件：在“爱国言论”与暴力行为间陷入两难的中国政府》，作者昌西认为，在中国内地的舆论场，反日仇美可以被称之为近五年以来的“政治安全地带”，从内容发布到应对中国内地日益严苛的内容审查环境，“爱国”、“反日”、“仇美”实则属于门槛较低、风险较低，并且能够轻易收获更多流量的内容分类。这些事件无一例外在中国舆论场内获得了大量的关注，而从时间线上来看，网络用户对于日本的态度，已从早些年的敌视，逐渐转变成为仇视，并已经出现模仿类行为，乃至实际仇恨行动的迹象。这种潜在的暴力，并没有随着中国政府对“仇日极端言论”的打压而消失。在公告下方的评论当中，“爱国人士”的热情，以及他们可能行动的决心，似乎并没有因为来自于政府的言论审查而改变。在抗议活动完全被禁止的中国 抗日活动是一种特殊的存在（资料图片）文章指出，从出席追悼会，到授予“见义勇为”的称号，比起两年前的“和服事件”最终结局，苏州市地方政府在中国舆论场上仇日气氛达到高潮的背景下，可谓拿出了相当大的诚意，以平息暴力事件潜在的负面经济影响。而眼下出现的“当代义和团”、“抗日锄奸”等等话语以及此类观点背后人数众多的支持者，则是妨碍中国当局试图通过吸引外国资本复苏经济的显著要素。这显然是苏州地方政府的领导最关注的问题之一，也同样是中国眼下面临的问题。普京和习近平：不用辩论的政治老人《纽约时报》发表文章《美国的领导人危机是给习近平和普京的大礼》，作者Sergey Radchenko认为，对俄罗斯领导人以及中国国家主席习近平来说，最新的美国总统候选人辩论是份大礼，为两国政府提供了一个绝佳机会来重申他们一直在推动的美国即将崩溃的叙事。通过激发出关于美国全球领导地位的不确定性，普京和习近平认为他们能重塑世界秩序，以美国为代价增强本国的国际影响力，并且帮助维护他们对权力的掌控。作者说，普京和习近平都已71岁，美国主要的总统候选人的高龄也许使他们感到高兴，但他们自己也正在逼近暮年。与美国不同的是，没有人会公开建议他们下台。他们将不受挑战地继续掌权，即使他们的政权停滞不前甚至逐渐衰退。普京对乌克兰发动的罪恶战争已使俄罗斯耗费了数十亿美元，同时使其过度依赖中国。习近平应对新冠病毒大流行的灾难性政策削弱了商业信心，延缓了中国的经济复苏。这只是他们糟糕领导力的两个最近例子，他们并未因此面临任何重大的国内政治后果。但是，作者认为，历史已表明，通过其制度约束、问责制，以及对国家方向的真正的、有意义的辩论，美国的体制里嵌入了迅速恢复的能力。在面临所有这些动荡的时候，美国的复苏仍有可能，甚至合理。走向衰落的美国是正走在复兴之路上的美国。虽然两人表现均欠佳 但美国的政治体制允许最高政治层上的辩论（资料图片）徐友渔：“六四”之后的公知台湾“上报”发表《北京之春》杂志荣誉主编胡平的文章，推荐徐友渔新著《革后余生——从牛津大学到北京市第一看守所》。文章说，六四事件改变了成千上万人生活方向，友渔的改变是内在的。面对六四后的中国，友渔感到，他不能满足于做一个书斋里的学者，不能沉溺于抽象的形而上学理之中，他再也无意于体制内的提升与发展。自六四后，徐友渔从学院派知识分子转变为公共知识分子。根据自己的志向、学养、兴趣与关怀，友渔作出了一种堪称公知经典的选择，那就是：“在思辨和理论层面从事一种与政治、社会批评的专门学问，使自己在现实层面的社会评论有更深厚的学理资源支撑，并使二者相得益彰。”文章介绍说，在看守所期间，友渔被多次提审。每一场审讯都是一场博弈，每一场审讯也都是一场抗争。审讯的目的常常不是为了从你口中得到什么要紧的资讯，审讯的目的常常就是为了侮辱你的人格，打击和摧毁你的意志。友渔总是从容应对，一找到机会就反击。友渔和员警打了多年的交道，没有一次在气势上屈居下风。摘编自其他媒体的内容，不代表德国之声的立场或观点。©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E5%A2%99%E5%A4%96%E6%96%87%E6%91%98-%E7%88%B1%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%A3%AB-%E7%9A%84%E6%BD%9C%E5%9C%A8%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%B6%88%E5%A4%B1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国议会决选 未来引人担忧</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E5%86%B3%E9%80%89-%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E5%BC%95%E4%BA%BA%E6%8B%85%E5%BF%A7.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-07T14:23:32.153Z法国总统马克龙周日前往投票站投票。（德国之声中文网）法国周日（7月7日）举行议会选举的第二轮投票。最新民意调查显示，极右翼政党国民联盟（RN）预计将在国民议会中赢得最多席位，但可能无法获得绝对多数席位。这意味着法国将陷入混乱的“悬浮议会”局面，即无任何党派赢得绝对多数。这预示着欧元区第二大经济体将进入一个长期不稳定的政策僵局期。这次选举不仅影响法国本身，还可能对乌克兰战争、全球外交和欧洲经济稳定产生深远影响。无论结果如何，几乎可以肯定的是，这次选举将削弱现任法国总统马克龙在其剩下三年任期内的权力。如果反移民、反欧盟的国民联盟获得绝对多数席位，该党主席巴尔德拉（Jordan Bardella）可望成为新任法国总理，法国极右翼由此将自二战以来首次掌权。这将在欧洲联盟内部引发震荡。近年来，欧洲多国的右翼民粹主义政党接连实现历史性突破。国民联盟主席巴尔德拉年仅28岁。投票率大幅上升截至法国当地时间中午，选举的投票率为26.3%，相比2022年第二轮投票同期的18.99%大幅上升。益普索市场研究集团(IPSOS)和民意调查机构哈里斯互动公司（Harris Interactive）介绍，这是自1981年以来的最高中午投票率。法国内政部表示，这突显了选民对这次选举的极大关注，而选举中的观点分歧也显而易见。投票于当地时间上午8点开始，城镇和小城市的投票将于下午6点结束，大城市则在晚上8点结束。法国主要媒体委托进行的出口民意调查将在所有投票站结束后立即公布。初步官方结果预计将于周日晚些时候和周一早些时候公布。联手抗右在6月30日举行的法国国民议会选举首轮投票中，国民联盟名列前茅，获得历史性胜利；左翼联盟—新人民阵线（NPF）和马克龙领导的中间派联盟共同党团分别位居第二和第三位。首轮投票后，为避免分散非国民联盟的选票，法国左翼和中间派政党陆续撤回了周日议会决选的数百名候选人。中间派和左翼联盟由此联手将选票集中在一起，以对抗极右翼政党的候选人，从而降低该党控制法国议会的可能性。中午的投票率创43年来最高适得其反法国内政部长达尔马宁（Gerald Darmanin）周五报告称，在法国议会第二轮选举的竞选活动中，近来约有50名候选人、替补人员或活动人士称为暴力的受害者，这引起了人们对该国民主和公共辩论状况的严重担忧。达尔马宁宣布，将部署3万名警察和宪兵，以确保第二轮立法选举期间的安全。法国执政党在6月初的欧洲议会选举中惨败于国民联盟后，总统马克龙出人意料地宣布解散国民议会，提前举行议会选举。他希望法国民众在本国议会选举中会有不同于对欧洲议会的选择，因而让其领导的自由派阵营保持议会多数。然而不少观察人士认为，他的政治“豪赌”即将面临适得其反的结果。 法国商界精英也对未来的政治动荡和不稳定感到担忧。“我们非常担心未来会发生什么”，法国航空航天公司赛峰集团董事长麦金尼斯（Ross McInnes）向路透社坦言：“无论周日投票结果如何，我们可能已经走到了十年前开始的改革周期的尽头。”（路透社，法新社，美联社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E5%86%B3%E9%80%89-%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E5%BC%95%E4%BA%BA%E6%8B%85%E5%BF%A7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024年欧洲杯半决赛：球队、比赛日程、开始时间、场地、日期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/07/AJ-2024%E5%B9%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF%E5%8D%8A%E5%86%B3%E8%B5%9B-%E7%90%83%E9%98%9F-%E6%AF%94%E8%B5%9B%E6%97%A5%E7%A8%8B-%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%97%B6%E9%97%B4-%E5%9C%BA%E5%9C%B0-%E6%97%A5%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[在东道主德国队和克里斯蒂亚诺·罗纳尔多率领的葡萄牙队惨遭淘汰的四分之一决赛之后，2024年欧洲杯进入半决赛阶段，比赛将于周二和周三举行。 以下是需要了解的最后四场比赛：阅读更多 德国 vs 西班牙：2024 年欧洲杯四分之一决赛重启东德与西德的足球分歧2024年欧洲杯四分之一决赛：球队、比赛日程、开始时间、场地足球运动员看重的迷信行为与仪式2024 年欧洲杯 16 强赛：球队、赛制、对决、日期、场地、比赛 ⚽ 哪些球队已经晋级半决赛？ 西班牙 英格兰 法国 荷兰 ⚽半决赛有哪些球队值得关注？ 在半决赛中，西班牙是唯一一支全胜的球队，五场比赛中攻入11球。 荷兰队是进攻能力第二强的球队，五场比赛攻入9球。 ⚽ 2024年欧洲杯半决赛何时何地举行？ 西班牙vs法国：当地时间周二晚上9点（格林威治标准时间19:00），地点：慕尼黑足球场 荷兰vs英格兰：当地时间周三晚上9点（格林威治标准时间19:00），地点：多特蒙德足球俱乐部体育场 多特蒙德球场是德甲俱乐部多特蒙德的主场，将举办荷兰对阵英格兰的半决赛 (美联社) ⚽ 决赛何时举行？ 决赛将于7月14日在柏林奥林匹克体育场举行。 ⚽如果比赛以平局结束会发生什么？ 如果比赛在正常比赛时间结束时打平，则将进行两个各15分钟的加时赛。如果仍然打平，则通过点球大战决定比赛结果。 ⚽ 奖金是多少？ 欧洲足球管理机构欧足联将向 24 名参赛选手支付总计3.31亿欧元（3.6亿美元）的奖金。 如果冠军球队赢得小组赛全部三场比赛，他们可能获得的最高奖金为2825万欧元（3031万美元）。 ⚽ 谁进球最多？ 四名球员并列最佳射手，每人各进三球——乔治·米考塔泽（格鲁吉亚）、贾马尔·穆西亚拉（德国）、科迪·加克波（荷兰）和伊万·施兰茨（斯洛伐克）。其中，只有加克波将参加半决赛。 11名球员以2球排名第二。他们包括英格兰的哈里·凯恩和祖德·贝林厄姆、法国的基利安·姆巴佩和西班牙的达尼·奥尔莫。 荷兰前锋科迪·加克波有机会在周三荷兰对阵英格兰的半决赛中再创佳绩 (路透) ⚽ 哪些球员将缺席半决赛？ 西班牙中场佩德里因膝伤将缺席剩余比赛，而达尼·卡瓦哈尔和罗宾·勒诺曼德将缺席半决赛。 ⚽ 半决赛选手之间的对战记录如何？ 所有国际比赛中球队的对阵记录： 西班牙vs法国 西班牙获胜：16 法国获胜：13 平局：7 荷兰vs英格兰 荷兰获胜：7 英格兰获胜：6 平局：9 ⚽这些球队是如何进入半决赛的？ 以下是每支球队晋级四强的路线： 西班牙 在柏林B组以3-0战胜克罗地亚 在盖尔森基兴B组以1-0战胜意大利 在杜塞尔多夫B组以1-0战胜阿尔巴尼亚 在科隆16强赛中以4-1战胜格鲁吉亚 在斯图加特四分之一决赛中以2-1战胜德国 法国 在杜塞尔多夫D组以1-0战胜奥地利 在莱比锡D组以0-0战平荷兰 在多特蒙德D组以1-1战平波兰 在杜塞尔多夫16强赛中以1-0战胜比利时 在汉堡四分之一决赛中以5-3点球战胜葡萄牙 荷兰 在汉堡D组以2-1战胜波兰 在莱比锡D组以0-0战平法国 在柏林D组以3-2负于奥地利 在慕尼黑16强赛中以3-0战胜罗马尼亚 在柏林四分之一决赛中2-1战胜土耳其 英格兰 在盖尔森基兴C组以1-0战胜塞尔维亚 在法兰克福C组以1-1战平丹麦 在科隆C组以0-0战平斯洛文尼亚 在盖尔森基兴16强赛中以加时赛2-1战胜斯洛伐克 在杜塞尔多夫四分之一决赛中以5-3点球战胜瑞士 英格兰中场球员布卡约·萨卡在三狮队四分之一决赛战胜瑞士的比赛中发挥了关键作用，他在下半场打入一粒精彩进球，并在点球大战中攻入一球 (路透) 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/07/AJ-2024%E5%B9%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9D%AF%E5%8D%8A%E5%86%B3%E8%B5%9B-%E7%90%83%E9%98%9F-%E6%AF%94%E8%B5%9B%E6%97%A5%E7%A8%8B-%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%97%B6%E9%97%B4-%E5%9C%BA%E5%9C%B0-%E6%97%A5%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前ASML首席执行官：美中芯片争端可能持续数十年</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E5%89%8Dasml%E9%A6%96%E5%B8%AD%E6%89%A7%E8%A1%8C%E5%AE%98-%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E8%8A%AF%E7%89%87%E4%BA%89%E7%AB%AF%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%8C%81%E7%BB%AD%E6%95%B0%E5%8D%81%E5%B9%B4.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/07/DW-%E5%89%8Dasml%E9%A6%96%E5%B8%AD%E6%89%A7%E8%A1%8C%E5%AE%98-%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E8%8A%AF%E7%89%87%E4%BA%89%E7%AB%AF%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%8C%81%E7%BB%AD%E6%95%B0%E5%8D%81%E5%B9%B4.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大量难民、首购10年2％房贷利率 波兰房价涨幅冠欧盟</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%A4%A7%E9%87%8F%E9%9B%A3%E6%B0%91-%E9%A6%96%E8%B3%BC10%E5%B9%B42-%E6%88%BF%E8%B2%B8%E5%88%A9%E7%8E%87-%E6%B3%A2%E8%98%AD%E6%88%BF%E5%83%B9%E6%BC%B2%E5%B9%85%E5%86%A0%E6%AD%90%E7%9B%9F.html</link>
      <description><![CDATA[波兰华沙市景。 （图取自Unsplash图库）（中央社记者彭维楀华沙7日专电）欧盟统计局最新资料显示，波兰房价今年第一季比去年同期高出18％，为欧盟涨幅最高的国家；其次为保加利亚（16％ ）、立陶宛（9.9％）；跌幅最大者为卢森堡（-10.9％），德国（-5.7％），法国（-4.8％）。去年第三季波兰房价已是欧盟涨幅第二高的国家（比前一年同期高出约9.3％），仅次于克罗埃西亚（10.9％）。克罗埃西亚因为开始采用欧元，使房价来到新高，加上观光盛行，使许多退休族资金前往投资置产。根据波兰笔记媒体（Notes From Poland）报导，波兰房价高涨主因是俄乌战争大量乌克兰人涌入，造成租金节节高涨，房市供不应求；再加上过去执政党法律公正党（PiS）针对首次购屋者推动抵押贷款补贴计画，为首购族提供10年内2％的固定抵押贷款利率，推升房价，但此计画已于2023年年底结束。这两个因素导致波兰房屋供不应求，也在短时间内推升房租与房价，使波兰年轻人难以进入房市。根据欧盟统计局资料，波兰有大约一半以上的年轻人与父母同住，在欧盟成员国排第7。根据Politico Europe报导，波兰年轻人要能负担得起75平方公尺的公寓（约22.6坪），需要不吃不喝20年。 （编辑：田瑞华）1130707俄乌战争北约75周年峰会前 国际局势难乐观美前官员：与台湾共同生产武器 安全规范须先到位]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%A4%A7%E9%87%8F%E9%9B%A3%E6%B0%91-%E9%A6%96%E8%B3%BC10%E5%B9%B42-%E6%88%BF%E8%B2%B8%E5%88%A9%E7%8E%87-%E6%B3%A2%E8%98%AD%E6%88%BF%E5%83%B9%E6%BC%B2%E5%B9%85%E5%86%A0%E6%AD%90%E7%9B%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国国会决选日正午 投票率创下逾40年来新高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%B1%BA%E9%81%B8%E6%97%A5%E6%AD%A3%E5%8D%88-%E6%8A%95%E7%A5%A8%E7%8E%87%E5%89%B5%E4%B8%8B%E9%80%BE40%E5%B9%B4%E4%BE%86%E6%96%B0%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎民众7日上投票站投票。 （路透社）（中央社巴黎7日综合外电报导）法国国会大选第二轮决选今天登场。据统计，今日的投票状况相当踊跃，截至当地时间中午，投票率不仅较2022年国会选举大幅提升，也创下1981年以来的新高。法国内政部指出，截至当地时间中午12时左右，投票率已达到26.3%，超越2022年决选时的18.99%，显示民众相当关注这场凸显法国两极化观点的选举。法国国会决选登场极右派预计成为国会第一大党法国会决选登场两轮投票制规则及优劣解析民调机构哈里斯互动公司（Harris Interactive）与易普索（Ipsos）表示，这是自1981年以来，截至中午投票率最高的一次。在法国的小型城镇，投票将于当地时间下午6时结束；大城市的投票站则将于晚间8时关闭。民调机构预计于晚间8时根据出口民调做出初步预测。路透社报导，尽管国民联盟可望赢得国会下议院国民议会（National Assembly）多数席次，最新民调显示，该联盟可能无法取得绝对多数地位。没有政党取得绝对多数的「僵局国会」（hung parliament，又称悬峙议会）将严重削弱法国总统马克宏（Emmanuel Macron）的威信，并预告欧元区第2大经济体法国将陷入长期不稳定和政治僵局。如果疑欧派民族主义的国民联盟取得多数席次，法国将迎来二战以来首个极右翼政府，并在民粹主义政党于欧洲各地获得更多支持之际为欧盟（EU）带来震荡。 （译者：王嘉语/核稿：施施）1130707马克宏法足球大将姆巴佩表态号召选民投票击败极右派法国极左派领袖梅兰雄：马克宏大选遭遇沉重打击第二次世界大战二战剧「听海涌」3演员扶持揣摩南洋从军相依感荷兰足球俱乐部向波兰二战解放者致敬]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%B1%BA%E9%81%B8%E6%97%A5%E6%AD%A3%E5%8D%88-%E6%8A%95%E7%A5%A8%E7%8E%87%E5%89%B5%E4%B8%8B%E9%80%BE40%E5%B9%B4%E4%BE%86%E6%96%B0%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洞庭湖决堤口已完成封堵逾90米　新技术与装备投入巡堤查险</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E6%B4%9E%E5%BA%AD%E6%B9%96%E6%B1%BA%E5%A0%A4%E5%8F%A3%E5%B7%B2%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%B0%81%E5%A0%B5%E9%80%BE90%E7%B1%B3-%E6%96%B0%E6%8A%80%E8%A1%93%E8%88%87%E8%A3%9D%E5%82%99%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%B7%A1%E5%A0%A4%E6%9F%A5%E9%9A%AA.html</link>
      <description><![CDATA[湖南省洞庭湖一线堤防决堤事故，央视报道截至下午5时，一度扩大至226米的缺口，已完成封堵91.5米，目前在物料保证充分的情况下，以每小时4米的速度推进工程。 报道又指新技术、新装备已投入巡堤查险作业，直升机可从空中视角观察整体情况，为下一步决策作参考；光纤装备透过声波监测渗漏情况，从细微处鉴别隐患。 另外，洞庭湖主堤已架起应急照明，为夜间抢险提供便利条件。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E6%B4%9E%E5%BA%AD%E6%B9%96%E6%B1%BA%E5%A0%A4%E5%8F%A3%E5%B7%B2%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%B0%81%E5%A0%B5%E9%80%BE90%E7%B1%B3-%E6%96%B0%E6%8A%80%E8%A1%93%E8%88%87%E8%A3%9D%E5%82%99%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%B7%A1%E5%A0%A4%E6%9F%A5%E9%9A%AA.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:48:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西九龙废物转运站下午起火3人疏散　火势晚上基本受控</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E8%A5%BF%E4%B9%9D%E9%BE%8D%E5%BB%A2%E7%89%A9%E8%BD%89%E9%81%8B%E7%AB%99%E4%B8%8B%E5%8D%88%E8%B5%B7%E7%81%AB3%E4%BA%BA%E7%96%8F%E6%95%A3-%E7%81%AB%E5%8B%A2%E6%99%9A%E4%B8%8A%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%8F%97%E6%8E%A7.html</link>
      <description><![CDATA[昂船洲的西九龙废物转运站下午发生火警，期间有3人疏散，火警中无人受伤，转运站目前暂时停止接收废物。 事发下午5时许，废物转运站有垃圾冒烟，消防接报到场，起火的垃圾约于晚上7时基本火势受控。 环保署表示，已即时通知业界，并与业界保持密切联络，而受影响的废物转运站使用者，可使用其他废物转运站，或直接将废物送往堆填区弃置，署方亦正检视火警对废物转运站运作的影响。 至于起火原因仍在调查中，环保署已责成承办商于七日内提交火警报告，亦会联同承办商和消防处调查起火原因。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E8%A5%BF%E4%B9%9D%E9%BE%8D%E5%BB%A2%E7%89%A9%E8%BD%89%E9%81%8B%E7%AB%99%E4%B8%8B%E5%8D%88%E8%B5%B7%E7%81%AB3%E4%BA%BA%E7%96%8F%E6%95%A3-%E7%81%AB%E5%8B%A2%E6%99%9A%E4%B8%8A%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%8F%97%E6%8E%A7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:43:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超明赴中国大熊猫保护研究中心都江堰基地　冀带保育经验回港</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85%E6%98%8E%E8%B5%B4%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E4%B8%AD%E5%BF%83%E9%83%BD%E6%B1%9F%E5%A0%B0%E5%9F%BA%E5%9C%B0-%E5%86%80%E5%B8%B6%E4%BF%9D%E8%82%B2%E7%B6%93%E9%A9%97%E5%9B%9E%E6%B8%AF.html</link>
      <description><![CDATA[行政长官李家超晚上抵达四川成都，商讨和了解大熊猫赴港安排。他表示明天将率团前往中国大熊猫保护研究中心都江堰基地，了解大熊猫的护理、饲养等细节，及国家在大熊猫保育和研究领域的最新进展，希望将当地经验带回香港，提升香港的大熊猫保育工作。 李家超于个人社交平台表示，感谢四川省委常委、副省长普布顿珠到机场迎接。他与夫人李林丽婵一行人晚上约9时抵达酒店，由较早前抵达的文化体育及旅游局局长杨润雄迎接，期间李家超与穿上大熊猫服饰的工作人员击掌。 李家超又说，衷心感谢中央再次送赠一对大熊猫予香港。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/07/RTHK-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85%E6%98%8E%E8%B5%B4%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E4%B8%AD%E5%BF%83%E9%83%BD%E6%B1%9F%E5%A0%B0%E5%9F%BA%E5%9C%B0-%E5%86%80%E5%B8%B6%E4%BF%9D%E8%82%B2%E7%B6%93%E9%A9%97%E5%9B%9E%E6%B8%AF.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:40:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部4对策提升外馆自有率 美国3驻处研提购置计划</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A84%E5%B0%8D%E7%AD%96%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%A4%96%E9%A4%A8%E8%87%AA%E6%9C%89%E7%8E%87-%E7%BE%8E%E5%9C%8B3%E9%A7%90%E8%99%95%E7%A0%94%E6%8F%90%E8%B3%BC%E7%BD%AE%E8%A8%88%E5%8A%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨尧茹台北7日电）外交部外馆自有率仅15.32%，遭立法院外交及国防委员会质疑。外交部对此表示，除提出4项改进对策、加速目前推案外，已指示驻波士顿、丹佛及休士顿办事处，研提购置计划。据外交部送交立法院的「推动驻外馆舍购置计画进展改进对策」书面报告，近10年购置芝加哥、欧盟兼比利时、泰国、洛杉矶、布里斯本、旧金山及义大利等8处驻外馆舍；其中，驻洛杉矶办事处、驻旧金山办事处预计今年完工进驻。驻义大利办事处则在今年进行局部优化装修。外交部指出，驻澳大利亚代表处馆舍因房东出售意愿改变，刻意哄抬售价，经多次协商仍未达合意，暂时中止购置计划；驻雪梨办事处于今年开始，办理房地产仲介、征求合适物件及实地勘选等作业。立委质疑外馆自有率仅15.32%偏低，年花巨额租金。根据外交部最新统计，海外共111个外馆中有19处为自有馆舍，其他均属租用，外交部112年度预算的外馆租金则编列了新台币8.8亿元。对此，外交部提出4项改进对策，第一，提供外馆购置计划范例及「驻外馆处购建馆舍作业程序及注意事项」给外馆参考；第二，加强驻外人员政府采购法相关训练，并与行政院公共工程委员会营建工程采购专家建立咨询管道。根据报告，第三项措施是成立核心工作小组，严控计画进度及经费管控，另每月至少一次须将推案执行进度报部；第四，则是实地督导并协助外馆解决推案困难及疑问，并提供业界专家意见。外交部表示，除督促刻正执行的计画外，已依行政院核定的优先推动外馆馆舍购置清单，指示驻波士顿、丹佛以及休士顿等3办事处研提购置计划，逐步提高自有比率。 （编辑：林克伦）1130707#行政院公共工程委员会#外交部#立法院外交及国防委员会]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A84%E5%B0%8D%E7%AD%96%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%A4%96%E9%A4%A8%E8%87%AA%E6%9C%89%E7%8E%87-%E7%BE%8E%E5%9C%8B3%E9%A7%90%E8%99%95%E7%A0%94%E6%8F%90%E8%B3%BC%E7%BD%AE%E8%A8%88%E5%8A%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:36:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京都知事小池百合子3连任 矢言实施升级版大改革</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%83%BD%E7%9F%A5%E4%BA%8B%E5%B0%8F%E6%B1%A0%E7%99%BE%E5%90%88%E5%AD%903%E9%80%A3%E4%BB%BB-%E7%9F%A2%E8%A8%80%E5%AF%A6%E6%96%BD%E5%8D%87%E7%B4%9A%E7%89%88%E5%A4%A7%E6%94%B9%E9%9D%A9.html</link>
      <description><![CDATA[东京都知事选举7日投开票，小池百合子笃定三连任。 （共同社）（中央社记者杨明珠东京7日专电）东京都知事选举今天投开票，小池百合子笃定三连任。她说，要守护东京都民的生命与生活，让都民免于各种灾害，做好首都防卫，这些都刻不容缓，矢言实施升级版的东京大改革。东京都人口有1400万人，东京都知事选举是日本最大规模的地方首长选举，这次的选民登录人数为1153万3132人，其中男性有562万838人，女性为591万2294人。今天上午7时（台湾时间6时）开始投票，晚上8时投票结束后，多家日媒根据出口民调，报导「小池笃定当选」。小池于晚间8时许，在与支持者一同观看开票的事务所接受欢呼。她笑着说，这次是获得大家强力的支持才得以第3度连任。在炎热的天气中打选战，她感受到选民的热情，也更加深感责任重大。本届东京都知事选举6月20日举行公告，选战起跑。小池回顾这次的选战表示，这是一场她所未曾经历过的选战，包括有56人参选、选举海报张贴乱象、遭人威胁、街头演说时遭人闹场等。东京都知事56人参选爆量 网路流言、海报乱象频传她说，透过这次选举，应思考对于未曾预料过的事态是否能当成法律课题处理。小池所说的「未曾经历过的选战」，包括这次选举中出现海报张贴乱象，海报公告栏被特定政治团体占据；部分候选人为了吸引目光上演激进、恶搞行为，网友批评为「史上最恶（糟糕）」。日本政界出现修选举法呼声，专家也表示，现在正是讨论制度的好时机。小池表示，目前日本、东京有很多课题，包括物价高、日圆贬值造成的严峻状况，以及面对少子化对策、产业也大幅改变之际，应该如何推动数位转型等课题。此外，小池也说，「相较于世界，日本女性能发挥所长的环境并不充分，所以有必要实施东京大改革，改革一定要升级才行」。小池进一步强调，「要守护东京都民的生命与生活，要让都民免于各种灾害，做好首都防卫，这些都刻不容缓，希望能获得大家的力量，加速改革、让改革升级，自己会竭尽所能做好第三任」。小池办公室6月24日下午收到恐吓信，发信者声称「要泼硫酸」、「放置了炸药」等。小池在东京都知事选举中的强敌、台裔前参议员莲舫则是在6月23日受到威胁，对方用传真写道，「我已经拿到硫酸，要攻击立宪民主党的议员还有家人」以及「我要安装炸药在6月24日引爆」等。 （编辑：周永捷）1130707#小池百合子#莲舫延伸阅读NHK：出口民调显示小池百合子笃定连任近7成选民肯定施政东京都知事选举出口民调莲舫落居第3 日媒多以「冲击」报导小池百合子NHK：东京都知事选举出口民调小池百合子笃定连任东京都知事选举七夕决战结果将影响自民党政权莲舫东京都知事选举关键数字0.99不断出现东京都知事选举流传不实讯息小池与莲舫都受害]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%83%BD%E7%9F%A5%E4%BA%8B%E5%B0%8F%E6%B1%A0%E7%99%BE%E5%90%88%E5%AD%903%E9%80%A3%E4%BB%BB-%E7%9F%A2%E8%A8%80%E5%AF%A6%E6%96%BD%E5%8D%87%E7%B4%9A%E7%89%88%E5%A4%A7%E6%94%B9%E9%9D%A9.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司扩大投资波兰 创造软硬体整合服务</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%B3%A2%E9%9F%B3%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%93%B4%E5%A4%A7%E6%8A%95%E8%B3%87%E6%B3%A2%E8%98%AD-%E5%89%B5%E9%80%A0%E8%BB%9F%E7%A1%AC%E9%AB%94%E6%95%B4%E5%90%88%E6%9C%8D%E5%8B%99.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者彭维楀华沙7日专电）美国航空巨擘波音公司宣布扩大在波兰的业务，除了已经在格但斯克（Gdańsk）、热舒夫（Rzeszów）和华沙（Warsaw）等城市雇用1100名员工外，也将整合软体和系统工程，支援波音公司在各领域的专案。根据波兰媒体「波兰笔记」（Notes From Poland）的报导，波音公司在波兰已经投资35年，由于波兰的劳动力素质和优良大学教育系统，促使波音公司在波兰设立未来航空计划与研发团队。其中热舒夫的主要业务是负责机械和电气工程以及提供客户支援；格但斯克分公司则以软体开发闻名，专门从事系统和航空电子工程，开发波音飞机中使用的先进技术；华沙团队则是专注于生产工程和材料测试，与波兰航空研究所密切合作。波兰政府对波音公司扩大投资表示欢迎。波兰广播公司TVN援引波兰科学部长维乔雷克（Dariusz Wieczorek）的话说：「波兰有研究潜力，可以为全球航空服务。」与此同时，波兰国防部副部长贝吉达（Pawel Bejda）表示，在邻国乌克兰与俄罗斯交战的背景下，波音的存在，不仅加强波兰的国家安全，也加强整个欧洲的安全。 （编辑：周永捷）1130707#波音公司#波兰]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/07/CNA-%E6%B3%A2%E9%9F%B3%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%93%B4%E5%A4%A7%E6%8A%95%E8%B3%87%E6%B3%A2%E8%98%AD-%E5%89%B5%E9%80%A0%E8%BB%9F%E7%A1%AC%E9%AB%94%E6%95%B4%E5%90%88%E6%9C%8D%E5%8B%99.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争：第863天主要事件清单</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/07/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC863%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E8%A6%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%B8%85%E5%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[以下是2024年7月7日星期日的情况。 战斗 官员表示，俄罗斯炮击造成乌克兰南部赫尔松地区3名平民死亡。检察官称，在别列斯拉夫附近一个村庄遭到炮击的房屋废墟中发现了两具尸体。与此同时，该地区州长奥列克桑德·普罗库丁表示，当晚的炮击造成赫尔松南部一个村庄1人死亡。 乌克兰表示，其防空系统摧毁了俄罗斯发射的所有13架无人机。乌克兰空军在Telegram消息应用程序上发表声明称，俄罗斯还发射了2枚伊斯坎德尔弹道导弹，但没有说明这些武器的下落。 国家通讯社援引了俄罗斯国防部的报道，称伊斯坎德尔弹道导弹摧毁了乌克兰敖德萨地区的2个“爱国者”地对空导弹系统发射装置。 俄罗斯国防部称，别尔哥罗德地区有7架无人机被拦截，该地区几乎每天都会遭到乌克兰的袭击。 顿涅茨克地区亚西努瓦塔（Yasynuvata）镇的一名居民站在她家门前，这所房子遭到炮击，俄罗斯当地当局称这是乌克兰军事袭击 (路透) 库尔斯克市州长阿列克谢·斯米尔诺夫也报告称，该地区有七架无人机被击落。他说道，乌克兰军队当天炮击了大约10个村庄。 与此同时，乌克兰总参谋部表示，乌克兰和俄罗斯军队前一天在波克罗夫斯克附近发生了45次冲突。几个小时后，俄罗斯国防部宣布其军队已占领该市以东约30公里（19英里）的一个村庄。 乌克兰当局报道称，俄罗斯的袭击导致乌克兰北部约10万户家庭断电，并切断了通往地区首府的水源供应，而该国陷入困境的东部平民伤亡人数急剧上升。乌克兰能源部表示，俄罗斯从周五晚些时候开始的袭击破坏了能源基础设施，与俄罗斯接壤的北部苏梅地区陷入黑暗。 武器 乌克兰空军指挥官尼古拉·奥列修克表示，乌克兰空军欺骗俄罗斯军队，让俄罗斯向伪装成军事目标的精密模拟武器和军事装备发射导弹。他在Telegram帖子中附上一段视频，据称是俄罗斯侦察无人机拍摄的画面，视频显示奥列修克所说的俄罗斯伊斯坎德尔导弹正在攻击模拟武器。 俄罗斯与北约发生直接冲突的风险是否加大？ 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/07/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC863%E5%A4%A9%E4%B8%BB%E8%A6%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%B8%85%E5%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>