<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 04:40:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗和以色列危机：五小时考验</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%8D%B1%E6%9C%BA-%E4%BA%94%E5%B0%8F%E6%97%B6%E8%80%83%E9%AA%8C.html</link>
      <description><![CDATA[那天晚上，我们焦急地看着新闻，担心第三次世界大战爆发。幸运的是，活动只持续了5个小时。没有人死亡，城市也没有被轰炸。生活暂停了一段时间，然后又恢复了。然而在那短暂的时间里，我们有机会考验很多事情。 我们是否可以将之前宣布的回应视为回应？ 危机期间，伊朗驻联合国大使阿米尔·赛义德·伊拉瓦尼宣称：“当无人机和导弹发射时，我们的反应就结束了”，表示不会继续升级。阅读更多 伊朗能在多大程度上防御以色列潜在的袭击？以色列对加沙战争的今日发展：近东救济工程处警告加沙战争中“非人化现象猖獗”霍尔木兹海峡：数十年来一直是冲突舞台的世界石油大动脉美国寻求新机制来监督朝鲜制裁 随后，伊朗宣布已向土耳其、约旦、埃及等部分国家通报了反应的性质和程度。外交上代表美国的瑞士驻德黑兰大使获悉可能的回应，伊朗证实不希望事态升级。此外，伊朗官员还播放了导弹和无人机的镜头，以展示如何对袭击做出可能的反应。 美国消息人士已宣布可能的回应日期。美国、英国和以色列采取了一切必要措施，并确认他们已为任何事态发展“做好准备”，因此这一进程开始了。 通过所有这些事件，以下一点得到了检验：伊朗通过宣布必须做出回应，但以有限的方式表明它不希望发生战争。虽然一些人认为这不是真正的反应，而是一种表演，但另一些人则认为伊朗作为第一个向以色列发射导弹的国家进入了历史。 伊朗军事力量威慑能力经受考验 发射了300多架无人机和带翼导弹，但其中99%以上在进入以色列领空之前在空中被摧毁。 看来这就是伊朗明确想要的，否则他们会相信，如果特拉维夫被烧毁，造成数十人伤亡，以色列和美国会报复并发动战争。 以色列和美国见识过伊朗的军事能力和拥有的力量，因此明白其实没什么好担心的。 被认为是中东地区最强大、最活跃的军队之一的伊朗军事力量似乎已经失去了威慑能力。 地区国家的立场经受考验 在这五个小时里，我们能够看到该地区国家在伊朗和以色列冲突中的立场，如果我们看看在伊拉克、叙利亚和约旦领空被击落的伊朗导弹和无人机，就会发现美国、英国和以色列在这些地区比伊朗更强大。 从收到的信息来看，似乎没有导弹或无人机飞越沙特阿拉伯和埃及领空，这一信息有待核实。 伊朗意识到，除了胡塞武装和真主党之外，它在该地区找不到任何穆斯林国家支持自己。 伊朗的孤立在这短短的时间内不仅在西方国家中经受了考验，在伊斯兰国家中也受到了考验。 土耳其：伤害加沙的行为 危机期间考验的问题之一是伊朗和土耳其之间的关系，看看这两个对巴勒斯坦问题敏感而闻名的国家在这场最新的危机中将如何行动，将会很有趣。 第一天，土耳其选择了沉默。此后，外交部长哈坎·菲丹和情报局长易卜拉欣·卡林开始外交会谈。所有这些努力都是为了缓解紧张局势。然而，尚未声明如何评估这一回应。 我给安卡拉处理危机的最重要人物打电话，询问他们如何看待当前局势，以下是他们的详细说法： 我们将其视为伊朗的代表性运动之一。 这一事件增强了以色列的实力，因为它获得了美国和西方的支持，并将获得金钱、技术、武器上无限的帮助。 内塔尼亚胡政府此前处于弱势，但经过这次事件后，得以加强其在国内政治中的地位并继续掌权。 加沙很难实现停火或和平。 以色列找到了继续肆意屠杀的力量。 我们看到伊斯兰国家比以往任何时候都更加考虑自己的利益。 以色列会攻击伊朗吗？ 这场危机期间考验的问题之一是：如果以色列袭击伊朗会发生什么？以色列战争委员会做出对伊朗核设施发动打击的决定，但因未经美国批准而推迟。 如果他们进行了打击怎么办？以色列意识到任何伊斯兰国家都不会与伊朗站在一起，美国和英国也会向以色列提供支持，即使这不符合他们的利益。俄罗斯和中国并不急于在这场危机中加入任何一方。在这一背景下，以色列现在可能会想：“我们为什么不发动袭击呢？” 本文所表达观点为作者自身观点，并不一定反映半岛电视台编辑立场。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%8D%B1%E6%9C%BA-%E4%BA%94%E5%B0%8F%E6%97%B6%E8%80%83%E9%AA%8C.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冒着激怒以色列的风险：西班牙带头推动欧洲承认巴勒斯坦国</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E5%86%92%E7%9D%80%E6%BF%80%E6%80%92%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E9%A3%8E%E9%99%A9-%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E5%B8%A6%E5%A4%B4%E6%8E%A8%E5%8A%A8%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%89%BF%E8%AE%A4%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%9B%BD.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E5%86%92%E7%9D%80%E6%BF%80%E6%80%92%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E9%A3%8E%E9%99%A9-%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E5%B8%A6%E5%A4%B4%E6%8E%A8%E5%8A%A8%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%89%BF%E8%AE%A4%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%9B%BD.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦“囚犯日”：有多少人仍被以色列拘留？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6-%E5%9B%9A%E7%8A%AF%E6%97%A5-%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%BA%BA%E4%BB%8D%E8%A2%AB%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%8B%98%E7%95%99.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6-%E5%9B%9A%E7%8A%AF%E6%97%A5-%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%BA%BA%E4%BB%8D%E8%A2%AB%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%8B%98%E7%95%99.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登敦促国会结束僵局并向以色列和乌克兰提供援助</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%95%A6%E4%BF%83%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E7%BB%93%E6%9D%9F%E5%83%B5%E5%B1%80%E5%B9%B6%E5%90%91%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%92%8C%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%8F%B4%E5%8A%A9.html</link>
      <description><![CDATA[周三，总统乔·拜登以伊朗周末针对美国盟友的袭击为由，敦促立法者通过陷入僵局的立法，向以色列提供数十亿美元的军事援助和其他援助。 拜登在《华尔街日报》的一篇专栏文章中写道，“如果伊朗成功大幅升级对以色列的攻击，美国可能会被卷入。”阅读更多 伊朗和以色列危机：五小时考验伊朗能在多大程度上防御以色列潜在的袭击？以色列对加沙战争的今日发展：近东救济工程处警告加沙战争中“非人化现象猖獗”霍尔木兹海峡：数十年来一直是冲突舞台的世界石油大动脉 美国总统写道，“以色列是我们在中东最强大的合作伙伴，如果伊朗的防御能力被削弱并且伊朗能够在本周末进行其预定的破坏，我们将无法想象我们会袖手旁观。” “我们现在可以通过立即补充以色列的防空系统并提供军事援助来降低这种结果的可能性，这样其防御系统就可以保持充足的库存和准备状态。” 就在拜登发出呼吁的几天前，伊朗周日发射了数百枚导弹和无人机，以报复本月早些时候以色列对叙利亚首都大马士革的伊朗领事馆进行的致命轰炸。 以色列高级官员表示，尽管拜登政府和其他西方国家呼吁避免局势升级，但他们仍打算在周日的袭击后对伊朗进行反击。 以色列坦克退回加沙北部，战机袭击拉法 尽管地区紧张局势加剧，国际社会仍加大力度呼吁美国和其他西方国家以增加对加沙地带的人道主义援助为条件向以色列提供财政支持。 自10月初以色列开始围攻和封锁沿海地带以来，已有超过33800名巴勒斯坦人死亡，联合国官员警告说，加沙地带正处于饥荒的边缘。 补充资金法案 尽管公众对拜登政府支持以色列的批评越来越多，但以色列——每年接受美国 38 亿美元援助——仍继续获得华盛顿立法者两党的大力支持。 尽管如此，一项 950 亿美元的法案将向以色列提供额外 140 亿美元的援助，并为乌克兰和台湾等其他美国盟友提供数十亿美元的援助，但该法案已在国会陷入僵局。 美国参议院于二月份通过了这项名为补充资金法案的立法，但美国众议院议长迈克·约翰逊迫于共和党强硬保守派成员的压力，在众议院阻止了这项措施。 共和党的一个派系认为，该立法在解决美国南部边境的移民问题上做得不够，而其他共和党人则对美国为乌克兰抗击俄罗斯入侵提供的资金表示担忧，该行动始于两年多前，且没有结束的迹象。 一项法案要在美国成为法律，必须得到国会参众两院的批准并由总统签署。 以色列考虑应对空袭之际，伊朗总统莱希重申警告 自周日伊朗袭击以来，约翰逊面临着国会山越来越大的压力，要求将补充资金法案提交表决。 本周早些时候，数十名美国议员在给约翰逊的一封信中写道，“时间至关重要，我们必须确保向以色列和其他面临世界各地对手威胁的民主盟友提供关键援助。 在压力越来越大的情况下，约翰逊周三在给众议院议员的一封信中写道，向乌克兰、以色列和亚太地区提供援助的三项法案的文本将“很快”提交。 他说，第四项法案将在当天晚些时候公布，其中包括“对抗俄罗斯、中国和伊朗的其他措施”。 约翰逊补充道，“我们预计这些法案的最终通过投票将于周六晚上进行。” 目前尚不清楚这些法案是否能获得足够的支持来获得通过。 大多数民主党人此前拒绝按国家分解对外援助法案，担心共和党会通过对以色列的援助并停止对乌克兰的援助。 但在伊朗袭击之后，目前尚不清楚控制参议院的民主党是否会同意一项仅限以色列的援助法案。 美国国务院：伊朗的袭击“鲁莽且不负责任” “关键时刻” 拜登总统在《华尔街日报》专栏中写道，虽然以色列和乌克兰都可以保卫自己，但“他们依靠美国的援助，包括武器装备来做到这一点，这是一个关键时刻。” 拜登补充说，补充资金法案“不应该再被一小群极端共和党众议院议员扣为人质”。 五角大楼负责人劳埃德·奥斯汀也强调了通过对外援助提案的重要性。 奥斯汀周三上午在国会山举行的媒体新闻发布会上告诉美国立法者说，“我们现在能做的最重要的事情就是通过补充法案。” 他说，这样做“将为我们提供继续向以色列提供安全援助的机会，包括防空拦截器、弹药以及以色列急需的自卫设施”。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/18/AJ-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%95%A6%E4%BF%83%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E7%BB%93%E6%9D%9F%E5%83%B5%E5%B1%80%E5%B9%B6%E5%90%91%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%92%8C%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%8F%B4%E5%8A%A9.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 04:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工信部：将进一步巩固提升信息通信业竞争优势和领先地位</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E5%B7%A5%E4%BF%A1%E9%83%A8-%E5%B0%87%E9%80%B2%E4%B8%80%E6%AD%A5%E9%9E%8F%E5%9B%BA%E6%8F%90%E5%8D%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E9%80%9A%E4%BF%A1%E6%A5%AD%E7%AB%B6%E7%88%AD%E5%84%AA%E5%8B%A2%E5%92%8C%E9%A0%98%E5%85%88%E5%9C%B0%E4%BD%8D.html</link>
      <description><![CDATA[工信部总工程师赵志国表示，至3月底全国累计建成5G基站逾364万个，5G用户普及率超过60%。他说，工信部未来将进一步巩固提升信息通信业竞争优势和领先地位，加快落实大规模设备更新相关政策，推动信息基础设施优化升级；推进算力基础设施协同发展，加快形成全国一体化算力体系；推动5G与大数据、云计算、人工智能等多种技术融合，加快6G、万兆光网研发力度。他又提到，亦会加速推进大数据、人工智能等研发应用。当局表示，将适度超前布局5G、算力、移动物联网等基础设施，目标到2025年建成一批具有行业和区域影响力的工业互联网平台。另外，他表示，工信部未来将加快传统产业绿色低碳转型升级，落实好大规模设备更新和消费品以旧换新等支援政策，引导企业、重点行业等，全面实施新一轮绿色低碳技术改造升级，提升产业竞争力；亦将大力推动数字化和绿色化深度融合，培育新业态、孕育新动能。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E5%B7%A5%E4%BF%A1%E9%83%A8-%E5%B0%87%E9%80%B2%E4%B8%80%E6%AD%A5%E9%9E%8F%E5%9B%BA%E6%8F%90%E5%8D%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E9%80%9A%E4%BF%A1%E6%A5%AD%E7%AB%B6%E7%88%AD%E5%84%AA%E5%8B%A2%E5%92%8C%E9%A0%98%E5%85%88%E5%9C%B0%E4%BD%8D.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:55:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何永贤指简约公屋营运费每月一千元包括清洁保安维修保养等</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E4%BD%95%E6%B0%B8%E8%B3%A2%E6%8C%87%E7%B0%A1%E7%B4%84%E5%85%AC%E5%B1%8B%E7%87%9F%E9%81%8B%E8%B2%BB%E6%AF%8F%E6%9C%88%E4%B8%80%E5%8D%83%E5%85%83%E5%8C%85%E6%8B%AC%E6%B8%85%E6%BD%94%E4%BF%9D%E5%AE%89%E7%B6%AD%E4%BF%AE%E4%BF%9D%E9%A4%8A%E7%AD%89.html</link>
      <description><![CDATA[房屋局预计，3万个简约公屋的营运净开支大约为44亿元，本财政年度预留其中1354万元作营运拨款，平均每个单位的每月营运费用约为1000元。在立法会财委会特别会议上，民建联议员郑泳舜说，如果日后居民要交1000元管理费，将造成很大压力，关注有无下调空间。房屋局局长何永贤回应说，有关费用是营运费，当局的策略是三合一，不单是清洁保安、维修保养，亦会包括服务在内，当中涉及设施、交通配套等。议员梁文广关注，简约公屋的1至2人单位比例占约7成，3至4人及4至5人单位比例，分别占约2成及1成，但现实情况不少劏房居民未必1 、2人为主，有些可能是3人家庭。何永贤说，根据营运过渡性房屋的数据，在市区方面，家庭可能对大单位的需求较多，但新界区的小单位需求就较高，由于简约公屋规划分布在新界、市民，政府在规划时，新界会较多小单位，而市区就会较多大单位。选委界的林筱鲁就提出，政府会否将简约公屋恒常化以协助解决劏房问题。何永贤回应，目前简约公屋是以5年为基础，并非恒常项目。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E4%BD%95%E6%B0%B8%E8%B3%A2%E6%8C%87%E7%B0%A1%E7%B4%84%E5%85%AC%E5%B1%8B%E7%87%9F%E9%81%8B%E8%B2%BB%E6%AF%8F%E6%9C%88%E4%B8%80%E5%8D%83%E5%85%83%E5%8C%85%E6%8B%AC%E6%B8%85%E6%BD%94%E4%BF%9D%E5%AE%89%E7%B6%AD%E4%BF%AE%E4%BF%9D%E9%A4%8A%E7%AD%89.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:52:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本与毛里塔尼亚外长确认合作促使TICAD成功</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%8E%E6%AF%9B%E9%87%8C%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E5%A4%96%E9%95%BF%E7%A1%AE%E8%AE%A4%E5%90%88%E4%BD%9C%E4%BF%83%E4%BD%BFticad%E6%88%90%E5%8A%9F.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社卡普里4月18日电】日本外相上川阳子17日下午在意大利南部的卡普里岛，与今年的非洲联盟（AU）主席国、西非国家毛里塔尼亚的外长马尔祖克举行了会谈。两人确认将为了促使旨在由日本主导推动非洲各国发展的非洲开发会议（TICAD）获得成功而合作。 上川指出：“希望推动与非洲的协作，从而促进解决全球规模课题。”马尔祖克也表态愿意与日本合作。 今年8月将在东京召开TICAD部长会议，明年8月将在横滨市召开首脑等出席的第9次TICAD。日本正在推进与非洲等被称为“全球南方”的新兴市场国家和发展中国家强化关系。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%8E%E6%AF%9B%E9%87%8C%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E5%A4%96%E9%95%BF%E7%A1%AE%E8%AE%A4%E5%90%88%E4%BD%9C%E4%BF%83%E4%BD%BFticad%E6%88%90%E5%8A%9F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:42:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独家：日美防长拟5月初在夏威夷举行会谈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E7%8B%AC%E5%AE%B6-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%98%B2%E9%95%BF%E6%8B%9F5%E6%9C%88%E5%88%9D%E5%9C%A8%E5%A4%8F%E5%A8%81%E5%A4%B7%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E4%BC%9A%E8%B0%88.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月18日电】日本防卫相木原稔正在协调5月初造访美国夏威夷，与美国国防部长奥斯汀举行会谈。鉴于本月10日的日美首脑会谈就修改自卫队与驻日美军的指挥统制框架以强化合作达成了共识，防长会谈将磋商如何提升日美同盟的威慑力和应对能力。此外，还计划与澳大利亚防长马尔斯一起举行日美澳三国防长会谈。多名相关人士17日透露了该消息。 木原已在协调大致在5月2日～4日造访夏威夷。这是配合奥斯汀将出席管辖驻日美军的印度太平洋司令部司令更换仪式的日程。日本将在2024年度末成立统一指挥陆海空三个自卫队的“统合作战司令部”，防长会谈意在彰显日美团结。 首相岸田文雄访美并与总统拜登会谈，同意新设推进导弹等防卫装备品共同开发和生产的定期磋商。此事将在外长与防长出席的日美安全保障磋商委员会（2+2）上讨论。 预计日美防长会谈上，除了磋商把首脑共识具体化外，还将讨论伴随日本拥有摧毁他国疆域内导弹基地等的反击能力（对敌基地攻击能力），如何进行职责分工以提高应对能力。双方还将就中国、朝鲜、俄罗斯的动向等印太地区局势交换意见。 在日美澳防长会谈中，美英澳三边安全伙伴关系“AUKUS”宣布将探讨的在先进能力领域与日本合作等可能成为议题。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/18/KYODO-%E7%8B%AC%E5%AE%B6-%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%98%B2%E9%95%BF%E6%8B%9F5%E6%9C%88%E5%88%9D%E5%9C%A8%E5%A4%8F%E5%A8%81%E5%A4%B7%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E4%BC%9A%E8%B0%88.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:42:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地股市半日转升</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%BD%89%E5%8D%87.html</link>
      <description><![CDATA[沪深股市由跌转升，家电、景点旅游相关股份上升；油气开采、贵金属和电力股向下。上证综合指数一度升穿3100点，高见3102点，半日收报3088点，升16点，升幅0.55%。深证成份指数报9449点，升67点，升幅0.72%。创业板指数突破1800点，半日收市报1805点，升8点，升幅0.45%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E8%82%A1%E5%B8%82%E5%8D%8A%E6%97%A5%E8%BD%89%E5%8D%87.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:41:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比特币“减半”将至，挖矿公司寻找新的赚钱之道</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/04/18/WSJ-%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81-%E5%87%8F%E5%8D%8A-%E5%B0%86%E8%87%B3-%E6%8C%96%E7%9F%BF%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%AF%BB%E6%89%BE%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%B5%9A%E9%92%B1%E4%B9%8B%E9%81%93.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/04/18/WSJ-%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81-%E5%87%8F%E5%8D%8A-%E5%B0%86%E8%87%B3-%E6%8C%96%E7%9F%BF%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%AF%BB%E6%89%BE%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%B5%9A%E9%92%B1%E4%B9%8B%E9%81%93.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:33:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工信部：工业经济回升向好积极因素持续累积　发展空间大</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E5%B7%A5%E4%BF%A1%E9%83%A8-%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%9B%9E%E5%8D%87%E5%90%91%E5%A5%BD%E7%A9%8D%E6%A5%B5%E5%9B%A0%E7%B4%A0%E6%8C%81%E7%BA%8C%E7%B4%AF%E7%A9%8D-%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%A9%BA%E9%96%93%E5%A4%A7.html</link>
      <description><![CDATA[工信部副部长单忠德表示，首季规模以上工业增加值按年增长6.1%，是8季以来最高，工业经济保持较快增长、高品质发展，取得积极成效，总体实现良好开局。他说，上季工业大省大市和重点行业保持稳定增长，31个省份中28个工业增加值按年增长，形容工业大省大市发挥挑大梁作用，重点行业运行平稳向好，消费品制造业生产明显改善，高技术制造业和新兴产业，保持快速增长，至于首季新能源汽车产销分别按年增长28.2%和31.8%。他说，工业经济回升向好的积极因素持续积累，工业经济发展空间大，信心足，动力强，主要表现就是市场需求有支撑，包括工业大规模设备更新和消费品以旧换新的政策，加快释放市场空间。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E5%B7%A5%E4%BF%A1%E9%83%A8-%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%9B%9E%E5%8D%87%E5%90%91%E5%A5%BD%E7%A9%8D%E6%A5%B5%E5%9B%A0%E7%B4%A0%E6%8C%81%E7%BA%8C%E7%B4%AF%E7%A9%8D-%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%A9%BA%E9%96%93%E5%A4%A7.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:26:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>易志明指「白牌车」执法有漏洞　林世雄称检视需否修订</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E6%98%93%E5%BF%97%E6%98%8E%E6%8C%87-%E7%99%BD%E7%89%8C%E8%BB%8A-%E5%9F%B7%E6%B3%95%E6%9C%89%E6%BC%8F%E6%B4%9E-%E6%9E%97%E4%B8%96%E9%9B%84%E7%A8%B1%E6%AA%A2%E8%A6%96%E9%9C%80%E5%90%A6%E4%BF%AE%E8%A8%82.html</link>
      <description><![CDATA[在立法会特别财委会会议上，议员易志明表示，就举报非法载客取酬方面，如果车主回覆警方查询时表示不知道事发时的司机，法庭判罚款后，案件无法再追查，认为法例存在漏洞。运输及物流局长林世雄表示，去年已经修例提高打击「白牌车」的罪则，当局亦正检视相关法例有无空间可以做得更好，包括是否需要修订，会与警方和律政司研究。易志明亦提出，输入外劳司机由于驾驶习惯与本地司机不同，考牌不及格机会高，但排期重考的时间长，询问当局是否可以排期快些。运输署署长李颂恩回应，因应输入外劳司机考牌，当局已调派主任，增加额外时间考牌，会审视可否加快安排重考的时间，她又说，外劳司机的成功及格率达75%。议员何敬康说，三隧分流实施后能够收效，询问当局会否将有关经验，考虑在新界的几条隧道采取优化方案；议员李镇强说，当局会否检讨在三隧分流方案实施后，降低小巴及商用车的收费。林世雄回应，明年5月会收回大榄隧道，正积极探讨日后的收费情况，又说三隧分流分时段收费去年12中才实施，相信驾驶者需要时间适应，当局会观察多一段时间再进行分析，预计明年年中与立法会再检视方案。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E6%98%93%E5%BF%97%E6%98%8E%E6%8C%87-%E7%99%BD%E7%89%8C%E8%BB%8A-%E5%9F%B7%E6%B3%95%E6%9C%89%E6%BC%8F%E6%B4%9E-%E6%9E%97%E4%B8%96%E9%9B%84%E7%A8%B1%E6%AA%A2%E8%A6%96%E9%9C%80%E5%90%A6%E4%BF%AE%E8%A8%82.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:25:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家安全局：中国试图入侵美国关键基础设施</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/04/18/NYT-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B1%80-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AF%95%E5%9B%BE%E5%85%A5%E4%BE%B5%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%85%B3%E9%94%AE%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%AE%BE%E6%96%BD.html</link>
      <description><![CDATA[JULIAN E. BARNES2024年4月18日蒂莫西·霍将军表示，中国是一个“紧迫的军事威胁”，并且正在提高网络能力的复杂性。 Kent Nishimura for The New York Times美国国家安全局局长周三表示，中国一直在设法侵入美国关键基础设施，以便在发生冲突时对这些系统构成威胁。蒂莫西·霍于今年2月开始掌管国家安全局和美军网络司令部，他表示，北京已加强了网络攻击，作为应对，美国加大了阻止力度。去年，美国官员发现中国试图进入美国军事基地所在地关岛和美国大陆的关键基础设施。微软将这种入侵称为“伏特台风”，取自一个中国黑客网络的名字，他们通常避免使用可检测到的恶意软件，而是使用更隐蔽的技术，侵入污水系统和通信网络。“通过‘伏特台风’可以看到中国如何通过建立访问权限来制造威胁的例子，”霍在范德比尔特大学的一个安全会议上说。“从网络安全的角度调查一家水处理厂，并没有合理的情报理由。”霍表示，中国正在确保在两国发生直接对抗之前进入关键网络。虽然他没有具体说明这可能涉及什么，但其他美国官员表示，如果中国进入军事基地附近的关键基础设施，就可能会扰乱或关闭系统，造成混乱，拖慢对太平洋或台湾危机的反应时间。“他们发出了一个非常明确的信号，表明他们将如何在危机时利用网络空间，”他说。霍表示，“伏特台风”是北京扩大其全球主导地位行动的一部分。他说，中国是一个“紧迫的军事威胁”，并且正在提高其网络能力的复杂性。在会议的晚些时候，国家安全局负责中国事务的助理副局长戴维·弗雷德里克表示，中国人民解放军在网络空间拥有“最长的手臂”，并正在确保自己拥有对关键基础设施的“攻击能力”。他说，总的来说，解放军正在努力发展一支现代化的军队，以便在2027年之前对付台湾。霍认为这是一场不公平的战斗。美国必须进入一个封闭和限制性的环境才能破坏中国的系统。另一方面，中国则可以在美国这个开放的社会中行动，更容易接近目标。他说，中华人民共和国正在追求主导全球的政策，但希望在没有激烈的现实世界军事斗争的情况下实现这一目标，并正在利用尖端技术来获得优势。“我们必须认识到这一点，并在低于武装冲突水平的情况下与中国竞争——尤其是在网络领域，”他说。虽然霍没有讨论网络司令部在中国境内的行动，但他明确表示，他不仅致力于保护自己的网络，还在致力于破坏针对美国的攻击。他大致谈了军方扰乱传播恶意软件和勒索软件网络的努力，并开展了旨在“使对手的网络生态系统中出现信任丧失”的行动。“中国正在进行深思熟虑的运动，在国家实力的各个方面获得优势，”霍说。“中国构成的威胁是真实的——中华人民共和国有愿望和能力在世界舞台上与我们并立。”Adam Goldman对本文有报道贡献。Julian E. Barnes是一名国家安全记者，常驻华盛顿，报道情报机构新闻。2018年加入时报之前，他为《华尔街日报》报道安全相关议题。点击查看更多关于他的信息。翻译：纽约时报中文网点击查看本文英文版。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/04/18/NYT-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B1%80-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AF%95%E5%9B%BE%E5%85%A5%E4%BE%B5%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%85%B3%E9%94%AE%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%AE%BE%E6%96%BD.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:07:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒指升幅扩大至逾200点</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E6%81%92%E6%8C%87%E5%8D%87%E5%B9%85%E6%93%B4%E5%A4%A7%E8%87%B3%E9%80%BE200%E9%BB%9E.html</link>
      <description><![CDATA[港股初段变动不大，其后升幅扩大至逾250点，恒生指数较早时报16505点，升253点，升幅1.56%。科技指数升逾1%，ATMXJ普遍上升，腾讯升约2%。保险股上升，中人寿和平保升逾4%至5%，友邦升近4%。内银股向上，招行升近4%，工行和建行升逾2%。体育用品股造好，申洲国际升逾5%，安踏升4%。其余内需股亦上升，蒙牛和海尔智家升逾3%至逾4%。中升控股急升9%，是暂时升幅较大的蓝筹股。油股向下，中海油和中石油跌逾1%至2%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E6%81%92%E6%8C%87%E5%8D%87%E5%B9%85%E6%93%B4%E5%A4%A7%E8%87%B3%E9%80%BE200%E9%BB%9E.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:01:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本爱媛县附近海域6.6级地震　增至9人受伤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%84%9B%E5%AA%9B%E7%B8%A3%E9%99%84%E8%BF%91%E6%B5%B7%E5%9F%9F6.6%E7%B4%9A%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E5%A2%9E%E8%87%B39%E4%BA%BA%E5%8F%97%E5%82%B7.html</link>
      <description><![CDATA[日本爱媛县附近海域昨日深夜发生6.6级强烈地震，增至至少9人受伤，伤者分别来自爱媛、大分和高知县。气象厅警告，震区在未来一星期可能仍然有强烈地震。四国电力公司说，位于爱媛县的伊方核电站3号机组发电机出力下降约2%，预计问题需要大约1天进行检查和修复，但对运转没有影响。另外，地震又令部分道路因山泥倾泻无法通行，部分铁路停运、少数家庭断水。根据日本气象厅监测，地震在当地昨晚11时14分发生，爱媛县以西近海海域发生6.6级地震，震源深度39公里。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/18/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%84%9B%E5%AA%9B%E7%B8%A3%E9%99%84%E8%BF%91%E6%B5%B7%E5%9F%9F6.6%E7%B4%9A%E5%9C%B0%E9%9C%87-%E5%A2%9E%E8%87%B39%E4%BA%BA%E5%8F%97%E5%82%B7.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 02:59:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>