<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 04:37:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以军要求加沙南部拉法更多地区居民撤离</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%8D%97%E9%83%A8%E6%8B%89%E6%B3%95%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E5%9C%B0%E5%8D%80%E5%B1%85%E6%B0%91%E6%92%A4%E9%9B%A2.html</link>
      <description><![CDATA[以色列军方说，为展开后续行动，已下令要求加沙地带南部城市拉法更多地区的居民撤离。截至目前，拉法东部三分之一地区居民已经撤离。以军当地周六通过散发传单、发布手机讯息等方式，公布最新疏散令，呼吁居民撤离至马瓦西人道主义区。联合国和国际援助机构官员早前说，该地区已过于挤迫，难以承受大批人涌入。拉法民众表示，在以军持续数月的行动下，加沙地带根本没有真正的安全区。以军又说，当地星期六轰炸包括拉法在内的加沙地带多个地方，打死多名巴勒斯坦武装人员。巴勒斯坦通讯社报道，以色列军队当地周六密集轰炸加沙地带多个地区，造成至少35人死亡。在以色列特拉维夫，继续有数千名示威者上街，呼吁政府尽快采取措施，促成人质获释，把他们着带回家，示威者一度封堵道路。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%8D%97%E9%83%A8%E6%8B%89%E6%B3%95%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E5%9C%B0%E5%8D%80%E5%B1%85%E6%B0%91%E6%92%A4%E9%9B%A2.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 03:42:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独家：自民党拟启动能动性网络防御立法讨论</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/12/KYODO-%E7%8B%AC%E5%AE%B6-%E8%87%AA%E6%B0%91%E5%85%9A%E6%8B%9F%E5%90%AF%E5%8A%A8%E8%83%BD%E5%8A%A8%E6%80%A7%E7%BD%91%E7%BB%9C%E9%98%B2%E5%BE%A1%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%AE%A8%E8%AE%BA.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月12日电】日本自民党基本决定，为了探讨预先采取措施防止遭受网络攻击的“能动性网络防御”相关立法，最快17日将在联席会议上启动全面讨论。政府计划5月内创建专家会议梳理法律课题，将联动展开讨论。自民党设想向秋季临时国会提交法案，力争汇总给政府的建议，还力图在6月制定的经济财政运营方针“骨太方针”中反映出来。自民党相关人士11日透露了上述消息。 联席会议由该党经济安全保障推进总部（总部长甘利明）、数字社会推进总部（总部长平井卓也）、安全保障调查会（会长小野寺五典）构成。在17日的会议上，计划倾听国家安全保障局介绍美国等海外的网络对策现状。 “能动性网络防御”设想侵入对方网络使其瘫痪。旨在探测攻击信息的监视与《宪法》第二十一条规定的“通信秘密”的统一性将成为讨论的中心。关于为使对方网络瘫痪所需的侵入通信系统和编写病毒，是否与《禁止非法访问法》和《刑法》的“制作非法指令电磁记录罪”有冲突、以及是否属于侵犯财产权等，也将成为讨论点。 导入“能动性网络防御”的目的是在对政府机构与民间重要基础设施的网络攻击威胁增大的形势下，构建比肩欧美的防御体系。 日本政府和自民党最初计划去年秋季创建专家会议，在同一时期启动执政党磋商，但因优先推进与防卫装备品出口规则相关的执政党磋商，启动时间被推迟。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/12/KYODO-%E7%8B%AC%E5%AE%B6-%E8%87%AA%E6%B0%91%E5%85%9A%E6%8B%9F%E5%90%AF%E5%8A%A8%E8%83%BD%E5%8A%A8%E6%80%A7%E7%BD%91%E7%BB%9C%E9%98%B2%E5%BE%A1%E7%AB%8B%E6%B3%95%E8%AE%A8%E8%AE%BA.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 03:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与以色列的安全计划与谅解：叙利亚政府寻求解决苏韦达的动荡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/12/AJ-%E4%B8%8E%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B8%8E%E8%B0%85%E8%A7%A3-%E5%8F%99%E5%88%A9%E4%BA%9A%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%AF%BB%E6%B1%82%E8%A7%A3%E5%86%B3%E8%8B%8F%E9%9F%A6%E8%BE%BE%E7%9A%84%E5%8A%A8%E8%8D%A1.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/12/AJ-%E4%B8%8E%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B8%8E%E8%B0%85%E8%A7%A3-%E5%8F%99%E5%88%A9%E4%BA%9A%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%AF%BB%E6%B1%82%E8%A7%A3%E5%86%B3%E8%8B%8F%E9%9F%A6%E8%BE%BE%E7%9A%84%E5%8A%A8%E8%8D%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 03:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市民到旺角花墟买花送赠母亲　有花店称普遍花价与往年差不多</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E5%B8%82%E6%B0%91%E5%88%B0%E6%97%BA%E8%A7%92%E8%8A%B1%E5%A2%9F%E8%B2%B7%E8%8A%B1%E9%80%81%E8%B4%88%E6%AF%8D%E8%A6%AA-%E6%9C%89%E8%8A%B1%E5%BA%97%E7%A8%B1%E6%99%AE%E9%81%8D%E8%8A%B1%E5%83%B9%E8%88%87%E5%BE%80%E5%B9%B4%E5%B7%AE%E4%B8%8D%E5%A4%9A.html</link>
      <description><![CDATA[今日是母亲节，有市民买花送赠母亲，以表达谢意。在旺角花墟一带，有父亲一早带同小朋友到花墟买花。他表示以往都有买花送给太太，感谢对方对家庭的照顾，而今年一束花的价钱比去年便宜约几十元。亦有家长表示，带小朋友到花墟买花，期望他们感受节日气氛。有小朋友用自己的零用钱，买了一束康乃馨送给妈妈。亦有小朋友说，适逢家中长辈生日和母亲节，所以买花感谢对方的栽培以及照顾。花店门口摆满不同包装的花束以及各种母亲节的热门花种，例如玫瑰、康乃馨等，售价由几十元到几千元一束不等。有花店负责人说，今年整体人流较往年少，到店铺买花的客人减少近两至三成，网上预订亦较往年少一至两成，顾客普遍消费价格在500至800元。负责人又说，今年运输成本上升，但没有转嫁给顾客。而内地例如昆明的来货价回落，便宜一成左右，因此今年的普遍花价与往年差不多。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E5%B8%82%E6%B0%91%E5%88%B0%E6%97%BA%E8%A7%92%E8%8A%B1%E5%A2%9F%E8%B2%B7%E8%8A%B1%E9%80%81%E8%B4%88%E6%AF%8D%E8%A6%AA-%E6%9C%89%E8%8A%B1%E5%BA%97%E7%A8%B1%E6%99%AE%E9%81%8D%E8%8A%B1%E5%83%B9%E8%88%87%E5%BE%80%E5%B9%B4%E5%B7%AE%E4%B8%8D%E5%A4%9A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 03:15:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杜绝盗刷 手机检核机制拟扩大至百货App、第三方支付</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E6%9D%9C%E7%B5%95%E7%9B%9C%E5%88%B7-%E6%89%8B%E6%A9%9F%E6%AA%A2%E6%A0%B8%E6%A9%9F%E5%88%B6%E6%93%AC%E6%93%B4%E5%A4%A7%E8%87%B3%E7%99%BE%E8%B2%A8app-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%96%B9%E6%94%AF%E4%BB%98.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北12日电）针对3大国际Pay绑定卡片，金管会要求发卡机构必须检核与持卡人手机号码一致性，有效挡下诈团借此绑卡盗刷，金管会8日进一步找银行公会开会，研议将绑卡手机号码检核机制进一步拓展至百货公司App绑卡或第三方支付绑卡上。一页式诈骗广告猖獗，民众以为在线上抢麦当劳优惠，实际上可能正被诈团绑定卡片。为防堵此类现象，针对Apple Pay、Samsung Pay或Google Pay绑定卡片，金管会已全面要求发卡行于2023年底前导入手机号码检核机制，原则上必须与持卡人留存银行的手机号码一致才可完成绑定。在金管会强化3大国际Pay绑卡把关后，评议中心首季接获的信用卡争议款案件中，遭诈团绑卡盗刷案件显著下降。金管会5月8日进一步找银行公会开会，会中也讨论到绑卡手机号码检核机制，是否能从3大国际Pay进一步拓展至百货公司App或第三方支付绑定上。金管会官员表示，在3大国际Pay绑卡检核手机号码机制上路后，此类诈团骗术立刻归零，因此再找银行公会和发卡行讨论，研议绑卡检核手机号码机制是否能进一步拓展至其他App绑卡，及技术面可能要克服的问题等。另一方面，官员指出，因应诈团盗刷信用卡猖獗，金管会今年兵分4路，强化打击诈骗。首先，联卡中心所设国内信用卡诈欺犯罪防制中心通报窗口今年起改为24小时即时通报，一旦有任何一家银行通报客户去识别化遭诈案例，联卡中心会立刻转知其余31家发卡行。其次，金管会请32家发卡行今年6月底前将OTP简讯中的消费币别英文代码全面改采中文显示，强化消费者识别。第3，请银行公会研议进一步强化防范信用卡盗刷风险控管机制，尤其是异常交易风险态样侦测。官员表示，有留意到评议中心受理信用卡争议款案件正向上增加，其中多与持卡人给出OTP遭盗刷有关，但即便已强化银行OTP简讯呈现机制，金管会并不认为这反而构成银行举证可完全不负责的理由，银行防诈有责，不是仅做好交易事中的OTP简讯而已，而是应回头检视整体事前、事中及事后风险控管机制，是否真的落实。官员举例，若持卡人过往鲜少在网路消费，突然连跳3笔线上交易，或持卡人过往从未于海外刷卡，却突然跳一笔境外交易，「当该笔交易和持卡人过往消费行为态样显不相当时，银行系统是否侦测到交易态样异常？又是否有相应作为？」官员说，金管会已找银行公会及国际卡组织开会，研议是否可导入新的风控技术，精进银行异常交易态样风险侦测；这属于金融机构事前把关的一环，若银行强化异常交易风险侦测，发现不寻常交易时，可选择不发送OTP验证简讯并主动和持卡人确认。官员坦言，当持卡人在线上消费，OTP相当信用卡实体交易亲签，意指本人认证这笔交易，在国际卡组织规范中，因持卡人给出OTP，形同参与这笔交易，持卡人本身即有一定责任，即使持卡人主张该笔遭诈团盗刷、否认本人消费，在进行争议帐款评断时，持卡人通常还是会负较大责任。不过，官员认为，即使持卡人输入OTP，发卡行仍是做交易授权风险控管的最后一线，若发卡行能判断出该交易型态不寻常，有权力挡掉这笔交易，不给予交易授权，「银行风控机制，应要能达到防堵诈骗的效果」，随诈团手法不断变化，金融机构应意识到必须配置更多资源投入防诈风控。第4，金管会今年4月已发函请银行公会讨论，是否可针对持卡人挂失卡片机制进行强化。官员说，先前立委建议金管会请银行公会研议成立信用卡及金融卡单一挂失窗口，但银行端认为持卡人为各银行自己的客户，很难互通处理，金管会因此请银行公会研议是否能有其余强化机制。对于评议中心从个案中发现，银行可能会有客服无法及时回应持卡人通报遭诈骗的情形，官员坦言「这是一个议题」，当持卡人遭遇诈骗，通常会致电银行挂失卡片，现在银行客服服务量能确实不够，会请银行公会进一步讨论，当持卡人发现不对、向银行通报，银行应要能立刻回应，支援持卡人停卡等需求。 （编辑：林淑媛）1130512#金管会#联卡中心#第三方支付#盗刷]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E6%9D%9C%E7%B5%95%E7%9B%9C%E5%88%B7-%E6%89%8B%E6%A9%9F%E6%AA%A2%E6%A0%B8%E6%A9%9F%E5%88%B6%E6%93%AC%E6%93%B4%E5%A4%A7%E8%87%B3%E7%99%BE%E8%B2%A8app-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%96%B9%E6%94%AF%E4%BB%98.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消费者落入钓鱼陷阱遭盗刷 银行客服打不通恐要负责</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E8%90%BD%E5%85%A5%E9%87%A3%E9%AD%9A%E9%99%B7%E9%98%B1%E9%81%AD%E7%9B%9C%E5%88%B7-%E9%8A%80%E8%A1%8C%E5%AE%A2%E6%9C%8D%E6%89%93%E4%B8%8D%E9%80%9A%E6%81%90%E8%A6%81%E8%B2%A0%E8%B2%AC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北12日电）在线上刷卡交易中，若给出OTP码，视同实体刷卡消费的本人亲签，即使消费者是误遭诈团钓鱼，只要是本人给出信用卡资讯并完成OTP验证，逾9成评议中心未判消费者主张有理，但根据评议中心评议结果，银行若没落实整体风险管理机制，事后客服迟迟未能打通，可能要负上部分责任。 OTP为一次性密码，在持卡人进行网路交易或绑定卡片时，发卡机构会发送OTP简讯至持卡人手机，当持卡人输入OTP简讯，即视同完成本人验证程序。也因此，即使持卡人事后发现落入诈团陷阱，若OTP简讯已载明目的为绑卡或消费、消费币别及金额等，消费者未留意而给出OTP，难主张完全不对争议款负责。金融消费评议中心董事长杜怡静表示，若发卡机构发送的OTP简讯内容已清楚载明验证目的及消费金额，但消费者应注意而未注意，消费者的确有责，但今年评议中心有一个案，最终判决消费者主张部分有理由，显示银行也应尽责把关的重要性。这宗个案发生于2023年8月，消费者误入诈团逾期欠缴汽车燃料税简讯圈套，在给出OTP密码后发觉遭骗，致电银行希望办理信用卡挂失止付，但因客服迟迟未能打通，时隔约1个半小时后，消费者遭诈团绑卡盗刷近新台币12万元。杜怡静说，在该个案中，诈团绑卡后未立刻刷卡，消费者给出OTP事后发现遭骗，致电银行客服却未能打通，在超过1个小时时间差后遭到盗刷，评议中心认为银行受理信用卡挂失处理程序有瑕疵，因此在公平合理原则上判银行给予消费者一定金额补偿。从评议中心受理信用卡争议款申诉及评议案件暴增，反映出诈骗集团盗刷猖狂的现象，杜怡静认为，要真正防堵诈骗，台湾应强化3道关卡，首先是资安。她说，进入数位时代，消费者常见于各大网站消费，但若网站资安没做好，导致消费者个资外泄，进而就会让诈团有机会透过钓鱼简讯及邮件接触到消费者，「诈骗泛滥，最源头其实在于资安管理。」第二道把关则在消费者，杜怡静表示，消费者要落实个资管理，不要轻易在不明网站连结输入个人资料或信用卡资讯，也要谨慎小心留意所收到OTP简讯验证内容，避免遭诈。她示警，今年首季评议中心受理的信用卡争议款案件中，可见诈团多半是发送钓鱼简讯，诓骗受害人欠缴电信费、水电瓦斯费，因金额多半不高，让消费者容易遭骗。一名银行主管则认为，民众除了要精进网路警觉心外，临柜常可见遭遇投资或爱情诈骗话术的民众，其中不乏接受诈团嘘寒问暖，即使被劝阻仍坚持自己未遭骗的民众，「不要让诈团比你更关心你的家人」，可适时关怀、提醒家人或朋友小心时下常见的诈骗手法。第三道把关关卡则在金融机构身上，杜怡静说，金融机构管理民众财产，防诈有责，除了应落实OTP简讯内容呈现规则外，在诈骗发生后，可及时回应消费者需求也相当重要，银行或可思考另辟客服专线，专责处理消费者反映发生与诈骗有关的争议款等事件，确保有足够客服量能及时因应消费者事后挂失止付需求，让消费者有和诈团抢时间的机会。 （编辑：林淑媛）1130512#金融消费评议中心杜怡静首季信用卡争议款案件飙新高 98%与诈骗有关]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E8%90%BD%E5%85%A5%E9%87%A3%E9%AD%9A%E9%99%B7%E9%98%B1%E9%81%AD%E7%9B%9C%E5%88%B7-%E9%8A%80%E8%A1%8C%E5%AE%A2%E6%9C%8D%E6%89%93%E4%B8%8D%E9%80%9A%E6%81%90%E8%A6%81%E8%B2%A0%E8%B2%AC.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首季信用卡争议款案件飙新高 98%与诈骗有关</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E9%A6%96%E5%AD%A3%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1%E7%88%AD%E8%AD%B0%E6%AC%BE%E6%A1%88%E4%BB%B6%E9%A3%86%E6%96%B0%E9%AB%98-98-%E8%88%87%E8%A9%90%E9%A8%99%E6%9C%89%E9%97%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北12日电）政府端出打诈新4法，全面向诈团宣战。时下诈骗有多猖獗，从金融消费评议中心内部统计可见端倪，今年首季评议中心受理信用卡争议款争议案件飙高至349件，创史上同期新高，其中竟有98%均与诈骗有关。 「贵户本期电费逾期未缴，合计新台币325元整，务请于3日内处理缴付，以免遭停止供电。缴费连结：...」一则提醒小额电费迟缴的简讯跳出，诱人点入连结缴款，实际上，消费者刷的不是电费，而是可能正为诈团在境外刷的LV包买单。评议中心发现，自2023年起，银行业信用卡消费款代偿、结清或争议款争议案件不寻常走高，全年申诉及评议案件数合计达887件，占银行业整体争议案件数的24.68%，更首度跃居银行业争议案件类型之首。到了今年首季，信用卡争议款案件数仍居高不下，评议中心首季受理此类申诉及评议案件数合计达349件，占首季银行业整体争议案件数飙高至34.69%，无论案件数或占比，双双达到史上同期新高水准。评议中心董事长暨国立台北大学法律学系专任教授杜怡静表示，往年银行业争议案件最大宗，多半是违反金融产品条件或风险说明争议所引起的消费纠纷，自去年开始，评议中心接获消费者主张信用卡争议款案件大量增加，一跃成为占比最高的银行业争议案件类型。她透露，评议中心去年留意到信用卡争议款案件不寻常增加后，今年首季特别针对信用卡争议款案件进行标记归类，发现首季349件信用卡争议款案件中，消费者主张与诈骗有关的案件，竟高达98%。评议中心观察，2023年接获信用卡争议款申诉及评议案件，主要集中2大态样，第一种是诈团利用行动支付绑卡盗刷，尤以诈团透过钓鱼网站或简讯钓到个资后，将信用卡绑定至3大国际Pay盗刷的案件最盛行。其次则是诈团伪冒电信公司或台电台水，发送欠缴小额电信费、水电瓦斯费等简讯，诱骗消费者点入钓鱼网站刷卡缴费，同时间诈团正同步复制信用卡资讯，在海外盗刷高价品。杜怡静说，金管会去年第4季起出手要求限定持卡人手机才能绑定3大Pay后，今年首季绑卡盗刷争议案件已大幅下滑，今年首季评议中心受理的银行业信用卡争议款案件，主要以持卡人误入钓鱼网站，并给出OTP验证码遭盗刷争议为大宗。评议中心首季受理银行业信用卡争议款争议案件共349件，已近2023年全年受理此类争议案件的4成。为防堵诈团，金管会2023年起至今陆续推动OTP简讯改革，首先是要求银行OTP简讯内容必须载明目的，例如若是绑卡所进行的验证，OTP简讯内容必须显示目的为绑卡，若为消费者刷卡消费进行的验证，OTP简讯内容必须载明消费金额。另一方面，原先OTP简讯所载消费金额币别均为英文代码，但实务上曾发生一案例，消费者在钓鱼网页所刷金额恰好与诈团在海外盗刷金额相同，只是诈团所刷币别为KWD（科威特币），与TWD（新台币）乍看相近，消费者未留意OTP简讯内容币别，即输入验证，误入诈团陷阱。对此，金管会要求32家发卡机构在今年6月底前改革OTP简讯内容呈现，将消费币别全数改为中文显示，希望协助消费者强化识别。金管会官员表示，考量各家发卡机构规模不一，修改资讯系统排程所需时间不同，金管会给予期限为今年6月底前调整完毕，目前已有几家大型发卡机构调整完毕，先行上路。 （编辑：林淑媛）1130512#金管会#诈骗杜怡静消费者落入钓鱼陷阱遭盗刷 银行客服打不通恐要负责]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E9%A6%96%E5%AD%A3%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1%E7%88%AD%E8%AD%B0%E6%AC%BE%E6%A1%88%E4%BB%B6%E9%A3%86%E6%96%B0%E9%AB%98-98-%E8%88%87%E8%A9%90%E9%A8%99%E6%9C%89%E9%97%9C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张育成小联盟3A出赛有长打 选到1保送有2得分</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E5%BC%B5%E8%82%B2%E6%88%90%E5%B0%8F%E8%81%AF%E7%9B%9F3a%E5%87%BA%E8%B3%BD%E6%9C%89%E9%95%B7%E6%89%93-%E9%81%B8%E5%88%B01%E4%BF%9D%E9%80%81%E6%9C%892%E5%BE%97%E5%88%86.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢静雯台北12日电）旅美光芒队好手张育成持续在小联盟3A出赛，今天有长打表现，单场3打数敲1支二垒打，另有1次四坏保送，光芒终场以10比3击败密尔瓦基酿酒人；老虎队2A野手李灏宇连3战敲安。美国职棒小联盟3A赛事坦帕湾光芒队与酿酒人队交手，光芒队台湾好手张育成先发打7棒、守游击。张育成1局下敲出三垒方向滚地球出局，4局下率先敲出二垒，再靠着队友接连滚地球推进、安打，替球队跑回分数。张育成5局下吞下三振，7局下2人出局后选到四坏保送上垒，再靠着队友二垒打替球队跑回分数。张育成今天总计3打数敲出1支安打，选到1次保送、有1次三振，跑回2得分，赛后打击率2成59。光芒队打线发挥，团队敲出12支安打，包括品托（Rene Pinto）1局下敲出的满贯炮，比赛前半段就将比分拉开，顺利赢得比赛胜利。底特律老虎队2A台湾好手李灏宇在与旧金山巨人队2A比赛打击也有表现，单场2打数敲出1支安打、贡献1分打点，另外选到2次四坏保送，近期连3场出赛有安打，赛后打击率2成55，老虎队终场以8比3抢胜。 （编辑：管中维）1130512#李灏宇#坦帕湾光芒队#张育成张育成张育成3A出赛敲安还盗垒李灏宇长打助球队超前张育成3A出赛单场双安1打点打击手感升温李灏宇庄陈仲敖先发5局好投李灏宇连7场安打演出郑宗哲2A本季第3轰出炉李灏宇连5战敲安张育成张育成小联盟3A出赛有长打选到1保送有2得分2024 /05/12 10:52张育成3A敲追平安打邓恺威中继3局挨轰掉2分2024/05/09 13:08张育成遭触身球后回归就开轰还选到2次保送2024 /05/08 11:40]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E5%BC%B5%E8%82%B2%E6%88%90%E5%B0%8F%E8%81%AF%E7%9B%9F3a%E5%87%BA%E8%B3%BD%E6%9C%89%E9%95%B7%E6%89%93-%E9%81%B8%E5%88%B01%E4%BF%9D%E9%80%81%E6%9C%892%E5%BE%97%E5%88%86.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平谈学校思政课 要培养让党放心的时代新人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%AB%87%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E6%80%9D%E6%94%BF%E8%AA%B2-%E8%A6%81%E5%9F%B9%E9%A4%8A%E8%AE%93%E9%BB%A8%E6%94%BE%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%99%82%E4%BB%A3%E6%96%B0%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北12日电）新华社报导，中共总书记习近平近日对学校思政课建设作出指示，称在新时代征程上，思政课建设面临新形势新任务，要「培养更多让党放心、爱国奉献、担当民族复兴重任的时代新人」。新华社11日报导，新时代学校思政课建设推进会11日在北京召开，会上传递了习近平对学校思政课建设的指示。习近平指出，在新时代征程上，思政课建设面临新形势新任务，必须有新气象新作为。要坚持思政课建设与党的创新理论武装同步推进，构建以新时代中国特色社会主义思想为核心内容的课程教材体系，深入推进大中小学思想政治教育。他又指，思政课要以中国特色社会主义取得的「举世瞩目」成就为内容支撑，以中华优秀传统文化、革命文化和社会主义先进文化为力量根基，把道理讲深讲透讲活，并要着力建设一支政治强、情怀深、思维新、视野广、自律严、人格正的思政课教师队伍。习近平又表示，各级党委（党组）要把思政课建设放上重要议程，各级各类学校要自觉担起主体责任，「努力培养更多让党放心、爱国奉献、担当民族复兴重任的时代新人。」中共中央政治局常委、国务院副总理丁薛祥出席会议并讲话。丁薛祥表示，要牢牢把握教育的政治属性、战略属性、民生属性，把思政课建设作为党领导教育工作的重中之重。他又指，要推动党的创新理论最新成果入脑入心，丰富思政课教学内容，讲好新时代故事，推动学生更好了解国情民情，坚定理想信念。中共中央政治局去年5月进行主题为「建设教育强国」的第5次集体学习，当时习近平提到，要推进「大中小学思想政治教育一体化建设」，强化思政教育。 （编辑：陈铠妤/唐佩君）1130512#丁薛祥#中共中央政治局#习近平习近平习近平访欧匈牙利在野党挺台、批过于依赖中国习近平访欧3国国安局：意图拉欧制美削弱挺台氛围丁薛祥北京：反对知识封锁加大科技计画对外开放港媒：23条立法赶上架意图让「外国势力」措手不及习近平习近平谈学校思政课要培养让党放心的时代新人2024/05 /12 10:49习近平访欧匈牙利在野党挺台、批过于依赖中国2024/05/11 20:22习近平访欧3国国安局：意图拉欧制美削弱挺台氛围2024/05/11 19: 16]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%AB%87%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E6%80%9D%E6%94%BF%E8%AA%B2-%E8%A6%81%E5%9F%B9%E9%A4%8A%E8%AE%93%E9%BB%A8%E6%94%BE%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%99%82%E4%BB%A3%E6%96%B0%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梁君彦与7名议员前往马来西亚、印尼和新加坡进行海外职务考察</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E6%A2%81%E5%90%9B%E5%BD%A5%E8%88%877%E5%90%8D%E8%AD%B0%E5%93%A1%E5%89%8D%E5%BE%80%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E5%92%8C%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E9%80%B2%E8%A1%8C%E6%B5%B7%E5%A4%96%E8%81%B7%E5%8B%99%E8%80%83%E5%AF%9F.html</link>
      <description><![CDATA[立法会主席梁君彦与七名议员今日出发前往马来西亚、印尼和新加坡，进行一连七日的海外职务考察。梁君彦在社交网页表示，立法会议会联络小组成员展开第七届立法会首次海外职务考察，选择这三个东盟成员国为目的地，是因为东盟与香港关系紧密。行政长官在去年《施政报告》提出，政府会开拓与东盟等市场的商贸合作，争取早日加入《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)，以提升香港国际贸易中心的地位；加上三国同属「一带一路」沿线国家，为职务考察更添意义。今次考察行程涵盖工商贸易、数字经济、房屋、交通、艺术文化及旅游等范畴。议员希望可与东盟三国更多政府部门、当地机构及企业交流；亦会拜访中国驻当地大使，与当地港商和侨民对话交流；以及拜访当地国会议长及议员，分享议会经验。今次考察团员包括议员张宇人、林健锋、林琳、陈颖欣、邓飞、简慧敏和严刚。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E6%A2%81%E5%90%9B%E5%BD%A5%E8%88%877%E5%90%8D%E8%AD%B0%E5%93%A1%E5%89%8D%E5%BE%80%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E5%92%8C%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E9%80%B2%E8%A1%8C%E6%B5%B7%E5%A4%96%E8%81%B7%E5%8B%99%E8%80%83%E5%AF%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:48:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>办茶会倾听社宅住户需求 高市府：检讨如何做得更好</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E8%BE%A6%E8%8C%B6%E6%9C%83%E5%82%BE%E8%81%BD%E7%A4%BE%E5%AE%85%E4%BD%8F%E6%88%B6%E9%9C%80%E6%B1%82-%E9%AB%98%E5%B8%82%E5%BA%9C-%E6%AA%A2%E8%A8%8E%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E5%BE%97%E6%9B%B4%E5%A5%BD.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者蔡孟妤高雄12日电）高雄市政府注重社宅社区经营，日前在凯旋青树社宅举办交流茶会，倾听住户需求；市府都发局表示，将逐一检讨如何把社宅做得更好，并研议解决方案后向住户说明。高市府近年推动社宅业务，除了目标户数不断增加，都发局也着力于社会住宅的社区经营，日前于凯旋青树举办住户交流茶会，并邀请高雄大学法律系副教授张钰光与会，协助回应住户法律提问。都发局长吴文彦今天透过新闻稿表示，盼透过在社区内举办活动，促进社区住户情谊，建立对市府与社区物业管理公司的信赖感；居民对社区的相关建议，都发局也将逐一检讨并思考如何把社宅业务做得更好。凯旋青树社宅从去年7月开始入住，社宅除有托婴中心提供托育服务，并陆续有全联超市及淡江教会进驻，近期也开放共享空间招租，提供住户联谊、阅读、工作、创业等使用空间，让社宅生活机能更完善。为让住户了解目前社宅运作情形，增近彼此情谊，都发局以茶会方式邀请住户参加，希望了解住户入住后在社宅管理上的意见与需求。住户提出关于侦烟探测器的运作、房间内的浴室地板排水速度、社区清洁人员的清洁问题及住户抽烟如何改善等问题。都发局倾听住户需求，并要求物管公司加强人员教育训练，让管理人员都能熟练各种状况处理；针对无法当场解决的意见提问，都发局表示将汇整研议解决方案后，再向住户说明。吴文彦表示，未来将规划每半年举办1次联谊活动，倾听住户心声了解社区需求，共创美好社宅居住环境。 （编辑：陈仁华）1130512吴文彦高市府办理7场都更新讲习 助社区了解实务操作扩大租金补贴受理至年底 高雄已逾7.7万户申请]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E8%BE%A6%E8%8C%B6%E6%9C%83%E5%82%BE%E8%81%BD%E7%A4%BE%E5%AE%85%E4%BD%8F%E6%88%B6%E9%9C%80%E6%B1%82-%E9%AB%98%E5%B8%82%E5%BA%9C-%E6%AA%A2%E8%A8%8E%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E5%BE%97%E6%9B%B4%E5%A5%BD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登：只要哈玛斯释放人质 加萨明天就能停火</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E6%8B%9C%E7%99%BB-%E5%8F%AA%E8%A6%81%E5%93%88%E7%91%AA%E6%96%AF%E9%87%8B%E6%94%BE%E4%BA%BA%E8%B3%AA-%E5%8A%A0%E8%96%A9%E6%98%8E%E5%A4%A9%E5%B0%B1%E8%83%BD%E5%81%9C%E7%81%AB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社西雅图11日综合外电报导）美国总统拜登今天表示，如果巴勒斯坦武装组织哈玛斯（Hamas）释放人质，以色列与哈玛斯的战争最快「明天」就有可能实现停火。法新社报导，拜登在华盛顿州西雅图（Seattle）郊外、一位微软（Microsoft）前高层家中举行的募款活动上表示：「如果哈玛斯释放人质，明天就会实现停火。」拜登对现场的约100名群众说：「以色列说这取决于哈玛斯，如果他们想这么做，我们明天就可以了结。而停火明天就可以开始。」拜登8日警告以色列，如果以军攻击加萨（Gaza）南部城市拉法（Rafah），他将停止供应炮弹和其他武器。拜登在接受美国有线电视新闻网（CNN）访问时表示：「如果他们进入拉法，我不会提供…用来对付这些城市的武器。」尽管哈玛斯和以色列进行了多轮的间接谈判，迄今仍未能达成停火协议。去年10月7日，哈玛斯武装分子攻击以色列南部，约 250人被绑架至加萨走廊。以色列官员指出，其中128 人仍被关押在加萨这个巴勒斯坦领土上，其中至少36 人死亡。 （译者：郑诗韵/核稿：蔡佳敏）1130512哈玛斯以色列选手晋级欧洲歌唱大赛决赛瑞典上万人游行抗议哈玛斯同意3阶段停火协议以色列拒绝接受拜登拜登狠酸川普：希望他注射漂白水以进行体内消毒拜登口误称金正恩南韩总统搞混领袖糗事再添一桩以巴冲突拜登：只要哈玛斯释放人质加萨明天就能停火2024/05/12 10:41以色列袭击拉法邻接埃及边界关卡传遭激烈空袭2024/05/12 02:52以色列要求更多拉法居民撤离军方指已有30万人离开2024/05/11 20:23]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E6%8B%9C%E7%99%BB-%E5%8F%AA%E8%A6%81%E5%93%88%E7%91%AA%E6%96%AF%E9%87%8B%E6%94%BE%E4%BA%BA%E8%B3%AA-%E5%8A%A0%E8%96%A9%E6%98%8E%E5%A4%A9%E5%B0%B1%E8%83%BD%E5%81%9C%E7%81%AB.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:41:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国成功发射试验二十三号卫星</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%99%BC%E5%B0%84%E8%A9%A6%E9%A9%97%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F%E8%A1%9E%E6%98%9F.html</link>
      <description><![CDATA[中国今早7时许在酒泉卫星发射中心使用长征四号丙运载火箭，成功将试验二十三号卫星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。试验二十三号卫星主要用于空间环境探测。这次任务是长征系列运载火箭的第522次飞行。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%99%BC%E5%B0%84%E8%A9%A6%E9%A9%97%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%99%9F%E8%A1%9E%E6%98%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:40:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林定国称香港要留人首先要讲道理　亦要予人信心和希望</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E6%9E%97%E5%AE%9A%E5%9C%8B%E7%A8%B1%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%A6%81%E7%95%99%E4%BA%BA%E9%A6%96%E5%85%88%E8%A6%81%E8%AC%9B%E9%81%93%E7%90%86-%E4%BA%A6%E8%A6%81%E4%BA%88%E4%BA%BA%E4%BF%A1%E5%BF%83%E5%92%8C%E5%B8%8C%E6%9C%9B.html</link>
      <description><![CDATA[律政司司长林定国表示，香港是一个充满自由的地方，每个人都可以选择去或留，追寻快乐幸福的生活，最重要是作出决定时，是否基于客观准确事实的判断。他说一些对香港不友善的人，好成功在香港制造不必要恐惧，令人产生绝望情绪，他认为香港要留人，首先要讲道理，对于一些无客观事实的事情，要讲清楚，其次是要予人信心和希望，让人感到香港有前途和机会。林定国在一个电台节目又提到，调解仲裁是世界趋势，因此香港在这方面积极推广。他认为推动调解仲裁，亦可以为司法机构减压，因近年法庭有好多案件要处理，律师工作量大，调解仲裁正好是一个多元化选择。林定国形容，希望香港可以成为法治的「美食广场」，可满足不同需求，最重要是有选择，既可以配合国际大企业需要，亦不能忽视基层市民面对的法律问题。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E6%9E%97%E5%AE%9A%E5%9C%8B%E7%A8%B1%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%A6%81%E7%95%99%E4%BA%BA%E9%A6%96%E5%85%88%E8%A6%81%E8%AC%9B%E9%81%93%E7%90%86-%E4%BA%A6%E8%A6%81%E4%BA%88%E4%BA%BA%E4%BF%A1%E5%BF%83%E5%92%8C%E5%B8%8C%E6%9C%9B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:34:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北市动物园双峰骆驼「烟雨」食欲差 肾功能受损</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E5%8C%97%E5%B8%82%E5%8B%95%E7%89%A9%E5%9C%92%E9%9B%99%E5%B3%B0%E9%A7%B1%E9%A7%9D-%E7%85%99%E9%9B%A8-%E9%A3%9F%E6%85%BE%E5%B7%AE-%E8%85%8E%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%8F%97%E6%90%8D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈昱婷台北12日电）台北市立动物园双峰骆驼「烟雨」去年才重返家族，近期健康亮起红灯，园方观察到它食欲低落，检查后发现肾脏功能受损，保育员、兽医团队正竭尽全力治疗。 「烟雨」在2012年5月10日出生时，兽医师发现它前肢交叉（剪刀脚），园方因此采取人工哺育，并在它长大后安排入住儿童动物区，方便继续复健及日常照护，直到去年考量双峰骆驼为社群性动物，决定让它搬回骆驼展场，在阔别10年后重新与家族成员团聚。不过，动物园昨天在脸书（Facebook）发文表示，「烟雨」从3月4日开始出现食欲降低及挑食的状况，尽管保育员持续尝试不同食谱，都无法提高它进食的意愿，兽医团队观察一段时间仍不见起色，便为它进行镇静检查。动物园指出，检查结果发现「烟雨」的白血球数量及肾功能指数偏高，显示有感染迹象。经过治疗，它的白血球数量虽回到正常值，但肾脏功能受损程度已无法恢复，身体因此持续虚弱。动物园表示，治疗期间，兽医团队曾积极咨询南非大动物兽医等专家，集众人之力持续努力医治、不断调整照养方式，并由「烟雨」熟悉的保育员亲手喂食、鼓励它多外出晒太阳，只是它的精神及食欲仍未有明显改善，令人担心。贴文发布后，网友纷纷留言帮「烟雨」加油打气，并祝福它早日康复。 （编辑：戴光育）1130512动物园北市动物园双峰骆驼「烟雨」食欲差肾功能受损2024/05/12 10:31马来虎亮相北市动物园限量纪念品带回家2024/05/11 15:05小猫熊美可病逝北市动物园盼「未来」承接使命2024/05/08 11:58]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E5%8C%97%E5%B8%82%E5%8B%95%E7%89%A9%E5%9C%92%E9%9B%99%E5%B3%B0%E9%A7%B1%E9%A7%9D-%E7%85%99%E9%9B%A8-%E9%A3%9F%E6%85%BE%E5%B7%AE-%E8%85%8E%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%8F%97%E6%90%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 02:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>