<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 12:31:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>克宫：乌方应反思从东部及南部撤军建议　美方认为建议不合理</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E5%85%8B%E5%AE%AE-%E7%83%8F%E6%96%B9%E6%87%89%E5%8F%8D%E6%80%9D%E5%BE%9E%E6%9D%B1%E9%83%A8%E5%8F%8A%E5%8D%97%E9%83%A8%E6%92%A4%E8%BB%8D%E5%BB%BA%E8%AD%B0-%E7%BE%8E%E6%96%B9%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%BB%BA%E8%AD%B0%E4%B8%8D%E5%90%88%E7%90%86.html</link>
      <description><![CDATA[乌克兰和平峰会在瑞士举行之际，俄罗斯宣称再夺取乌克兰南部一个村庄的控制权。克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，随着乌克兰的军事形势恶化，基辅应该反思俄罗斯总统普京提出乌方从东部和南部撤军，并展开和平谈判的呼吁。 普京日前提出，当乌军从顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松地区撤出，并宣布不会加入北约后，俄方会第一时间宣布停火，并开始谈判，但乌克兰总统泽连斯基拒绝有关提议。 美国国家安全顾问沙利文亦认为，普京的建议不合理，因为乌克兰不单止要放弃俄罗斯目前占领的土地，亦要放弃更多乌克兰领土。他又认为，满足莫斯科的要求将会令乌克兰更易受到进一步侵略。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E5%85%8B%E5%AE%AE-%E7%83%8F%E6%96%B9%E6%87%89%E5%8F%8D%E6%80%9D%E5%BE%9E%E6%9D%B1%E9%83%A8%E5%8F%8A%E5%8D%97%E9%83%A8%E6%92%A4%E8%BB%8D%E5%BB%BA%E8%AD%B0-%E7%BE%8E%E6%96%B9%E8%AA%8D%E7%82%BA%E5%BB%BA%E8%AD%B0%E4%B8%8D%E5%90%88%E7%90%86.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:02:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本防相计划下月访英举行日英防长会谈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%98%B2%E7%9B%B8%E8%A8%88%E5%8A%83%E4%B8%8B%E6%9C%88%E8%A8%AA%E8%8B%B1%E8%88%89%E8%A1%8C%E6%97%A5%E8%8B%B1%E9%98%B2%E9%95%B7%E6%9C%83%E8%AB%87.html</link>
      <description><![CDATA[共同社报道，日本防卫相木原稔计划7月下旬访问英国，并举行日英防长会谈。 报道说，双方将就日英和意大利三国推进的下一代战机共同开发加强合作。负责开发管理的国际机构今年内将在英国设立，日防相访英是确认为顺利推进项目而合作。 英国7月4日将举行大选，民调显示在野党工党的支持率超过执政的保守党。木原认为即便政权更迭，为开展共同开发项目，也必须与新内阁尽快建立关系。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%98%B2%E7%9B%B8%E8%A8%88%E5%8A%83%E4%B8%8B%E6%9C%88%E8%A8%AA%E8%8B%B1%E8%88%89%E8%A1%8C%E6%97%A5%E8%8B%B1%E9%98%B2%E9%95%B7%E6%9C%83%E8%AB%87.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:47:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆斯林庆祝宰牲节，而巴勒斯坦人“处于哀悼之中”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/16/AJ-%E7%A9%86%E6%96%AF%E6%9E%97%E5%BA%86%E7%A5%9D%E5%AE%B0%E7%89%B2%E8%8A%82-%E8%80%8C%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E4%BA%BA-%E5%A4%84%E4%BA%8E%E5%93%80%E6%82%BC%E4%B9%8B%E4%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[以色列军队在战争开始八个多月后继续发动致命袭击之际，加沙地带和被占领的约旦河西岸的巴勒斯坦人正在庆祝一个阴沉的宰牲节。 在被围困的巴勒斯坦地区，已有37000多名巴勒斯坦人被杀害，人们在周日聚集在社区废墟中祈祷。阅读更多 以色列对加沙战争的今日发展：不清楚战时内阁是否了解“战术暂停”俄罗斯及美国核潜艇出现在古巴与哈瓦那反对华盛顿以色列对加沙战争的今日发展：以色列袭击民宅致 28 人丧生韩国、美国“密切关注”普京与金正恩在平壤举行会晤的可能性 与此同时，以色列军队正对拉法西部地区发动猛烈攻击，并从地面进攻最南端的城市拉法，并袭击了加沙中部地区。 半岛电视台记者哈尼·马哈茂德在加沙中部的代尔巴拉赫报道说，“这些袭击使人们进一步陷入境内流离失所；在加沙地带北部，人们不仅要努力应对无法预测的炸弹落下和家园遭到袭击，还要应对脱水和饥饿的蔓延。” “这是宰牲节的第一天，我们看到成千上万的巴勒斯坦家庭流离失所，其中许多人处于哀悼之中。” 尽管灾难仍在继续，巴勒斯坦人仍努力在宰牲节保持精神 (路透) 半岛电视台记者塔里克·阿布·阿祖姆也从代尔巴拉赫报道称，巴勒斯坦人正努力保持希望。 “尽管以色列不断进行侵略，巴勒斯坦人仍在尽最大努力为儿童带来快乐，因为今天许多儿童将在没有父母陪伴的情况下醒来庆祝宰牲节。” 加沙政府新闻办公室周六晚间发表声明称，以色列禁止从所有过境点将祭祀动物带入加沙地带，阻止巴勒斯坦人在宰牲节期间举行祭祀仪式。 以色列军队周日宣布，每天上午8点至下午7点沿特定路线进行“局部战术暂停”军事活动，直至另行通知，据称是为了让更多援助从卡雷姆·阿布·萨勒姆（凯雷姆·沙洛姆）过境点进入加沙。 然而，它确实强调，其士兵将继续在飞地南部作战，并且“不会停止敌对行动”。 以色列极右翼国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔批评此次暂停是“妄想”，尤其是考虑到周六有10名以色列士兵丧生，这是自1月以来以色列战争中最血腥的一天。 对阿克萨清真寺实施限制 在耶路撒冷，以色列军队再次镇压试图在阿克萨清真寺庆祝宰牲节的巴勒斯坦人，军方对进入清真寺实施严格限制，并袭击礼拜者。 据瓦法社报道，约有4万人成功参加了清真寺内的祈祷，但许多人被拒绝进入，被迫在清真寺门外祈祷。 报道称，以色列军队在被占领的约旦河西岸拉马拉的多个地区扰乱了巴勒斯坦人的行动，设立了检查站，并强迫车辆停下。 巴勒斯坦人在加沙遭受破坏的情况下努力保持宰牲节的快乐 两名驻黎巴嫩的联合国高级官员警告称，由于以色列军队和真主党在加沙战争爆发后爆发的边境战斗中大大加强了攻击力度，误判的威胁“非常真实”，可能会导致更大范围的战争。 官员们在一份联合声明中表示：“在黎巴嫩和世界各地的社区庆祝宰牲节之际，联合国大家庭再次呼吁蓝线沿线所有行为者放下武器，走上和平之路。” 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/16/AJ-%E7%A9%86%E6%96%AF%E6%9E%97%E5%BA%86%E7%A5%9D%E5%AE%B0%E7%89%B2%E8%8A%82-%E8%80%8C%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E4%BA%BA-%E5%A4%84%E4%BA%8E%E5%93%80%E6%82%BC%E4%B9%8B%E4%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈国基称岑耀信说法无稽　对法官被政治影响感失望</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%99%B3%E5%9C%8B%E5%9F%BA%E7%A8%B1%E5%B2%91%E8%80%80%E4%BF%A1%E8%AA%AA%E6%B3%95%E7%84%A1%E7%A8%BD-%E5%B0%8D%E6%B3%95%E5%AE%98%E8%A2%AB%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%84%9F%E5%A4%B1%E6%9C%9B.html</link>
      <description><![CDATA[政务司司长陈国基回应终审法院英籍非常任法官岑耀信辞任并发表有关香港的评论文章时表示，岑耀信的说法非常无稽，对于有法官被政治影响，感到可惜及失望。 陈国基表示，香港的司法制度及审判权均非常独立，举例指不会与香港的法官做朋友，与他们没有任何接触，又指若终审法院首席法官有需要商讨行政上的事宜，会带多一位同行人士，证明大家不会谈论有关审判的事情。他又表示，会尽量批准所有司法机构的升迁或要求，认为政府所做的事情足以确定法官的判决不受影响。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%99%B3%E5%9C%8B%E5%9F%BA%E7%A8%B1%E5%B2%91%E8%80%80%E4%BF%A1%E8%AA%AA%E6%B3%95%E7%84%A1%E7%A8%BD-%E5%B0%8D%E6%B3%95%E5%AE%98%E8%A2%AB%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E6%84%9F%E5%A4%B1%E6%9C%9B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:22:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（16日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/16/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-16%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;当地时间15日下午&gt; 乘坐政府专机从瑞士苏黎世国际机场启程回国。 &lt;日本时间16日下午&gt; 16:44 结束出席在意大利举行的七国集团首脑会议（G7峰会）等日程，与夫人裕子一同回到东京羽田机场。 17:22 返回公邸。 17:23 会见官房副长官村井英树。 17:51 官房副长官村井英树离开。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/16/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-16%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自由车96联赛台北天母绕圈赛 张志盛击败冯俊凯摘冠</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%BB%8A96%E8%81%AF%E8%B3%BD%E5%8F%B0%E5%8C%97%E5%A4%A9%E6%AF%8D%E7%B9%9E%E5%9C%88%E8%B3%BD-%E5%BC%B5%E8%AA%8C%E7%9B%9B%E6%93%8A%E6%95%97%E9%A6%AE%E4%BF%8A%E5%87%B1%E6%91%98%E5%86%A0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈容琛台北16日电）自由车96联赛台北站天母城市绕圈赛今天点燃战火，其中，菁英男子组由前劲大甲车队张志盛以40分钟27秒40夺冠，击败东京奥运国手冯俊凯。男子菁英组赛程途经过忠诚路二段、东山路与士东路，绕行天母运动公园周围，每圈约2.1公里，共计绕行15圈，总长31.5公里，今天比赛关键是最后的5人冲刺集团，而前劲大甲车队3名车手张志盛、张恩腾及李靖烽成功卡住冯俊凯，让张志盛率先冲线。现年22岁张志盛，已两度入选国际自由车环台公路大赛国手，是台湾极具潜力未来新星，他接受媒体联访时谦虚表示，将单站冠军归功于队友，帮忙卡住冯俊凯，「我才能在最右侧找到机会加速狂飙」。不过，其实张志盛内心很感谢冯俊凯的提拔，「从去年环台赛开始，很多国际赛都是学长带着我，让我的经验提升很快，虽然有时候比完赛会被骂一下，但我觉得很正常，是一个机会教育。」利用宇都宫闪电车队赛程空档，台湾旅日的车手冯俊凯也参加今天的比赛，可惜因为变速器出了一点状况，导致最后与冠军擦肩而过，不过他相当肯定这批小将们的优异表现，「他们是这几年青年组成绩最好的一届，希望他们未来挑战国际赛保持这股动力，找到适合的方向。」至于女子菁英组方面，「粉红小钢炮」黄亭茵以28分20秒96单飞进终场封后，而且与第2名车手许书玮有将近1分钟的差距，她透露赛前教练设定战术是不可以跟着集团冲刺，因此开赛随即发动攻击，只是没想到其余出手未能跟上，让她还是得按照自己的配速，当作赛事的突围训练。这次是睽违14年天母再度举行绕圈赛，同时是台北市除了每年的环台赛外，近十年首次在人口密度高的城市街道中举办比赛，冯俊凯表示很难得，「有观众来看比赛、为我们加油，一定会比较亢奋，也更有动力比赛。」（编辑：陈仁华）1130616]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%BB%8A96%E8%81%AF%E8%B3%BD%E5%8F%B0%E5%8C%97%E5%A4%A9%E6%AF%8D%E7%B9%9E%E5%9C%88%E8%B3%BD-%E5%BC%B5%E8%AA%8C%E7%9B%9B%E6%93%8A%E6%95%97%E9%A6%AE%E4%BF%8A%E5%87%B1%E6%91%98%E5%86%A0.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民众党：张凯钧以个人名义赴海峡论坛 非代表党出席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E6%B0%91%E7%9C%BE%E9%BB%A8-%E5%BC%B5%E5%87%B1%E9%88%9E%E4%BB%A5%E5%80%8B%E4%BA%BA%E5%90%8D%E7%BE%A9%E8%B5%B4%E6%B5%B7%E5%B3%BD%E8%AB%96%E5%A3%87-%E9%9D%9E%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E9%BB%A8%E5%87%BA%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[民众党中央委员、台商事务委员会主委张凯钧。 （中央社档案照片）（中央社记者郭建伸台北16日电）民众党中央委员、台商事务委员会主委张凯钧率团参加海峡论坛，不过民众党表示，并未收到海峡论坛的正式邀请，张凯钧是以个人名义参加海峡论坛，并非代表党中央出席。第16届海峡论坛昨天在福建厦门登场，张凯钧率团与会。国台办副主任潘贤掌会见张凯钧时指出，「盼望家人和谐相处」；张凯钧表示，民众党始终坚持「两岸一家亲」。民众党今天透过声明表示，张凯钧是以个人名义参加海峡论坛，并非代表党中央出席。民众党重申，并未收到海峡论坛的正式邀请，也没有派人参加海峡论坛，张凯钧并非代表党中央，呼吁相关人等前往交流应遵守中华民国宪法、民众党党章及相关纪律。民众党立委陈昭姿也透过声明指出，民众党并未正式收到邀请，也未派人参加海峡论坛，无法理解为何会有报导指称，张凯钧代表民众党参加，并有非常不恰当言论。陈昭姿表示，民众党应该尽快调查是否有如报导所称状况，若属实，应速依民众党纪律程序及规定处理，以避免民众党被抹红流言伤害。 （编辑：林克伦、杨兰轩）1130616张凯钧海峡论坛国台办副主任潘贤掌会见民众党张凯钧外交部：台捷晶片合作计画讨论近尾声将拨款执行陈昭姿驳劳基法修恶推手何佩珊：劳工经济工时都更好黄国昌指兴达电厂涉违法排废水高市府：已进厂采样]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E6%B0%91%E7%9C%BE%E9%BB%A8-%E5%BC%B5%E5%87%B1%E9%88%9E%E4%BB%A5%E5%80%8B%E4%BA%BA%E5%90%8D%E7%BE%A9%E8%B5%B4%E6%B5%B7%E5%B3%BD%E8%AB%96%E5%A3%87-%E9%9D%9E%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E9%BB%A8%E5%87%BA%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>护理人力受关注 林静仪：不单是健保问题</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E8%AD%B7%E7%90%86%E4%BA%BA%E5%8A%9B%E5%8F%97%E9%97%9C%E6%B3%A8-%E6%9E%97%E9%9D%9C%E5%84%80-%E4%B8%8D%E5%96%AE%E6%98%AF%E5%81%A5%E4%BF%9D%E5%95%8F%E9%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[示意图。 （图取自Pexels图库）（中央社记者曾以宁台北16日电）医界最近高度讨论护理人力问题。卫福部次长林静仪指出，护理人力不单纯是健保问题，与医院调度配置、分级医疗等也有关，将讨论各医院薪资制度与人力资源分配，尽速提供协助。亚东医院急诊医学部医师朱圣恩日前在脸书发文记述急诊室实况，感慨经过良好训练、可以同时处理多名急重症的专业护理人员，在现行制度下，要轮夜班，且常需要同时顾3到4名重症患者，但每月仅有新台币4万到5万元薪水。台湾医务管理学会理事长、新光医院副院长洪子仁今天告诉中央社记者，这是现行健保制度下的系统性问题，且仅是冰山一角，而让医界辛酸的是，为什么医美机构请得起护理师，真正在救命的急诊室，却无法给出合理薪资，而且不单是亚东医院，其他医学中心也有类似情况。洪子仁认为，这是国家整体投入医疗预算不足造成，除了调整健保制度，也盼卫福部尽快推出前部长薛瑞元承诺的白班繁重加给等，改变护理职场现况。林静仪在脸书发文指出，护理人力不单纯是健保问题，与医院调度配置、医院收入统筹分配、分级医疗等制度也有关；主管护理人力的照护司非自己主管业务，但自己负责医院制度的医事司，会与次长周志浩讨论各医院薪资制度与人力资源分配等，尽速协助。林静仪指出，长期还有特定区域持续扩床、核准床数与实际开床数差距、护理师及医事人员薪资分配和人力调度等问题；大家都开始关注医疗职场与资源议题，自己认为更公开透明的资讯、正视医疗机构管理的文化、与民众一起面对医疗服务转型的现实，都是必要的。林静仪表示，将请卫福部调查各医院护理流动状况；在同样的健保制度下，能够留住护理师的医院和流失严重的医院间，一定有重要差异，盼鼓励珍惜护理师的医院，协助留不住护理师的医院。林静仪并提及报载国军桃园总医院急诊室输液供应短缺一事，她指出，经确认，该院及其他国军医院均供货正常，食药署已联系桃园敏盛医院，17日厂商会出货。 （编辑：管中维）1130616林静仪再生医疗法三读医改会吁完善民众知情权及救济输液大缺货林静仪：高风险药厂及早介入制度要检讨洪子仁再生医疗双法三读医界肯定促生技业大展拳脚再生医疗双法三读生技业：盼成新「护国群山」]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E8%AD%B7%E7%90%86%E4%BA%BA%E5%8A%9B%E5%8F%97%E9%97%9C%E6%B3%A8-%E6%9E%97%E9%9D%9C%E5%84%80-%E4%B8%8D%E5%96%AE%E6%98%AF%E5%81%A5%E4%BF%9D%E5%95%8F%E9%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部驻港公署奉劝英国部分政客和岑耀信立即停止卑劣政治操弄</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%85%AC%E7%BD%B2%E5%A5%89%E5%8B%B8%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E9%83%A8%E5%88%86%E6%94%BF%E5%AE%A2%E5%92%8C%E5%B2%91%E8%80%80%E4%BF%A1%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E5%81%9C%E6%AD%A2%E5%8D%91%E5%8A%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%93%8D%E5%BC%84.html</link>
      <description><![CDATA[外交部驻港公署表示，近期终审法院英籍非常任法官岑耀信辞任并发表负面文章诋毁香港法治，以及个别英国政客借此炒作抹黑香港国安法律，公署对此强烈不满，予以严厉谴责。 发言人指出，通过打「法官牌」诋毁特区法治「金字招牌」是英方插手香港事务、阻扰「一国两制」全面准确实施的一贯卑鄙伎俩。岑耀信一反此前两度撰文为自己担任非常任法官辩护的立场，公然背弃法官职业道德和法治精神，妄评特区国安案件，抹黑特区法治，个中缘由不言自明。英国一些反华政客借机鼓噪，更暴露出其见不得香港好、看不得香港治的阴暗心理。 发言人强调，真正破坏香港法治，恰恰是那些口口声声「维护法治」、「保护人权」的外部干预势力。他们悍然违反国际法原则和国际关系基本准则，肆意抹黑香港国安法律和特区司法制度，甚至冒天下之大不韪，公然恐吓、威胁制裁特区法官和检控官，早已引发香港社会各界愤慨，为国际公平正义所不容。奉劝英国部分政客和岑耀信之流，正视现实、认清大势，反躬自省，立即停止卑劣政治操弄，否则只会贻笑大方、自取其辱。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%85%AC%E7%BD%B2%E5%A5%89%E5%8B%B8%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E9%83%A8%E5%88%86%E6%94%BF%E5%AE%A2%E5%92%8C%E5%B2%91%E8%80%80%E4%BF%A1%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E5%81%9C%E6%AD%A2%E5%8D%91%E5%8A%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%93%8D%E5%BC%84.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:56:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩总理：医生集体停诊为社会带来伤痛　恳请医学界撤回计划</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%9F%93%E7%B8%BD%E7%90%86-%E9%86%AB%E7%94%9F%E9%9B%86%E9%AB%94%E5%81%9C%E8%A8%BA%E7%82%BA%E7%A4%BE%E6%9C%83%E5%B8%B6%E4%BE%86%E5%82%B7%E7%97%9B-%E6%87%87%E8%AB%8B%E9%86%AB%E5%AD%B8%E7%95%8C%E6%92%A4%E5%9B%9E%E8%A8%88%E5%8A%83.html</link>
      <description><![CDATA[南韩医生团体反对政府医改计划的示威持续，首尔大学医院超过一半教授将从明日起集体停诊，预计影响门诊和手术服务。另外，大韩医师协会亦宣布星期二停诊一日。 总理韩悳洙表示，虽然患者流泪呼吁不要停诊，但医学界仍未撤回集体停诊计划，政府深表遗憾，医生集体停诊不但会为全社会带来伤痛，还会破坏医患几十年来累积的信赖，政府难以接受废除医学院扩大招生政策的主张。 韩悳洙强调，政府准备好一切形式的对话，恳请医学界撤回集体停诊计划。 大韩医师协会回应说，如果政府接受重新研究医学院扩招等三大要求，医协将于明日投票，决定是否暂缓行动。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E9%9F%93%E7%B8%BD%E7%90%86-%E9%86%AB%E7%94%9F%E9%9B%86%E9%AB%94%E5%81%9C%E8%A8%BA%E7%82%BA%E7%A4%BE%E6%9C%83%E5%B8%B6%E4%BE%86%E5%82%B7%E7%97%9B-%E6%87%87%E8%AB%8B%E9%86%AB%E5%AD%B8%E7%95%8C%E6%92%A4%E5%9B%9E%E8%A8%88%E5%8A%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:51:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄埔军校百年校庆 效忠血幅封印「不能说的名字」引关注</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E9%BB%83%E5%9F%94%E8%BB%8D%E6%A0%A1%E7%99%BE%E5%B9%B4%E6%A0%A1%E6%85%B6-%E6%95%88%E5%BF%A0%E8%A1%80%E5%B9%85%E5%B0%81%E5%8D%B0-%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%AA%AA%E7%9A%84%E5%90%8D%E5%AD%97-%E5%BC%95%E9%97%9C%E6%B3%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社高雄16日电）陆军官校今天庆祝黄埔百年校庆，并开放校区。校史馆内一幅1975年以鲜血按印的「效忠血幅」格外引人注目，当年按上血印、署名的学生代表中，叛逃投共的林正义，名字已被实习干部名字覆盖，封印消失。今年适逢黄埔军校建校百年，位于高雄凤山、承袭黄埔军校传统的陆军官校扩大举办校庆活动，总统赖清德今天上午校阅由三军官校及国防大学各学院组成的18个学生连，陆军官校下午也开放校区，让一般民众入校参观。其中，校史馆内一幅「效忠血幅」颇受瞩目。 1975年前总统蒋中正过世，当时就读陆军官校的各期学生（44期至47期）代表，以及实习旅营干部们，在4月12日共同发起「效忠」行动，刺破自己手指头按上血印，制作成「效忠血幅」，以示对国家效忠。当年在这幅「效忠血幅」按上血印、署名者总共24人，其中1人曾是军方重点栽培的优秀学生林正义，但林正义却在1979年从金门敌前叛逃，游泳渡海到厦门；此事被陆军官校视为奇耻大辱，林正义的名字被另1名实习干部名字所覆盖，封印消失。林正义1975年以第2名成绩自陆军官校第44期毕业，但在确定叛逃后，被陆官除名奖项，校史馆的该期荣誉榜毕业前3名，已无林正义名字；至于效忠血幅被哪名实习干部所覆盖取代，仍无法确定。林正义叛逃到中国后，易名林毅夫，1982年取得北京大学政治经济学硕士，1986年取得芝加哥大学经济学博士，此后任教北京大学；曾任世界银行高级副行长，现为中国全国政协常委、全国政协经济委员会副主任。 （编辑：林克伦、杨兰轩）1130616#陆军官校#北京大学#林正义#林毅夫#黄埔延伸阅读黄埔军校百年校庆总统：为中华民国生存发展而战才是真陆官赖总统勉陆官生：拒绝敌我不分、不接受首战即终战黄埔军校百年校庆巨幅国旗亮相踢正步恐成绝响【图辑】林毅夫中国GDP成长力保5% 分析：需救房市搭合宜财金政策]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E9%BB%83%E5%9F%94%E8%BB%8D%E6%A0%A1%E7%99%BE%E5%B9%B4%E6%A0%A1%E6%85%B6-%E6%95%88%E5%BF%A0%E8%A1%80%E5%B9%85%E5%B0%81%E5%8D%B0-%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%AA%AA%E7%9A%84%E5%90%8D%E5%AD%97-%E5%BC%95%E9%97%9C%E6%B3%A8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门公布首5个月入境旅客按年升约五成</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%85%AC%E5%B8%83%E9%A6%965%E5%80%8B%E6%9C%88%E5%85%A5%E5%A2%83%E6%97%85%E5%AE%A2%E6%8C%89%E5%B9%B4%E5%8D%87%E7%B4%84%E4%BA%94%E6%88%90.html</link>
      <description><![CDATA[澳门旅游局公布，今年首5个月的入境旅客累计约1417.8万人次，按年升约50%，日均旅客逾9.3万人次，恢复至2019年同期约82.5%。期内，内地旅客增长62%至近990万人次；香港旅客升近5%至298万人次。 当局表示，整体旅客量恢复理想，受惠元旦、春节黄金周、劳动节及复活节等传统节庆假期，以及政府持续举办传统节庆和文旅活动，今年入境旅客延续稳中向好，消费意欲亦上升。 澳门文化局局长梁惠敏在「机遇澳门」采访活动说，粤港澳一直透过文化合作会议促进交流，包括探讨组成文物径，未来会有更多主题式项目推出，例如发掘遗留在三地的西方文化。 梁惠敏以澳门为例，有不少历史片区随着经济发展而失去活力，目前正推动政府主导的活化计划，并借助企业加强合作，透过加入文创及美食等元素活化旧区，推动文化产业发展。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E6%BE%B3%E9%96%80%E5%85%AC%E5%B8%83%E9%A6%965%E5%80%8B%E6%9C%88%E5%85%A5%E5%A2%83%E6%97%85%E5%AE%A2%E6%8C%89%E5%B9%B4%E5%8D%87%E7%B4%84%E4%BA%94%E6%88%90.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:43:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄仁勋演讲称台语非闽南语 台语团体吁教育部正名</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E9%BB%83%E4%BB%81%E5%8B%B3%E6%BC%94%E8%AC%9B%E7%A8%B1%E5%8F%B0%E8%AA%9E%E9%9D%9E%E9%96%A9%E5%8D%97%E8%AA%9E-%E5%8F%B0%E8%AA%9E%E5%9C%98%E9%AB%94%E7%B1%B2%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E6%AD%A3%E5%90%8D.html</link>
      <description><![CDATA[辉达（NVIDIA）执行长黄仁勋。 （中央社档案照片）（中央社记者许秩维台北16日电）台语团体发表声明，提到辉达执行长黄仁勋来台演讲，使用「台语」来称呼台湾人的母语，呼吁教育部尽速修改12年国教课纲的闽南语名称，正式公文均以台语取代闽南语用词。辉达（NVIDIA）执行长黄仁勋日前来台引发关注，大目周念歌团、台文笔会、台越文化协会、台湾说唱艺术工作室、台湾罗马字协会、打狗台语文促进协会、成功大学台语师资班、成功大学台湾语文测验中心、蒋发太孙玉枝台语文教育基金会等台语团体近日发表公开声明，要求教育部尽速将闽南语正名为台语。参与连署的台语团体声明指出，黄仁勋公开演讲时均使用「台语」，而非「闽南语」来称呼台湾人的母语，郑重呼吁教育部须遵守行政院的决议，优先使用「台语」 ，而非具有歧视意涵的「闽南语」用词。声明指出，根据「说文解字」解释，闽南语的「闽」字是蛇的意思，对中国闽南地区先住民及其后代有歧视意味，使用「闽南人」及「闽南语」来称呼台湾人及其族语，如同用「番人」及「番语」来歧视台湾原住民及其族语，均违反联合国两公约、国际笔会「世界语言权宣言」、台湾「国家语言发展法」的种族、语言平等精神。台语团体表示，1960年代前中华民国政府均以「台语」来称呼，之后教育部依据中国国民党的中常会决议改用闽南语；目前文化部等各部会均已依照行政院2022年决议执行，唯独教育部仍使用「闽南语」用词，造成一国两制现象，郑重呼吁教育部尽速修改12年国教课纲的闽南语名称，且正式公文均以台语取代闽南语用词。民主进步党籍立法委员陈培瑜6月6日在立法院教育及文化委员会质询时也提及，根据国家语言发展报告调查，85%以上的台湾民众都以台语来称呼这个语言，教育部在非课纲以外的日常业务或活动时，应正名为台语，而非「闽南语」。教育部国民及学前教育署长彭富源回应，在教育施教过程和学生学习过程中，课纲的导引占很大一部分，课纲如果要调整需要更周延；至于立委提出的要求，国教署会于1个月内提出相关规划报告。 （编辑：管中维）1130616#黄仁勋#闽南语#台语黄仁勋黄仁勋：辉达每年成长逾千亿美元 大部分在台湾生产黄仁勋资产超越印度首富 全球富豪排名升至第12位]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/16/CNA-%E9%BB%83%E4%BB%81%E5%8B%B3%E6%BC%94%E8%AC%9B%E7%A8%B1%E5%8F%B0%E8%AA%9E%E9%9D%9E%E9%96%A9%E5%8D%97%E8%AA%9E-%E5%8F%B0%E8%AA%9E%E5%9C%98%E9%AB%94%E7%B1%B2%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E6%AD%A3%E5%90%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千叶富里举行提供西瓜的马拉松大赛</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/16/KYODO-%E5%8D%83%E5%8F%B6%E5%AF%8C%E9%87%8C%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E6%8F%90%E4%BE%9B%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%9A%84%E9%A9%AC%E6%8B%89%E6%9D%BE%E5%A4%A7%E8%B5%9B.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月16日电】在饮料补给站提供西瓜的例行马拉松大赛“富里西瓜公路赛”16日在日本著名西瓜产地千叶县富里市举行。在7公里赛程的最后阶段，与普通饮料补给站一起设置了“西瓜补给站”，5000多名参赛者在这里品尝甘甜多汁的西瓜，并跑向终点。 据富里市介绍，当天准备了1540个西瓜。该大赛始自1984年，目的是宣传特产西瓜。千叶县2021年西瓜收获量约达3.75万吨，在全国都道府县中排第二位，据悉其中该市就占了约13%。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/16/KYODO-%E5%8D%83%E5%8F%B6%E5%AF%8C%E9%87%8C%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E6%8F%90%E4%BE%9B%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%9A%84%E9%A9%AC%E6%8B%89%E6%9D%BE%E5%A4%A7%E8%B5%9B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西湾河水警基地一名男警头部有枪伤　现场证实死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E8%A5%BF%E7%81%A3%E6%B2%B3%E6%B0%B4%E8%AD%A6%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E4%B8%80%E5%90%8D%E7%94%B7%E8%AD%A6%E9%A0%AD%E9%83%A8%E6%9C%89%E6%A7%8D%E5%82%B7-%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E8%AD%89%E5%AF%A6%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[西湾河水警基地一名男警员死亡，他头部有枪伤，现场证实死亡。警方正调查案件。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/16/RTHK-%E8%A5%BF%E7%81%A3%E6%B2%B3%E6%B0%B4%E8%AD%A6%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E4%B8%80%E5%90%8D%E7%94%B7%E8%AD%A6%E9%A0%AD%E9%83%A8%E6%9C%89%E6%A7%8D%E5%82%B7-%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E8%AD%89%E5%AF%A6%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>