<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 16:37:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本首相向靖国神社奉献祭品 大臣参拜靖国神社</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%A6%96%E7%9B%B8%E5%90%91%E9%9D%96%E5%9B%BD%E7%A5%9E%E7%A4%BE%E5%A5%89%E7%8C%AE%E7%A5%AD%E5%93%81-%E5%A4%A7%E8%87%A3%E5%8F%82%E6%8B%9C%E9%9D%96%E5%9B%BD%E7%A5%9E%E7%A4%BE.html</link>
      <description><![CDATA[21/04/2024 - 09:57 一年一度的靖国神社“春大祭”于21日至23日在东京九段靖国神社举行。岸田首相献上名为“真榊”的祭品。 岸田首相自2021年10月就任首相以来，都在8月15日二战结束纪念日以及春秋两季靖国神社的定期祭典献上名为“真榊”的祭品，据透露，到23日“春大祭”结束，岸田首相本人不会去参拜靖国神社。岸田内阁成员中，经济再兴大臣新藤义孝21日上午参拜了靖国神社。他表示：“我满怀崇敬的心情，参拜了那些曾经全心全意为国家奋斗的人们的英灵。”他表示，参拜靖国神社是“私人行为”。他还表示：“我向英灵汇报了三月底在硫磺岛举行了日美联合追悼会。”新藤义孝是二战末期日美硫磺岛战役中日方担任指挥官的栗林忠道中将的外孙。日本众参两院议长也献上祭品“真榊”。韩国外交部21日对日本首相岸田文雄向靖国神社供奉祭品“真榊”以及部分大臣参拜靖国神社表示“深感失望和遗憾”。外交部在一份发言人评论中指出：“日本负有责任的领导人反复祭祀并参拜了美化侵略战争、合祀战犯的靖国神社。”评论敦促“日本负责任的领导人正视历史，在行动中表现出对过去谦虚的反思和真心的反省”，这是“面向未来的日韩关系发展的重要基础”。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%A6%96%E7%9B%B8%E5%90%91%E9%9D%96%E5%9B%BD%E7%A5%9E%E7%A4%BE%E5%A5%89%E7%8C%AE%E7%A5%AD%E5%93%81-%E5%A4%A7%E8%87%A3%E5%8F%82%E6%8B%9C%E9%9D%96%E5%9B%BD%E7%A5%9E%E7%A4%BE.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 15:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中印角力背景下的马尔代夫立法选举 - 要闻解说</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E4%B8%AD%E5%8D%B0%E8%A7%92%E5%8A%9B%E8%83%8C%E6%99%AF%E4%B8%8B%E7%9A%84%E9%A9%AC%E5%B0%94%E4%BB%A3%E5%A4%AB%E7%AB%8B%E6%B3%95%E9%80%89%E4%B8%BE-%E8%A6%81%E9%97%BB%E8%A7%A3%E8%AF%B4.html</link>
      <description><![CDATA[21/04/2024 - 13:16 印度洋岛国马尔代夫周日（4月21日）举行立法选举，在中国和印度在该地区大国角力背景下，选举被认为对亲中的总统穆罕默德穆伊祖的一大考验，其政党在众院不占多数， 新近当选的穆伊祖正推进外交调整，舍弃传统捐助国印度，与中国走的更近。在大选前，这一调整尤其受到反对派的反对。法新社报导，马尔代夫拥有原始白色海滩和僻静度假村，以南亚最昂贵的度假胜地之一着称，而现在，这个位居东西国际航运干线上具有避略地位的印度洋岛国，已成为印度和中国地缘政治竞争的热点。现年45岁的穆伊祖去年9月以亲中的前总统亚明（Abdulla Yameen）的代理人之姿赢得大选。就任后，他提出一项削弱印度战略影响力的计划，迫使新德里撤回部署在马尔代夫的89名驻军，这些印度驻军在此驾驶新德里赠送的三架侦察机，在马尔代夫的辽阔海上边界巡逻。穆伊祖目前要求全面印度驻军必须5月10日之前离开。与此同时，穆伊祖正不断拉近与中国的关系，他在就任三个月后已在今年一月正式访问北京，在立法选举热闹进行之际，穆伊祖本月把几个备受关注的基础建设合约批给了中国的国有企业，在选举期间引发争议。投票前夕，马尔代夫首都马累涌现出一大波代表反对党的黄色旗帜和身着黄色T恤人士的集会，反对党试图阻止总统寻求获得议会多数的努力，并遏制其施政及改变该国外交方向的企图。马尔代夫选举组织人呼吁全国约28.5万选民及时投票。设在各群岛的投票陛周日全天开放九个半小时，选举结果预料会在隔天一早揭晓。穆伊祖一位不愿透露姓名的助手告诉法新社说，&quot;在各政党为周日选举进行的竞选活动中，地缘政治在很大程度上占据了重要位置。”他说，“总统就任时承诺要求印度军队撤离马尔代夫，他正为此努力”但“自他上台以来议会并没有与他合作&quot;。穆伊祖去年年底就任以来，国会已驳回了他提名的三个内阁任命，并否决了他的一些政府预算提案。马尔代夫目前国会是由穆伊祖的前一任总统索里（Ibrahim Mohamed Solih）担任党魁的亲印度的“马尔代夫民主党”主导，该党一直在试图阻挡穆伊祖各项重新调整马尔地夫外交方向的举措。观察指，包括穆伊祖所属“人民全国大会党”在内的大党均处分裂状态下，任何单一政党预料都难以在国会取得多数席次，因此有必要组成联盟。而马尔代夫法院此前裁定撤销穆伊祖的导师、前总统亚明的腐败和洗钱罪11年监禁判决，亚明已于周四刚刚获释，这个变化被认为应有助于加强穆伊祖的力量。亚明承诺将继续开展反印运动，正是这场运动使他的盟友穆伊祖在去年九月的总统选举获胜。穆伊祖承诺的驱逐驻扎在马尔代夫的89名印度驻军行动已从今年3月启动，已有 25名印度士兵撤离。对于与印度的关系，曾任马尔代夫上届政府国防部长的民主党人玛丽亚·迪迪向法广驻马尔代夫特约记者Sébastien Farcis表示说，“ 印度是我们最近的邻国，在紧急情况下我们总是给他们打电话。对我们来说最大的安全威胁是自然灾害或石油泄漏，因为世界三分之一的石油出口经过马尔代夫。这样的事故会摧毁我们依赖鱼业和旅游业。在这种情况下，印度可以帮助我们。而中国距离很远。”印度视马尔代夫群岛为其势力范围的一部分，但随着穆伊祖的当选，马尔代夫归入中国、这个其最大外国债权国的轨道。据马尔代夫国防部称， 3 月该国与北京签署了一项旨在 &quot;加强双边关系 &quot;的 &quot;军事援助 &quot;协议。 Farcis报道，在拉近与中国关系的同时，穆伊祖政府拒绝提与中国结盟，表示该国继续欢迎印度的投资及粮食援助。作者： 林兰]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E4%B8%AD%E5%8D%B0%E8%A7%92%E5%8A%9B%E8%83%8C%E6%99%AF%E4%B8%8B%E7%9A%84%E9%A9%AC%E5%B0%94%E4%BB%A3%E5%A4%AB%E7%AB%8B%E6%B3%95%E9%80%89%E4%B8%BE-%E8%A6%81%E9%97%BB%E8%A7%A3%E8%AF%B4.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 15:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯访华谈关切议题 美众院通过了援乌的新方案 - 法国报纸摘要</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E8%AE%BF%E5%8D%8E%E8%B0%88%E5%85%B3%E5%88%87%E8%AE%AE%E9%A2%98-%E7%BE%8E%E4%BC%97%E9%99%A2%E9%80%9A%E8%BF%87%E4%BA%86%E6%8F%B4%E4%B9%8C%E7%9A%84%E6%96%B0%E6%96%B9%E6%A1%88-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%8A%A5%E7%BA%B8%E6%91%98%E8%A6%81.html</link>
      <description><![CDATA[21/04/2024 - 12:43 美国国务卿布林肯即将访华的消息普遍受到周日法国媒体的关注，费加罗报强调出，美国国务卿此行特别想在北京提出中国支持俄罗斯国防工业的问题。另外，世界报驻华盛顿记者Piotr Smolar指出，历经六个月的僵局后，美国众议院周六最终通过了对乌克兰的新金援方案。 费加罗报写道，据一位美国官员称，布林肯将于 4 月 24 日至 26 日访问中国，他打算在北京直接提出他对中国政府支持俄罗斯国防工业的关切。华盛顿承认中国没有向俄罗斯提供直接军事援助，但谴责中国输出军民两用材料，用于生产俄罗斯在对乌克兰战争中使用的弹药和武器。周五在意大利举行的新闻发布会上，美国国务卿指责中国间接“助长”了乌克兰冲突，布林肯说：“如果中国一方面希望与欧洲和其他国家保持友好关系，另一方面就不能助长冷战结束以来对欧洲安全的最大威胁。”分歧的主要来源--台湾报道接着援引一位美国官员说，布林肯还将要求中国在下个月台湾当选总统赖清德的就职典礼上避免采取 &quot;挑衅 &quot;措施。台湾是分歧的主要根源，中国抗议美国向台北出售武器，而美国则抱怨北京打算改变台湾现状。此举标志着中美紧张局势的进一步缓和，这种紧张局势在前总统特朗普执政期间曾一度加剧，如果他在 11 月的大选中获胜，他将再次承诺对中国政府采取强硬立场。但乔-拜登总统在寻求加强世界两大经济体之间的稳定的同时，也不断施加压力。在布林肯访华之前的几天里，拜登与日本和菲律宾这两个对中国野心保持警惕的美国盟国的领导人举行了联合会晤，并提议对不配合的中国提高钢铁关税。一位美国高级官员在周六宣布布林肯访问之前对记者说：“我们现在的情况与一年前不同，当时双边关系正处于历史最低点。我们已经着手稳定双边关系，同时不牺牲我们加强联盟、激烈竞争和捍卫自身利益的能力。”途经上海此外，报道指出，作为两国关系缓和的标志，布林肯将在北京之前在大都市上海停留，他打算在那里鼓励加强美中两国之间的文化联系。布林肯此行之前，拜登与习近平进行了电话交谈，美国财政部长耶伦也访问了中国。去年 11 月，两国元首在旧金山附近会晤，努力使中美关系重回正轨，特别是重新建立最高级别的军事对话，并承诺合作打击芬太尼（一种在美国造成严重破坏的合成毒品）。剥到最后提到，在史汀生中心高级研究员孙云看来，中国正面临经济复苏的困境，正在寻求绥靖。中国领导人“在现阶段没有办法对付他们眼中好战或破坏稳定的美国，他们也不准备赌美国会在经济上重新介入，但他们可以让美国保持沉默”。在美国，经过六个月的僵局之后，众议院通过了对乌克兰的新援助方案世界报驻华盛顿记者在提要中写道，周六表决的四个文本分别涉及对基辅、以色列和台湾的援助，以及对 TikTok 的禁令威胁。为了将这些单独的文本付诸表决，共和党籍议长迈克-约翰逊（Mike Johnson）不得不克服自己阵营中一些当选议员的反抗。在经历了六个多月的屡次失败、毫无结果的修版、共和党的封锁以及美国在全世界形象的灾难之后，美国众议院终于 4 月 20 日星期六通过了一项新的乌克兰援助计划。乌克兰现在比以往任何时候都更需要这项价值 608 亿美元（570 亿欧元）的援助计划，因为该国的弹药已经耗尽，而且在没有有效保护的情况下遭受俄罗斯的打击。该文本以 311 票赞成、112 票反对获得通过，其通过率几乎与周六以蜗牛般速度通过的其他三项草案一样轻松。它们都与美国的外交政策及其资金来源有关。这一结果让乌克兰的支持者们松了一口气，他们不想让克里姆林宫以美对乌放弃和抛弃的方式获得胜利。但这也说明了共和党少数派代表“让美国再次伟大”运动数月来对国会的挟持。世界报驻美记者表示，正如您可能已经猜到的那样，两党中赞成向乌克兰提供军事支持的人占了绝大多数，但这却成了“大老党”内部混乱的牺牲品。众议院议长约翰逊无视其同党共和党激进派的批评，才最终让这一多数派表达了自己的意见。美国总统拜登在一份声明中说：“今天，众议院两党议员投票决定推进我们的国家安全利益，并就美国在世界上的领导力发出了明确的信息。世界报指出，这位民主党总统呼吁参议院尽快确认该方案（投票定于 4 月 23 日进行）以便他能签署该方案。乌克兰总统泽连斯基则在 X 平台上对所有为“让历史走上正轨”做出贡献的人表示“感谢”。他补充说：“众议院今天通过的至关重要的美国援助法案将防止战争蔓延，拯救成千上万人的生命，并帮助我们两国变得更加强大。” 作者： 夏榕]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E8%AE%BF%E5%8D%8E%E8%B0%88%E5%85%B3%E5%88%87%E8%AE%AE%E9%A2%98-%E7%BE%8E%E4%BC%97%E9%99%A2%E9%80%9A%E8%BF%87%E4%BA%86%E6%8F%B4%E4%B9%8C%E7%9A%84%E6%96%B0%E6%96%B9%E6%A1%88-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%8A%A5%E7%BA%B8%E6%91%98%E8%A6%81.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 15:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广州从化广蓄水库泄洪　当局吁做好下游沿途安全巡查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E5%BB%A3%E5%B7%9E%E5%BE%9E%E5%8C%96%E5%BB%A3%E8%93%84%E6%B0%B4%E5%BA%AB%E6%B4%A9%E6%B4%AA-%E7%95%B6%E5%B1%80%E7%B1%B2%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%B8%8B%E6%B8%B8%E6%B2%BF%E9%80%94%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B7%A1%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[广州鉴于从化区近期强降雨偏多，而且预测未来几日仍有降雨，广蓄水库即将到防洪汛限库容，为提前做好防汛工作，从化区三防指挥部决定，同意广蓄水库泄洪申请，晚上9时使用下水库溢洪道泄洪。当局提醒相关镇、街道及其他单位，安排人员做好广蓄水库下游河道沿途安全巡查，严禁在河道作业及从事其他涉水活动。各个涉及河道工程的管理单位要做好水情、工情监测，发现问题要立即报告。另外，受强降雨影响，肇庆多处积水，消防员出动转移被困群众。其中在德庆县一个镇，一间餐馆入水，有长者被困，由消防员救出送到安全区域。有地区的道路严重水浸，最深达80厘米，受影响民众要坐橡皮艇离开。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E5%BB%A3%E5%B7%9E%E5%BE%9E%E5%8C%96%E5%BB%A3%E8%93%84%E6%B0%B4%E5%BA%AB%E6%B4%A9%E6%B4%AA-%E7%95%B6%E5%B1%80%E7%B1%B2%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%B8%8B%E6%B8%B8%E6%B2%BF%E9%80%94%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B7%A1%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 14:43:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国70项发明获今届日内瓦国际发明展金奖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B70%E9%A0%85%E7%99%BC%E6%98%8E%E7%8D%B2%E4%BB%8A%E5%B1%86%E6%97%A5%E5%85%A7%E7%93%A6%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%99%BC%E6%98%8E%E5%B1%95%E9%87%91%E7%8D%8E.html</link>
      <description><![CDATA[第49届日内瓦国际发明展在瑞士日内瓦闭幕，中国代表团有197项发明参展，共获得70项金奖和97项银奖。来自中国科学技术大学地球和空间科学学院的「大气多参数探测光量子激光雷达」项目既获得金奖，也获得本届发明展特别奖之一的「日内瓦共和国与州政府奖」。中国电力科学研究院6个参展项目获得5项金奖和1项银奖，展现中国国家电网公司建设新型电力系统，和数智化坚强电网方面的创新成果和雄厚科研实力。天津（滨海）人工智能创新中心研发的面向特种应用场景的音视融合智能耳机亦获得金奖和特别奖。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E4%B8%AD%E5%9C%8B70%E9%A0%85%E7%99%BC%E6%98%8E%E7%8D%B2%E4%BB%8A%E5%B1%86%E6%97%A5%E5%85%A7%E7%93%A6%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%99%BC%E6%98%8E%E5%B1%95%E9%87%91%E7%8D%8E.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 14:38:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财部：萧美琴返台申请自用酒通关 经审合规免办查验</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E8%B2%A1%E9%83%A8-%E8%95%AD%E7%BE%8E%E7%90%B4%E8%BF%94%E5%8F%B0%E7%94%B3%E8%AB%8B%E8%87%AA%E7%94%A8%E9%85%92%E9%80%9A%E9%97%9C-%E7%B6%93%E5%AF%A9%E5%90%88%E8%A6%8F%E5%85%8D%E8%BE%A6%E6%9F%A5%E9%A9%97.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾智怡台北21日电）社群网站爆料，声称副总统当选人萧美琴要求关务署免私酒查验。财政部表示，萧美琴奉调返国申请自用酒品通关，经审核符合相关规定，依法同意免取具烟酒进口业许可执照，并免办理进口酒类卫生查验。财政部指出，未来于申报进口时，除1公升免税外，超过部分均应依法课税。财政部透过新闻稿说明，依据规定，输入供自用的酒类，数量未超过5公升者，免取具烟酒进口业许可执照；超过该数量，且经审核符合关税法第49条第1项第1款至第3款者，可以凭财政部核发的同意文件输入。另外，依进口酒类查验管理办法第3条第1项第2款规定，进口酒类经财政部审核，符合关税法第49条第1项第1款至第3款规定，免予查验。财政部表示，本案经审核符合关税法第49条第1项第3款后段「政府派驻国外机构人员任满调回携带自用物品」规定，因此依法同意本案不需要取具烟酒进口业许可执照，并免办理进口酒类卫生查验，与其他一般外交人员返国任职的程序规定完全相同。财政部说明，依政府派驻国外人员任满调回携带自用物品办法第3条第1款规定，超过1公升的酒类非属入境旅客携带行李物品报验税放办法第11条规定免征进口税的品目，因此酒类超过1公升部分，尚无免征关税的适用。财政部指出，经基隆关查证，目前尚无萧美琴为进口人报运进口的案件，未来如申报进口，酒类除1公升免税外，超过部分均应依法课税（含关税、营业税及烟酒税）。 （编辑：杨兰轩）1130421]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E8%B2%A1%E9%83%A8-%E8%95%AD%E7%BE%8E%E7%90%B4%E8%BF%94%E5%8F%B0%E7%94%B3%E8%AB%8B%E8%87%AA%E7%94%A8%E9%85%92%E9%80%9A%E9%97%9C-%E7%B6%93%E5%AF%A9%E5%90%88%E8%A6%8F%E5%85%8D%E8%BE%A6%E6%9F%A5%E9%A9%97.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 14:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亿级高资产财管商机 银行资产管理规模近兆元大关</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%84%84%E7%B4%9A%E9%AB%98%E8%B3%87%E7%94%A2%E8%B2%A1%E7%AE%A1%E5%95%86%E6%A9%9F-%E9%8A%80%E8%A1%8C%E8%B3%87%E7%94%A2%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E8%BF%91%E5%85%86%E5%85%83%E5%A4%A7%E9%97%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢方娪台北21日电）金管会公布，截至今年3月底止，开办财管2.0业务的银行高资产客户资产管理规模（AUM）已逼近兆元大关，月增率涌现8.65%高成长动能，就个别银行看，「财管王」也罕见换人做，由合库银资产管理规模挤下中信银、抢得第1。金管会2020年8月推出「媲美星港」财管2.0方案，开放银行及券商申请办理资产超过亿元高资产客户业务，截至今年3月底止，共12家银行获准开办财管2.0业务，除了华银及汇丰（台湾）银外，其余10家均已正式开办，另有8家券商获准并均已开办高资产业务。根据金管会银行局统计，截至今年3月底止，10家银行审核通过亿级以上高资产客户数合计达7836人，月增4.27%，高资产客户资产管理规模（AUM）达新台币9871亿元，月增幅冲至8.65%，罕见出现极高成长动能。金管会银行局副局长童政彰观察，随开办财管2.0银行家数持续增加，加上各银行无论人才、商品设计能力、资讯系统及内部规范等陆续到位，均持续为台湾高资产财管市场发展点火。童政彰提到，各银行针对财管2.0业务量，有各自发展策略，但金管会仍相当着重业务本身的「质」，高资产财管业务特性是锁定高资产客户在传承、资产保值及社会公益3大面向的需求，这也是金管会鼓励银行办理高资产财管业务的主要目的。观察高资产客户AUM资产配置组合变化，以存款占比51.4%最高，月增1.3个百分点；境外结构型商品占比6.7%，月增0.2个百分点。另一方面，保险占比连2个月下滑至11.6%，月减0.7个百分点；基金占比11.8%，月减0.3个百分点；债券占比12%，月减0.2个百分点。检视个别银行业绩，合库银高资产客户AUM冲至1890亿元，一举夺下冠军，高资产客户数达1323人；中信银高资产客户AUM达1848亿元，罕见落居第2，但高资产客户数1822人，仍为各银行之冠；第3为兆丰银，高资产客户AUM达1799亿元，高资产客户数共1460人。金管会证期局同步公布，截至今年3月底止，8家获准开办高资产业务的券商，自开办业务起累计交易金额达1742亿元，月增7.07%，累计客户数合计达901人，月增2.85%。券商主要透过复委托、财管及自营3大管道办理高资产客户业务，其中，复委托累计交易金额达1633亿元，占比近94%，金管会证期局副局长黄厚铭观察，随全球股市走扬，带动高资产客户复委托交易量走高。至于财管及自营累计交易金额分别达60亿元及49亿元，占比各达3%左右。观察个别券商高资产业务累计交易金额，永丰金证以898亿元稳坐冠军，其次为国泰证的501亿元，第3为兆丰证的230亿元。若以累计客户数排序，永丰金证亦以378人夺冠，其次为兆丰证的174人，第3为国泰证的148人。 （编辑：杨兰轩）1130421]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%84%84%E7%B4%9A%E9%AB%98%E8%B3%87%E7%94%A2%E8%B2%A1%E7%AE%A1%E5%95%86%E6%A9%9F-%E9%8A%80%E8%A1%8C%E8%B3%87%E7%94%A2%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E8%BF%91%E5%85%86%E5%85%83%E5%A4%A7%E9%97%9C.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 14:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪一中批澄清湖球场人员不友善 高市府认有疏失撤换球场主管</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E6%B4%AA%E4%B8%80%E4%B8%AD%E6%89%B9%E6%BE%84%E6%B8%85%E6%B9%96%E7%90%83%E5%A0%B4%E4%BA%BA%E5%93%A1%E4%B8%8D%E5%8F%8B%E5%96%84-%E9%AB%98%E5%B8%82%E5%BA%9C%E8%AA%8D%E6%9C%89%E7%96%8F%E5%A4%B1%E6%92%A4%E6%8F%9B%E7%90%83%E5%A0%B4%E4%B8%BB%E7%AE%A1.html</link>
      <description><![CDATA[高雄澄清湖棒球场。 （中央社档案照片）（中央社记者蔡孟妤高雄21日电）台钢雄鹰总教练洪一中今天批评澄清湖球场工作人员不友善，自己一度被关在地下室停车场。高雄市运发局长侯尊尧晚间表示，球场管理与球团沟通显有疏失，即起撤换球场主管。中职台钢雄鹰队总教练洪一中今天向媒体抱怨，昨天赛后被关在地下室停车场，质疑工作人员故意关门，直到自己抓狂捶门，才把门打开，手都捶到瘀青，痛批球场工作人员不友善。洪一中批澄清湖球场人员不友善 高市运发局：将加强联系侯尊尧今天晚间发布讯息表示，经调查，澄清湖球场管理与球团沟通显有疏失，即日起撤换球场主管，其他人员调查惩处。运发局强调，未来必将持续精进球场管理，提供球团与球员更好服务，为高雄棒球赛事环境齐心努力。对于洪一中遭困停车场，运发局今天下午说明指出，因顾及球迷散场动线安全，并保护球员与教练，赛事期间球场停车场采限时开放，仅供球团车辆进出。场馆与球队协议于球队检讨会议后半小时内让球团车辆出场。运发局表示，洪一中因受访较晚离开球场，球队管理通知运发局场地主管将停车场门打开后，保全接到通知后随即返回停车场，于5分钟内将车门打开，让洪一中的车辆出场。 （编辑：萧博文）1130421延伸阅读洪一中批澄清湖球场工作人员球团承诺加强沟通桃园棒球场草皮影响中职赛程桃市府：厂商疏失新竹棒球场外野红土疑变色市府：降雨潮湿所致中职洪一中批澄清湖球场人员不友善高市府认有疏失撤换球场主管2024/04/21 22:15洪一中批澄清湖球场人员不友善高市运发局：将加强联系2024/04/21 16: 03钢龙首度实战投打练习投球感觉超乎预期2024/04/21 13:57]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E6%B4%AA%E4%B8%80%E4%B8%AD%E6%89%B9%E6%BE%84%E6%B8%85%E6%B9%96%E7%90%83%E5%A0%B4%E4%BA%BA%E5%93%A1%E4%B8%8D%E5%8F%8B%E5%96%84-%E9%AB%98%E5%B8%82%E5%BA%9C%E8%AA%8D%E6%9C%89%E7%96%8F%E5%A4%B1%E6%92%A4%E6%8F%9B%E7%90%83%E5%A0%B4%E4%B8%BB%E7%AE%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 14:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列起诉哈玛斯领袖胞妹 控煽动及声援恐怖组织</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%B5%B7%E8%A8%B4%E5%93%88%E7%91%AA%E6%96%AF%E9%A0%98%E8%A2%96%E8%83%9E%E5%A6%B9-%E6%8E%A7%E7%85%BD%E5%8B%95%E5%8F%8A%E8%81%B2%E6%8F%B4%E6%81%90%E6%80%96%E7%B5%84%E7%B9%94.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社耶路撒冷21日综合外电报导）以色列国家检察官办公室今天以煽动及声援恐怖组织罪名，起诉巴勒斯坦伊斯兰主义组织「哈玛斯」领袖哈尼雅的胞妹，据称她曾赞扬哈玛斯去年10月7日对以色列发动突袭。路透社报导，57岁的萨巴赫‧哈尼雅（Sabah al-Salem Haniyeh）住在以色列南部城镇特谢瓦（Tel Sheva）。如同其他哈玛斯（Hamas）官员，她的兄长哈尼雅（Ismail Haniyeh）是以卡达为根据地进行活动。以色列司法部表示，萨巴赫‧哈尼雅本月1日被捕后便一直遭到拘留。她的律师并未立即就此事发表评论。根据起诉书，哈玛斯去年10月7日在以色列南部大开杀戒后几日，萨巴赫‧哈尼雅对包括兄长在内的十几人发送讯息，赞扬哈玛斯越境突袭以色列，并呼吁展开更多「屠杀」行动。起诉书提到她其中一则讯息写道：「哦真主啊，清点他们、杀了他们，不要留下任何一人，哦真主啊。」哈玛斯在去年10月7日的袭击中，杀害约1200名以色列及外国公民，引发以哈战争。根据哈玛斯治下的加萨走廊（Gaza Strip）卫生部，迄今有超过3万4000位巴勒斯坦人在战争中丧命。 （译者：洪培英/核稿：陈正健）1130421以巴冲突以色列起诉哈玛斯领袖胞妹控煽动及声援恐怖组织2024/04/21 22:10约旦河西岸情势恶化以军突袭至少14巴勒斯坦人丧命[影]2024/04/21 21:28以色列数千示威者走上街头呼吁提前选举2024/04/21 17:33]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%B5%B7%E8%A8%B4%E5%93%88%E7%91%AA%E6%96%AF%E9%A0%98%E8%A2%96%E8%83%9E%E5%A6%B9-%E6%8E%A7%E7%85%BD%E5%8B%95%E5%8F%8A%E8%81%B2%E6%8F%B4%E6%81%90%E6%80%96%E7%B5%84%E7%B9%94.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 14:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动力火车歌声伴排球好手黄培闳 邀九泽CP当嘉宾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%8B%95%E5%8A%9B%E7%81%AB%E8%BB%8A%E6%AD%8C%E8%81%B2%E4%BC%B4%E6%8E%92%E7%90%83%E5%A5%BD%E6%89%8B%E9%BB%83%E5%9F%B9%E9%96%8E-%E9%82%80%E4%B9%9D%E6%BE%A4cp%E7%95%B6%E5%98%89%E8%B3%93.html</link>
      <description><![CDATA[双人演唱组合「动力火车」颜志琳（左1）、尤秋兴（右1）21日高雄巨蛋演唱会，邀请「九泽CP」邱锋泽（左2）、陈零九（右2）担任嘉宾，动力火车笑称有身高落差，工作人员立刻送上垫脚箱，逗乐全场。 （华研提供）中央社记者王心妤传真113年4月21日（中央社记者王心妤高雄21日电）动力火车今晚在高雄巨蛋举办第2场「都是因为爱」安可场演唱会，邀「九泽CP」陈零九、邱锋泽当嘉宾。动力火车并透露，「莫忘初衷」歌曲曾鼓励排球好手黄培闳旅外孤单日子。动力火车唱完「莫忘初衷」后，尤秋兴表示，唱这首歌就会想起年轻时喜欢唱歌给大家听，之前曾收过排球选手黄培闳分享，台湾排球运动不兴盛，在西班牙打球感觉孤单时，就会听这首歌自我激励，从那之后，动力火车就会邀请排球选手来听演唱会，希望为选手打气。动力火车今晚演唱超过20首经典歌，曾经担任台北首场演唱会嘉宾的陈零九及邱锋泽再度担任嘉宾，并合唱动力火车新专辑的歌曲「知己」。尤秋兴笑说，和邱锋泽、陈零九讲话要一直抬头，让脖子有点酸。一说完，工作人员马上搬来垫脚箱，让现场观众笑出声。邱锋泽表示，能和动力火车合作就像圆梦，「听到4个人的声音在一起很感动，希望这首歌能成为大家喜欢的作品。」陈零九笑说：「这是跟国小在电视上看到的人一起唱歌，很荣幸。」主办单位设计的「飞天车厢」刻意让车厢一分为二，颜志琳、尤秋兴分别搭1台车，并从不同的方向绕行高雄巨蛋，与歌迷近距离互动，将演唱会气氛炒到高潮。歌手卓义峰此次也担任动力火车的和声，他惊喜献唱招牌歌「再见烟火」，成为演唱会彩蛋。 （编辑：管中维）1130421歌手卓义峰（右2）21日现身高雄巨蛋，担任双人组合「动力火车」第2场「都是因为爱」安可场演唱会和声，并演唱他的招牌歌曲「再见烟火」。 （华研提供）中央社记者王心妤传真113年4月21日双人组合「动力火车」颜志琳（台上左）、尤秋兴（台上右）21日在高雄巨蛋举办第2夜「都是因为爱」安可场演唱会，搭乘「POWER STATION列车」绕场，与歌迷近距离互动。 （华研提供）中央社记者王心妤传真 113年4月21日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%8B%95%E5%8A%9B%E7%81%AB%E8%BB%8A%E6%AD%8C%E8%81%B2%E4%BC%B4%E6%8E%92%E7%90%83%E5%A5%BD%E6%89%8B%E9%BB%83%E5%9F%B9%E9%96%8E-%E9%82%80%E4%B9%9D%E6%BE%A4cp%E7%95%B6%E5%98%89%E8%B3%93.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 14:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广东豪雨 韶关多栋民宅遭土石洪水掩埋多人失联</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E8%B1%AA%E9%9B%A8-%E9%9F%B6%E9%97%9C%E5%A4%9A%E6%A3%9F%E6%B0%91%E5%AE%85%E9%81%AD%E5%9C%9F%E7%9F%B3%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E6%8E%A9%E5%9F%8B%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E8%81%AF.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北21日电）广东全省连日豪雨，导致韶关市武江区江湾镇一处山坡地20日出现严重崩塌，多栋住宅遭到土石及洪水夹击掩埋。中国媒体报导，江湾镇对外通讯一度全面中断，被掩埋的多名楼房居民目前处于失联状态，情况危急。广东省水文局今天表示，今天中午11时，北江支流连江高道（昂坝）观测站水位已达34.83公尺，超出警戒线达3.33公尺。预计明天凌晨1时将出现每秒9000立方公尺的高峰流量，不但可能是百年一遇的洪水，水位更将上涨到37.3公尺，超过警戒线达5.8公尺。综合极目新闻、央广网等中国媒体报导及网路画面，不少当地及外地网友陆续反映，指广东省韶关市武江区江湾镇一处背靠山坡地、前方是河流的住宅楼房区，后方山坡地在豪雨冲刷下发生严重崩塌，导致大量土石崩落，多栋楼房不但完全被掩埋，同时还被前方高涨的河水淹没。根据报导，直到今天下午4时左右，江湾镇政府的电话一直未能拨通，而武江区应急管理局人员则回应，目前当地已派员前往江湾镇救援，但因途中出现崩塌，救援人员只能以徒步方式一边清理一边前进，目前暂时还不清楚江湾镇居民伤亡情况。虽然武江区政府办公室人员表示，江湾镇通讯今天已告恢复，区政府并与当地取得联系，目前正在整理灾情相关讯息，但媒体今天下午拨打江湾镇多个市话号码仍无法接通。而江湾镇一名刘姓民众表示，镇上部分手机号码已能拨通，但还是有一些手机号码拨不通。在中国网路上，许多网友纷纷出示自己打电话给江湾镇亲友的记录，但都显示未接通状态。部分外地消防车试图前往江湾镇，但前进道路受阻，只能退回，改由人员徒步前往救援。今天稍早，中国水利部将广东省洪水防御应急响应提升至3级，并紧急加派3个工作组赶赴广东防汛前线协助指导洪水防御工作。除了前述的北江支流连江高道（昂坝）观测站水位，明天凌晨1时可能出现百年一遇的洪水，水位将超过警戒线达5.8公尺外，广东省官方稍早预测，英德第五观测站今晚8时的洪峰水位，恐将超出警戒线达8.5公尺。在豪雨肆虐下，广东清远市高铁站甚至出现淹水，更出现高铁车厢遭洪水漫入的窘境。中国铁路广州集团稍早宣布，行经广东韶关市境内的普速列车将暂时停驶或折返。 （编辑：邱国强/陈铠妤）1130421#广东#广东省#洪灾延伸阅读珠江流域北江将发生特大洪水 广东已有灾情]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E8%B1%AA%E9%9B%A8-%E9%9F%B6%E9%97%9C%E5%A4%9A%E6%A3%9F%E6%B0%91%E5%AE%85%E9%81%AD%E5%9C%9F%E7%9F%B3%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E6%8E%A9%E5%9F%8B%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E8%81%AF.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 13:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北宜公路列重点路段 1到3月取缔开单上千件</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%8C%97%E5%AE%9C%E5%85%AC%E8%B7%AF%E5%88%97%E9%87%8D%E9%BB%9E%E8%B7%AF%E6%AE%B5-1%E5%88%B03%E6%9C%88%E5%8F%96%E7%B7%A0%E9%96%8B%E5%96%AE%E4%B8%8A%E5%8D%83%E4%BB%B6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王鸿国新北21日电）北宜公路（台9线）及106县道每到周末假日，常见改装车及大型重机呼啸跑山。为降低机车事故，新北市警察局新店分局将北宜公路列为重点防制路段，今年1到3月取缔开单上千件。新店分局今天发布新闻稿指出，北宜公路及106县道常见改装车及大型重机于山道中奔驰，超速及噪音情况屡见不鲜，因此，新店警列重点防制路段，持续强力取缔超速及噪音车。警方表示，除以巡逻、交通稽查方式外，也密集编排移动式测速照相，经统计，今年1至3月共取缔变更车体设备147件、无照驾驶452件、超速405件。警方表示，今天联合监理机关展开联合稽查勤务，2小时内就开罚变更车体设备9件、消音器设备不全1件、使用注销牌照1件、越级驾驶1件及超速12件。警方指出，不少年轻人因驾驶经验相对不足，防御驾驶观念薄弱，在追求速度感的同时，如遇突发状况容易反应不及进而发生交通事故。因此，警方已将无照、越级驾驶及超速列为取缔重点，持续针对易超速肇事路段加强执法，以确保用路人的安全。 （编辑：管中维）1130421#北宜公路#重机]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%8C%97%E5%AE%9C%E5%85%AC%E8%B7%AF%E5%88%97%E9%87%8D%E9%BB%9E%E8%B7%AF%E6%AE%B5-1%E5%88%B03%E6%9C%88%E5%8F%96%E7%B7%A0%E9%96%8B%E5%96%AE%E4%B8%8A%E5%8D%83%E4%BB%B6.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 13:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日揆向靖国神社供奉祭品　中方坚决反对　促日方反省侵略历史</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E6%97%A5%E6%8F%86%E5%90%91%E9%9D%96%E5%9C%8B%E7%A5%9E%E7%A4%BE%E4%BE%9B%E5%A5%89%E7%A5%AD%E5%93%81-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%A0%85%E6%B1%BA%E5%8F%8D%E5%B0%8D-%E4%BF%83%E6%97%A5%E6%96%B9%E5%8F%8D%E7%9C%81%E4%BE%B5%E7%95%A5%E6%AD%B7%E5%8F%B2.html</link>
      <description><![CDATA[日本首相岸田文雄趁靖国神社举行春季例行大祭，向神社供奉祭品。部分内阁成员和国会议员前往参拜，或供奉祭品。中国驻日本使馆发言人回应说，靖国神社供奉有二战甲级战犯，是日本军国主义发动对外侵略战争的精神工具和象征。日方此举亵渎历史正义，伤害受害国民众感情，中方对此坚决反对，严肃敦促日方切实正视和深刻反省侵略历史，恪守在历史问题上相关表态和承诺，彻底同军国主义划清界限。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E6%97%A5%E6%8F%86%E5%90%91%E9%9D%96%E5%9C%8B%E7%A5%9E%E7%A4%BE%E4%BE%9B%E5%A5%89%E7%A5%AD%E5%93%81-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E5%A0%85%E6%B1%BA%E5%8F%8D%E5%B0%8D-%E4%BF%83%E6%97%A5%E6%96%B9%E5%8F%8D%E7%9C%81%E4%BE%B5%E7%95%A5%E6%AD%B7%E5%8F%B2.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 13:52:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞士日内瓦国际发明展 台湾代表团获16金12银7铜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E7%91%9E%E5%A3%AB%E6%97%A5%E5%85%A7%E7%93%A6%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%99%BC%E6%98%8E%E5%B1%95-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9C%98%E7%8D%B216%E9%87%9112%E9%8A%807%E9%8A%85.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北21日电）台湾发明协会21日率领34位参展团员及37件台湾发明家作品，前往瑞士参加「日内瓦发明展」，共获得16金12银7铜佳绩。台湾发明协会理事长张家菊表示，日内瓦发明展为世界三大发明展之一，第49届瑞士日内瓦参赛的作品今年破纪录共有1035件作品，台湾作品能从众多作品中脱颖而出，得到16面金牌、12面银牌及7面铜牌及数面特别奖，可见台湾实力为世界认可，不容小觑。教育部长潘文忠知悉台湾代表团有各大专院校及各中学学生于瑞士日内瓦发明展表现卓越，特发贺电致贺。此次台北城市科技大学由工程学院院长黄俊贤及副教授汪泰宏率领的团队为参展大专院校中最大赢家，共收获6金4银3铜及韩国、香港特别奖。黄俊贤表示，能带领台北城市科技大学学生们于瑞士日内瓦参展，培养学生们国际视野及参观来自世界各国发明家作品，使学生们收获不少，且又能于此国际大展中获奖，倍感荣耀。慈济科技大学校长罗文瑞表示，受慈济证严上人启发研发「无电力净水设备」，无电力且轻便，是为解决灾难中无干净水源之苦。慈济团队获奖1金1铜及沙乌地阿拉伯特别奖。中学部分，台北私立奎山实验中学学生林宗毅制作的反重力椅作品勇夺金牌，受大会评审青睐；台北私立华兴中学学生也于此展获得铜牌。 （编辑：周永捷）1130421#台湾#潘文忠#黄俊贤]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E7%91%9E%E5%A3%AB%E6%97%A5%E5%85%A7%E7%93%A6%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E7%99%BC%E6%98%8E%E5%B1%95-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E5%9C%98%E7%8D%B216%E9%87%9112%E9%8A%807%E9%8A%85.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 13:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯里兰卡一部参赛车辆失控撞向观众席7死逾20伤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E6%96%AF%E9%87%8C%E8%98%AD%E5%8D%A1%E4%B8%80%E9%83%A8%E5%8F%83%E8%B3%BD%E8%BB%8A%E8%BC%9B%E5%A4%B1%E6%8E%A7%E6%92%9E%E5%90%91%E8%A7%80%E7%9C%BE%E5%B8%AD7%E6%AD%BB%E9%80%BE20%E5%82%B7.html</link>
      <description><![CDATA[斯里兰卡中部地区一场赛车比赛发生意外，一部车失控冲出跑道，撞向观众席，造成7人死亡，超过20人受伤，当局正调查意外原因。当地警方表示，7名死者包括一名8岁女童。当地传媒引述医院消息人士透露，伤者中部分人情况危殆。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E6%96%AF%E9%87%8C%E8%98%AD%E5%8D%A1%E4%B8%80%E9%83%A8%E5%8F%83%E8%B3%BD%E8%BB%8A%E8%BC%9B%E5%A4%B1%E6%8E%A7%E6%92%9E%E5%90%91%E8%A7%80%E7%9C%BE%E5%B8%AD7%E6%AD%BB%E9%80%BE20%E5%82%B7.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 13:42:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>