<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 12:34:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>富士山两名男性登山客死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E5%B1%B1%E4%B8%A4%E5%90%8D%E7%94%B7%E6%80%A7%E7%99%BB%E5%B1%B1%E5%AE%A2%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月11日电】11日清晨4点35分前后，在日本静冈县富士山富士宫路线被称为“元祖7合目”的地点附近，登山客发现一名60多岁男性倒地，通过山间小屋的工作人员拨打了110。县警山难救助队将其搬运至5合目，但确认死亡。在御殿场路线，家住东京都狛江市的无业人员小野文彦（77岁）被发现处于失去意识的状态，当天确认死亡。这两人可能都是一个人登山途中遇难。 县警正在调查富士宫路线发现的男性的身份。小野是在御殿场路线8合目到山顶之间的登山道上被发现倒地。 富士山静冈县一侧于10日开放登山。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E5%B1%B1%E4%B8%A4%E5%90%8D%E7%94%B7%E6%80%A7%E7%99%BB%E5%B1%B1%E5%AE%A2%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 12:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本与阿拉伯国家就经济安保合作达成一致</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%8E%E9%98%BF%E6%8B%89%E4%BC%AF%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%B0%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AE%89%E4%BF%9D%E5%90%88%E4%BD%9C%E8%BE%BE%E6%88%90%E4%B8%80%E8%87%B4.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月11日电】日本与阿拉伯国家探讨加强经济关系的“日本与阿拉伯经济论坛”的部长级会议11日在东京举行。双方同意在经济安全保障和气候变化问题等领域深化合作，并汇总了联合文件。在会议结束后的联合记者会上，日本外相上川阳子表态说：“我们将作为阿拉伯国家能够信赖的伙伴，致力于共通的问题。” 上川就巴勒斯坦局势表示，为了和平与稳定，经济方面的举措不可或缺。 共同主办论坛的阿拉伯国家联盟（阿盟）秘书长阿布·盖特指出“日本在国际社会中地位重要”，回顾称本次会议成为了合作的宝贵机会。 阿盟由21个阿拉伯国家和巴勒斯坦解放组织（PLO）构成。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%8E%E9%98%BF%E6%8B%89%E4%BC%AF%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%B0%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AE%89%E4%BF%9D%E5%90%88%E4%BD%9C%E8%BE%BE%E6%88%90%E4%B8%80%E8%87%B4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 12:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本农相与欧盟农业委员会谈 确认就农业继续合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%86%9C%E7%9B%B8%E4%B8%8E%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A7%94%E5%91%98%E4%BC%9A%E8%B0%88-%E7%A1%AE%E8%AE%A4%E5%B0%B1%E5%86%9C%E4%B8%9A%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社布鲁塞尔7月11日电】日本农相坂本哲志11日在布鲁塞尔与欧盟（EU）农业委员沃伊切霍夫斯基会谈，确认了日本与欧盟就粮食安全保障等农业领域将继续合作。坂本对去年8月欧盟取消对日本产食品的进口限制表示感谢。 坂本要求继续采取措施，落实去年4月在宫崎市召开的七国集团（G7）农业部长会议上通过的行动计划“宫崎行动”。双方将为强化粮食安保，提高农业生产效率，以及实现顾及到环保的可持续农业而合作。 G7今年9月将在意大利召开农业部长会议。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%86%9C%E7%9B%B8%E4%B8%8E%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A7%94%E5%91%98%E4%BC%9A%E8%B0%88-%E7%A1%AE%E8%AE%A4%E5%B0%B1%E5%86%9C%E4%B8%9A%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 12:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>详讯2：最高法撤销判定原统一教会胜诉的二审判决</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF2-%E6%9C%80%E9%AB%98%E6%B3%95%E6%92%A4%E9%94%80%E5%88%A4%E5%AE%9A%E5%8E%9F%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%95%99%E4%BC%9A%E8%83%9C%E8%AF%89%E7%9A%84%E4%BA%8C%E5%AE%A1%E5%88%A4%E5%86%B3.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月11日电】关于“世界和平统一家庭联合会”（原“统一教会”）的原女性信徒的遗属以教团方面非法劝说捐款导致遭受损失为由，向教团方面索赔约6500万日元（约合人民币292万元）的诉讼，日本最高法院第一小法庭（审判长：堺彻）11日就上诉作出裁决，认为女性向教团提交的“不要求退款和赔偿”的字据“无效”。这是最高法院首次就教团捐款出示判断。对于写下了同样书面材料的其他事例，出现了获得救济的可能性。 最高法院认为对教团方面是否有违法行为的讨论不充分，撤销了判定教团方面胜诉的二审判决，发回东京高等法院进行重审。　一审和二审判决显示，受亲属等邀请而成为信徒的女性在住在长野县的2005年以后，捐赠了包括卧床不起的丈夫的财产在内的1亿日元以上。2015年11月，该女性在公证处，在大意为捐款是本人意愿、一概不要求退款等的字据上签名盖章，然后提交给了教团。女性在立下字据约半年后被诊断患有认知障碍，2021年去世。 围绕原统一教会，申请解散命令的诉讼正在东京地方法院进行。 在最高法院作出判决后，教团表示“发回重审这一结果令人非常遗憾。在重审中也将强调本法人主张的正确性。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E8%AF%A6%E8%AE%AF2-%E6%9C%80%E9%AB%98%E6%B3%95%E6%92%A4%E9%94%80%E5%88%A4%E5%AE%9A%E5%8E%9F%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%95%99%E4%BC%9A%E8%83%9C%E8%AF%89%E7%9A%84%E4%BA%8C%E5%AE%A1%E5%88%A4%E5%86%B3.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 12:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对交换协议谈判和以色列的分裂持谨慎乐观态度</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/11/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E8%B0%88%E5%88%A4%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%88%86%E8%A3%82%E6%8C%81%E8%B0%A8%E6%85%8E%E4%B9%90%E8%A7%82%E6%80%81%E5%BA%A6.html</link>
      <description><![CDATA[周三，华盛顿对正在进行的旨在达成交换协议和加沙地带停火的谈判表示谨慎乐观，而《华盛顿邮报》援引一名美国官员的话称，谈判已达成它所谓的“框架协议”。 ” 以色列广播公司称，以色列谈判代表团从多哈返回以色列。另一方面，以色列报纸《Maariv》称，正在卡塔尔首都举行的会谈取得进展，旨在达成协议并试图缩小重要问题上的分歧。阅读更多 从以色列到乌克兰及保加利亚：哪些国家接受美国的军事援助？饥荒已经蔓延至加沙了吗？以色列对加沙战争的今日发展：狙击手被指控袭击逃亡平民以色列对加沙战争的今日发展：加沙城所有平民被命令离开 美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比表示，白宫对加沙停火谈判正朝着正确方向发展持谨慎乐观态度。 当被问及是否可以很快达成协议时，柯比表示，有可能缩小双方达成协议的分歧，并指出这就是美国在多哈恢复的谈判中试图做的事情。 框架协议 另一方面，《华盛顿邮报》援引一名美国官员的话证实，加沙停火谈判达成了框架协议，目前正在讨论如何实施该协议，并指出细节很复杂，预计需要时间敲定。 他表示，协议规定分三个阶段结束战争，第一个阶段是停火6周，期间伊斯兰抵抗运动（哈马斯）释放33名以色列被拘留者，包括所有女性被拘留者、伤员和50岁以上的男性，以换取以色列释放数百名巴勒斯坦囚犯并向加沙东部边境撤军。 据美国官员称，第一阶段还将包括人道主义援助的流动、医院的修复以及开始清除瓦砾。 他补充道，双方协议的绊脚石仍然是向第二阶段的过渡，即双方同意永久停止敌对行动，以色列军队完全撤出加沙，因为双方都担心对方会利用第一阶段恢复战斗。 这位官员指出，哈马斯接受了联合国安理会上个月通过的决议中所谓的“令人安心的语言”，该决议规定，只要谈判继续进行，第一阶段后停火将继续下去。 第三阶段按照联合国决议的规定制定多年和平与重建计划。 以色列的呼吁 另一方面是，以色列国防部长约亚夫·加兰特呼吁与哈马斯达成协议，称以色列从加沙地带遣返囚犯的窗口有限。 正如加兰特所说，这一协议是必要的、正确的、必要的。 以色列陆军参谋长赫齐·哈莱维则表示，从加沙遣返被拘留者的协议在道义上很重要，对于挽救他们的生命是必要的。 与此同时，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室表示，美国中东问题特使布雷特·麦格克在昨天的会议上表示，他致力于在加沙达成停火协议，前提是以色列的红线得到尊重。 然而，以色列财政部长比撒列·斯莫特里赫重申，他拒绝达成结束战争的协议，并表示这“意味着哈马斯将在两年内恢复到去年10月7日的状态”。 据报道，在中央情报局局长威廉·伯恩斯、卡塔尔首相兼外交大臣谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜勒·拉赫曼·阿勒萨尼和埃及情报局局长阿巴斯·卡迈勒的参与下，周三在卡塔尔首都多哈恢复了交换协议的谈判。 来源 : 半岛电视台＋路透社 + 华盛顿邮报]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/11/AJ-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E8%B0%88%E5%88%A4%E5%92%8C%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%88%86%E8%A3%82%E6%8C%81%E8%B0%A8%E6%85%8E%E4%B9%90%E8%A7%82%E6%80%81%E5%BA%A6.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 12:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国鲁昂圣母大教堂尖塔发生火警</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/11/RTHK-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E9%AD%AF%E6%98%82%E8%81%96%E6%AF%8D%E5%A4%A7%E6%95%99%E5%A0%82%E5%B0%96%E5%A1%94%E7%99%BC%E7%94%9F%E7%81%AB%E8%AD%A6.html</link>
      <description><![CDATA[法国西北部城市鲁昂的圣母大教堂尖塔发生火警。 市长尼古拉斯迈耶罗西尼奥在社交媒体上戴图片，显示鲁昂圣母大教堂尖塔冒出浓烟。他表示，暂时不知道起火原因，已经动员所有公共资源，进行扑救。目击者估计，当局动用超过30辆消防车及动员60多名消防员到场。 在12世纪开始兴建的鲁昂圣母大教堂是当地地标之一，近期正进行维修，尖塔部分是木材构建物。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/11/RTHK-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E9%AD%AF%E6%98%82%E8%81%96%E6%AF%8D%E5%A4%A7%E6%95%99%E5%A0%82%E5%B0%96%E5%A1%94%E7%99%BC%E7%94%9F%E7%81%AB%E8%AD%A6.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 11:56:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日高官回避就未通报美军士兵性侵案作答</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E6%97%A5%E9%AB%98%E5%AE%98%E5%9B%9E%E9%81%BF%E5%B0%B1%E6%9C%AA%E9%80%9A%E6%8A%A5%E7%BE%8E%E5%86%9B%E5%A3%AB%E5%85%B5%E6%80%A7%E4%BE%B5%E6%A1%88%E4%BD%9C%E7%AD%94.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月11日电】关于驻冲绳美军士兵性侵案，日本官房长官林芳正11日在记者会上，被询问如何看待美军未向冲绳防卫局通报，违反1997年日美共识一事。他回避了作出回答。考虑到获悉案件后政府内部的信息共享存在疏漏，他表示：“外务省鉴于来自日方办案部门提供的信息，在日美之间进行了恰当交涉，日方相关部门的迅速应对得到了确保。” 关于去年12月发生的性侵案，外务省在美军士兵被起诉的今年3月就获悉了案件，但在截至6月的约3个月内一直未向冲绳县通报，引发当地的批评。 林芳正在记者会上被问及日美的通报程序是否已徒有其表，解释称：“我的理解是，鉴于日方的迅速应对得到了确保这一实际情况，没有进行通报。”关于通报程序，他强调：“目的是把事件和事故对地区社会的影响控制在最小限度。将切实应对。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/11/KYODO-%E6%97%A5%E9%AB%98%E5%AE%98%E5%9B%9E%E9%81%BF%E5%B0%B1%E6%9C%AA%E9%80%9A%E6%8A%A5%E7%BE%8E%E5%86%9B%E5%A3%AB%E5%85%B5%E6%80%A7%E4%BE%B5%E6%A1%88%E4%BD%9C%E7%AD%94.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 11:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEA下调2025年石油需求预测，并上调供应预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/07/11/WSJ-iea%E4%B8%8B%E8%B0%832025%E5%B9%B4%E7%9F%B3%E6%B2%B9%E9%9C%80%E6%B1%82%E9%A2%84%E6%B5%8B-%E5%B9%B6%E4%B8%8A%E8%B0%83%E4%BE%9B%E5%BA%94%E9%A2%84%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/07/11/WSJ-iea%E4%B8%8B%E8%B0%832025%E5%B9%B4%E7%9F%B3%E6%B2%B9%E9%9C%80%E6%B1%82%E9%A2%84%E6%B5%8B-%E5%B9%B6%E4%B8%8A%E8%B0%83%E4%BE%9B%E5%BA%94%E9%A2%84%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 11:33:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>接见全国村里长 刘世芳：政府做大家服务后盾</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/11/CNA-%E6%8E%A5%E8%A6%8B%E5%85%A8%E5%9C%8B%E6%9D%91%E9%87%8C%E9%95%B7-%E5%8A%89%E4%B8%96%E8%8A%B3-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%81%9A%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%BE%8C%E7%9B%BE.html</link>
      <description><![CDATA[内政部长刘世芳（前排中）11日接见全国村里长联谊总会总会长杨鑫坤以及各直辖市、县市的村里长代表，由衷感谢村里长在第一线为民服务。 （内政部提供）中央社记者陈俊华传真113年7月11日（中央社记者陈俊华台北11日电）内政部长刘世芳今天接见全国村里长联谊总会的村里长代表，感谢村里长为民服务；她表示，内政部也编列预算，明年起在春节期间加发村里长1.5个月事务补助费，让政府持续作村里长服务乡里的后盾。内政部晚间透过新闻稿表示，刘世芳今天接见全国村里长联谊总会总会长杨鑫坤以及各直辖市、县市的村里长代表约60人。刘世芳由衷感谢村里长在第一线为民服务，照顾弱势、营造社区，解决民众的大小事。刘世芳说，内政部也用行动支持村里长，从民国114年1月1日起，由内政部编列预算支应在春节期间加发村里长1.5个月事务补助费，让政府持续作村里长服务乡里的后盾。刘世芳指出，考量近年经济有所成长、民生物价也有一定涨幅，获行政院及立法院支持通过修正「地方民意代表费用支给及村里长事务补助费补助条例」，从114年1月起施行，增订村里长事务补助费随全国公务人员各种加给年度通案调整，以及原住民族地区村里事务补助费每月再增20%，让村里长推动公务更符合实际需要。刘世芳表示，修法也增订久任村里长发给慰劳金及表扬，内政部后续会邀集地方政府讨论具体办法。期盼全国村里长能持续扮演相挺政府的神队友，秉持为民服务初衷。另外，刘世芳今天在内政部务会报中表示，为方便民众查询内政施政讯息，上任后就指示相关单位以使用者中心设计概念，进行全球资讯网站内容调整，将民众所需内政部及所属机关新闻资讯、活动讯息完整呈现在网站。刘世芳说，民众只要进入内政部全球资讯网，就可第一时间网罗内政最新资讯，从6月中旬调整至今，点阅率已明显提升至少8%。 （编辑：林兴盟）1130711刘世芳立院初审租屋全面实价登录朝野无共识条文全保留内政部：去识别化区域租金行情6个月内整理公布杨鑫坤村里长致谢加发春节慰问金韩国瑜：不分党派都支持]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/11/CNA-%E6%8E%A5%E8%A6%8B%E5%85%A8%E5%9C%8B%E6%9D%91%E9%87%8C%E9%95%B7-%E5%8A%89%E4%B8%96%E8%8A%B3-%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%81%9A%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%BE%8C%E7%9B%BE.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 11:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中方：关注印尼或征保障性关税　采取措施维护企业正当权益</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/11/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9-%E9%97%9C%E6%B3%A8%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E6%88%96%E5%BE%B5%E4%BF%9D%E9%9A%9C%E6%80%A7%E9%97%9C%E7%A8%85-%E6%8E%A1%E5%8F%96%E6%8E%AA%E6%96%BD%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E4%BC%81%E6%A5%AD%E6%AD%A3%E7%95%B6%E6%AC%8A%E7%9B%8A.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，外交部表示，注意到印尼官员就当局将对中国进口商品加征高额关税的报道作澄清，印方说，即使征收保障性关税，亦适用于所有国家，不针对任何特定国家。中方将密切关注印尼方面针对特定产品后续可能征收的保障性关税，采取必要措施维护企业的正当权益。 发言人林剑表示，中印尼合作本质是互利共赢，两国都坚定支持自由贸易、反对保护主义，积极致力于维护双边经贸投资合作健康稳定发展。中方愿在互利互惠基础上，同印尼进一步提升双边经贸合作水平，实现强劲、均衡、包容和双向可持续的贸易，共同维护自由、开放的国际贸易秩序。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/11/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9-%E9%97%9C%E6%B3%A8%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E6%88%96%E5%BE%B5%E4%BF%9D%E9%9A%9C%E6%80%A7%E9%97%9C%E7%A8%85-%E6%8E%A1%E5%8F%96%E6%8E%AA%E6%96%BD%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E4%BC%81%E6%A5%AD%E6%AD%A3%E7%95%B6%E6%AC%8A%E7%9B%8A.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 11:07:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>延续新南向政策 日经亚洲：林佳龙推动经济外交</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/11/CNA-%E5%BB%B6%E7%BA%8C%E6%96%B0%E5%8D%97%E5%90%91%E6%94%BF%E7%AD%96-%E6%97%A5%E7%B6%93%E4%BA%9E%E6%B4%B2-%E6%9E%97%E4%BD%B3%E9%BE%8D%E6%8E%A8%E5%8B%95%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%A4%96%E4%BA%A4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北11日综合外电报导）「日经亚洲」（Nikkei Asia）引述数名台湾官员和驻台外交官报导，外交部长林佳龙正在推动经济外交，着眼于设立海外工业园区与支持中小企业海外发展。日经亚洲（Nikkei Asia）报导，上任不久的林佳龙将贸易和商务视为第一要务。一名台湾资深官员告诉日经亚洲，「我们正计划在日本、捷克及一个新南向国家设立工业园区，可能会是菲律宾、越南或者泰国」。这项计画将会以「新南向政策」为基础，前总统蔡英文任内推动新南向政策，强化台湾与大洋洲、南亚及东南亚国家的关系，以降低对中国的依赖程度。 2022年，台湾企业在这些国家的投资金额首度超越在中国的投资金额。这位未具名官员透露，其中一个园区「非常可能」落脚泰国，因为「在台湾的资金挹注下，泰国工业地产开发商安美德集团（Amata）已在当地打造一座智慧城市…要设立一座工业区不致太难」。台湾本月稍早与泰国签署一项新的投资协定。前总统蔡英文于2016年上台后，与菲律宾、印度、越南及加拿大等国签署类似协定。另一名资深官员告诉日经亚洲，「（海外设立工业园区）的计画希望年底前能拍板定案」，他并表示这些计画将透过「促进民间参与公共建设」（public-private partnerships）的方式来执行。一名负责对台关系的外交官赞扬林佳龙的做法，「林部长非常聚焦在打造经济和商业关系」。外交部未立即回覆日经亚洲关于林佳龙计画的置评请求。随着两岸紧张升高，台湾面临拓展国际经济关系的迫切需求。受访的资深官员之一表示，林佳龙的「战略不仅有助台湾强化国际地位，更意味着台湾与这些（伙伴）国的实质合作。」这名官员解释说，台湾中小企业前往海外发展需要政府的支持，包含解决签证、投资保障与税务问题，以及寻觅具有充足劳动力和完善基础设施的投资地点。设立工业园区的构想，与日本在海外为日本投资人在当地设立制造中心的战略很类似。亚洲学者、前总统府资政萧新煌表示，总统赖清德政府正接下经贸合作火炬，而经贸合作一向是台湾外交议程的一环。台湾亚洲交流基金会董事长萧新煌告诉日经亚洲，「在当前外交孤立的处境下，经济、贸易和技术关系是维持并扩展台湾与全球连结的最可行方式」。 （译者：洪启原/核稿：刘淑琴）1130711#中国#台湾#外交部#两岸#林佳龙#蔡英文#日经亚洲林佳龙获颁睦谊外交奖章高哲夫：台湾是自由开放的象征外交部：赖总统出访仍在规划时间地点未定案蔡英文前美参院台湾连线共同主席殷荷菲逝世生前挺台不遗余力萧美琴：街舞不分性别年龄让全民展现自信健康]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/11/CNA-%E5%BB%B6%E7%BA%8C%E6%96%B0%E5%8D%97%E5%90%91%E6%94%BF%E7%AD%96-%E6%97%A5%E7%B6%93%E4%BA%9E%E6%B4%B2-%E6%9E%97%E4%BD%B3%E9%BE%8D%E6%8E%A8%E5%8B%95%E7%B6%93%E6%BF%9F%E5%A4%96%E4%BA%A4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华亚自办市地重划案 内政部：仅同意申请非同意变更</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/11/CNA-%E8%8F%AF%E4%BA%9E%E8%87%AA%E8%BE%A6%E5%B8%82%E5%9C%B0%E9%87%8D%E5%8A%83%E6%A1%88-%E5%85%A7%E6%94%BF%E9%83%A8-%E5%83%85%E5%90%8C%E6%84%8F%E7%94%B3%E8%AB%8B%E9%9D%9E%E5%90%8C%E6%84%8F%E8%AE%8A%E6%9B%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈俊华台北11日电）民众党立委黄国昌质疑内政部收受陈情后，就核准华亚市地重划案。国土署长吴欣修今天说，黄国昌出示的公文不是同意变更，而是同意申请；且自办市地重划要100%地主同意，但该案没有达成。黄国昌昨天质询时，提出前桃园市长郑文灿被控贪污案时序表，指郑文灿疑在2017年9月收受新台币500万元后，亲自主持相关会议并向中央争取变更为国家重大建设计画。台塑集团顾问廖俊松在同年12月初疑向总统府、行政院陈情后，内政部、经济部就核准，且桃市府在2019年4月报内政部计画，要把农业区变成特定专用区。内政部次长马士元、国土管理署长吴欣修下午举行内政部务会报会后记者会。马士元说，接受民众陈情后，有标准作业程序，无论是总统府、行政院、内政部都一样，陈情进入程序后，就按照既有方式往下走，这不是个案、是通案状况。吴欣修还原始末指出，这个土地变更案是2013年透过通盘检讨林口特定区细部计画时所提出，但细部计画不会审议土地变更，所以驳回。之后改循个案变更方式，来启动工业区开发，因此要征求经济部同意，当时才会循程序提出申请。吴欣修表示，国土署也请经济部确认，而经济部基于鼓励民间开发工业区立场，所以才会有黄国昌说的函，「但那不是同意变更，而是同意申请」，才会有个案变更、继续往下走。吴欣修指出，从历次所提内容，到目前为止，专案小组所开会议，都没同意过自办市地重划；最后一次在2022年退回给桃园市政府，请申请人重新送资料，但至今都没有回覆任何补充资料。吴欣修强调，经济部的函是「同意申请」，不是同意变更，这在所有都市计画书中，都会附上这样的公文。马士元表示，这不是针对个案有所同意，只是同意进入程序而已，且目前没有完成程序，内政部也没同意这件事。吴欣修说，专案小组共开过5次会议，该案希望申请自办重划部分，但依规定要100%地主都同意，而纳入保护区也很早就已剔除。过程都是依内政部颁的规定，只要不合规定、就一律不准，现还停在小组，就是因为小组没有做成任何决议，要求重新修正。吴欣修说，该案没有达成100%地主同意，即便有99.99%地主同意，国土署还是不会同意；这是第一个门槛，没达到门槛，委员就不会往下讨论。马士元也说，即便地主100%都同意，也不一定会通过。 （编辑：林克伦）1130711#内政部#吴欣修#黄国昌#郑文灿延伸阅读刘世芳：华亚自办市地重划案102年至今从未同意过郑文灿遭疑涉贪案3开羁押庭桃院裁定收押禁见吴欣修未正视大巨蛋多元需求遭纠正内政部：将检讨精进大巨蛋办演唱会？国土署长：体育场馆经申请审查就可以黄国昌遭指在宪法法庭被KO 黄国昌：若看完全程可看出大法官特定立场行政院：政府对于民众陈情案件 均火速处理]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/11/CNA-%E8%8F%AF%E4%BA%9E%E8%87%AA%E8%BE%A6%E5%B8%82%E5%9C%B0%E9%87%8D%E5%8A%83%E6%A1%88-%E5%85%A7%E6%94%BF%E9%83%A8-%E5%83%85%E5%90%8C%E6%84%8F%E7%94%B3%E8%AB%8B%E9%9D%9E%E5%90%8C%E6%84%8F%E8%AE%8A%E6%9B%B4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德昌电机上季营业额跌2%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/11/RTHK-%E5%BE%B7%E6%98%8C%E9%9B%BB%E6%A9%9F%E4%B8%8A%E5%AD%A3%E7%87%9F%E6%A5%AD%E9%A1%8D%E8%B7%8C2.html</link>
      <description><![CDATA[德昌电机公布，截至6月底止，今个财政年度首季度营业额9.35亿美元，按年跌2%。撇除汇率变动带来的800万美元不利影响，营业额按年跌约1%。 上季汽车产品销售7.88亿美元，与上年度同期相约，撇除外汇影响则升1%。 工商用产品销售1.47亿美元，按年跌10%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/11/RTHK-%E5%BE%B7%E6%98%8C%E9%9B%BB%E6%A9%9F%E4%B8%8A%E5%AD%A3%E7%87%9F%E6%A5%AD%E9%A1%8D%E8%B7%8C2.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:53:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷战后首次：美国将在德国部署远程导弹</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/11/DW-%E5%86%B7%E6%88%98%E5%90%8E%E9%A6%96%E6%AC%A1-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%B0%86%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%83%A8%E7%BD%B2%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%AF%BC%E5%BC%B9.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T10:30:36.243Z拜登与肖尔茨在华盛顿北约峰会上（德国之声中文网）为了对欧洲的北约盟国提供保护，美国将加强这一地区的军事威慑力。在周三（7月10日）结束的华盛顿北约峰会上，美国与德国发布联合声明宣布，从2026年开始在德国部署远程导弹。初期为临时性轮换部署，之后改为长期部署。据德新社报道，将在德国部署的包括战斧巡航导弹、SM-6防空导弹和新研发的超音速武器，后者比目前欧洲拥有的地基系统具有更远的射程。战斧巡航导弹的射程超过2000公里，与德国现有的金牛座系统一样，它可以长距离向敌方区域低空飞行，摧毁包括指挥部、防空地堡和雷达设施等在内的重要目标。战俘巡航导弹可以由舰船和潜艇搭载，而金牛座巡航导弹则只能由飞机发射。声明称，转移“这些先进能力”将显示美国对北约的贡献，以及提高欧洲威慑能力的努力。美国曾在德国部署有如此射程的远程武器还是在上世纪90年代。乌克兰战争爆发以来，美国总统拜登加大了在德国和欧洲的军力存在，以更好地保护北约领土。德国防长：特朗普也不会推翻德国国防部长皮斯托利乌斯（Boris Pistorius）认为，计划中在德国部署美国的远程导弹武器系统同时是在敦促德国自行投资此类武器。他说，这些武器在德国的部署是临时性的，会定期轮换，因此美国此举明显意在“期待我们自行投资研发和购买此类远程武器”。“明年开始的临时部署将给我们提供所需的时间，”他接着说。皮斯托利乌斯还说，他认为即便特朗普成为下届美国总统，也不会推翻在德国部署远程导弹的计划。他指出，欧洲存在“值得重视的（防卫）能力漏洞”，这是北约的规划中确认的，“我很难想象，另一位总统会改变主意。”特朗普在他上一届任期中曾一再威胁要让美国退出北约。在此次竞选中，他重复了之前的指责，批评欧洲北约盟国的国防开支过低，警告有关国家如果军费不达标，就不能指望美国为其提供保护。莫斯科对美国在德国部署远程武器的计划做出回应，认为北约的军事基础设施在向俄罗斯边境推进。俄罗斯国家媒体援引俄副外长谢尔盖·札布科夫（Sergej Rjabkow）表示，在德国部署有关武器的决定，目的是损害俄罗斯的安全。据塔斯社报道，克里姆林宫发言人佩斯科夫周四表示，必须采取措施，遏制西方军事联盟。他指出北约的目的是压迫俄罗斯，其最新举动对俄罗斯是国家安全构成“严重威胁”。 (德新社、路透社、法新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/11/DW-%E5%86%B7%E6%88%98%E5%90%8E%E9%A6%96%E6%AC%A1-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%B0%86%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%83%A8%E7%BD%B2%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%AF%BC%E5%BC%B9.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>客座评论：拒绝极端，营造未来——评法国大选</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/11/DW-%E5%AE%A2%E5%BA%A7%E8%AF%84%E8%AE%BA-%E6%8B%92%E7%BB%9D%E6%9E%81%E7%AB%AF-%E8%90%A5%E9%80%A0%E6%9C%AA%E6%9D%A5-%E8%AF%84%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%80%89.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/11/DW-%E5%AE%A2%E5%BA%A7%E8%AF%84%E8%AE%BA-%E6%8B%92%E7%BB%9D%E6%9E%81%E7%AB%AF-%E8%90%A5%E9%80%A0%E6%9C%AA%E6%9D%A5-%E8%AF%84%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%80%89.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:47:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>