<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 12:50:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>五一海上烟火表演于维港举行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E4%BA%94%E4%B8%80%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E7%85%99%E7%81%AB%E8%A1%A8%E6%BC%94%E6%96%BC%E7%B6%AD%E6%B8%AF%E8%88%89%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[五一海上烟火表演晚上8时在维港举行，长约10分钟，展示代表香港的巨型「HK」字样、开心笑面等。烟火由设于尖东海滨花园对出海面、离岸约130米的趸船发放，最高约100米，表演以金色为主调，亦配合「幻彩咏香江」灯光多媒体汇演。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E4%BA%94%E4%B8%80%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E7%85%99%E7%81%AB%E8%A1%A8%E6%BC%94%E6%96%BC%E7%B6%AD%E6%B8%AF%E8%88%89%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 12:02:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国选项党、普京与中国：欧洲右翼面临分裂</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/01/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%80%89%E9%A1%B9%E5%85%9A-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%8F%B3%E7%BF%BC%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E5%88%86%E8%A3%82.html</link>
      <description><![CDATA[Hans Pfeifer2024-05-01T11:26:38.765Z德国选项党欧洲议会选举首席候选人马克西米利安·克拉(Maximilian Krah)深陷多起丑闻（德国之声中文网）德国选项党（AfD)在2024年6月9日的欧洲议会选举前向选民做出反对&quot;通过欧盟法规限制国家主权或对财富和资产进行重新分配&quot;的承诺。该党在选举纲领中还表示，希望争取其他欧洲政党的支持以实现这一目标。然而，在德国选项党几个月来爆出一桩又一桩丑闻后，欧洲还有哪个政党愿意和这个党内政客涉嫌接受俄罗斯非法资金、雇佣中国间谍、并且崇拜中国专制政权的极右翼倾向政党结盟呢？德国选项党与法国极右翼分子马琳娜·勒庞及其领导的国民联盟（RN）几个月来关系尤其紧张。 《新苏黎世报》报道内部人士的说法称，法国国民联盟正在考虑在欧洲议会选举后离开欧洲极右翼的共同议会党团&quot;身份与民主&quot;。 在2024年4月26日的新闻发布会上，国民联盟党主席乔丹·巴尔德拉 (Jordan Bardella)还拒绝对来自德国的友党选项党发表评论。欧洲极右翼和普京德国选项党的丑闻正在扰乱玛丽娜·勒庞成为法国总统的计划。 虽然她2017年曾自豪地站在普京身边，并接受了亲克里姆林宫的银行提供的数百万美元贷款，但与激进分子、专制侵略者普京以及中国间谍靠得太近不符合其攫取总统宝座的战略。现如今，法国右翼正寻求与德国选项党拉开距离。今年2月，它让德国选项党党魁爱丽丝·魏德尔 (Alice Weidel) 对此有所体会。 据称，在2024年4月20日巴黎举行的一次会晤中，勒庞就要求魏德尔做出书面承诺，保证绝不允许将把移民从德国驱逐出去纳入政治纲领。法国极右翼分子马琳娜·勒庞试图再次争取总统宝座在意大利，极右翼势力似乎也不是德国选项党有望合作的伙伴。 2024年1月，意大利总理梅洛尼在罗马宣称，她的极右翼意大利兄弟党与德国选择党之间存在&quot;不可调和的分歧&quot;，包括在与俄罗斯关系的问题上。后法西斯主义的梅洛尼在国内政策和移民政策属于强硬派，但在外交政策上，她和选项党不同，倾向于与美国结成跨大西洋联盟。德国选项党与克拉保持距离德国选项党本身对该党的丑闻表现得惴惴不安。 4月底竞选活动开始时，该党领导层要求自己的欧洲议会选举首席候选人马克西米利安·克拉(Maximilian Krah)不要参加选战活动，因为围绕他的指控、怀疑和谣言太多：他的一名助手刚刚因涉嫌为中国从事间谍活动而被捕；据媒体报道，美国联邦调查局就其接受来自俄罗斯的资金在纽约对克拉进行了询问；德国德累斯顿检方就其涉嫌接受来自俄罗斯和中国的非法资金而对他展开两项初步调查。克拉否认所有指控，并已提出与安全当局合作。德国选项党面临的另一个问题是，欧洲议会选举竞选名单上该党名列第二的竞选人彼得·拜斯特伦（Petr Bystron）也深陷丑闻。他也涉嫌接受来自俄罗斯的非法资金。 而且，他受到的怀疑似乎更加严重：据媒体报道，拜斯特伦在一段录音中抱怨支付给他的现金用的是大额纸币。选项党欧洲议会选举竞选名单上名列第二的竞选人彼得·拜斯特伦（Petr Bystron）随着丑闻的扩大，选项党领导层也受到内部批评。即将离任的德国选项党欧洲议会议员西尔维娅·利默(Sylvia Limmer)批评自己的党派将一位与中国有联系的争议政客提名为首席候选人，&quot;因为证据众所周知。&quot;德国选项党：丑闻无止尽？对于德国选项党来说，丑闻还远未结束。德国司法部长布施曼 (Marco Buschmann) 预测未来几个月将有更多间谍案曝光。除了马克西米利安·克拉和彼得·拜斯特伦外，欧洲议会选举的选项党候选人名单中还包括其他有争议的党员。比如，被看好的候选人西格伯特·德罗斯（Siegbert Droese）曾在位于现今波兰的希特勒元首地堡前把手放在胸口上摆姿势。 德罗斯还在竞选中展示了一辆德国选项党的汽车，其车牌带有明显的纳粹倾向，坐在前排座位上的是两名因涉嫌舞弊而被本党禁止担任职务的选项党党员。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/01/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%80%89%E9%A1%B9%E5%85%9A-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%8F%B3%E7%BF%BC%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E5%88%86%E8%A3%82.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方七国就2035年前退出煤电达成共识</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/01/DW-%E8%A5%BF%E6%96%B9%E4%B8%83%E5%9B%BD%E5%B0%B12035%E5%B9%B4%E5%89%8D%E9%80%80%E5%87%BA%E7%85%A4%E7%94%B5%E8%BE%BE%E6%88%90%E5%85%B1%E8%AF%86.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-01T11:25:37.298Z西方七国能源部长会议在意大利图灵举行。（德国之声中文网）西方七个主要工业国家计划在2035年之前，基本上停止使用以煤炭为燃料的发电厂。来自德国、法国、英国、意大利、日本、加拿大以及美国的气候、能源以及环境部长在意大利都灵就上述共同去碳化进程达成了共识。七国集团在共同发表的闭会声明中确定了这样的目标：“依照各国的零排放路线图，在 2030 年代前半期或在气温升幅限制在 1.5 摄氏度的指定时间框架内，逐步淘汰我们能源系统中现有的未进行碳捕集的燃煤发电”。换言之，必要情况下，拥有严格气候保护目标和气候中性计划的国家将可以让其燃煤发电厂运行更长时间，这样的后门条款也同样适用于德国。化石燃料的燃烧过程中，会释放出大量二氧化碳。图为德国北威州的一个煤电厂。“历史性的协定”英国能源事务国务秘书鲍维（ Andrew Bowie）对Class CNBC 电视台表示，这是一项“历史性的协议”。他表示，去年迪拜举行的联合国气候保护会议上，各方就未能达成这样的共识。迪拜气候会议上，各方虽然发出了逐步淘汰化石燃料发电的呼吁，但并未确定实现这一目标的具体时间。德国联邦环境部表示，西方七国达成的协定具有里程碑意义，而德国为七国集团确定退出燃煤发电的具体日期付出了关键性的努力。 在七国集团内部，各国燃煤发电在能源供给中的比重并不相同。作为七国集团轮值主席的意大利，2022年燃煤发电在供电总量中占比低于5%。意大利政府计划，在2025年就全面停用燃煤发电设备，只有撒丁岛的燃煤发电设施可以运行到2028年。相比之下，德国发电总量中，燃煤发电在2022年的占比高达33%，2023年时仍达四分之一。来自德国联邦统计署的数据显示，燃煤发电是德国排名仅次于风力发电的、排名第二的发电方式。经济落后地区对退出煤电缺乏信心社民党、自民党和绿党组成的联合政府在其2021年制定的联合执政协定中写道，理想状态下，应在2030年就实现上届政府有关在2038年退出煤电的目标。北威州境内的煤炭开采区已经开始这样做。然而，经济实力较为薄弱的德国东部地区仍需通过开采褐煤用于发电，例如勃兰登堡州、萨克森州和萨克森安哈特州。在上述地区人们，仍对淘汰煤电持强烈的保留态度。在七国集团内部，法国已经决定在2030年全面淘汰煤电，而在用电总量三分之一源自化石燃料的日本，政府一直拒绝就淘汰煤电提出具体日期。联合国气候保护专员施泰尔（ Simon Stiell）再度呼吁工业发达国家，发挥政治及经济影响力，并利用技术优势，为全面淘汰化石能源付出努力。德国经济薄弱地区仍很难淘汰煤电。图为勃兰登堡州最后一座仍在运营的露天煤矿。七国集团在全球经济总量中占比近40%。来自2021年的数据显示，工业七国在全球碳排总量中约占21%。二氧化碳被称为温室气体，通常是在燃烧煤炭、天然气或石油时而被排放进大气层的。相比之下，获取同量能源的过程中，燃烧煤炭时释放出的二氧化碳要远远多于燃烧原油。在大气层中，一些原本会被释放到太空的热量被部分被温室气体所吸收，从而导致了全球气候变暖。（德新社，法新社，路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/01/DW-%E8%A5%BF%E6%96%B9%E4%B8%83%E5%9B%BD%E5%B0%B12035%E5%B9%B4%E5%89%8D%E9%80%80%E5%87%BA%E7%85%A4%E7%94%B5%E8%BE%BE%E6%88%90%E5%85%B1%E8%AF%86.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旅游事务专员沈凤君视察主要景点　接待旅客配套服务运作大致畅顺</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E6%97%85%E9%81%8A%E4%BA%8B%E5%8B%99%E5%B0%88%E5%93%A1%E6%B2%88%E9%B3%B3%E5%90%9B%E8%A6%96%E5%AF%9F%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%99%AF%E9%BB%9E-%E6%8E%A5%E5%BE%85%E6%97%85%E5%AE%A2%E9%85%8D%E5%A5%97%E6%9C%8D%E5%8B%99%E9%81%8B%E4%BD%9C%E5%A4%A7%E8%87%B4%E6%9A%A2%E9%A0%86.html</link>
      <description><![CDATA[一连5天的内地劳动节黄金周今日开始，旅游事务专员沈凤君到主要旅游景点，包括香港迪士尼乐园、昂坪360缆车、海洋公园水上乐园及香港西九龙站旅客咨询中心，视察人流管理及旅客的活动情况。　　 当局表示，虽然今日部分时间受天雨影响，但各旅游景点以及其他接待旅客的配套服务的运作均大致畅顺。在人流高峰期，多个景点均适时调配人手和资源加强服务和协助疏导人流。在接下来的4天黄金周假期，各单位会继续做好协调工作，全力以赴为旅客创造愉快旅程。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E6%97%85%E9%81%8A%E4%BA%8B%E5%8B%99%E5%B0%88%E5%93%A1%E6%B2%88%E9%B3%B3%E5%90%9B%E8%A6%96%E5%AF%9F%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%99%AF%E9%BB%9E-%E6%8E%A5%E5%BE%85%E6%97%85%E5%AE%A2%E9%85%8D%E5%A5%97%E6%9C%8D%E5%8B%99%E9%81%8B%E4%BD%9C%E5%A4%A7%E8%87%B4%E6%9A%A2%E9%A0%86.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:44:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI武器相关国际会议召开 日方强调共享关切</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-ai%E6%AD%A6%E5%99%A8%E7%9B%B8%E5%85%B3%E5%9B%BD%E9%99%85%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E5%8F%AC%E5%BC%80-%E6%97%A5%E6%96%B9%E5%BC%BA%E8%B0%83%E5%85%B1%E4%BA%AB%E5%85%B3%E5%88%87.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社维也纳5月1日电】讨论运用人工智能（AI）的武器监管等问题的国际会议在奥地利首都维也纳召开，4月30日迎来最后一天的议程。日本政府驻日内瓦国际机构政府代表处公使参事官梅津茂出席会议，就AI武器强调称“将共享国际性的关切”。他表示，日本将通过继续参加国际讨论来应对课题。 相关人士间也出现了开发竞争已开始的看法。采取避免严重危害的管制措施的时间“正迅速变少”这一担忧也在加深，如何应对成为当务之急。 有意见指出，运用AI攻击敌方的致命性自主武器系统（LAWS）一旦投入实用，将引发继火药和核武器之后的“第三次军事革命”。行使武力的判断会瞬间作出，可能导致纷争化。 围绕LAWS，联合国大会去年12月凭借日美等赞成通过了“应对是当务之急”的决议案。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-ai%E6%AD%A6%E5%99%A8%E7%9B%B8%E5%85%B3%E5%9B%BD%E9%99%85%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E5%8F%AC%E5%BC%80-%E6%97%A5%E6%96%B9%E5%BC%BA%E8%B0%83%E5%85%B1%E4%BA%AB%E5%85%B3%E5%88%87.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本政府向玄海町提议实施核垃圾相关调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%90%91%E7%8E%84%E6%B5%B7%E7%94%BA%E6%8F%90%E8%AE%AE%E5%AE%9E%E6%96%BD%E6%A0%B8%E5%9E%83%E5%9C%BE%E7%9B%B8%E5%85%B3%E8%B0%83%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月1日电】为选定核电站高放射性废弃物（核垃圾）的最终处置场，日本经济产业省1日向佐贺县玄海町提议实施相关文献调查。町议会4月26日通过了要求接受调查的请愿，为促进町民的理解等，政府此举意在率先展示态度。町长胁山伸太郎称将在5月内表明态度，经产省希望能促使其作出积极决定。 实施文献调查可由市町村应征，或以响应政府提议的方式决定实施。由政府提议是继北海道神惠内村后的第二例。经产省资源能源厅次长松山泰浩（首席最终处置政策统括协调官）造访町政府，将经产相斋藤健名义的提议书递交给胁山。 胁山在1日的面谈后，接受媒体采访时就是否接受调查表示“在作出判断前希望与经产相会面商谈”。他对于政府的提议称“必须重视”，另一方面说明称正在慎重考虑。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%90%91%E7%8E%84%E6%B5%B7%E7%94%BA%E6%8F%90%E8%AE%AE%E5%AE%9E%E6%96%BD%E6%A0%B8%E5%9E%83%E5%9C%BE%E7%9B%B8%E5%85%B3%E8%B0%83%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争：第797天关键事件列表</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/01/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC797%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%88%97%E8%A1%A8.html</link>
      <description><![CDATA[这是2024年5月1日星期三的情况。 战斗 周三早些时候，一枚俄罗斯导弹袭击了乌克兰港口城市敖德萨，造成至少三人死亡、三人受伤。 俄罗斯在乌克兰第二大城市哈尔科夫的最新一次袭击中用制导炸弹袭击了一条铁路线，摧毁了附近的居民楼，造成至少一人死亡、九人受伤。乌克兰铁路公司表示，24岁的受害者是该公司的一名员工。 据俄罗斯库尔斯克地区州长称，乌克兰在俄罗斯库尔斯克地区边境发生炮击，造成一名妇女死亡、三人受伤。 莫斯科表示，乌克兰利用陆军战术导弹系统（ATACMS）袭击了俄罗斯于2014年从乌克兰入侵并吞并的克里米亚。俄罗斯国防部表示，其中6枚导弹、10架无人机和两枚制导炸弹被击落。报道没有透露这些武器是在哪里被击落的，也没有说明是否造成任何损坏。乌克兰未发表评论。 乌克兰边防局发言人告诉乌克兰通讯社，自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，已有约30名乌克兰男子在试图非法越过乌克兰边境以避免卷入战争时死亡。根据乌克兰法律，18岁至60岁的男性不得出境，因为他们可能会被动员参加战斗。 乌克兰士兵发现了97岁的乌克兰妇女利迪亚·斯捷潘诺夫娜，她说她在炮击下步行了10公里（6英里），以逃离现已被俄罗斯占领的顿涅茨克的奥切雷泰因，并到达基辅控制的地区。斯捷潘诺夫娜现在在疏散人员避难所。 政治与外交 波兰外交部副部长安杰伊·塞伊纳表示，波兰不会“保护”在其领土上逃避征兵的乌克兰男子。根据联合国数据，数以万计的乌克兰适龄男子居住在该国。 OVD-Info人权组织表示，斯坦尼斯拉夫·内特索夫是一名男子，他在公交车站遭到袭击后前往莫斯科警察局，但他却被指控“抹黑”俄罗斯军队，因为他的头发被染成乌克兰国旗的蓝色和黄色。OVD-Info称，头发染成蓝色、黄色和绿色的内特索夫也收到了征兵中心的通知。 俄罗斯军队进入前线城镇后，利迪亚·斯捷潘诺夫娜在持续炮击中拄着拐杖步行10公里（6英里）逃离奥切雷泰因 (美联社) 武器 乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰需要“显着加速”其合作伙伴，特别是美国的武器交付，以使其部队能够在前线几个地区面对俄罗斯军队的推进。乌克兰最高指挥官亚历山大·瑟尔斯基表示，俄罗斯有意夺取恰西夫亚尔镇，以配合5月9日纪念苏联二战胜利。 挪威表示今年将对乌克兰的援助增加70亿挪威克朗（6.33亿美元）。约 60 亿克朗（5.4 亿美元）将用于防空和弹药。首相约纳斯·加尔在新闻发布会上表示，“这事关乌克兰人民的生死存亡。” 美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示，华盛顿一直鼓励拥有爱国者导弹系统的国家向乌克兰捐赠这些系统。奥斯汀没有透露具体国家的名称，但西班牙、希腊、德国、荷兰、波兰和瑞典都是拥有爱国者队的欧洲国家。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/01/AJ-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E7%AC%AC797%E5%A4%A9%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%88%97%E8%A1%A8.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国安部部长陈一新称要坚决深入开展「五反斗争」</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E5%9C%8B%E5%AE%89%E9%83%A8%E9%83%A8%E9%95%B7%E9%99%B3%E4%B8%80%E6%96%B0%E7%A8%B1%E8%A6%81%E5%A0%85%E6%B1%BA%E6%B7%B1%E5%85%A5%E9%96%8B%E5%B1%95-%E4%BA%94%E5%8F%8D%E9%AC%A5%E7%88%AD.html</link>
      <description><![CDATA[国家安全部部长陈一新在《学习时报》撰文说，要坚决深入开展反颠覆、反霸权、反分裂、反恐怖、反间谍「五反斗争」。陈一新表示，要打好反颠覆保卫战。对外筑起维护政治安全的钢铁长城，高度警惕繁华敌对势力西化、分化图谋，严厉打击境外渗透、破坏、颠覆、分裂活动，坚决防范抵御「颜色革命」。对内铲除影响政治安全的土壤，守好互联网、高校等意识形态阵地，反对和抵制各种错误思潮，严防各类风险向政治安全领域传导。他提到，要打好反分裂主动战，坚定反「独」，坚决挫败任何形式的「台独」分裂图谋，反制外部势力干涉行径，依法惩治充当「台独」「马前卒」的台湾间谍人员，维护国家主权和民族利益。陈一新又表示，要打好反间谍攻防战。组织强大攻势，持续开展反间谍专项行动，健全反间谍工作协调机制，深入实施新反间谍法，全面提升依法打击能力等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E5%9C%8B%E5%AE%89%E9%83%A8%E9%83%A8%E9%95%B7%E9%99%B3%E4%B8%80%E6%96%B0%E7%A8%B1%E8%A6%81%E5%A0%85%E6%B1%BA%E6%B7%B1%E5%85%A5%E9%96%8B%E5%B1%95-%E4%BA%94%E5%8F%8D%E9%AC%A5%E7%88%AD.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谈废死 陈菊：参考欧洲国家经验进行社会沟通</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E8%AB%87%E5%BB%A2%E6%AD%BB-%E9%99%B3%E8%8F%8A-%E5%8F%83%E8%80%83%E6%AD%90%E6%B4%B2%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E7%B6%93%E9%A9%97%E9%80%B2%E8%A1%8C%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%BA%9D%E9%80%9A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈俊华台北1日电）人权会主委陈菊今天说，人权会在宪法法庭表达废死立场，并成立推动逐步废除死刑小组；但死刑在台湾具高度争议，80%民意支持死刑，将参考欧洲国家废除死刑的经验，进行社会沟通。国家人权委员会透过新闻稿表示，陈菊下午会见欧洲经贸办事处长高哲夫（Filip Grzegorzewski），这次会谈双方就死刑存废、移工、人权教育等人权议题进行广泛交流。陈菊指出，台湾4月23日就死刑释宪案进行言词辩论。人权会受邀以鉴定机关身分，由监委高涌诚代表出席宪法法庭，从国际人权公约观点分析，提供鉴定意见，表达废除死刑的立场。陈菊说，人权会依据中程策略计画，成立推动逐步废除死刑小组，并参考欧洲国家废除死刑的经验，进行社会沟通、推动关心照顾被害者等制度等。陈菊表示，废除死刑在台湾具有高度争议，据调查民意80%支持死刑，在国会与整个社会氛围，废除死刑的立场也遭受很大的舆论压力，需要更多理性的讨论空间。陈菊说，人权会基于保障生命权与人性尊严，将持续与NGO团体、大专院校合作，展开社会对话，修复犯罪创伤，保护被害人正义。高哲夫表示，人权是欧盟的DNA，在欧盟印太合作战略中人权是关键的一环，台湾是欧盟的重要伙伴，期待台欧盟双边能就人权议题持续深化交流；期待透过欧盟的经验分享，协助台湾达到逐步废除死刑的目标。陈菊说，台湾近几年来，在许多人权领域上有重大进步，期盼人权会能与欧盟进一步合作，让支持废除死刑的声音在社会被充分了解，展开进一步对话。期盼能有机会到欧洲分享台湾的人权经验，共同为世界人权做出贡献。 （编辑：林兴盟）1130501]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E8%AB%87%E5%BB%A2%E6%AD%BB-%E9%99%B3%E8%8F%8A-%E5%8F%83%E8%80%83%E6%AD%90%E6%B4%B2%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E7%B6%93%E9%A9%97%E9%80%B2%E8%A1%8C%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%BA%9D%E9%80%9A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本港上月是1884年有记录以来最热的4月</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E4%B8%8A%E6%9C%88%E6%98%AF1884%E5%B9%B4%E6%9C%89%E8%A8%98%E9%8C%84%E4%BB%A5%E4%BE%86%E6%9C%80%E7%86%B1%E7%9A%844%E6%9C%88.html</link>
      <description><![CDATA[天文台表示，上月平均气温26.4度，是自1884年有记录以来最热的4月。天文台又表示，上月底有些日子特别炎热，其中4月27日的日平均气温28.8度、日最低气温27.7度，双双创下140年以来4月最高纪录。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E4%B8%8A%E6%9C%88%E6%98%AF1884%E5%B9%B4%E6%9C%89%E8%A8%98%E9%8C%84%E4%BB%A5%E4%BE%86%E6%9C%80%E7%86%B1%E7%9A%844%E6%9C%88.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 11:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萧美琴直播初体验推花莲好物 挺观光将带党工旅游</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E8%95%AD%E7%BE%8E%E7%90%B4%E7%9B%B4%E6%92%AD%E5%88%9D%E9%AB%94%E9%A9%97%E6%8E%A8%E8%8A%B1%E8%93%AE%E5%A5%BD%E7%89%A9-%E6%8C%BA%E8%A7%80%E5%85%89%E5%B0%87%E5%B8%B6%E9%BB%A8%E5%B7%A5%E6%97%85%E9%81%8A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北1日电）副总统当选人萧美琴今天初次体验直播，她上「老板叫我开直播」节目介绍花莲，更开启「直播带货」，推荐花莲好物名产。萧美琴还透露，她将带党工去花莲旅游，届时会多拍几张景点照片。民进党直播节目「老板叫我开直播」今天是第8集，由发言人吴峥、戴玮姗主持，萧美琴担任来宾。萧美琴透露，这是第一次直播，她对萤幕上的爱心、文字感到好奇，当场请主持人教她怎么订阅频道。深耕花莲的萧美琴带来许多花莲名产，包括，鲣鱼琴酒、小米酒、蜜香红茶、手工酱油、柚皮喉糖、马告剥皮辣椒等名产，并学习「网美手势」介绍；主持人在旁不停试吃，呼吁民众踊跃订购；萧美琴直播初体验魅力，让直播开播短短3分钟，线上人数即刻破千，创下节目史上最快破千纪录。萧美琴提到，花莲地震后有三个阶段，第一、专业救难人员进驻，有很多英雄非常勇敢付出；第二、灾区重建，行政院有很多方案要助灾民度过难关；第三、花莲依赖观光产业，因此鼓励大家到花莲旅游；若无法前往，也可以透过网路购买很多花莲好物。直播现场连线责任区在花莲的民进党不分区立委沈伯洋，萧美琴分享深耕基层的经验，她说，包括交通、农产品、观光产业等议题，都希望大家多多关注。主持人建议，除了花莲美食，之后也可以再来直播介绍私房景点严选。萧美琴说，她要去翻一下以前的老照片，带党工旅游的时候，可以多拍几张照片介绍一下，有兴趣的可以开始报名。谈到首次直播感想，萧美琴说，「满有趣的」。她说，因为准备就职典礼，再加上总统蔡英文要确保政策延续，邀请她参与很多会议，这阵子比较忙，但跟网路上的好朋友见面也很有意义，她允诺，未来会在直播再相见。至于身分转换后是否有不习惯，萧美琴说，过去担任大使在第一线有相当明确的外交责任，但现在政策议题很广，她过去10年待在花莲、4年国外，跟台湾西部有点脱节；她说，最近很认真要多了解台湾社会，但也有点矛盾，因为有维安管制问题，必须取得平衡，这是她还在调适的事情。节目尾声，现场点名网友送出仅有一只的专属「咪琴熊」，线上近3000名网友纷纷刷起留言，让萧美琴直播初体验直呼有趣，期盼下次再加入直播节目。 （编辑：翟思嘉）1130501#民进党#沈伯洋#花莲县#萧美琴]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/01/CNA-%E8%95%AD%E7%BE%8E%E7%90%B4%E7%9B%B4%E6%92%AD%E5%88%9D%E9%AB%94%E9%A9%97%E6%8E%A8%E8%8A%B1%E8%93%AE%E5%A5%BD%E7%89%A9-%E6%8C%BA%E8%A7%80%E5%85%89%E5%B0%87%E5%B8%B6%E9%BB%A8%E5%B7%A5%E6%97%85%E9%81%8A.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 10:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广东梅大高速公路有路面塌方24死　省委书记黄坤明部署救援工作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E6%A2%85%E5%A4%A7%E9%AB%98%E9%80%9F%E5%85%AC%E8%B7%AF%E6%9C%89%E8%B7%AF%E9%9D%A2%E5%A1%8C%E6%96%B924%E6%AD%BB-%E7%9C%81%E5%A7%94%E6%9B%B8%E8%A8%98%E9%BB%83%E5%9D%A4%E6%98%8E%E9%83%A8%E7%BD%B2%E6%95%91%E6%8F%B4%E5%B7%A5%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[广东梅大高速公路大埔县往福建方向路段凌晨发生路面塌方，截至下午3时，共有20辆汽车被困，24人确认死亡，30人正在医院救治。事故发生后，省市第一时间组织力量赶赴现场处置，已救出多名被困人员。省委书记黄坤明接报后，立即作出指示和安排，并两次召开视频调度会，视频连线救援现场，研究部署救援救治工作。省委副书记、省长王伟中按照省委安排赶赴灾害现场，实地指挥一线应急处置工作。当局正调查事故原因。营运高速公路的公司表示，受连续强降雨影响，有关路段发生自然地质灾害，导致路面塌陷。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/01/RTHK-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E6%A2%85%E5%A4%A7%E9%AB%98%E9%80%9F%E5%85%AC%E8%B7%AF%E6%9C%89%E8%B7%AF%E9%9D%A2%E5%A1%8C%E6%96%B924%E6%AD%BB-%E7%9C%81%E5%A7%94%E6%9B%B8%E8%A8%98%E9%BB%83%E5%9D%A4%E6%98%8E%E9%83%A8%E7%BD%B2%E6%95%91%E6%8F%B4%E5%B7%A5%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 10:53:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国强力球13亿彩票 老挝移民中头奖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/01/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%BC%BA%E5%8A%9B%E7%90%8313%E4%BA%BF%E5%BD%A9%E7%A5%A8-%E8%80%81%E6%8C%9D%E7%A7%BB%E6%B0%91%E4%B8%AD%E5%A4%B4%E5%A5%96.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-01T10:20:11.022Z程萨潘（Cheng “Charlie” Saephan）手中高举13亿美元巨大彩票（德国之声中文网）程萨潘（Cheng “Charlie” Saephan）脸上挂着灿烂笑容，身上挂着的蓝色彩带上写着“美国优勉族人”（Iu-Mien USA），手中高举13亿美元巨大彩票。46岁的萨潘本月初在美国奥勒冈州幸运赢得了强力球（Powerball）彩票的巨额奖金。他和妻子将与一位朋友平分税后一次性支付的4.22亿美元奖金。这笔奖金不仅改变了他的生活，也提高了美国人对少数民族优勉族的认识。优勉族（又称瑶族）是一个源于中国的东南亚民族，许多勉族人在越战后从老挝逃到泰国，然后定居在美国。“我在老挝出生，但我不是老挝人。” 程萨潘周一（4月29日）在奥勒冈州彩票总部举行的新闻发布会上表示：“我是优勉族人。”优勉族的历史越战期间，美国中央情报局（CIA）和美国军方在邻国老挝招募优勉族参加游击战，并提供情报和监视以破坏胡志明小道，当时北越利用这条小道将军队和武器通过老挝和柬埔寨送入南越。这些被招募的优勉族人中，许多人原本是自给自足的农民。根据加利福尼亚州萨克拉门托的优勉族社区服务组织网站的历史介绍，1975 年美国支持的老挝政府垮台、冲突和老挝内战结束后，为躲避新的共产党政府的报复，成千上万的优勉族人逃离老挝，徒步穿越丛林，然后越过湄公河进入泰国。老挝70%的优勉族人口离开该国，许多人最终被安置在泰国的难民营中。数以千计的难民被允许前往美国，第一批难民于上世纪70年代末抵达美国，大部分人定居在西岸。优勉族文化中拥有丰富的叙事、藤编、刺绣和珠宝制作等传统，但由于文化和语言差异以及缺乏正规教育，许多优勉族人最初难以适应西方生活。美国如今有数万优勉族人，许多人在大学就读或创业。不少优勉族人从传统的泛灵论宗教皈依了基督教。波特兰及其郊区有一个相当大的优勉族社区，当地有佛教寺庙和浸礼会教堂、活跃的社会组织以及企业和餐馆。俄勒冈州优勉族协会主席Cayle Tern于1980年随家人移民波特兰，当时年仅3岁。他现在正在竞选市议员。其父亲和叔叔曾为驻老挝美军效力，母亲在逃往泰国的难民营时生下了他。13 亿美元是强力球史上第四高，也是美国博彩史上第八高的奖金（资料图片）彩金三人平分许多在美国的优勉族人都有类似的境遇。程萨潘的幸运中奖，意外让美国社会注意到这群经历创伤后重获新生的移民。Cayle Tern表示，他认识平分彩金的这三人。“对我来说，这不仅仅是关于彩金…我们自上世纪70年代就在这里，但外界对我们知之甚少，” 他坐在他叔叔在波特兰郊区特劳特代尔经营的餐馆里说道。“我们现在得到的关注，人们开始对这个社群感兴趣，想知道我们是谁，从哪里来。这对我而言同样特别。”程萨潘表示，他出生于老挝，1987年迁移到泰国，并于1994年移民美国。1996年，他从高中毕业，在波特兰生活了30年。他曾在一家航空航天公司担任机械师。程萨潘周一表示，他罹癌八年，上周接受了最近一次化疗。“我现在能供养我的家庭并改善自己的健康。” 他还表示，他将“为自己找个好医生”。有两个孩子的程萨潘表示，作为癌症患者，他思考着：“我怎么有时间花这些钱？我还能活多久？”“你不用再去上班了 ”他表示，他和37岁的妻子Duanpen将与朋友Laiza Chao平分这笔奖金。他们一起凑了100美元购买数张彩票。程萨潘在得知中奖后打电话通知正在上班途中的Laiza说：“你不用再去上班了 。”他说，在开奖前几周，他在一张纸上写下彩票号码并放在枕头下，祈祷自己能中奖。“我需要一些帮助。我还不想死，我得先为我的家人做点什么。”这张中奖的强力球彩票是4月初在波特兰的一家Plaid Pantry便利店售出，终结了长达三个多月的无人中奖的记录。俄勒冈州彩票公司表示，在公布前来领奖者的身份之前，必须经过安全和审查程序。根据俄勒冈州法律，除少数例外情况外，彩民不能匿名。中奖者有一年的时间领奖。如果中奖者选择一次性领取奖金，而不是分30年领取年金，那么头奖奖金的税前价值为6.21亿美元。奖金需缴纳联邦税和俄勒冈州税。俄勒冈州彩票公司表示，13 亿美元是强力球史上第四高，也是美国博彩史上第八高的奖金。美国彩票史上最高的奖金是2022年美国强力球彩票开出的20.4亿美元，那张中奖彩票是在加利福尼亚州售出。（美联社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/01/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%BC%BA%E5%8A%9B%E7%90%8313%E4%BA%BF%E5%BD%A9%E7%A5%A8-%E8%80%81%E6%8C%9D%E7%A7%BB%E6%B0%91%E4%B8%AD%E5%A4%B4%E5%A5%96.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 10:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被“赶出”实验室的中国病毒学家回归岗位</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/01/DW-%E8%A2%AB-%E8%B5%B6%E5%87%BA-%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E5%AE%A4%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%97%85%E6%AF%92%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E5%9B%9E%E5%BD%92%E5%B2%97%E4%BD%8D.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-01T10:20:51.009Z张永振领导的是生物安全标准较高的病毒实验室（资料图）（德国之声中文网）英国《卫报》周二（4月30日）报道，实验室设在上海公共卫生临床中心的张永振周一在网上发帖称，他和他的团队突然接到了通知不得进入他们的实验室，保安在上周末不允许他进入实验室。据美联社报道，这个发表在微博上的帖子后来被删除。张永振称自己自周日起一直坐在实验室外面，他的微博账号发布了他在研究所门外地上露宿的照片。5月1日凌晨，张永振发微博表示，“经上级相关部门协调，现初步同意先恢复我们实验室的正常科研活动，目前团队成员暂时可以自由进出实验室。”他还表示，将“与公卫中心就实验室未来搬迁方案、过渡期学生正常生活和科研工作的保障、团队与中心两项科研合作协议中未完成的部分，以及我个人的人事关系等尚未落实的相关问题，进一步沟通协商解决”。从张永振近日的微博发文看，他与上海公共卫生中心之间，就研究项目以及实验场地使用的协议发生了纠纷。据中国媒体报道，上海公卫中心方面称，医院部分实验室需要进行改造，因安全原因进行封闭施工，并称为张永振团队提供了另外的办公及实验场所。但张永振团队表示，于2024年4月25日突然得到通知，要求研究团队两日内搬离实验室，令该团队措手不及。报道称这一团队的在研项目包括新冠病毒等多个生物安全项目，仓促搬离恐有未知风险。而且新实验室也不符合团队要求的安全标准。张永振团队在2020年1月对新冠病毒进行了基因测序，并在未经官方授权的情况下率先发表了病毒基因组序列。随后他的实验室被卫生部门暂时关闭。张永振团队及时发布的新冠病毒基因序列，为包括研发测试药剂以及疫苗在内的全球抗疫提供了关键资讯。同年12月张永振入选《自然》杂志（Nature）年度十大最有影响的人物。美联社报道称，此后张永振遭遇一系列挫折和打压，他被禁止与一些前研究伙伴合作，并被解除了在中国疾病预防控制中心的职务。报道认为，尽管如此，张永振还是得到政府中一些人的支持。 虽然张最初披露此次实验室“驱逐”事件的帖子被删除，但此后他静坐抗议的图片和贴文在微博上仍可以看到，有关后续情况也被中国媒体广泛报道，这表明对如何处理张及其团队，官方内部存在分歧。（综合报道）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/01/DW-%E8%A2%AB-%E8%B5%B6%E5%87%BA-%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E5%AE%A4%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%97%85%E6%AF%92%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E5%9B%9E%E5%BD%92%E5%B2%97%E4%BD%8D.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 10:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日经指数回落0.34% 盘中一度转升</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-%E6%97%A5%E7%BB%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E5%9B%9E%E8%90%BD0.34-%E7%9B%98%E4%B8%AD%E4%B8%80%E5%BA%A6%E8%BD%AC%E5%8D%87.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社5月1日电】1日的东京股市日经指数回落，终盘报收于38274.05点，较上一交易日下跌131.61点，跌幅为0.34%。盘中涨跌互现，早盘一度下挫超300点，但进入午盘后，业绩有望良好的个股受到追捧，日经指数一度转为上升。 东证指数（TOPIX）下滑13.77点至2729.40点，跌幅为0.50%。全天成交量约16.23亿股。 早盘时段，由于隔夜美股主要股指齐齐下挫，日经指数受到拖累，空方占优。进入午盘后，发布良好业绩的部分商社股及对市场影响较大的半导体板块涌入买盘，推升了股指。 美联储（FRB）日本时间2日凌晨将发布决定货币政策的联邦公开市场委员会（FOMC）会议结果，在此之前市场观望情绪浓厚。由于缺乏炒作热点，日经指数临近收盘降幅收窄。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/01/KYODO-%E6%97%A5%E7%BB%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E5%9B%9E%E8%90%BD0.34-%E7%9B%98%E4%B8%AD%E4%B8%80%E5%BA%A6%E8%BD%AC%E5%8D%87.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 10:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>