<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2024 16:30:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>广州强龙卷风最少5死33伤　现场搜救基本完成</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E5%BB%A3%E5%B7%9E%E5%BC%B7%E9%BE%8D%E6%8D%B2%E9%A2%A8%E6%9C%80%E5%B0%915%E6%AD%BB33%E5%82%B7-%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E6%90%9C%E6%95%91%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%AE%8C%E6%88%90.html</link>
      <description><![CDATA[广州在星期六遭遇的强龙卷风，造成最少5人死亡，33人受伤。伤者已及时送院救治。 141家厂房受损，无民宅倒塌。广州市白云区钟落潭镇，下午3时前后遭遇龙卷风极端天气。根据广东省气象局，初步研判龙卷风强度为3级，属强龙卷，移动距离约1公里；距离龙卷风发生地点约2.8公里的良田村气象站，录得最大阵风每秒20.6米。灾情发生后，广州市及白云区迅速成立救援组、抢修组、善后保障组、秩序维护组等6个工作组，启动应急响应，出动医护、公安、交警、消防、住建等部门及镇村人员，全覆盖开展排查搜救，截至晚上10时，现场搜救已基本完成。白云区下一步将全力以赴做好后续救灾救援处置工作，妥善安置受灾群众的生产生活。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E5%BB%A3%E5%B7%9E%E5%BC%B7%E9%BE%8D%E6%8D%B2%E9%A2%A8%E6%9C%80%E5%B0%915%E6%AD%BB33%E5%82%B7-%E7%8F%BE%E5%A0%B4%E6%90%9C%E6%95%91%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%AE%8C%E6%88%90.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 15:51:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方上水及粉岭打击非法驾驶电动单车　拘捕4人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E4%B8%8A%E6%B0%B4%E5%8F%8A%E7%B2%89%E5%B6%BA%E6%89%93%E6%93%8A%E9%9D%9E%E6%B3%95%E9%A7%95%E9%A7%9B%E9%9B%BB%E5%8B%95%E5%96%AE%E8%BB%8A-%E6%8B%98%E6%8D%954%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[警方在上水及粉岭打击非法驾驶电动可移动工具，拘捕4人，他们涉嫌驾驶未有登记车辆、驾驶时没有有效驾驶执照、没有第三者保险而使用车辆及驾驶时没有戴上认可防护头盔，全部人获准保释，6月上旬再向警方报到。警方表示，被捕4人，包括两名本地男子、一名内地男子及一名本地女子，年龄介乎26至66岁。涉案的4部电动单车正被扣查作进一步检验。警方提醒市民，任何人在道路、行人路及单车径上使用未经登记及领牌的电动可移动工具，可能违反《道路交通条例》及其他相关法例，一经定罪，最高刑罚为罚款1万元及监禁12个月。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E4%B8%8A%E6%B0%B4%E5%8F%8A%E7%B2%89%E5%B6%BA%E6%89%93%E6%93%8A%E9%9D%9E%E6%B3%95%E9%A7%95%E9%A7%9B%E9%9B%BB%E5%8B%95%E5%96%AE%E8%BB%8A-%E6%8B%98%E6%8D%954%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 15:09:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>油丽村交通意外涉的士与私家车　共5人受伤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E6%B2%B9%E9%BA%97%E9%82%A8%E4%BA%A4%E9%80%9A%E6%84%8F%E5%A4%96%E6%B6%89%E7%9A%84%E5%A3%AB%E8%88%87%E7%A7%81%E5%AE%B6%E8%BB%8A-%E5%85%B15%E4%BA%BA%E5%8F%97%E5%82%B7.html</link>
      <description><![CDATA[油塘油丽村信丽楼对开，晚上近9时半发生交通意外，涉及一辆的士与一辆私家车，共5人受伤。意外发生在鲤鱼门道与油塘道交界，事后的士向右翻侧，而私家车就撞向安全岛的围栏，车头损毁严重，5名伤者全部轻伤清醒。警方正调查意外成因。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E6%B2%B9%E9%BA%97%E9%82%A8%E4%BA%A4%E9%80%9A%E6%84%8F%E5%A4%96%E6%B6%89%E7%9A%84%E5%A3%AB%E8%88%87%E7%A7%81%E5%AE%B6%E8%BB%8A-%E5%85%B15%E4%BA%BA%E5%8F%97%E5%82%B7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:44:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方调查大埔致命交通意外　逾70岁的士司机死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E5%A4%A7%E5%9F%94%E8%87%B4%E5%91%BD%E4%BA%A4%E9%80%9A%E6%84%8F%E5%A4%96-%E9%80%BE70%E6%AD%B2%E7%9A%84%E5%A3%AB%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[警方正调查下午在大埔发生的一宗致命交通意外，意外中一名76岁的士司机死亡。事发在下午2时17分，该名司机驾驶一辆的士从大元村停车场驶出安祥路时，据报失控撞向一辆停泊于停车场的轻型货车及石壆。的士司机头部受伤，昏迷送往威尔斯亲王医院治理，于下午3时半证实死亡。新界北总区交通部特别调查队正跟进调查案件，呼吁目击者提供资料。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E5%A4%A7%E5%9F%94%E8%87%B4%E5%91%BD%E4%BA%A4%E9%80%9A%E6%84%8F%E5%A4%96-%E9%80%BE70%E6%AD%B2%E7%9A%84%E5%A3%AB%E5%8F%B8%E6%A9%9F%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:42:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宇宙人20周年小巨蛋开唱 小玉自肥邀陈绮贞约会</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E5%AE%87%E5%AE%99%E4%BA%BA20%E9%80%B1%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E5%B7%A8%E8%9B%8B%E9%96%8B%E5%94%B1-%E5%B0%8F%E7%8E%89%E8%87%AA%E8%82%A5%E9%82%80%E9%99%B3%E7%B6%BA%E8%B2%9E%E7%B4%84%E6%9C%83.html</link>
      <description><![CDATA[乐团宇宙人27日晚间在台北小巨蛋举办「α：回到未来」20周年演唱会，吸引万名歌迷到场参与。 （相信音乐提供）中央社记者王心妤传真113年4月27日（中央社记者王心妤台北27日电）宇宙人乐团今晚在台北小巨蛋举办「α：回到未来」20周年演唱会，主唱小玉自嘲单身便邀嘉宾陈绮贞坐在同张沙发「约会」合唱，吉他手阿奎不只邀插画家太太画图，儿子也惊喜亮相。宇宙人此次演唱会共吸引1万名歌迷参与，他们将舞台变成宇宙，舞台上空悬吊圆环状灯光，而戴上应援手环的观众则像星星，演唱会开头就邀请「全联先生」邱彦翔饰演穿越时空的太空警察，他更一度因为太紧张而讲话有些吃螺丝，逗笑观众。宇宙人今晚邀请陈绮贞担任嘉宾，小玉不只拿出专辑请对方签名，更自嘲现在是38岁单身，希望邀请陈绮贞约会，并坐在同张沙发合唱，而贝斯手方Q一度作势想卡位被阻止，最后小玉也和陈绮贞合唱「吉他手」。第2组嘉宾麋先生则在「如果我们还在一起」时惊喜登台，将气氛炒到高潮，现场观众也激动站起身，并首度演唱合作的新歌「你在哪里」，并宣布MV将于5月17日上线。由阿奎创作词曲的「心向夏天」邀请插画家太太33绘制大萤幕的画面，她也抱着儿子站起身同乐，让观众相当惊喜；接着还有宇宙人高中朋友「白河帮」冲上台帮忙宇宙人庆生，接着一起热舞。演唱会最后以「一起去跑步」、「一万小时」划下句点。 （编辑：龙柏安）1130427乐团宇宙人27日晚间在台北小巨蛋举办「α：回到未来」20周年演唱会，高中朋友「白河帮」一度直冲上台为宇宙人庆生，接着一起热舞，气氛超嗨。 （相信音乐提供）中央社记者王心妤传真 113年4月27日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E5%AE%87%E5%AE%99%E4%BA%BA20%E9%80%B1%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E5%B7%A8%E8%9B%8B%E9%96%8B%E5%94%B1-%E5%B0%8F%E7%8E%89%E8%87%AA%E8%82%A5%E9%82%80%E9%99%B3%E7%B6%BA%E8%B2%9E%E7%B4%84%E6%9C%83.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:41:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>锋总给不同任务 林哲瑄自知有年纪期许年轻选手</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E9%8B%92%E7%B8%BD%E7%B5%A6%E4%B8%8D%E5%90%8C%E4%BB%BB%E5%8B%99-%E6%9E%97%E5%93%B2%E7%91%84%E8%87%AA%E7%9F%A5%E6%9C%89%E5%B9%B4%E7%B4%80%E6%9C%9F%E8%A8%B1%E5%B9%B4%E8%BC%95%E9%81%B8%E6%89%8B.html</link>
      <description><![CDATA[中华职棒富邦悍将队35岁好手林哲瑄（图）本季因伤没有参与春训，加上年纪渐长，变成没有办法场场先发的角色，他27日受访表示，知道自己年纪到了，没办法每天先发，也期许年轻选手能逐步成长。 （富邦悍将提供）中央社记者杨启芳传真113年4月27日（中央社记者杨启芳台北27日电）中职富邦悍将林哲瑄一直是球队支柱，不过开季打击状况不佳，直到今天演出猛打赏，他表示，知道自己年纪到了，没办法每天先发，也期许年轻选手慢慢成长，球队才会步入正轨。 35岁的林哲瑄在去年季末因左手钩状骨骨折而动刀，今年开季在一军打击状况不佳，在今天之前打击率1成25。不过悍将今天与味全龙队交手的赛事，林哲瑄4打数敲出3支安打，其中在11局下敲出再见安打，包办2打点、1得分，成为悍将3连胜的功臣。林哲瑄在赛后表示，今年季前的春训没有参与到，除了手腕要复健，身上还有很多其他伤势，「毕竟年纪慢慢愈来愈大，身体很容易有一些问题，也很谢谢教练团给我一些时间调整，持续给我机会、信任我，毕竟前面真的表现得太不好了。」林哲瑄透露，悍将总教练陈金锋今年有给予他不同角色，「不可能每一天都先发，我自己也知道年纪到了，年轻选手要慢慢成长、进步，这样球队才会导入正轨，他们必须成长球队才会赢球，自己也可以接受这样的方式。」对于林哲瑄今天在延长赛突破味全龙队的内野「5人布阵」，陈金锋也大赞，「他自己经验很好，知道把球打往外野就有机会，投打对决过程当中，很稳定地去设定每个好球来攻击。」（编辑：李亨山）1130427]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E9%8B%92%E7%B8%BD%E7%B5%A6%E4%B8%8D%E5%90%8C%E4%BB%BB%E5%8B%99-%E6%9E%97%E5%93%B2%E7%91%84%E8%87%AA%E7%9F%A5%E6%9C%89%E5%B9%B4%E7%B4%80%E6%9C%9F%E8%A8%B1%E5%B9%B4%E8%BC%95%E9%81%B8%E6%89%8B.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:41:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雷暴警告生效　料每小时80公里或以上强阵风吹袭香港</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E9%9B%B7%E6%9A%B4%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%94%9F%E6%95%88-%E6%96%99%E6%AF%8F%E5%B0%8F%E6%99%8280%E5%85%AC%E9%87%8C%E6%88%96%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E5%BC%B7%E9%99%A3%E9%A2%A8%E5%90%B9%E8%A5%B2%E9%A6%99%E6%B8%AF.html</link>
      <description><![CDATA[天文台发出雷暴警告，预料香港有几阵狂风雷暴。在晚上10时20分左右，塔门录得每小时约80公里的强阵风。预料高达每小时80公里或以上的强阵风吹袭香港。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E9%9B%B7%E6%9A%B4%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%94%9F%E6%95%88-%E6%96%99%E6%AF%8F%E5%B0%8F%E6%99%8280%E5%85%AC%E9%87%8C%E6%88%96%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E5%BC%B7%E9%99%A3%E9%A2%A8%E5%90%B9%E8%A5%B2%E9%A6%99%E6%B8%AF.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:39:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨有弹药库爆炸20名士兵死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E6%9C%89%E5%BD%88%E8%97%A5%E5%BA%AB%E7%88%86%E7%82%B820%E5%90%8D%E5%A3%AB%E5%85%B5%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[柬埔寨西部一座弹药库发生爆炸，造成20名士兵死亡，几个人受伤。首相洪玛奈在社交媒体上说，磅士卑省一座军事基地的弹药库，在当地星期六下午2时半左右起火，随后引发爆炸，他向遇难者家属和伤者表示慰问。省警察局长表示，事故原因正在调查，损失仍在统计中。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/27/RTHK-%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E6%9C%89%E5%BD%88%E8%97%A5%E5%BA%AB%E7%88%86%E7%82%B820%E5%90%8D%E5%A3%AB%E5%85%B5%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:34:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>「哥吉拉」突袭东京都厅光雕秀 观众赞气势十足</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E5%93%A5%E5%90%89%E6%8B%89-%E7%AA%81%E8%A5%B2%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%BB%B3%E5%85%89%E9%9B%95%E7%A7%80-%E8%A7%80%E7%9C%BE%E8%AE%9A%E6%B0%A3%E5%8B%A2%E5%8D%81%E8%B6%B3.html</link>
      <description><![CDATA[日本特摄电影「哥吉拉」诞生至今70年，「怪兽之王」哥吉拉粉丝多。日本东京都厅27日晚间实施「哥吉拉突袭东京都厅」巨幅光雕投影秀，吸引逾8000人前来观赏，很多人称赞气势十足。中央社记者杨明珠东京摄113年4月27日（中央社记者杨明珠东京27日专电）日本特效摄影电影「哥吉拉」红到全世界，东京都厅（东京都政府办公大楼）今晚展示「哥吉拉突袭东京都厅」巨幅光雕投影秀，吸引逾8000人前来观赏，许多观众称赞气势十足。东京都政府今晚在东京都厅第一本厅舍东侧的墙面实施「哥吉拉突袭东京都厅～GODZILLA：ATTACK ON TOKYO～」企划，在两座东京都厅大楼之间展示巨大光雕，在都民广场的民众可观赏100公尺高的哥吉拉现身摧毁东京都厅之际，东京都政府以秘密开发的武器与之对抗，打斗场面壮观。许多日本民众今天起到5月6日放「黄金周」长假，今晚有许多人携家带眷前来观赏光雕秀。随父母从广岛县来东京观光的学生称赞光雕秀场面震撼力十足。观众当中也有外籍游客和旅居日本的外籍人士。哥吉拉突袭东京都厅的光雕秀一次播放约6分钟，每次相隔一小时，今晚7时、8时、9时各播放一次，总计3次。目前预定每周六、日及国定假日晚上播放哥吉拉突袭东京都厅的光雕秀，一天3次。 5月11日以后晚上7时30分、8时30分、9时30分播放。这项光雕投影秀也有庆祝日本特摄（特效摄影）电影「哥吉拉」诞生70周年的意涵，并结合从2月25日起东京都为振兴观光推出的TOKYO Night &amp; Light（东京夜与光）活动进行。 TOKYO Night &amp; Light利用东京都厅第一本厅厅舍的东侧墙面施以光雕投影，呈现多彩艺术。今晚除了哥吉拉突击东京都厅的光雕投影秀之外，也推出多彩艺术光雕秀。东京都政府在年度预算编列9亿5000万日圆（约新台币2亿元）实施的TOKYO Night &amp; Light活动，获金氏世界纪录认定为全球最大建筑光雕投影秀。截至昨天为止，累计逾10万人前来观赏。 （编辑：周永捷）1130427东京都政府27日晚间在东京都厅第一本厅舍东侧的墙面展示「哥吉拉突袭东京都厅」光雕投影秀，在都民广场的民众可观赏100公尺高的哥吉拉。光雕秀情节描述哥吉拉突然现身欲摧毁东京都厅，东京都政府以秘密开发的武器对抗。中央社记者杨明珠东京摄 113年4月27日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E5%93%A5%E5%90%89%E6%8B%89-%E7%AA%81%E8%A5%B2%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%BB%B3%E5%85%89%E9%9B%95%E7%A7%80-%E8%A7%80%E7%9C%BE%E8%AE%9A%E6%B0%A3%E5%8B%A2%E5%8D%81%E8%B6%B3.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林哲瑄突破5人布阵敲再见安打 悍将首度3连胜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E6%9E%97%E5%93%B2%E7%91%84%E7%AA%81%E7%A0%B45%E4%BA%BA%E4%BD%88%E9%99%A3%E6%95%B2%E5%86%8D%E8%A6%8B%E5%AE%89%E6%89%93-%E6%82%8D%E5%B0%87%E9%A6%96%E5%BA%A63%E9%80%A3%E5%8B%9D.html</link>
      <description><![CDATA[中华职棒富邦悍将队27日晚间与味全龙队鏖战到延长赛，最后在11局下半，悍将林哲瑄（图）敲出再见安打，助队以4比3夺胜，也是本季首度3连胜。 （富邦悍将提供）中央社记者杨启芳传真113年4月27日（中央社记者杨启芳新北27日电）中华职棒富邦悍将与味全龙队今天在新庄棒球场鏖战到延长赛，11局下林哲瑄突破对方安排5个人在内野的布阵，敲出再见安打，助悍将以4比3夺胜，同时也是本季首度3连胜。 7局打完龙队原以2比1领先，8局下悍将靠着戴培峰、林哲瑄接力敲安追平比数，也把比赛拖入延长赛。延长赛突破僵局制，第10局双方都各攻下1分，依旧不分胜负，直到11局下，辛元旭获故意四坏保送，戴培峰击出内野安打后，虽然龙队采内野「5人布阵」，不过林哲瑄仍将球击到左外野，形成再见安打。赛后林哲瑄坦言，前面没办法突破对方先发投手徐若熙，「因为他是非常好的投手，我们只能等待机会。」悍将本季首度夺下3连胜，林哲瑄则说：「大家都很努力，都很想要赢球，锋哥（总教练陈金锋）直接说不管怎样战绩压力交给他，我们把自己角色扮演好。」至于最后11局下对手的布阵，林哲瑄坦言一开始没有发现，「当下自己在思考，让想法正面一点，把球看清楚、击强，突然想说怎么翔宇（右外野手石翔宇）在内野中间，没有想到会有5人布阵。」虽然对方布阵目的就是希望林哲瑄击出滚地球、守住分数，不过他说：「当然这是他们希望的，我只能把自己的角色扮演好，把球尽量击到外野去。」这是悍将首度打突破僵局制，林哲瑄说：「感觉好像无时无刻都要战战兢兢，因为二垒刚开始就有人。」林哲瑄并透露，10局上一开始龙队的刘基鸿没有短打、反而选择强攻让他吓到了，不过他也指出，刘基鸿是球队第4棒，强攻也是合理的选择。 「龙之子」徐若熙今天用82球投5局，被敲2支安打，投3次保送、4次三振，失掉1分。 （编辑：龙柏安）1130427]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E6%9E%97%E5%93%B2%E7%91%84%E7%AA%81%E7%A0%B45%E4%BA%BA%E4%BD%88%E9%99%A3%E6%95%B2%E5%86%8D%E8%A6%8B%E5%AE%89%E6%89%93-%E6%82%8D%E5%B0%87%E9%A6%96%E5%BA%A63%E9%80%A3%E5%8B%9D.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争： 乌克兰能源设施遭袭</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/27/DW-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E8%83%BD%E6%BA%90%E8%AE%BE%E6%96%BD%E9%81%AD%E8%A2%AD.html</link>
      <description><![CDATA[2024-04-27T14:02:55.093Z伊万诺弗兰科夫斯克遭袭后，乌克兰消防人员在努力扑灭大火（德国之声中文网）俄罗斯再次对乌克兰能源基础设施发动猛力攻击。据乌克兰能源供应商 DTEK 称，四座火力发电厂遭到严重破坏。据相关部门称，受影响的地区包括东部第聂伯罗彼得罗夫斯克（Dnipropetrowsk）地区、西南部的伊万诺弗兰科夫斯克（ Iwano-Frankiwsk）和西部的利沃夫（Lwiw）。部分地区供电一度中断。据乌克兰空军称，俄军使用了多种类型的导弹，共发射了 34 枚火箭弹和巡航导弹，其中 21 枚被拦截。在此之前，全国范围内已进入空中警戒状态。据当局称，南部城市尼科波尔（ Nikopol）附近有数人被炮火炸伤。东北部的哈尔科夫（Charkiw）和东南部的赫尔松和扎波罗热（Saporischschja）也遭到袭击。俄罗斯炼油厂起火俄罗斯防空部队表示，他们在克拉斯诺达尔地区拦截并摧毁了 66 架乌克兰无人机。在乌方发动的共九次袭击中，一座炼油厂遭到破坏。报道称，克里米亚上空也有无人机被击落。俄罗斯国家通讯社塔斯社称，炼油厂部分暂时停止作业。报道称，炼油厂发生了火灾。乌克兰军方代表证实了此次袭击。美国开始交付新的援助武器美国防长奥斯汀与此同时，美国政府宣布向基辅提供价值 60 亿美元（约56 亿欧元）的进一步军事援助。美国国防部长奥斯汀（Lloyd Austin）宣布，援助的武器包括弹药，无人机防御系统和爱国者系统导弹等等。这一系列援助是美国参议院本周二（4月23日）通过的总价950亿美元的外国援助法案中的一部分，援助对象包含乌克兰和以色列，其中约有610亿美元是提供给乌克兰。背景阅读：乌克兰十大军事援助国援助的部分防御设备将从美军的库存交付给乌克兰，其中一些存放在美国在欧洲的基地。此外，美国军火公司将获得建造新军事装备的订单。奥斯汀说，这些武器何时交付将取决于工厂的生产进度。（德新社，法新社，路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/27/DW-%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E8%83%BD%E6%BA%90%E8%AE%BE%E6%96%BD%E9%81%AD%E8%A2%AD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台北建城140周年活动 北门光雕秀揭开序幕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E5%8F%B0%E5%8C%97%E5%BB%BA%E5%9F%8E140%E9%80%B1%E5%B9%B4%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E5%8C%97%E9%96%80%E5%85%89%E9%9B%95%E7%A7%80%E6%8F%AD%E9%96%8B%E5%BA%8F%E5%B9%95.html</link>
      <description><![CDATA[台北建城140周年系列活动27日晚间在北门广场热闹开幕，精彩的主题光雕秀「光映北门夜」也抢先曝光，并在北门城墙上投射出活动主视觉「台北一百式」。中央社记者张皓安摄113年4月27日（中央社记者陈怡璇台北27日电）台北市今欢庆建城140周年，北门光雕秀为周年揭开序幕，连串主题活动如古迹日、台北时装周等；文化局也启动北门修复工程，包括大木构架等，预计2025年底完工。台北市政府今于北门广场举行「台北建城140周年系列活动开幕式」，系列活动将由北门开幕活动为首，为接下来的音乐艺术季、台北漫画城市、台北学、古迹日、电影中的台北、台北时装周等主题活动拉开序幕。文化局表示，今晚以台北建城的象征─北门做为活动起点，并由北市无形文化资产保存者百年轩社的台北灵安社表演北管乐声开场，结合戏曲演出与周仓、关平两大神将出阵，为台北140岁送上圆满祝福。紧接着「光映北门夜」光雕秀首映，以光为媒介，翻转这座最具城市代表性的地标，同时演绎140年来文化、经济、建设交揉下的台北，最后公布台北建城140周年主题概念「台北140，台北一百式」，不仅是建城的史观，更以微观视角分享台北生活中最重要的小事。另外，在建城140周年之际，建城之初仅保留清代原貌的北门已有部分受损，文化局2021年完成修复及再利用计画，2022年委托建筑师事务所办理规划设计，并于今年开启古迹修复工作。文化局指出，此次修复重点包括大木构架检修、屋面及屋脊检修、城门座内外石墙检修、城门楼外墙检修、城门板检修等，总工程经费新台币3200万元，由文化部文资局补助1350万元，其他由文化局支应，预计2025年底竣工，期望为这座百年建设奠下更坚固与长久的基础。市长蒋万安致词时表示，台北承载着过去的历史记忆里，这些故事不断堆叠演进，造就现在活跃奔放的首都，加上台北市立动物园建园110年、捷运公司成立30年，是相当具有历史文化的一年，欢迎民众共襄盛举140周年系列活动，感受更自由动人的台北。 （编辑：李亨山）1130427欢庆台北建城140周年，台北市政府规画一系列活动，27日晚间在北门广场举办开幕典礼，同时进行主题光雕秀「光映北门夜」首映，以光为媒介演绎台北140年来文化、经济、建设等历史。中央社记者张皓安摄113年4月27日台北市长蒋万安27日晚间到北门广场出席台北建城140周年系列活动开幕式，致词时表示，台北承载的历史记忆里，充满各式各样富有生命力的历程，在历任市长的努力下，造就了如今活跃奔放的首都。中央社记者张皓安摄 113年4月27日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E5%8F%B0%E5%8C%97%E5%BB%BA%E5%9F%8E140%E9%80%B1%E5%B9%B4%E6%B4%BB%E5%8B%95-%E5%8C%97%E9%96%80%E5%85%89%E9%9B%95%E7%A7%80%E6%8F%AD%E9%96%8B%E5%BA%8F%E5%B9%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今彩539第113102期 头奖杠龟</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113102%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E%E6%A7%93%E9%BE%9C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北27日电）今彩539第113102期开奖，中奖号码36、09、22、34、15；派彩结果，头奖杠龟。贰奖171注中奖，每注奖金新台币2万元。 3星彩中奖号码817，壹奖69注中奖，每注奖金5000元。 4星彩中奖号码0293，壹奖7注中奖，每注奖金5万元。实际中奖奖号及派彩内容，以台彩公司公布为准。 1130427]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/27/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113102%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E%E6%A7%93%E9%BE%9C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡：国际刑事法院的决议不会影响我们的行动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/27/AJ-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1-%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%88%91%E4%BA%8B%E6%B3%95%E9%99%A2%E7%9A%84%E5%86%B3%E8%AE%AE%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%BD%B1%E5%93%8D%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E8%A1%8C%E5%8A%A8.html</link>
      <description><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡在本周五淡化了国际刑事法院可能对他或他的任何政府官员发出逮捕令的重要性和可行性，并称该法院的决定不会影响以色列的行动，但却“将会构成一个危险的先例”。 这是内塔尼亚胡在X网站上发布的帖子中提出的观点。就在两天前，以色列媒体报道称，鉴于以色列在加沙战争期间的行为，国际刑事法院有可能会对内塔尼亚胡、以色列国防部长加兰特以及陆军参谋长哈勒维发出国际逮捕令。 内塔尼亚胡表示，“在我的领导下，以色列永远不会接受海牙国际刑事法院损害我们自卫的基本权利的任何企图。” 他还认为，这种针对以色列的威胁是一种“丑闻”。他声称，以色列是“中东唯一的民主国家”。他还补充道，以色列将继续对哈马斯发动战争，直至取得胜利，并且永远不会停止保卫自己。 以色列第12频道在上周报道称，国际刑事法院正考虑以在加沙违反国际法并犯下战争罪为由，对内塔尼亚胡和以色列的其他高级官员发出逮捕令。 据报道，内塔尼亚胡紧急会见其战略事务部长德尔默、司法部长亚里夫·莱文和外交部长卡茨，以讨论这一问题，并向其西方盟友（特别是美国）寻求帮助。 值得注意的是，国际刑事法院审理的关于加沙战争罪的案件，与同样设在海牙的国际法院审理的针对以色列的种族灭绝案件是分开进行的。 国际法院隶属联合国，主要负责处理国家之间的争端，而国际刑事法院则侧重于追究个人在战争罪、反人类罪和种族灭绝罪中的刑事责任。 根据巴勒斯坦和联合国的提供数据，自去年10月7日以来，以色列持续对加沙地带发动侵略，已经造成超过112000人死伤，其中大多数是儿童和妇女。这场侵略还造成了大规模的破坏和饥荒，夺去了大量儿童和老年人的性命。 尽管联合国安理会发布了立即停火决议，并且国际法院要求以色列立即采取措施以防止种族灭绝行为，并改善加沙的人道主义局势，但以色列仍在继续这场战争。 近17 年来，以色列一直对加沙地带实施围困，当前这场战争迫使加沙地带近230万巴勒斯坦人在灾难性的情况下流离失所。 需要注意的是，根据近东救济工程处2023年8月发表的声明，加沙地带居民中约有170万难民——他们是1946年6月至1948年5月期间居住在被占领巴勒斯坦领土上的人，他们在1948年的战争中失去了家园和生计。 来源 : 通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/27/AJ-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1-%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%88%91%E4%BA%8B%E6%B3%95%E9%99%A2%E7%9A%84%E5%86%B3%E8%AE%AE%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%BD%B1%E5%93%8D%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E8%A1%8C%E5%8A%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 13:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强势美元：世界经济担忧的根源</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/27/AJ-%E5%BC%BA%E5%8A%BF%E7%BE%8E%E5%85%83-%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%8B%85%E5%BF%A7%E7%9A%84%E6%A0%B9%E6%BA%90.html</link>
      <description><![CDATA[在美国经济强劲增长和投资者情绪变化的推动下，美元汇率上升，并导致全球金融现实发生重大转变。据英国杂志《经济学人》报道，在美联储(美国央行)表示不愿降息以及美国经济出现发展的背景下，自今年年初以来，美元兑一篮子货币的汇率已经上涨了4% ，该杂志还对威胁世界的地缘政治动荡升级将导致世界各地出现经济困难的情况发出了警告。 美元的主导地位 该杂志表示，美国与其他主要经济体之间经济表现的差异，导致了美元主导地位的增强。 到2023年年底，美国经济大幅增长8%，而英国、法国、德国和日本等国家却难以实现高于2%的增长。这种鲜明的对比导致日元和欧元等货币大幅贬值，从而引发了人们对全球贸易动态稳定性的担忧。 随着美国总统选举的临近，强势美元正在成为一个政治热点。《经济学人》在这篇报道中指出，强势美元往往会推高美国出口价格并降低其进口成本，从而导致美国贸易逆差的持续扩大，而这也是让政策制定者们长期担忧的问题。 如果特朗普在今年11月再次当选美国总统，那么当前的紧张局势可能会进一步加剧——他的政府过去曾呼吁采取措施以让美元贬值。与此同时，在强势货币面前，现任美国总统乔·拜登的制造业议程也面临着极大的复杂性。 该杂志称，美元走强的影响超出了贸易动态，并且影响了全球通胀和金融稳定。 由进口引发的通货膨胀，再加上油价上涨等因素，给依赖美元进行进口计价的国家带来了挑战。此外，背负美元债务的企业也面临越来越多的还款义务，从而促使国际金融机构就全球稳定面临的潜在风险发出警告。 特朗普的连任可能会加剧当前的紧张局势——他的政府此前曾呼吁采取措施以使美元贬值 挑战 解决美元升值问题的努力面临着一些重大的障碍——解决方案的选择范围包括出售货币到国际协调。尽管一些国家拥有大量的外汇储备，但是此类措施只能起到暂时的缓解作用。 国际合作已经迈出了初步步伐，但是各国之间的经济差异和不同的货币政策，使联合行动的开展变得非常复杂。 人民币 人民币也受到了美元走强的影响， 并经历了外汇的大量流动。 人民币兑美元汇率的下降引起了人们对中美紧张局势升级的担忧——这可能会重新引发贸易争端并加剧地缘政治摩擦。人民币贬值支持了中国的出口并且增加了中国对美国的贸易顺差。 《经济学人》的这篇报道得出的结论是，美元升值给全球市场带来了多方面的挑战——从贸易失衡到地缘政治紧张局势。只要美国经济保持增长势头，美元的主导地位就有望持续，从而凸显了采取谨慎方法来控制不断变化的经济格局，并减轻潜在风险的必要性。 来源 : 英国媒体]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/27/AJ-%E5%BC%BA%E5%8A%BF%E7%BE%8E%E5%85%83-%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%8B%85%E5%BF%A7%E7%9A%84%E6%A0%B9%E6%BA%90.html</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 13:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>