<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2024 04:38:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一架美货机在成田机场紧急降落 或为发动机故障</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/04/KYODO-%E4%B8%80%E6%9E%B6%E7%BE%8E%E8%B4%A7%E6%9C%BA%E5%9C%A8%E6%88%90%E7%94%B0%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%B4%A7%E6%80%A5%E9%99%8D%E8%90%BD-%E6%88%96%E4%B8%BA%E5%8F%91%E5%8A%A8%E6%9C%BA%E6%95%85%E9%9A%9C.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月4日电】日本国土交通省和成田机场运营公司称，4日上午10点15分前后，从该机场起飞前往洛杉矶的美国博立航空公司752次航班波音777货机因发动机故障宣布返航，于上午11点25分前后紧急降落。国交省等正在确认相关情况。 据国交省成田机场事务所透露，该机起飞几分钟后宣布进入紧急状态。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/04/KYODO-%E4%B8%80%E6%9E%B6%E7%BE%8E%E8%B4%A7%E6%9C%BA%E5%9C%A8%E6%88%90%E7%94%B0%E6%9C%BA%E5%9C%BA%E7%B4%A7%E6%80%A5%E9%99%8D%E8%90%BD-%E6%88%96%E4%B8%BA%E5%8F%91%E5%8A%A8%E6%9C%BA%E6%95%85%E9%9A%9C.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“肮脏挑衅”：关于朝鲜投放的垃圾气球，你需要了解的</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/06/04/NYT-%E8%82%AE%E8%84%8F%E6%8C%91%E8%A1%85-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E6%8A%95%E6%94%BE%E7%9A%84%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%B0%94%E7%90%83-%E4%BD%A0%E9%9C%80%E8%A6%81%E4%BA%86%E8%A7%A3%E7%9A%84.html</link>
      <description><![CDATA[CHOE SANG-HUN2024年6月4日工作人员在首尔西部的一个购物中心收集朝鲜用气球送来的垃圾。 Yonhap, via EPA, via Shutterstock周六夜间，朝鲜放飞了720个气球，它们穿越世界上戒备最为森严的边境线，载着装满烟头和其他垃圾的塑料袋打击韩国。自上周二以来，朝鲜已经向分隔朝韩两国的非军事区放出了大约1000个这样的垃圾气球。一旦气球到达韩国领空，定时装置就会释放装有废纸和用过的布等各种垃圾的塑料袋。韩国军方否认了最初有关气球携带人类排泄物的报道，但韩军方的确指出其中一些垃圾似乎是堆肥。到目前为止，韩国当局在这些载荷中没有发现“任何危险”。周日，总统办公室尹锡悦指责朝鲜进行“任何正常国家都不会想到的肮脏挑衅”。声明称，韩国将开始采取“朝鲜无法忍受的措施”。韩国官员表示，他们可能会打开朝韩边境的扩音器，播放韩国流行音乐。朝鲜领导人金正恩认为这种音乐非常具有威胁性，曾称其为“恶性肿瘤”。朝鲜将这次气球攻势称为“针锋相对的行动”。朝鲜指责居住在韩国的脱北者近期在边境郡县“散发传单和各种肮脏的东西”。以下是关于这次不寻常的攻击需要知道的事情。它令人不安，但不具破坏性。当韩国报告朝鲜发射了物体时，通常是指运载卫星的火箭，或朝鲜所称的能够运载核弹头的弹道导弹。但朝鲜在过去一周的行动是冷战时期战术的复兴：用宣传气球作为心理战手段。上周的气球攻势引发了一些混乱和公众的抱怨，因为政府错误地向边境附近居民做出“空袭”警告。大多数韩国人保持着冷静，认为这不过是朝鲜招人烦的闹剧。人们在社交媒体上发布了朝鲜气球挂在树上、落在农田或是落在城市小巷，弄得垃圾到处都是的照片。当地新闻媒体刊登的照片显示，一个从气球上掉下来的塑料袋很沉，砸碎了一辆停放在某处的轿车的挡风玻璃。降落在韩国农田的一个朝鲜气球。但当韩国呼吁人们不要触摸气球，一经发现立即向当局报告时，却带有一种不祥的暗示。众所周知，朝鲜拥有大量生物和化学武器，朝鲜特工曾用这些武器暗杀同金正恩关系疏远的同父异母兄长金正男。韩国军方周日公布的照片和视频显示，身穿生化和拆弹装备的军官正在检查垃圾堆。气球之争可以追溯到几十年前。冷战期间，朝鲜和韩国进行了心理战。双方都试图通过短波广播的宣传来影响对方公民。沿着非军事区沿线，扩音器日夜不停地用宣传歌曲轰炸敌方士兵。标语牌敦促士兵叛逃到北方的“人民天堂”或“自由民主”的南方。朝韩双方还向对方领空放飞装满传单的气球。成百上千万诋毁对方政府的传单散布在朝鲜半岛各地，朝韩双方都禁止本国人民阅读或保存这些材料。在韩国，如果孩子们在山上发现传单并上交，警察会奖励他们铅笔和其他学习用品。但是，直到最近，来自朝鲜的气球很少携带普通垃圾。法院的裁决允许再次放飞气球。到了20世纪90年代，很明显，随着韩国经济的发展，朝鲜的宣传渐渐失去意义。韩国成了一个充满活力的民主国家和全球出口大国，而朝鲜长期面临粮食短缺，依靠个人崇拜和全面信息封锁来控制人民。2000年，两国领导人举行了首次朝韩首脑会晤，双方同意停止政府支持的影响对方公民的活动。但是，脱北者以及韩国的保守派和基督教活动人士仍在进行信息战，他们放飞气球，上面装有迷你版《圣经》、晶体管收音机、家用药品、韩国流行音乐和电视剧的电脑U盘，以及将金正恩称为“猪”的传单。对他们来说，他们装载的物品包含“真相”和“言论自由”，有助于唤醒被政府洗脑的朝鲜人。对平壤来说，它们只不过是政治“污秽”，朝鲜领导人发誓要以牙还牙。随后，首尔政府颁布了一项法律，禁止向朝鲜散发传单，称其只会激怒平壤。但在几年后，2023年，法院裁定该法律违宪，上个月，活动人士恢复了放飞气球的活动。“我们尝试了他们一直在做的事情，但我不明白他们为什么大惊小怪，好像挨了枪子一样，”金正恩的妹妹、发言人金与正上周说。“如果他们体验到捡脏东西的感觉有多不愉快，有多累，他们就会知道，敢于谈论言论自由并不容易。”Choe Sang-Hun是时报驻首尔的首席记者，报道韩国和朝鲜新闻。点击查看更多关于他的信息。翻译：晋其角点击查看本文英文版。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/06/04/NYT-%E8%82%AE%E8%84%8F%E6%8C%91%E8%A1%85-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E6%8A%95%E6%94%BE%E7%9A%84%E5%9E%83%E5%9C%BE%E6%B0%94%E7%90%83-%E4%BD%A0%E9%9C%80%E8%A6%81%E4%BA%86%E8%A7%A3%E7%9A%84.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:07:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沪股变动不大　创业板指数升近0.9%</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/04/RTHK-%E6%BB%AC%E8%82%A1%E8%AE%8A%E5%8B%95%E4%B8%8D%E5%A4%A7-%E5%89%B5%E6%A5%AD%E6%9D%BF%E6%8C%87%E6%95%B8%E5%8D%87%E8%BF%910.9.html</link>
      <description><![CDATA[沪深股市个别发展。有色金属股反弹，汽车服务、房地产服务股上升；消费电子股、教育股回调。 上证指数变动不大，半日收市报3077点，跌不足1点。 深证成份指数报9417点，升47点，升幅0.51%。 创业板指数报1835点，升15点，升幅0.87%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/04/RTHK-%E6%BB%AC%E8%82%A1%E8%AE%8A%E5%8B%95%E4%B8%8D%E5%A4%A7-%E5%89%B5%E6%A5%AD%E6%9D%BF%E6%8C%87%E6%95%B8%E5%8D%87%E8%BF%910.9.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:54:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“六四”大屠杀35周年：北京关闭天安门广场 香港加强警力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/abc/2024/06/04/ABC-%E5%85%AD%E5%9B%9B-%E5%A4%A7%E5%B1%A0%E6%9D%8035%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%85%B3%E9%97%AD%E5%A4%A9%E5%AE%89%E9%97%A8%E5%B9%BF%E5%9C%BA-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E8%AD%A6%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/abc/2024/06/04/ABC-%E5%85%AD%E5%9B%9B-%E5%A4%A7%E5%B1%A0%E6%9D%8035%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%85%B3%E9%97%AD%E5%A4%A9%E5%AE%89%E9%97%A8%E5%B9%BF%E5%9C%BA-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E8%AD%A6%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:49:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专访萧强：六四历史「无论如何也抹不掉」</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/04/DW-%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%95%AD%E5%BC%B7-%E5%85%AD%E5%9B%9B%E6%AD%B7%E5%8F%B2-%E7%84%A1%E8%AB%96%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B9%9F%E6%8A%B9%E4%B8%8D%E6%8E%89.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/04/DW-%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%95%AD%E5%BC%B7-%E5%85%AD%E5%9B%9B%E6%AD%B7%E5%8F%B2-%E7%84%A1%E8%AB%96%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B9%9F%E6%8A%B9%E4%B8%8D%E6%8E%89.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍家父子的六四记忆</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/04/DW-%E9%B2%8D%E5%AE%B6%E7%88%B6%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%9B%9B%E8%AE%B0%E5%BF%86.html</link>
      <description><![CDATA[1989年6月4日的一场悲剧，让包括中共前总书记赵紫阳秘书鲍彤和他的儿子鲍朴在内，无数中国人的命运发生重大改变；2022年，当年反对武力镇压的鲍彤以90岁高龄离世。鲍家父子2019年接受德国之声专访的内容也成为追忆。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/04/DW-%E9%B2%8D%E5%AE%B6%E7%88%B6%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%9B%9B%E8%AE%B0%E5%BF%86.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>传党内对花东三法有杂音 傅昆萁：有共识才会推动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/04/CNA-%E5%82%B3%E9%BB%A8%E5%85%A7%E5%B0%8D%E8%8A%B1%E6%9D%B1%E4%B8%89%E6%B3%95%E6%9C%89%E9%9B%9C%E9%9F%B3-%E5%82%85%E5%B4%90%E8%90%81-%E6%9C%89%E5%85%B1%E8%AD%98%E6%89%8D%E6%9C%83%E6%8E%A8%E5%8B%95.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者王承中台北4日电）外传国民党立委对强推花东三法有杂音，国民党团总召傅昆萁今天表示，国民党是开放的政党，所有的法案都会经过讨论跟协商，党内有一定的共识，才会推动，不只是花东三法，每一个法案都会经过讨论、协商后，才会做出最后决定。国民党立委傅昆萁提出「环岛高速铁路建设特别条例草案」、「花东快速公路建设特别条例草案」、「国道六号东延花莲建设特别条例草案」等案，并预告在7月16日前一定通过，民进党批评是钱坑法案，现在传出国民党立法院党团内部也有不同的声音。有国民党立委私下表示，朝野才刚针对国会改革法案进行过激烈冲突，接连的动员、轮班，已让不少人筋疲力竭，如今朝野对立气氛尚未和缓，此时又要再强推花东三法，除加剧朝野对立外，也让国民党被贴上多数暴力形象，恐让蓝委无法向选民有所交代，应三思而后行。国民党立委赖士葆在立法院受访指出，他认为包括环境影响评估、可行性评估、财务分析及技术问题，都需要再讨论。毕竟对于执行面比较陌生，为求周延，应先召开产官学专家会议一起讨论，再回过头来，他是这样具体建议，也获得不少国民党立委的认可。国民党立委徐巧芯提到，主要是有人认为一些比较有争议、冲突的法案，希望先延宕，因为先前议场的冲突，应该已经让朝野立委筋疲力尽。不过，当初在国会改革法案还未通过时，党团大会就有共识，就是政治性、争议性的法案跟民生法案要并进同行，所以党团早有这样的默契。国民党立委罗智强谈及，不管任何的议案，基本上党团都会有充分的讨论，只要大家形成共同的想法后，自然就会对外提出一致的态度。国民党团总召傅昆萁强调，国民党是开放的政党，所有的法案都会经过讨论跟协商，民主政党本来就是这样，不管什么时间，党内有一定的共识，才会推动，不只是花东三法，每一个法案都会经过一致的讨论、党团协商之后，才会做出最后决定。不过，傅昆萁也重申，他从来都不相信民进党会善待花东人民，推动花东三法，而推动台湾交通平权、东西平衡发展，这是国会议员应该要面对与承担的。傅昆萁说明，不管是国道六号、环岛高铁，都是比照过去台湾高铁的BOT案，政府零出资，由民间或国际企业出资兴建。台湾是一个已开发的先进国家，但连最基础的建设到现在都没有完成，跟世界有很大的差距。 （编辑：张若瑶）1130604#徐巧芯#傅昆萁#赖士葆#花东#国民党傅昆萁傅昆萁预告交通3法一定过花莲绿营吁严谨评估傅昆萁预告花东交通3法一定过民进党团吁悬崖勒马赖士葆财划法修法累计14提案尚未有政院版本仍待寻求共识蓝委提案修卫广法杜绝NCC以换照钳制新闻自由]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/04/CNA-%E5%82%B3%E9%BB%A8%E5%85%A7%E5%B0%8D%E8%8A%B1%E6%9D%B1%E4%B8%89%E6%B3%95%E6%9C%89%E9%9B%9C%E9%9F%B3-%E5%82%85%E5%B4%90%E8%90%81-%E6%9C%89%E5%85%B1%E8%AD%98%E6%89%8D%E6%9C%83%E6%8E%A8%E5%8B%95.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美防长称拟把驻日美军司令军衔升格</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/04/KYODO-%E7%BE%8E%E9%98%B2%E9%95%BF%E7%A7%B0%E6%8B%9F%E6%8A%8A%E9%A9%BB%E6%97%A5%E7%BE%8E%E5%86%9B%E5%8F%B8%E4%BB%A4%E5%86%9B%E8%A1%94%E5%8D%87%E6%A0%BC.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社华盛顿6月3日电】美国国防部长奥斯汀当地时间3日在访问地新加坡向媒体透露称，“正在详细讨论”将驻日美军司令部（东京横田基地）司令的军衔从中将升格为上将的方案。配合日本成立统一指挥陆海空三个自卫队的“统合作战司令部”，美方意在将一把手军衔升至同级以加强合作。 4月的日美首脑会谈就调整日美指挥统制框架达成一致。此举意在提升对中国和朝鲜的威慑力，但越来越多的人担忧会导致日本《宪法》所禁止的与他国军队行使武力的一体化。 奥斯汀就驻日美军司令升格方案表示，现阶段没有需要公布的内容，“正在推进评估”。 关于在日本部署中程导弹的可能，奥斯汀称“各种装备作为训练的一部分在定期部署，将与日本合作加强训练”，并未排除部署的可能。 现任驻日美军司令是空军中将鲁普。空军少将Jost已被提名接替，就任后将升至中将。“统合作战司令部”计划2024年度末在东京市谷开设。一把手“统合作战司令官”为与陆海空幕僚长相同“将级”军衔。 驻日美军司令部的权限目前限定为基地管理等，机动部队的指挥和与自卫队的协调由夏威夷的印度太平洋军司令部负责。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/04/KYODO-%E7%BE%8E%E9%98%B2%E9%95%BF%E7%A7%B0%E6%8B%9F%E6%8A%8A%E9%A9%BB%E6%97%A5%E7%BE%8E%E5%86%9B%E5%8F%B8%E4%BB%A4%E5%86%9B%E8%A1%94%E5%8D%87%E6%A0%BC.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民进党：纪念六四 更要以行动捍卫台湾民主自由</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/04/CNA-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8-%E7%B4%80%E5%BF%B5%E5%85%AD%E5%9B%9B-%E6%9B%B4%E8%A6%81%E4%BB%A5%E8%A1%8C%E5%8B%95%E6%8D%8D%E8%A1%9B%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%B0%91%E4%B8%BB%E8%87%AA%E7%94%B1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北4日电）今天是「六四天安门事件」的35周年，民进党表示，中共极力想掩埋、噤声这段历史，民进党为「六四」发声，不仅是基于全人类对普世价值的追求，更是要以行动坚定捍卫台湾得来不易的民主、自由与人权。民进党今天透过官方脸书表示，35年前，无数勇敢的中国人民与学生，为争取民主自由不畏极权走上街头，发出对政治改革的呼喊，却遭到中共当局暴力镇压，许多生命消逝，留下历史的伤痕与创伤。民进党说明，在中国发生「六四民运」的隔年，台湾有了「野百合学运」，同样都是以学生、青年为主，对抗当时的威权政府，要求实施民主改革、贯彻普世价值。民进党指出，中国与台湾，对未来的选择截然不同。 35年过去，中国仍是极权、压迫异己，而台湾这个国家已经是世界的台湾，在经济、民主等指标上都有亮眼的成绩。民进党提到，反观中国仍有许多人因表达意见而被中共当局关押监禁，不仅遍布中国各地的国安恶法、数位监控、言论钳制、再教育营与司法黑牢等极权手段。当国际间民主国家们都在抵制素行不良的中国，台湾的在野阵营，却不时与中国唱和，甚至意图利用扩权以及修改反渗透法、国安五法，来侵害台湾得来不易的民主，伤害国家主权与安全。民进党强调，党主席赖清德曾说：「六四代表中国人民追求民主自由的精神，不应该被抹杀，更不应被忘记。」中共极力想掩埋、噤声这段历史，民进党为「六四」发声，不仅是基于全人类对普世价值的追求，更是要以行动坚定捍卫台湾得来不易的民主、自由与人权。 （编辑：张若瑶）1130604赖清德赖总统：纪念六四民主自由才能真正保护人民美国27家军火商代表团抵台将拜会政府高层六四民运香港禁六四舞台剧「5月35日」英文版将于伦敦首演]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/04/CNA-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8-%E7%B4%80%E5%BF%B5%E5%85%AD%E5%9B%9B-%E6%9B%B4%E8%A6%81%E4%BB%A5%E8%A1%8C%E5%8B%95%E6%8D%8D%E8%A1%9B%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%B0%91%E4%B8%BB%E8%87%AA%E7%94%B1.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鸟取县为复原面部的弥生人少年征名</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/04/KYODO-%E9%B8%9F%E5%8F%96%E5%8E%BF%E4%B8%BA%E5%A4%8D%E5%8E%9F%E9%9D%A2%E9%83%A8%E7%9A%84%E5%BC%A5%E7%94%9F%E4%BA%BA%E5%B0%91%E5%B9%B4%E5%BE%81%E5%90%8D.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月4日电】日本鸟取县正在为根据青谷上寺地遗址（鸟取市）出土的弥生时代头盖骨复原面部的10～15岁少年进行征名活动，将持续至6月30日。这是继2021年成为热议话题的成年男性“青谷上寺朗”后，第二次为复原面部的弥生人征名。该少年具有头发粗、肤色略深和双眼皮等特征。 此前曾举行模仿青谷上寺朗的“大奖赛”，引发关注。县立青谷上寺地史迹公园文物主管北浩明（46岁）表示：“上一次起了个非常棒的名字，因此这次也十分期待。希望以此为契机能让大家了解弥生人。” 该遗迹以出土带有伤痕等的许多人骨而闻名，还发现过大量可能是食用后留下的牡蛎壳。“为帮助人们了解和感受弥生人的生活”，征名活动最优秀奖获得者将获赠县产天然岩牡蛎。任何人都可通过“鸟取电子申请服务”等参与征名。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/04/KYODO-%E9%B8%9F%E5%8F%96%E5%8E%BF%E4%B8%BA%E5%A4%8D%E5%8E%9F%E9%9D%A2%E9%83%A8%E7%9A%84%E5%BC%A5%E7%94%9F%E4%BA%BA%E5%B0%91%E5%B9%B4%E5%BE%81%E5%90%8D.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国防部：16架次共机上午越中线侵扰周边空域</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/04/CNA-%E5%9C%8B%E9%98%B2%E9%83%A8-16%E6%9E%B6%E6%AC%A1%E5%85%B1%E6%A9%9F%E4%B8%8A%E5%8D%88%E8%B6%8A%E4%B8%AD%E7%B7%9A%E4%BE%B5%E6%93%BE%E5%91%A8%E9%82%8A%E7%A9%BA%E5%9F%9F.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者游凯翔台北4日电）国防部今天表示，自上午8时20分起，陆续侦获23架次共机出海活动，其中16架次逾越中线并侵扰北、中及西南空域，配合共舰执行「联合战备警巡」，国军运用联合情监侦手段严密掌握。国防部上午发布新闻表示，自上午8时20分起，陆续侦获中共歼16、运8及无人机等各型主、辅战机计23架次出海活动，其中16架次逾越中线及其延伸线进入台湾北、中及西南空域，配合共舰执行「联合战备警巡」。国防部强调，国军运用联合情监侦手段严密掌握，并检派任务机、舰及岸置飞弹系统适切应处。另外，自昨天上午6时起至今天上午6时止，国军侦获共机19架次（其中逾越台湾海峡中线进入北部、西南空域17架次）、共舰8艘次及海警船4艘次，持续在台海周边活动。 （编辑：郭无患）1130604]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/04/CNA-%E5%9C%8B%E9%98%B2%E9%83%A8-16%E6%9E%B6%E6%AC%A1%E5%85%B1%E6%A9%9F%E4%B8%8A%E5%8D%88%E8%B6%8A%E4%B8%AD%E7%B7%9A%E4%BE%B5%E6%93%BE%E5%91%A8%E9%82%8A%E7%A9%BA%E5%9F%9F.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>容海恩倡设旅游大数据平台　集合酒店零售交通工具等资讯</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/04/RTHK-%E5%AE%B9%E6%B5%B7%E6%81%A9%E5%80%A1%E8%A8%AD%E6%97%85%E9%81%8A%E5%A4%A7%E6%95%B8%E6%93%9A%E5%B9%B3%E5%8F%B0-%E9%9B%86%E5%90%88%E9%85%92%E5%BA%97%E9%9B%B6%E5%94%AE%E4%BA%A4%E9%80%9A%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%AD%89%E8%B3%87%E8%A8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[有立法会议员联同酒店餐饮和零售界就旅游措施提出建议，新民党立法会议员容海恩表示，看到现时香港的旅游讯息分散，建议设立旅游大数据平台或人工智能专员等，让酒店、零售或交通工具等可以将旅游资讯放在平台上，再透过大数据进行分析，如旅客希望设计绿色旅游及文化之旅的行程，可以因应需要而度身订造行程，作出分析及介绍。 容海恩在本台节目《千禧年代》表示，今年本港有210多项盛事活动，希望当局可以协调，提早与业界沟通及宣传。她又以早前「多啦A梦」的无人机表演为例，不少市民在维港两岸观赏，但表演时间较短，周边亦没有大型宣传，她希望日后如有这类盛事，政府可以作出宏观铺排，让多些伙伴参与宣传。 香港餐饮联业协会会长黄家和在同一节目表示，政府推行的盛事活动大多集中维港两岸，例如尖沙咀及金钟，区内食肆因人流增加而受益，但其他地区的商场及食肆生意则受影响，他希望能与区议会积极配合，在其他地区都搞活动。他又说18区各有特色，亦有商场，认为大型发展商可以营运穿梳巴士，方便旅客到不同商场或区域消费，他举例说澳门有「发财」巴士，除了去赌场，旅客可以免费乘搭，方便到当区体验文化或参观等，他希望香港可以参照这些做法，为旅客提供交通方便，带动各区的消费。 他又说，协会最近与雇员再培训局合作推出培训计划，举办3小时课程，为前线员工提供专业培训，进一步提升服务态度。他说很多餐饮业员工入职时并无特别培训，主要因人手短缺，招聘到人手就安排工作，认为现时需要适当培训。至于食肆催促食客进餐或限制用餐时间，他认为对顾客来说有不太舒服的感觉， 从服务行业的角度，客人就是老板，要令他们感到宾至如归。他说如午膳时有间限制，食肆希望多做生意是可以理解，但晚市的生意亦不太好，限制时间不应太严谨。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/04/RTHK-%E5%AE%B9%E6%B5%B7%E6%81%A9%E5%80%A1%E8%A8%AD%E6%97%85%E9%81%8A%E5%A4%A7%E6%95%B8%E6%93%9A%E5%B9%B3%E5%8F%B0-%E9%9B%86%E5%90%88%E9%85%92%E5%BA%97%E9%9B%B6%E5%94%AE%E4%BA%A4%E9%80%9A%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%AD%89%E8%B3%87%E8%A8%8A.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:09:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在持续动荡的世界，我们如何应对“供应链大混乱”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/06/04/NYT-%E5%9C%A8%E6%8C%81%E7%BB%AD%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C-%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9-%E4%BE%9B%E5%BA%94%E9%93%BE%E5%A4%A7%E6%B7%B7%E4%B9%B1.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/nyt/2024/06/04/NYT-%E5%9C%A8%E6%8C%81%E7%BB%AD%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C-%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9-%E4%BE%9B%E5%BA%94%E9%93%BE%E5%A4%A7%E6%B7%B7%E4%B9%B1.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:07:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿正在寻求一项国际决议以支持加沙停火提议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/04/AJ-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%AF%BB%E6%B1%82%E4%B8%80%E9%A1%B9%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%86%B3%E8%AE%AE%E4%BB%A5%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E6%8F%90%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[美国宣布将要求联合国安理会通过一项支持加沙停火提议的决议，并谈到以色列对美国总统拜登提出的计划的承诺，而本雅明·内塔尼亚胡政府成员则威胁称，如果同意结束战争的提议，他们将推翻政府。 美国驻联合国代表琳达·托马斯·格林菲尔德周一晚间表示，许多领导人和政府，包括该地区的领导人，都支持这一计划，并补充道，华盛顿呼吁安理会与他们一起呼吁毫不拖延地、不附加任何条件地执行她所说的拟议协议。阅读更多 以色列的表现是否说明国际刑事法院“只针对非洲和像普京那样的暴徒”？以色列的表现是否说明国际刑事法院“只针对非洲和像普京那样的暴徒”？备忘录：荷兰担心针对近东救济工程处的资金暂停会导致“严重的人类苦难”备忘录：荷兰担心针对近东救济工程处的资金暂停会导致“严重的人类苦难”基于规则的国际秩序真的可行吗？基于规则的国际秩序真的可行吗？欧盟委员会主席是否因以色列而受到国际审判？欧盟委员会主席是否因以色列而受到国际审判？ 另一方面，一位外交消息人士告诉半岛电视台，美国在安理会分发了一份决议草案，欢迎加沙停火协议的提议。 几天前，拜登提出了一项本质上是以色列关于停火协议和释放加沙地带被拘留囚犯的提案，美国国务院表示，该提案是与美国、卡塔尔和埃及协商制定的。 尽管美国敦促以色列接受该提议并表示这将实现安全收益，但特拉维夫的回应却相互矛盾，并且尚未宣布接受拟议的协议。 相比之下，伊斯兰抵抗运动（哈马斯）将拜登提出的想法视为总体框架，并强调必须达成包括停火、以色列撤军以及加沙地带救援和重建在内的完整协议。 “以色列的承诺” 与此同时，美国国务院昨天周一表示，华盛顿承诺以色列同意该提议。 该部发言人马修·米勒告诉半岛电视台，华盛顿尚未收到以色列对该协议提案的回应，并补充说总统乔·拜登确认该协议符合以色列及其安全的利益。 美国发言人继续表示，美国向以色列明确表示，冲突持续数月不符合其利益。 米勒认为哈马斯接受拟议协议符合巴勒斯坦人民的利益。 另一方面，美国国家安全委员会战略事务协调员约翰·柯比周一表示，他并不知道美国和以色列之间存在分歧，并补充说，以色列目前的提议是两国紧张外交努力的结果。 柯比证实，协议的第二阶段将包括释放剩余的被拘留者，之后临时停火将转变为永久停止敌对行动，并表示哈马斯必须同意该提议。 模糊的立场 与此同时，由于本雅明·内塔尼亚胡政府内部对此问题的声明相互矛盾和存在分歧，以色列对拟议协议的立场含糊不清。 由于盟友威胁解散政府，内塔尼亚胡昨天周一表示，战争委员会在没有满足条件的情况下同意停火的说法并不属实。 斯莫特里赫（右）和本-格维尔威胁称，如果内塔尼亚胡政府接受结束战争的协议，他们将推翻该政府 (路透) 他补充道，他不会审查交易细节，美国总统提供的内容也不准确，称有细节尚未透露。 财政部长兼“宗教犹太复国主义”党领袖比撒列·斯莫特里赫表示，他通知内塔尼亚胡，只要他选择实现他所说的（加沙）解决方案，他就会继续支持他，并且他会反对如果他选择了他所说的失败和投降，那就与他对抗。 而以色列国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔则再次威胁，如果内塔尼亚胡签署一项他所说的糟糕协议，该协议将在不消灭哈马斯的情况下结束加沙战争，他将解散政府。 相比之下，以色列反对派领导人亚伊尔·拉皮德表示，他准备为政府提供政治安全网以完成交换囚犯协议，呼吁总理派代表团前往开罗了解交易细节并完成。 反对党工党领袖亚伊尔·戈兰也表示，以色列必须停止加沙的战争，并达成协议，立即释放被拘留在加沙的以色列人，因为根据他的表述，目前正在提议的交易很重要，应该在几个月前就达成。 与此同时，以色列囚犯家属再次发起抗议，要求与巴勒斯坦抵抗派别达成交换协议。 阿拉伯国家的声明 在外交运动的框架内，卡塔尔、埃及、沙特阿拉伯、约旦和阿联酋外长发表联合声明，支持有关加沙的调解努力。 部长们在声明中强调，必须认真、积极地对待美国总统拜登的提议，以达成一项保证永久停火和提供援助的协议。 阿拉伯五国外长还强调，需要停止对加沙的侵略，结束人道主义灾难，让流离失所者返回家园，并从加沙彻底撤出以色列占领军，以及根据安理会决议，在实施两国解决方案的全面计划框架内，在特定时间内和有约束力的保证下启动加沙地带的重建。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/04/AJ-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%AF%BB%E6%B1%82%E4%B8%80%E9%A1%B9%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%86%B3%E8%AE%AE%E4%BB%A5%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E6%8F%90%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹活动人士所说的“喀土穆屠杀”是什么？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/04/AJ-%E8%8B%8F%E4%B8%B9%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%89%80%E8%AF%B4%E7%9A%84-%E5%96%80%E5%9C%9F%E7%A9%86%E5%B1%A0%E6%9D%80-%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88.html</link>
      <description><![CDATA[在苏丹内战陷入更深的动荡之际，活动人士缅怀那些2019年6月3日在喀土穆举行的民主抗议活动中丧生的朋友和亲人。 苏丹军方为驱散呼吁文官统治和民主的静坐示威者而进行了杀戮，这标志着苏丹在2019年4月推翻前总统奥马尔·巴希尔之后的一个关键时刻。 在巴希尔被军事政变废黜之前，已经有持续数月的大规模平民抗议运动要求总统下台。在军事统治实施之后，这项运动仍在继续，并且最终导致了所谓的“喀土穆屠杀”。 从巴希尔手中接管政权的武装力量——苏丹军队以及准军事的快速支援部队，却已于2023年4月15日开始陷入内战，并且至今仍在交战。许多活动人士现在认为，6月3日的杀戮预示着一场即将到来的毁灭性战争。 以下是您可能想要了解的有关这场杀戮的意义的部分信息： 发生了什么？ 这场屠杀发生在2019年伊斯兰教斋月的倒数第二天。尽管有传言称苏丹安全部队计划驱散抗议者，但是数千名抗议者仍然选择留下，并继续这场于4月初开始在喀土穆军事总部门前进行的静坐示威。 参加了抗议活动的、反对暴力侵害妇女的民主活动家苏里玛·沙菲克表示，静坐示威者认为“可能会发生一些负面的事情”，但实际发生的事件——包括杀戮、强奸和拘留许多人——都是意料之外的。 至少有120人被杀。数百人失踪。 沙菲克告诉半岛电视台记者，“在某个时候，我认为我们不会成功，我们很快就会死去”，“我认为我们会像现场的其他人一样死去，这只是一个时间问题。” 在受到全球谴责后，苏丹安全部队最初否认袭击了静坐示威者。他们还试图通过从当年6月10日开始实施互联网封锁并限制外国记者入境的措施，来限制任何信息的外泄。 苏丹军事当局最终承认他们下令疏散，但表示在此期间犯下了错误。 尽管发生了杀戮事件，抗议者们仍于当年6月30日发起了另一场游行，以促使国际社会向苏丹安全部队施压，并要求其在2019年8月与文职政客分享权力。 但是这项协议未能持续下去，过渡政府的半数文职席位于2021年10月被其军事伙伴推翻。 2019年6月3日，在苏丹军事总部外的静坐示威被迫驱散期间，至少有120人丧生 自战争开始以来，民主运动如何调整？ 许多静坐参与者都是抵抗委员会的成员——这些社区团体在推翻巴希尔的统治和组织持续的民主抗议活动中发挥了重要的作用。 在战争开始时，许多抵抗委员会成员设立了紧急响应室(ERRs)。这些新的委员会从流亡海外的苏丹人那里募集捐款，并承担起缓解内战带来的灾难性人道主义危机的任务。 紧急响应室的活动人士合作开设急救诊所，将平民从不安全地区运送出来，并开办了无数施食处来为饥饿的人们提供食物。 在发生激烈战斗的喀土穆，阿卜杜勒·卡杜斯告诉半岛电视台记者，他的紧急响应室帮助管理了附近的医院。此外，该紧急响应室还开放了一所小学校，为逃离附近地区激烈战斗的流离失所的平民提供庇护。 在2019年的杀戮中幸存下来的卡杜斯表示，紧急响应室在战争期间帮助平民方面发挥了重要作用。他补充称，让紧急响应室在冲突中保持“中立”至关重要。 卡杜斯表示，“我们不站在任何一边，我们只是相信我们的人道主义工作和中立的对话。这就是我们从推翻巴希尔的革命中学到的。” 战争对民主活动人士产生了怎样的影响？ 卡杜斯表示，在战争期间，交战双方都拘留、折磨并杀害了民主活动人士。 他告诉半岛电视台记者，“有酷刑和死亡威胁，有时还会发生一些妇女被强奸的情况。” 在部分地区，事实当局通过了法律，禁止紧急响应室或者抵抗委员会开展任何人道主义或政治活动。由于援助团体经常受到冲突各方的限制而无法接触有需要的平民，紧急响应室因此只能照顾到他们所在的社区。 卡拉克拉抵抗委员会发言人法特玛·努恩在1月份告诉半岛电视台记者，“我们知道交战双方都将我们当作袭击目标。” 自2023年4月战争开始以来，战斗已蔓延至苏丹各地 喀土穆屠杀对战争有何影响？ 长期以来，民主活动人士一直谴责战争双方缺乏责任感。 他们认为，有罪不罚使他们有胆量继续攻击和破坏苏丹民众对民主的渴望，以便他们自身能够保住权力与财富。 6月3日屠杀事件的幸存者对前文职-军事政府委派成立的法律委员会对暴力驱散静坐事件的随意调查感到特别沮丧。该委员会本应提出一份事实调查报告并提起刑事指控，但是这项调查在2021年的军事政变之后便被搁置。 一名因担心遭到报复而要求匿名的紧急响应室成员表示，“驱散静坐示威者的主要原因是为了阻止民主过渡和将权力移交给平民的进程。” “驱散静坐示威者也是为了恐吓革命者……以使他们放弃革命目标。” 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/04/AJ-%E8%8B%8F%E4%B8%B9%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%89%80%E8%AF%B4%E7%9A%84-%E5%96%80%E5%9C%9F%E7%A9%86%E5%B1%A0%E6%9D%80-%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>