<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 16:37:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯别尔哥罗德市有楼房被乌军导弹击中至少两人死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E5%88%A5%E7%88%BE%E5%93%A5%E7%BE%85%E5%BE%B7%E5%B8%82%E6%9C%89%E6%A8%93%E6%88%BF%E8%A2%AB%E7%83%8F%E8%BB%8D%E5%B0%8E%E5%BD%88%E6%93%8A%E4%B8%AD%E8%87%B3%E5%B0%91%E5%85%A9%E4%BA%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯别尔哥罗德州州长格拉德科夫表示，在别尔哥罗德市被乌克兰武装部队袭击的楼房废墟中发现两名遇难者，正在确认两人的身份。他又说，在废墟下仍有人被困，救援人员正在尽一切努力拯救他们。格拉德科夫早前表示，别尔哥罗德市被乌军密集打击，一枚导弹击中一座十层高楼房，造成楼房部分倒塌。克里姆林宫发言人佩斯科夫说，总统普京已收到格拉德科夫汇报事件。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF%E5%88%A5%E7%88%BE%E5%93%A5%E7%BE%85%E5%BE%B7%E5%B8%82%E6%9C%89%E6%A8%93%E6%88%BF%E8%A2%AB%E7%83%8F%E8%BB%8D%E5%B0%8E%E5%BD%88%E6%93%8A%E4%B8%AD%E8%87%B3%E5%B0%91%E5%85%A9%E4%BA%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 15:08:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼西部暴洪及火山泥流灾情 增至34死16失踪</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E8%A5%BF%E9%83%A8%E6%9A%B4%E6%B4%AA%E5%8F%8A%E7%81%AB%E5%B1%B1%E6%B3%A5%E6%B5%81%E7%81%BD%E6%83%85-%E5%A2%9E%E8%87%B334%E6%AD%BB16%E5%A4%B1%E8%B9%A4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社印尼丹那达塔12日综合外电报导）印尼西苏门答腊省（West Sumatra）因大雨引发暴洪和火山泥流灾情，当地救灾官员今天表示，目前至少有34人死亡，另有16人失踪。法新社报导，昨天晚间持续数小时的大雨造成西苏门答腊省2个地区发生洪灾，雨水还从苏门答腊岛（Sumatra）上最活跃的马拉毕火山（Mount Marapi）冲下火山灰及大石块。西苏门答腊省救灾机构发言人伊罕（Ilham Wahab）告诉法新社：「根据我们的资料，目前为止共有34人死亡：阿加姆县（Agam Regency）16死，丹那达塔县（Tanah Datar Regency ）地区18死。」他说，「另外有至少18人受伤。我们还在搜寻其他16名失踪者」，当地救援人员、警察、士兵和志工都参与了搜救工作。根据印尼国家搜救总署（Basarnas），昨天晚间10时30分左右，阿加姆和丹那达塔县发生暴洪和冷熔岩流灾情。冷熔岩也称为火山泥流（lahar），是由雨水从火山斜坡带下的火山物质，像是火山灰、火山砂和砾石。伊罕今天表示，相关当局仍在接收失踪人员家属的通报。他并提到，目前还无法给出从这个区域撤离的确切人数，因为搜救工作目前重点仍是搜寻罹难者和失踪人员。 （译者：王嘉语/核稿：陈正健）1130512]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E8%A5%BF%E9%83%A8%E6%9A%B4%E6%B4%AA%E5%8F%8A%E7%81%AB%E5%B1%B1%E6%B3%A5%E6%B5%81%E7%81%BD%E6%83%85-%E5%A2%9E%E8%87%B334%E6%AD%BB16%E5%A4%B1%E8%B9%A4.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 14:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加泰罗尼亚选举将衡量与西班牙分裂或和解的推动力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/12/AJ-%E5%8A%A0%E6%B3%B0%E7%BD%97%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E9%80%89%E4%B8%BE%E5%B0%86%E8%A1%A1%E9%87%8F%E4%B8%8E%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E5%88%86%E8%A3%82%E6%88%96%E5%92%8C%E8%A7%A3%E7%9A%84%E6%8E%A8%E5%8A%A8%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[加泰罗尼亚地区议会选举投票已经开始，其结果将在西班牙国家政治中产生反响。 周日的投票将考验西班牙东北部富裕地区分离主义运动的实力，以及试图与分离主义者和解的社会党首相佩德罗·桑切斯的政策。 超过570万选民有资格为巴塞罗那地区议会选举议员。 分裂分子控制地区政府已有十多年了。但民意调查和7月的全国选举显示，自前地区主席卡莱斯·普伊格德蒙特2017年领导“非法”分裂活动以来，对分裂国家的支持有所下降。 加泰罗尼亚选举：各政党进行最后的宣传 普伊格德蒙特是西班牙法律的逃犯，因为他在分裂国家企图失败几天后逃离了该国。 但这并没有阻止他参加这次选举，因为他从法国南部竞选。他表示，当新当选的立法者在选举后的某个时候召开会议选举地区主席时，他将返回西班牙。 到那时，在西班牙议会最终批准对普伊格德蒙特和其他数百名分裂分子进行有争议的特赦后，普伊格德蒙特希望能够摆脱任何法律麻烦。 此次特赦是桑切斯大力推动缓解加泰罗尼亚紧张局势的一部分，其中还包括赦免被监禁的知名分离主义者。 如果选民不站出来支持他的西班牙社会主义工人党来证实这一点，这对领导马德里少数派联盟的领导人来说将是一个打击。 分裂主义阵营的战斗 桑切斯与社会党候选人萨尔瓦多·伊拉（Salvador Illa）一起竞选。 桑切斯在巴塞罗那举行的社会党闭幕集会上表示：“我们需要在5月12日做出改变，只有萨尔瓦多·伊拉才能领导它。”他认为，只有伊拉才能稳定并改善该地区的社会氛围。 桑切斯的社会党获胜将结束十年来扰乱西班牙政治的分离主义政府，并将证明桑切斯对加泰罗尼亚人的和解态度是正确的。 伊拉在2021年地区选举中赢得最多选票，但未能阻止分离主义者佩雷·阿拉贡内斯组建政府。 现在的民意调查预测，伊拉将轻松领先阿拉贡内斯的加泰罗尼亚共和左翼党（ERC）和强硬的分离主义政党“加泰罗尼亚团结党”（Junts per Catalunya）。 一个新的支持分裂国家的极右翼政党加泰罗尼亚联盟（Catalan Alliance）也正在参加竞选，该党反对未经授权的移民和西班牙政府，并希望赢得议会代表权。 共有9个政党参加竞选，预计没有任何一个政党能够赢得足够多的选票，从而获得众议院68个席位的绝对多数席位。因此，交易至关重要。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/12/AJ-%E5%8A%A0%E6%B3%B0%E7%BD%97%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E9%80%89%E4%B8%BE%E5%B0%86%E8%A1%A1%E9%87%8F%E4%B8%8E%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E5%88%86%E8%A3%82%E6%88%96%E5%92%8C%E8%A7%A3%E7%9A%84%E6%8E%A8%E5%8A%A8%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 14:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国发呆大赛10周年 速滑选手郭润起夺第3</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E9%9F%93%E5%9C%8B%E7%99%BC%E5%91%86%E5%A4%A7%E8%B3%BD10%E9%80%B1%E5%B9%B4-%E9%80%9F%E6%BB%91%E9%81%B8%E6%89%8B%E9%83%AD%E6%BD%A4%E8%B5%B7%E5%A5%AA%E7%AC%AC3.html</link>
      <description><![CDATA[发呆大赛12日下午在韩国首尔盘浦汉江公园潜水桥边举行，吸引大批人潮围观。中央社记者廖禹扬首尔摄113年5月12日（中央社记者廖禹扬首尔12日专电）2014年开办至今满10年的韩国发呆大赛今天在首尔举行，韩国知名短道速滑选手郭润起也与队友一同参战，可惜因听到结束钟声就反射性以为要起跑而心跳加速，最终只拿下第3名。一年一度的发呆大赛今天下午在首尔市内的盘浦汉江公园潜水桥边举行，从预选中以35比1竞争率中脱颖而出的80队参赛者，必须在90分钟内心如止水地发呆，不能看手机、不能聊天说笑、也不能睡着。这项新奇赛事每年都吸引大批民众报名，其中不乏韩国大众熟知的人物，例如2017年夺冠的歌手Crush，以及去年夺冠的演员郑盛寅。曾代表韩国出战冬奥会等国际赛事的短道速滑选手郭润起今年也赫然在列。与队友一同参赛的郭润起向媒体表示，他参加过大大小小的比赛，甚至奥运都已挑战过5次，一直必须与人竞争的生活让他感到很想休息，「觉得至少（比赛）这段时间可以完全放松，就来参加了」。可惜的是，他最后仍败给了「职业反射」。 「一般听到钟响就代表要出发，或比赛已到最后一圈，所以在比赛最后钟响的时候，心脏忍不住砰砰直跳」，没能实现原本夺冠的目标，最终拿下第3名。发呆大赛是先由现场观众根据选手造型及参赛动机投票，最高票的10组参赛者中心跳数最为平稳者胜出。今年拿下冠军的是自由主播兼主持人权素雅（音译），她笑说自己平常就很会发呆，原本担心造型不够吸引人，最终能获得第1名非常开心。 （编辑：韦枢）1130512韩国发呆大赛参赛者必须在90分钟内心如止水地发呆，由现场观众根据选手造型、参赛动机等投票，最高票的10组参赛者中心跳数最为平稳者胜出。中央社记者廖禹扬首尔摄113年5月12日延伸阅读政大首届发呆赛逾70人报名期末考前放空纾压发呆比赛时隔3年重回汉江疫情下找回心灵平静首尔市10月将推汉江水上巴士纾解市中心交通首尔一票玩透透7月将推短期交通票券]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E9%9F%93%E5%9C%8B%E7%99%BC%E5%91%86%E5%A4%A7%E8%B3%BD10%E9%80%B1%E5%B9%B4-%E9%80%9F%E6%BB%91%E9%81%B8%E6%89%8B%E9%83%AD%E6%BD%A4%E8%B5%B7%E5%A5%AA%E7%AC%AC3.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 14:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼西苏门答腊省暴雨成灾增至34死16人失踪</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E8%A5%BF%E8%98%87%E9%96%80%E7%AD%94%E8%87%98%E7%9C%81%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E6%88%90%E7%81%BD%E5%A2%9E%E8%87%B334%E6%AD%BB16%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E8%B9%A4.html</link>
      <description><![CDATA[印尼西苏门答腊省昨晚开始下暴雨，引发山泥倾泻，加上雨水从马拉皮火山带下的冷熔岩流，对途经的地方造成破坏，官员说，导致最少34人死亡，18人受伤， 16人失踪。西苏门答腊省减灾机构表示，今次洪灾除造成人员伤亡外，亦导致当地部分道路中断，有桥梁被冲毁，民房被淹没。当局预测，当地未来几日仍会下雨，提醒公众对潜在的洪水灾害保持警惕。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E8%A5%BF%E8%98%87%E9%96%80%E7%AD%94%E8%87%98%E7%9C%81%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E6%88%90%E7%81%BD%E5%A2%9E%E8%87%B334%E6%AD%BB16%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E8%B9%A4.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 13:56:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恐违反国际法 以色列遭美国批评</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/12/DW-%E6%81%90%E8%BF%9D%E5%8F%8D%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%B3%95-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E9%81%AD%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%89%B9%E8%AF%84.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-12T13:36:13.058Z战争造成的大量民众伤亡和对巴勒斯坦平民造成的人道主义灾难引发了国际社会对以色列军事行动的尖锐批评。（德国之声中文网）美国国务院发布的一份报告表示，收到多个联合国和非政府的可靠来源报告，以色列军队可能做出过侵犯人权的行动。2023年10月哈马斯针对以色列发动恐怖袭击，之后以色列对哈马斯宣战。报告指出，鉴于以色列严重依赖美国制造的国防物品，可以合理地评估，以色列军方在 “没有遵守国际法 ”的情况下使用了这些装备。由于战区的局势，很难对个别事件进行评估或做出最终结论。“然而，有足够多的报告，足以引起严重关切”。鉴于加沙地带平民的处境，今年2月，美国拜登总统在民主党批评者的压力之下，呼吁美国军援的受援国在45 天内做出遵守国际法的可靠保证。根据美国国务院的这份46页长的报告，以色列已经向美国做出了保证。以方官员表示，以色列遵守国际法，并正在尽量减少对平民的伤害。以色列还表示，以色列军方拥有将伤害降至最低的知识、经验和手段。然而，大量平民伤亡，使得外界对以色列军队是否在所有情况下都遵守承诺产生了不小的质疑。由于以色列向加沙南部城市拉法（Rafah）推进，南非再次请求国际法院（ICJ）立即对以色列采取措施。南非代表给国际法院的一份声明中指出，“由于以色列对拉法的攻击”，局势正在形成“新的事态发展，对加沙巴勒斯坦民众的权利造成了不可逆转地伤害”。南非呼吁法院命令以色列 “立即撤出拉法，停止军事进攻”，并 “立即采取一切有效措施，确保人道主义援助不受阻碍地进入 ”加沙地带。以色列军方本周四（5月9日）对拉法开火，目击者表示，看见了坦克和直升机发动攻击，还有无人机盘旋在空中。据联合国统计，约有140万名巴勒斯坦人在这里避难。欧美曾多次呼吁以色列不要轰炸拉法，但以方认定有哈马斯武装份子躲在当地。美国总统拜登之前曾警告以色列，表示若是在拉法发动大规模进攻，美方将会暂停武器的运送。尽管受到国际社会的严厉批评，以色列军队仍表示周五（5月10日）继续在拉法部分地区开展 “精准反恐行动”。 本周六，以色列军队呼吁拉法东部和中部地区的居民离开。军队用阿拉伯语在社交媒体X和短信发布的消息中列出了受影响的区域，其中包括两个难民营。这是以色列首次针对拉法发布的撤离令，其中也涉及到城市的人口稠密区域。战争造成的大量民众伤亡和对巴勒斯坦平民造成的人道主义灾难引发了国际社会对以色列军事行动的尖锐批评。作为以色列最重要的盟友，美国一直敦促以色列政府加强对平民的保护，允许更多的人道主义援助进入加沙地带。 (法新社，路透社，德新社)© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/12/DW-%E6%81%90%E8%BF%9D%E5%8F%8D%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%B3%95-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E9%81%AD%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%89%B9%E8%AF%84.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 13:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国据报以有关哈马斯机密情报　换取以色列不全面进攻拉法</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%93%9A%E5%A0%B1%E4%BB%A5%E6%9C%89%E9%97%9C%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E6%A9%9F%E5%AF%86%E6%83%85%E5%A0%B1-%E6%8F%9B%E5%8F%96%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%B8%8D%E5%85%A8%E9%9D%A2%E9%80%B2%E6%94%BB%E6%8B%89%E6%B3%95.html</link>
      <description><![CDATA[美国据报计划向以色列提供关于巴勒斯坦武装组织哈马斯的机密情报，换取以色列不全面进攻加沙南部城市拉法。 《华盛顿邮报》引述知情人士报道，如果以色列同意停止全面进攻拉法，华府会向以色列提供宝贵协助，包括协助以军精准定位哈马斯领导人和地底隧道的位置、协助以色列建造收容巴勒斯坦人的营地，以及建设提供人道主义援助的基建设施。目前有大约100万名巴勒斯坦人在拉法避难，报道引述华府高层官员说，以色列保证在大约80万名居民撤离前，不会攻入当地。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%93%9A%E5%A0%B1%E4%BB%A5%E6%9C%89%E9%97%9C%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E6%A9%9F%E5%AF%86%E6%83%85%E5%A0%B1-%E6%8F%9B%E5%8F%96%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%B8%8D%E5%85%A8%E9%9D%A2%E9%80%B2%E6%94%BB%E6%8B%89%E6%B3%95.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 13:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼候任总统：和西方做朋友不意味不能与中、印、俄交善</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/12/DW-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E5%80%99%E4%BB%BB%E6%80%BB%E7%BB%9F-%E5%92%8C%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%81%9A%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%B8%8D%E6%84%8F%E5%91%B3%E4%B8%8D%E8%83%BD%E4%B8%8E%E4%B8%AD-%E5%8D%B0-%E4%BF%84%E4%BA%A4%E5%96%84.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-12T13:11:49.200Z普拉博沃和他的竞选搭档、现任总统佐科的长子吉布兰。（德国之声中文网）今年2月，普拉博沃（Prabowo Subianto）和他的竞选搭档、现任总统佐科的长子吉布兰（Gibran Rakabuming Raka）赢得了印尼最新一届大选。普拉博沃本周日（5月12日）在接受半岛电视台采访时被问到“亚洲方式”对他来说意味着什么。他回答说，东南亚国家经历过战争、外国殖民和内部政治的干涉。“但是，我们我们在没有外国干涉的情况下解决了这些问题，我们进行过沟通，我们举行会谈。”他补充说。当被问及中美在该地区争夺影响力时，曾担任过国防部长的普拉博沃表示，印尼对美中两国都非常开放。他说：“我们邀请美国、日本、韩国和欧洲。我们与你们成为朋友这一事实并不意味着我们不能与中国、印度、俄罗斯成为朋友。”他还特意提到了印尼外交不结盟的历史传统。去年11月，普拉博沃在一次地区论坛上表示，印尼奉行不结盟政策，将与中国和美国保持良好关系。今年4月1日，当选后访问中国的印尼候任总统普拉博沃与中国国家主席习近平在北京举行会谈。4月，他访问了中国、日本和马来西亚，这是他赢得总统选举后的首次出访。在接受半岛电视台采访时，普拉博沃否认印尼出现民主的倒退。他表示，印尼多年来经历了政权的和平移交，尽管存在一些需要解决的问题，例如猖獗的腐败。他还表示，印尼政府会根据“国家利益”处理解决该国东部巴布亚省局势动荡的问题。多年来。巴布亚省的武装分裂分子一直与印尼军队之间发生冲突。（路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/12/DW-%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E5%80%99%E4%BB%BB%E6%80%BB%E7%BB%9F-%E5%92%8C%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%81%9A%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%B8%8D%E6%84%8F%E5%91%B3%E4%B8%8D%E8%83%BD%E4%B8%8E%E4%B8%AD-%E5%8D%B0-%E4%BF%84%E4%BA%A4%E5%96%84.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于对俄乌战争的担忧，立陶宛投票选举总统</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/12/AJ-%E7%94%B1%E4%BA%8E%E5%AF%B9%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89%E7%9A%84%E6%8B%85%E5%BF%A7-%E7%AB%8B%E9%99%B6%E5%AE%9B%E6%8A%95%E7%A5%A8%E9%80%89%E4%B8%BE%E6%80%BB%E7%BB%9F.html</link>
      <description><![CDATA[立陶宛人正在俄罗斯乌克兰战争的关键时刻投票，影响到这个具有重要战略意义的波罗的海国家。 投票于周日早上7点（格林威治标准时间04:00）开始，并将于晚上结束，受欢迎的现任总统吉塔纳斯·瑙塞达可能会赢得另一个五年任期。 然而，由于有8名候选人参选，他们中的任何一个都可能很难获得彻底获胜所需的50%的选票。在这种情况下，决选投票将于5月26日举行。 瑙塞达是一名温和保守派，他的主要挑战者之一是现任总理兼前财政部长因格丽达·希莫尼特，他在2019年的决选中以66%的选票击败了后者。 总统吉塔纳斯·瑙塞达在维尔纽斯投票时向摄影师摆姿势 (AFP) 另一位竞争者是民粹主义律师伊格纳斯·维吉尔（Ignas Vegele），他在新冠疫情期间因反对限制和疫苗而声名狼藉。 排名前三的竞争者在国防问题上意见一致，但对社会问题以及立陶宛与中国的关系有不同的看法，两国关系多年来因台湾问题而紧张。 82岁的阿尔多娜·马贾斯基恩告诉法新社，她投票给了瑙塞达，因为“他在各个类别中都是最好的”。 53岁的公务员艾琳告诉该机构，她投票给了希莫尼特，并希望未来的总统能减少民粹主义。 她说道：“我不是投票给面孔，而是投票给那些真正能够帮助提高我们的安全和生活质量的人。” 立陶宛第一轮总统选举期间，选民们来到维尔纽斯的一个投票站领取选票 (AFP) 对俄罗斯的担忧 立陶宛政治制度中的总统负责监督外交和安全政策，并担任武装部队最高指挥官。 这个小国具有重要的战略意义，因为它位于北约东翼，尤其是在俄罗斯与西方国家因莫斯科入侵乌克兰而导致紧张局势升级之际，这一事件已经过去两年多了。 波罗的海上的俄罗斯飞地加里宁格勒位于立陶宛北部和东部与波兰南部之间。因此，立陶宛以及邻国拉脱维亚和爱沙尼亚对俄罗斯军队在乌克兰东北部的最新进展感到非常担忧。 苏联解体后，波罗的海三个国家均宣布独立并加入欧盟和北约。 乌克兰母亲节：父母哀悼已故的孩子 拥有280万人口的立陶宛担心，如果莫斯科赢得对乌克兰的战争，它可能会成为俄罗斯的下一个瞄准目标。它是乌克兰的最大捐助国和国防开支大户，目前军事预算相当于其国民生产总值的2.75%。 选举投票中还有一项全民公投，询问是否应该修改宪法，以允许居住在国外的数十万立陶宛人拥有双重国籍，立陶宛正在与人口减少作斗争。 欧洲安全与合作组织（欧安组织）首次拒绝立陶宛观察选举的邀请。 立陶宛政府希望将俄罗斯和白俄罗斯的监察员排除在外，指责这两个国家（欧安组织的一部分）对其政治和选举进程构成威胁。 该组织表示，立陶宛违反了欧安组织的规则，观察员不代表本国政府，签署了一份承诺政治中立的行为准则。 来源 : 通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/12/AJ-%E7%94%B1%E4%BA%8E%E5%AF%B9%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89%E7%9A%84%E6%8B%85%E5%BF%A7-%E7%AB%8B%E9%99%B6%E5%AE%9B%E6%8A%95%E7%A5%A8%E9%80%89%E4%B8%BE%E6%80%BB%E7%BB%9F.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 13:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PLG国王6大主力轮休 攻城狮靠艾夫伯轰37分险胜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-plg%E5%9C%8B%E7%8E%8B6%E5%A4%A7%E4%B8%BB%E5%8A%9B%E8%BC%AA%E4%BC%91-%E6%94%BB%E5%9F%8E%E7%8D%85%E9%9D%A0%E8%89%BE%E5%A4%AB%E4%BC%AF%E8%BD%9F37%E5%88%86%E9%9A%AA%E5%8B%9D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黎建忠台北12日电）尽管PLG新北国王赛前「突袭」轮休包括林书豪在内6名主力球员，但新竹御顶攻城狮打来仍旧不轻松，还是靠着艾夫伯强攻37分，最终才以105比101险胜国王。台湾职业篮球联盟P. LEAGUE+新竹攻城狮在今天获胜后，晋级季后赛的魔术数字就剩下1，也就是说，如果17日台北富邦勇士败给桃园璞园领航猿，攻城狮就可以抢下最后1张季后赛门票。由于国王已笃定晋级季后赛，也无缘争夺例行赛龙头，因此今天比赛前3小时宣布轮休林书豪、林书纬、杨敬敏、李恺谚、曼尼高（Kenny Manigault）、奥帝（Austin Daye）等6名主力球员。不过主场作战的国王，首节还是打得有声有色以28比26领先攻城狮，不过第2节大当机，单节仅投进5球、攻下15分，其中还长达超过7分钟没有得分，因此半场结束就以43比57落后，种下败因。攻城狮双洋将艾夫伯（Michael Efevberha）拿下37分、5篮板，克拉（Earl Clark）则贡献25分、10篮板，2人今天都打超过37分钟；至于国王则以老将洪志善的24分、11助攻最佳，他最后还打到抽筋退场。替补拿下18分的攻城狮曾柏喻，赛后接受主办单位访问时透露，赛前看到对手6个主力轮休，「我们的心态确实有些松懈，不过赢球就是赢球了，毕竟重点还是在季后赛，回去要再多做调整。」曾柏喻强调，今年例行赛很漫长，打太多比赛，球员和洋将身心都很疲惫，如果还有季后赛就是靠意志力撑住，就等高国豪回归后，全队再重新调整一起努力。至于另一场联盟例行赛龙头之争，领航猿靠着洋将密克斯（Kennedy Meeks）在延长赛终了前9秒的篮下勾射得分，帮助球队以90比88险胜福尔摩沙梦想家，暂时以1场胜差位居榜首。 （编辑：张雅净）1130512#PLG#艾夫伯#攻城狮艾夫伯PLG攻城狮主场险胜钢铁人战绩追上国王PLG艾夫伯飙44分攻城狮击败勇士PLGPLG国王6大主力轮休攻城狮靠艾夫伯轰37分险胜2024/05/12 20:57PLG国王抢下季后赛门票林书豪期待兄弟联手拼战2024/05/11 21:28PLG沃许本、卢峻翔携手领航猿击退攻城狮2024/05/10 21:55]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-plg%E5%9C%8B%E7%8E%8B6%E5%A4%A7%E4%B8%BB%E5%8A%9B%E8%BC%AA%E4%BC%91-%E6%94%BB%E5%9F%8E%E7%8D%85%E9%9D%A0%E8%89%BE%E5%A4%AB%E4%BC%AF%E8%BD%9F37%E5%88%86%E9%9A%AA%E5%8B%9D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 12:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯：乌军无人机夜袭 俄南部炼油厂起火</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF-%E7%83%8F%E8%BB%8D%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F%E5%A4%9C%E8%A5%B2-%E4%BF%84%E5%8D%97%E9%83%A8%E7%85%89%E6%B2%B9%E5%BB%A0%E8%B5%B7%E7%81%AB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社莫斯科12日综合外电报导）俄罗斯伏尔加格勒州（Volgograd）首长今天表示，乌克兰动用无人机夜袭当地一座炼油厂，遭到俄军击落后爆炸，造成这座复合式设施起火燃烧。法新社报导，俄罗斯国防部说，乌克兰昨夜派出的8架无人机均遭到拦截，包括在俄国南部伏尔加格勒州击落1架。伏尔加格勒州长波夏洛夫（Andrey Bocharov）在社群平台Telegram发文表示：「在5月12日半夜，本国防空系统和电子作战部队在伏尔加格勒州辖区内击退1架无人机。无人机坠落后随即爆炸，造成当地一座炼油厂起火燃烧。」波夏洛夫并表示火势已扑灭，没有人员伤亡。另据路透社报导，与俄罗斯安全部门关系密切的Telegram频道Baza发布的照片显示，看似是一座设有高大烟囱的工业建筑物，在夜空下升起熊熊大火。路透社未能立即核实这些报导。拥有这座炼油厂的俄罗斯石油生产商路克石油公司（Lukoil）和基辅当局并未立即回覆置评请求。 （译者：洪启原/核稿：陈正健）1130512#俄罗斯#乌克兰#炼油厂#无人机#路透社俄罗斯入侵乌克兰俄罗斯：乌军无人机夜袭俄南部炼油厂起火2024/05/12 20:53乌克兰边境重镇遭俄军轰炸数千人撤离2024/05/12 20:41瑞士将主办乌克兰和平峰会中立性议题浮上台面2024/05/11 21:29]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF-%E7%83%8F%E8%BB%8D%E7%84%A1%E4%BA%BA%E6%A9%9F%E5%A4%9C%E8%A5%B2-%E4%BF%84%E5%8D%97%E9%83%A8%E7%85%89%E6%B2%B9%E5%BB%A0%E8%B5%B7%E7%81%AB.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 12:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥沿岸近海发生6级以上地震</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%B2%BF%E5%B2%B8%E8%BF%91%E6%B5%B7%E7%99%BC%E7%94%9F6%E7%B4%9A%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E5%9C%B0%E9%9C%87.html</link>
      <description><![CDATA[墨西哥沿岸近海在本港时间晚上7时半过后发生6级以上地震，中国地震台网测定，强度是6.4级，震源深度80公里。本港天文台亦录到今次地震，强度是6.3级，震央位于圣萨尔瓦多之西北偏西约360公里，震源深度约90公里。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/12/RTHK-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%B2%BF%E5%B2%B8%E8%BF%91%E6%B5%B7%E7%99%BC%E7%94%9F6%E7%B4%9A%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E5%9C%B0%E9%9C%87.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 12:51:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷克贝龙陶瓷市集 200家陶器商展示</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E6%8D%B7%E5%85%8B%E8%B2%9D%E9%BE%8D%E9%99%B6%E7%93%B7%E5%B8%82%E9%9B%86-200%E5%AE%B6%E9%99%B6%E5%99%A8%E5%95%86%E5%B1%95%E7%A4%BA.html</link>
      <description><![CDATA[捷克中部小镇贝龙（Beroun）周末举行陶瓷市集，来自捷克各地200家陶器商在此展示陶器。中央社记者刘郁葶贝龙摄113年5月12日（中央社记者刘郁葶贝龙12日专电）捷克小镇贝龙（Beroun）周末举行陶瓷市集，全国200家陶器商在胡斯广场展示，吸引民众参观选购。贝龙位于波希米亚中部，距首都布拉格约30公里，以传统陶器闻名。每年最受欢迎的活动是春季、秋季陶瓷市集，来自捷克各地的200家陶器商在贝龙的胡斯广场（Husovo náměstí）展示产品。现场有各式色彩缤纷的陶瓷、传统工艺品、针织品，民众也可在市集欣赏音乐表演、品尝传统的捷克菜与啤酒。来自克拉德诺（Kladno）的游客马雷克（Marek）表示：「今天特别从20公里外的小镇过来，希望能挑选到喜欢的陶器。我逛了一圈觉得还不够，等等还要逛第二圈。」贝龙陶器博物馆（Beroun Museum of Ceramics）表示，贝龙制作陶瓷的历史悠久，早在16世纪末，贝龙的能工巧匠开始制作奇特装饰的杯子、盘子、水壶，瓷器以饰有天然白色图案的红陶而闻名，受到当时神圣罗马帝国皇帝鲁道夫二世（Rudolf II）的珍视。贝龙陶瓷工艺经数百年流传，每年陶瓷市集都吸引来自各地民众，现场气氛热络。 （编辑：郭中翰）1130512捷克小镇贝龙春季陶器市集吸引全国各地民众前来选购。中央社记者刘郁葶贝龙摄 113年5月12日捷克贝龙陶瓷市集上展示特色各异的陶器。中央社记者刘郁葶贝龙摄 113年5月12日捷克贝龙陶瓷市集中，除了展示杯子、盘子、水壶等陶器品，也有各种尺寸与形状的竹篮。中央社记者刘郁葶贝龙摄 113年5月12日捷克贝龙陶瓷市集，民众在陶器摊商前驻足许久，认真挑选。中央社记者刘郁葶贝龙摄 113年5月12日#捷克]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E6%8D%B7%E5%85%8B%E8%B2%9D%E9%BE%8D%E9%99%B6%E7%93%B7%E5%B8%82%E9%9B%86-200%E5%AE%B6%E9%99%B6%E5%99%A8%E5%95%86%E5%B1%95%E7%A4%BA.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 12:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SBL裕隆挺过风波2连霸 40岁周士渊夺FMVP还想再战</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-sbl%E8%A3%95%E9%9A%86%E6%8C%BA%E9%81%8E%E9%A2%A8%E6%B3%A22%E9%80%A3%E9%9C%B8-40%E6%AD%B2%E5%91%A8%E5%A3%AB%E6%B7%B5%E5%A5%AAfmvp%E9%82%84%E6%83%B3%E5%86%8D%E6%88%B0.html</link>
      <description><![CDATA[第21届SBL超级篮球联赛总冠军赛12日进行最终第5战，裕隆纳智捷队以88比84击败台湾啤酒队，40岁裕隆老将周士渊（前右）夺下最有价值球员（FMVP），队友洒水庆祝。中央社记者赵世勋摄113年5月12日（中央社记者陈容琛新北12日电）裕隆纳智捷今天在超级篮球联赛（SBL）总冠军赛最终战以88比84险胜台湾啤酒，完成2连霸，征战逼近20个赛季的40岁裕隆老将周士渊如愿抱回FMVP，忍不住泛泪的他透露，还想延续篮球生涯。上季风光勇夺SBL冠军的裕隆，没想到休赛季却受到假球、签赌案影响，甚至爆出上季年度最有价值球员（MVP）柯旻豪在内9名裕隆球员涉案，后续遭到球团终止契约，不仅让战力大受冲击，也导致本季挑战卫冕之路充满挑战。不过，阵容全面更换的裕隆，随着赛季进行渐入佳境，4月底更在季后挑战赛击败台湾银行，抢下总冠军赛门票，与例行赛头号种子台啤争夺冠军金杯。第21届SBL超级篮球联赛12日在板桥体育馆进行总冠军赛最终战，由隆纳智捷队与台湾啤酒队交手，裕隆洋将布兰登（前蓝衣者）在首节灌篮得分。中央社记者赵世勋摄113年5月12日总冠军赛前4场打完，双方战成2比2平手，今天在板桥体育馆迎来决胜第5战，裕隆靠着洋将布兰登（Brandon Moss）缴出22分、19篮板、5助攻、2抄截、2阻攻的全能成绩单，加上本土球员蓝少甫、周士渊分别挹注20分及19分，率队惊险完成卫冕。年满40岁的周士渊透露，今年夺冠的感触很深，从季前历经风风雨雨、不被外界看好，甚至连自己都没信心，到现在开心所有人再度达成冠军目标，「当了2年队长，拿到2次冠军，这些我想都没有想过，也谢谢球员都很听我的话，相信他们之后的表现会愈来愈好。」第3战不慎右手小拇指断掉，周士渊简单包扎后继续上场，展现十足拼战精神，最后也夺下梦寐以求的总冠军赛最有价值球员（FMVP）。他表示，打这么久当然想拿1次证明自己，「想不到今年让我拿到，真的圆梦了。」周士渊笑说，起初以为FMVP是洋将布兰登，因此当听到自己名字时，顿时有点吓到，并强调自己还没准备退役，还会以球员身分持续征战，「谢谢我的身体，还能保持体力，我也很珍惜在场上奔跑的日子。」拿下执教生涯首座冠军，裕隆执行教练李启亿透露，走过假球风波后，全队都专注在球场上，才能忘记以前的痛，并感谢周士渊、吴岱豪扮演老将角色，「压力完全释放，我们从不被看好到夺冠，这个感觉很不一样。」（编辑：张雅净）1130512第21届SBL超级篮球联赛总冠军赛12日在板桥体育馆由裕隆纳智捷队与台湾啤酒队进行封王战，终场由裕隆以88比84拿下胜利，球员在场内开心欢呼。中央社记者赵世勋摄113年5月12日第21届SBL超级篮球联赛总冠军赛12日在板桥体育馆迎来决胜第5战，终场裕隆纳智捷队以88比84击败台湾啤酒队，场内抛下蓝色胜利彩带。中央社记者赵世勋摄113年5月12日第21届SBL超级篮球联赛总冠军赛12日在板桥体育馆，由裕隆纳智捷队与台湾啤酒队上演封王战，裕隆洋将布兰登（左）打满40分钟，整场拿下22分、19篮板，助队终场以88比84险胜台啤。中央社记者赵世勋摄 113年5月12日第21届SBL超级篮球联赛总冠军赛最终战裕隆纳智捷队以88比84险胜台湾啤酒队，图为裕隆阵中东方译慷（图）场上积极进攻。中央社记者赵世勋摄113年5月12日#SBL#裕隆纳智捷#周士渊#裕隆延伸阅读裁定延押2个月士院：柯旻豪有勾串证之虞SBL球员涉签赌假球案柯旻豪指遭吴季颖污蔑SBL裕隆假球案、T1罗振峰涉赌篮协注销10球员永不录用SBLSBL裕隆挺过风波2连霸40岁周士渊夺FMVP还想再战2024/05/12 20:43裕隆纳智捷击败台湾啤酒SBL卫冕成功夺队史第7冠2024/05/12 19:13裁定延押2个月士院：柯旻豪有勾串证之虞2024/05/02 14:29]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-sbl%E8%A3%95%E9%9A%86%E6%8C%BA%E9%81%8E%E9%A2%A8%E6%B3%A22%E9%80%A3%E9%9C%B8-40%E6%AD%B2%E5%91%A8%E5%A3%AB%E6%B7%B5%E5%A5%AAfmvp%E9%82%84%E6%83%B3%E5%86%8D%E6%88%B0.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 12:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰边境重镇遭俄军轰炸 数千人撤离</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E9%82%8A%E5%A2%83%E9%87%8D%E9%8E%AE%E9%81%AD%E4%BF%84%E8%BB%8D%E8%BD%9F%E7%82%B8-%E6%95%B8%E5%8D%83%E4%BA%BA%E6%92%A4%E9%9B%A2.html</link>
      <description><![CDATA[乌克兰哈尔科夫州10日遭袭击，多栋建筑物受损。 （路透社）（中央社基辅12日综合外电报导）乌克兰官员今天表示，俄罗斯持续跨境攻击乌克兰哈尔科夫州（Kharkiv Oblast）边境重镇沃尔臣斯克，数千民众已从该州边境地区撤离。法新社报导，俄罗斯10日起跨境突袭乌克兰东北部哈尔科夫州，俄军近2年前曾在该州被击退，如今在当地取得小幅进展，于昨天声称占领了该州5座边境村庄。哈尔科夫州州长西涅古波夫（Oleg Synegubov）今天在社群媒体发文写道，自俄军对该州发动攻击以来，当地「总共有4073人被撤离」。法新社人员今天目击到，一群民众已从该州边境城镇沃尔臣斯克（Vovchansk）周遭撒离，其中多数是老年人。另一方面，俄罗斯国防部今天指称，俄军已再攻占该州4座村庄。 （译者：陈正健/核稿：杨昭彦）1130512#西涅古波夫#俄军#俄乌战争#俄罗斯#哈尔科夫#乌克兰#法新社西涅古波夫乌克兰哈尔科夫州突遭俄军地面进攻撤离1775人乌克兰东北部哈尔科夫遭俄军攻击酿2死6伤俄罗斯入侵乌克兰俄罗斯：乌军无人机夜袭俄南部炼油厂起火2024/05/12 20:53乌克兰边境重镇遭俄军轰炸数千人撤离2024/05/12 20:41瑞士将主办乌克兰和平峰会中立性议题浮上台面2024/05/11 21:29乌克兰哈尔科夫州突遭俄军地面进攻撤离1775人2024/05/11 18:46]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/12/CNA-%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E9%82%8A%E5%A2%83%E9%87%8D%E9%8E%AE%E9%81%AD%E4%BF%84%E8%BB%8D%E8%BD%9F%E7%82%B8-%E6%95%B8%E5%8D%83%E4%BA%BA%E6%92%A4%E9%9B%A2.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 12:41:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>