<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 08:40:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>东航与海航在日本推介“东京-西安”直飞航线</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/09/KYODO-%E4%B8%9C%E8%88%AA%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E8%88%AA%E5%9C%A8%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%A8%E4%BB%8B-%E4%B8%9C%E4%BA%AC-%E8%A5%BF%E5%AE%89-%E7%9B%B4%E9%A3%9E%E8%88%AA%E7%BA%BF.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月9日电】（记者：孙晓艳）中国东方航空公司和海南航空公司等9日在东京举办旅游推介活动，介绍“东京-西安”直飞航线和当地特色景点等，致力于吸引日本人赴当地观光。面对日元贬值、日本人在华短期逗留免签证措施尚未恢复等难题，中方人士表态会助力搭建空中桥梁，促进民众交流。 据两家航司介绍，该航线受新冠疫情影响一度减少航班或者停飞，从去年4月起逐渐恢复，目前航班数已回升至疫情前水平。东航为每周3个往返，分别是周二、周四和周日。海航也是每周3个往返，分别是周一、周三和周六。在日本的起降机场均为成田机场。据称，客座率处于7成左右的较高水平。随着暑期旅游旺季来临，乘客有望进一步增多。 7月9日，海南航空日本支社社长冯庆林介绍“东京-西安”直飞航线。摄于东京都港区。（共同社）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/09/KYODO-%E4%B8%9C%E8%88%AA%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E8%88%AA%E5%9C%A8%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%A8%E4%BB%8B-%E4%B8%9C%E4%BA%AC-%E8%A5%BF%E5%AE%89-%E7%9B%B4%E9%A3%9E%E8%88%AA%E7%BA%BF.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海自称4月坠机事故因误判两架直升机的距离</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/09/KYODO-%E6%B5%B7%E8%87%AA%E7%A7%B04%E6%9C%88%E5%9D%A0%E6%9C%BA%E4%BA%8B%E6%95%85%E5%9B%A0%E8%AF%AF%E5%88%A4%E4%B8%A4%E6%9E%B6%E7%9B%B4%E5%8D%87%E6%9C%BA%E7%9A%84%E8%B7%9D%E7%A6%BB.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月9日电】日本海上自卫队9日公布了4月两架直升机坠机事故的调查结果。两架SH-60K巡逻直升机在伊豆诸岛鸟岛以东海域坠毁，造成8名机组人员死亡。调查结果称，机组人员的监控工作不充分，两架直升机可能误判了互相的距离，直到相撞瞬间都未采取避免的操作。据称，主要原因还有从舰艇向这两架作出指示的指挥官协调不足，未采取让机体的飞行高度分开的措施。 据称，作为防止再次发生的措施，将探讨做好监控工作，采取即使指挥系统不同也能分离高度的措施，并引进其他机体一旦靠近则发出警报的装置。海自暂停了该机型的多个机体训练，9日以后解除。 防卫相木原稔当天在内阁会议后的记者会上称：“严肃认识到调查结果，将带着今后不再出现一名遇难者的决心，竭尽全力防止再次发生。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/09/KYODO-%E6%B5%B7%E8%87%AA%E7%A7%B04%E6%9C%88%E5%9D%A0%E6%9C%BA%E4%BA%8B%E6%95%85%E5%9B%A0%E8%AF%AF%E5%88%A4%E4%B8%A4%E6%9E%B6%E7%9B%B4%E5%8D%87%E6%9C%BA%E7%9A%84%E8%B7%9D%E7%A6%BB.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:12:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿重申对交换协议持乐观态度与塔尼亚胡面临的压力越来越大</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/09/AJ-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E9%87%8D%E7%94%B3%E5%AF%B9%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E6%8C%81%E4%B9%90%E8%A7%82%E6%80%81%E5%BA%A6%E4%B8%8E%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E7%9A%84%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E8%B6%8A%E6%9D%A5%E8%B6%8A%E5%A4%A7.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/09/AJ-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E9%87%8D%E7%94%B3%E5%AF%B9%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E6%8C%81%E4%B9%90%E8%A7%82%E6%80%81%E5%BA%A6%E4%B8%8E%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E7%9A%84%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E8%B6%8A%E6%9D%A5%E8%B6%8A%E5%A4%A7.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交部：反对北约拿中国当借口东进亚太　搅动地区局势</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/09/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E5%8C%97%E7%B4%84%E6%8B%BF%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%95%B6%E8%97%89%E5%8F%A3%E6%9D%B1%E9%80%B2%E4%BA%9E%E5%A4%AA-%E6%94%AA%E5%8B%95%E5%9C%B0%E5%8D%80%E5%B1%80%E5%8B%A2.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，外交部说，中方坚决反对北约对中国的抹黑攻击和甩锅推责，反对北约拿中国当借口，东进亚太，搅动地区局势。 北约秘书长斯托尔滕贝格日前表示，今个星期的北约峰会，主题之一是北约的全球伙伴关系。他称北约需要与印太地区伙伴密切合作，将同日本、南韩、澳洲及新西兰等国家讨论在乌克兰等问题上合作，共同抵抗俄罗斯、中国、伊朗、北韩等。 外交部发言人林剑在例行记者会说，在乌克兰危机等国际地区热点问题上，中国客观公正的立场和建设性作用早已为国际社会所公认，敦促北约纠正错误的对华认知，摒弃冷战思维和零和博弈，停止贩卖「安全焦虑」，停止四处树立「假想敌」，停止打着「共同防御」的旗号，搞封闭排他的「小圈子」，切实为促进世界和平稳定发展做点实事。 林剑又说，北约作为冷战的遗存和全球最大的军事集团，一边声称自己是区域性、防御性组织，一边不断的越界扩权，挑动对抗，大搞霸道霸凌。北约所谓的安全，是以牺牲别人安全为代价的，所作所为给全球和地区带来极高的安全风险。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/09/RTHK-%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8-%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E5%8C%97%E7%B4%84%E6%8B%BF%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%95%B6%E8%97%89%E5%8F%A3%E6%9D%B1%E9%80%B2%E4%BA%9E%E5%A4%AA-%E6%94%AA%E5%8B%95%E5%9C%B0%E5%8D%80%E5%B1%80%E5%8B%A2.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:58:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登谴责俄军袭击是暴行　将加强乌克兰防空能力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/09/RTHK-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E4%BF%84%E8%BB%8D%E8%A5%B2%E6%93%8A%E6%98%AF%E6%9A%B4%E8%A1%8C-%E5%B0%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E9%98%B2%E7%A9%BA%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[美国总统拜登谴责俄罗斯最新一轮对乌克兰的袭击，造成至少41人死亡是暴行。 七集团峰会将在华盛顿举行，焦点议题之一是俄乌战事，北约亦邀请了四个印太地区的伙伴国日本、南韩、澳洲和新西兰出席，并考虑召开分别有拜登和乌克兰总统泽连斯基参加的会谈。 拜登说，将加强乌克兰的防空能力，保护城市和平民免受俄罗斯袭击。 联合国安理会也应乌克兰的要求举行会议。 俄军星期一向乌克兰发动近期最大规模的导弹袭击，首都基辅的全国最大儿童医院遇袭，至少两名儿童丧生。莫斯科否认针对平民设施，反指是乌方的防空导弹坠落，导致民用设施被破坏。 乌军其后向俄罗斯别尔哥罗德州发动袭击，造成至少4人死亡，20人受伤。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/09/RTHK-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E4%BF%84%E8%BB%8D%E8%A5%B2%E6%93%8A%E6%98%AF%E6%9A%B4%E8%A1%8C-%E5%B0%87%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E9%98%B2%E7%A9%BA%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:51:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食用油安全：罐车卸完化工油装食油，中国媒体揭露中储粮运输形同“投毒”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/bbc/2024/07/09/BBC-%E9%A3%9F%E7%94%A8%E6%B2%B9%E5%AE%89%E5%85%A8-%E7%BD%90%E8%BD%A6%E5%8D%B8%E5%AE%8C%E5%8C%96%E5%B7%A5%E6%B2%B9%E8%A3%85%E9%A3%9F%E6%B2%B9-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%8F%AD%E9%9C%B2%E4%B8%AD%E5%82%A8%E7%B2%AE%E8%BF%90%E8%BE%93%E5%BD%A2%E5%90%8C-%E6%8A%95%E6%AF%92.html</link>
      <description><![CDATA[26 分钟前图像来源，Getty Images涉事的中粮储为中国大型国有企业，前身为国家粮食储备局，在中国粮油市场有着举足轻重的地位。中国媒体近日揭露多家大型粮油企业所使用的罐车先后混装食用油和化工油，引发民众对食用油安全的担忧。《新京报》7月2日的报道称，中储粮、汇福粮油这两家粮油企业所使用罐车既运输糖浆、大豆油等食用液体，也运输煤制油等化工产品。官方媒体中央电视台7月8日批评国有企业中储粮集团“无德、无责任心”，并指责这种做法“会要了消费者的命”。《新京报》这篇调查报道揭露，许多罐车在换货运输过程中不会清洗罐体，而食用油生产商也未能检查罐体的洁净程度，导致食用油被污染。该报道称，出现这种现象，主要是因为承运的罐车司机希望节省清洗成本，而有罐车司机称，这已是罐车运输行业里“公开的秘密”。台湾强冠事件重判对两岸三地食品安全启示图像来源，Reuters中储粮在天津港附近的一处仓库报道还引述中国农业大学食品学院副教授朱毅称，煤制油主要是碳氢化合物，含有的不饱和烃、芳香族烃、硫化物等成份对人体健康造成风险，长期食用可能导致中毒，以及影响造血功能。公开资料显示，中储粮全称为中国储备粮管理集团有限公司（SINOGRAIN），原称中国储备粮管理总公司，是中国大型国有企业，前身为国家粮食储备局，拥有338个直属库，负责存储中央储备粮、油，在中国粮油市场有着举足重轻的地位，亦肩负着调控中国粮食市场的使命。汇福粮油集团则是以大豆加工为主的综合性企业集团，主要产品为汇福食用油、汇福豆粕。该公司注册资本达8.3亿元人民币，法定代表人为石克荣，此人同时还是汇福粮油集团的董事长、总裁。图像来源，Hopefull website中储粮旗下的食用油品牌包括金鼎、鼎皇、华鼎等。汇福粮油产品有金汇福、汇福以及进口三个系列，包括汇福葵花籽油、福满盈大豆油、金汇福营养均衡食用调和油、德国铂利欧原装玉米胚芽油等14款产品。该事件在中国社交媒体引发轩然大波。许多网友质疑监管部门“形同虚设”，还有网友形容该做法是“犯罪行为”。一些网民还将该问题与2008年中国奶制品污染事件进行类比，称“每代人都有每代人的三鹿”。在那场震惊全国的食品安全丑闻中，有近30万婴幼儿被发现因食用三鹿集团生产的奶粉而患上肾结石和其他疾病。调查人员后来在奶粉中发现了化工原料三聚氰胺，用途是提高蛋白质检测值。图像来源，Getty Images这起事件引发了中国公众对于食用油安全的担忧。（资料图）中储粮和汇福粮油丑闻被曝光后，官方媒体也对此进行了批评。党报《人民日报》呼吁彻查该问题，“给公众一个满意的交代”。中央电视台则批评该做法“与投毒何异”。“这种混装行为不仅是对《中华人民共和国食品安全法》的公然挑衅，更是对消费者生命健康的极端漠视。”该评论文章写道。在近年一系列丑闻之后，中国消费者对食品安全问题越来越关注，许多消费者转向购买外国品牌。当局在2015年制定了《食品安全法》试图加强监管。《新京报》文章发表后，中储粮集团上周六（7月6日）在一份声明中表示，已开展专项排查行动，以调查进出其仓库的运输工具是否符合食品安全规定。该集团表示，如果发现存在违反规定的运输单位和承运车辆，将立即终止运输合作，并向监管部门报告重大问题。汇福粮油集团办公室工作人员则在7月8日对中国媒体表示，相关部门已对此事进行调查，公司正在等官方通报。“这个油罐车不是我们单位的油罐车，涉及我们公司汇福品牌的油是没有任何质量问题的。”据报道，在中储粮旗下食用油品牌金鼎的网络店铺中，多款大豆油、葵花籽油、浓香花生油等产品已被下架或显示无货。《新京报》报道中所提及城市的地方监管部门也表示正在对该指控进行调查。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/bbc/2024/07/09/BBC-%E9%A3%9F%E7%94%A8%E6%B2%B9%E5%AE%89%E5%85%A8-%E7%BD%90%E8%BD%A6%E5%8D%B8%E5%AE%8C%E5%8C%96%E5%B7%A5%E6%B2%B9%E8%A3%85%E9%A3%9F%E6%B2%B9-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%8F%AD%E9%9C%B2%E4%B8%AD%E5%82%A8%E7%B2%AE%E8%BF%90%E8%BE%93%E5%BD%A2%E5%90%8C-%E6%8A%95%E6%AF%92.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:43:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福井县允许高滨3、4号机组延长运转20年</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/09/KYODO-%E7%A6%8F%E4%BA%95%E5%8E%BF%E5%85%81%E8%AE%B8%E9%AB%98%E6%BB%A83-4%E5%8F%B7%E6%9C%BA%E7%BB%84%E5%BB%B6%E9%95%BF%E8%BF%90%E8%BD%AC20%E5%B9%B4.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月9日电】日本福井县副知事中村保博9日在县政府与关西电力公司原子能业务总部长水田仁面谈，围绕2025年将迎来开始运转满40年的关电高滨核电站3、4号机组（福井县高滨町）延长运转20年一事称，已确认安全对策等方针，对此“表示理解”，传达了允许的意向。他还同意更换损伤问题接连不断的蒸汽发生器。 水田表示：“通过日常查验和大约一年一次的检查确保了安全性。”他还提到旨在地区振兴和获得县民理解的活动。中村回应称：“希望切实推进各项工作。县方也将对企业为了安全的投资等进行监视。” 高滨3、4号机组分别于1985年1月和6月启动商业运转。关电2023年4月向原子能规制委员会提出了延长申请，今年5月获批。1、2号机组已于2016年获批，目前运转超过40年。 蒸汽发生器由于内部的传热管接连出现损伤，关电表示拟在2026年度的定期检查中更换。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/09/KYODO-%E7%A6%8F%E4%BA%95%E5%8E%BF%E5%85%81%E8%AE%B8%E9%AB%98%E6%BB%A83-4%E5%8F%B7%E6%9C%BA%E7%BB%84%E5%BB%B6%E9%95%BF%E8%BF%90%E8%BD%AC20%E5%B9%B4.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾警方称掌握绑架和杀害中国公民案中8名疑犯身份</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/09/RTHK-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93%E8%AD%A6%E6%96%B9%E7%A8%B1%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E7%B6%81%E6%9E%B6%E5%92%8C%E6%AE%BA%E5%AE%B3%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%85%AC%E6%B0%91%E6%A1%88%E4%B8%AD8%E5%90%8D%E7%96%91%E7%8A%AF%E8%BA%AB%E4%BB%BD.html</link>
      <description><![CDATA[菲律宾警方表示，已经掌握涉嫌绑架并杀害中国公民案件中8名疑犯的身份，包括外籍人士和菲律宾人，准备提出起诉。 菲律宾警方早前证实，一名中国公民和一名美籍华人被绑架和杀害。他们于6月20日抵达菲律宾会见商业伙伴， 4日后被发现遇害。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/09/RTHK-%E8%8F%B2%E5%BE%8B%E8%B3%93%E8%AD%A6%E6%96%B9%E7%A8%B1%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E7%B6%81%E6%9E%B6%E5%92%8C%E6%AE%BA%E5%AE%B3%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%85%AC%E6%B0%91%E6%A1%88%E4%B8%AD8%E5%90%8D%E7%96%91%E7%8A%AF%E8%BA%AB%E4%BB%BD.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:37:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲政坛新格局：四分五裂</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/07/09/WSJ-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%94%BF%E5%9D%9B%E6%96%B0%E6%A0%BC%E5%B1%80-%E5%9B%9B%E5%88%86%E4%BA%94%E8%A3%82.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/wsj/2024/07/09/WSJ-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%94%BF%E5%9D%9B%E6%96%B0%E6%A0%BC%E5%B1%80-%E5%9B%9B%E5%88%86%E4%BA%94%E8%A3%82.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:33:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防关系人申请补助违反利冲法 监院研商会议达3共识</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E9%98%B2%E9%97%9C%E4%BF%82%E4%BA%BA%E7%94%B3%E8%AB%8B%E8%A3%9C%E5%8A%A9%E9%81%95%E5%8F%8D%E5%88%A9%E8%A1%9D%E6%B3%95-%E7%9B%A3%E9%99%A2%E7%A0%94%E5%95%86%E6%9C%83%E8%AD%B0%E9%81%943%E5%85%B1%E8%AD%98.html</link>
      <description><![CDATA[监察院副院长李鸿钧（前排中）8日出席「如何避免公职人员关系人向行政院所属机关申请补助，违反公职人员利益冲突回避法研商会议」。 （监察院提供）中央社记者陈俊华传真113年7月9日（中央社记者陈俊华台北9日电）为避免中央机关公职人员的关系人屡因申请补助而违反利冲法，监察院8日举办研商会议，各部会达共识，将督促所属机关办理补助公告、建立提醒关系人主动揭露身分机制、建立关系人名册等。监察院透过新闻稿表示，8日下午举办「如何避免公职人员关系人向行政院所属机关申请补助，违反公职人员利益冲突回避法研商会议」，由监察院廉政委员会召集人、监委陈景峻主持，监察院副院长李鸿钧、秘书长李俊俋等人与会。监察院指出，利冲法在民国107年12月13日修正施行后，由公职人员如部会次长、主任秘书、局长，公营事业董事长、总经理等人，担任理事、监事的学会或协会，就成为公职人员的关系人，这些学会因不谙法令规定，仍依循往例向公职人员服务或受其监督的机关申请补助，至今有数十个关系人因而遭监察院调查及裁罚。监察院说，为从源头改善，监察院廉政委员会邀各部会主秘及法务部共同研商，就如何督促所属机关「办理补助公告」、「建立提醒关系人主动揭露身分关系机制」及「建立关系人名册，并定期更新」等3项议题，讨论可行性及如何具体落实。监察院表示，会中除由监察院公职人员财产申报处简介利冲法中关于补助的规定，以及近年调查实务所见关系人违法申请补助情形外，并提出避免关系人违法申请补助的具体改善作法，供各部会参考。监察院指出，与会的各部会都表达高度意愿，配合利冲法，调整部会暨所属机关的补助作业流程，将督促所属机关办理补助公告、建立提醒关系人主动揭露身分关系机制、建立关系人名册，并定期更新，盼减少关系人违法情事。陈景峻表示，期盼藉由监察院、法务部及各部会共同协力，以减少关系人因申请补助，而违反利冲法情事，并使所有关系人申请补助案件都能摊在阳光下，接受各界检视。 （编辑：林兴盟）1130709陈景峻避免关系人申请补助违反利冲法监院8日邀各部会研商今年已7起警察自杀案监察院促警政署确实改善李鸿钧监委巡察金门李鸿钧促审慎处理金门大桥管理维护监委巡察核安会关注地震对核电厂安全影响]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E9%98%B2%E9%97%9C%E4%BF%82%E4%BA%BA%E7%94%B3%E8%AB%8B%E8%A3%9C%E5%8A%A9%E9%81%95%E5%8F%8D%E5%88%A9%E8%A1%9D%E6%B3%95-%E7%9B%A3%E9%99%A2%E7%A0%94%E5%95%86%E6%9C%83%E8%AD%B0%E9%81%943%E5%85%B1%E8%AD%98.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本猛暑来袭 东京「灾害级热度」6人中暑死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%8C%9B%E6%9A%91%E4%BE%86%E8%A5%B2-%E6%9D%B1%E4%BA%AC-%E7%81%BD%E5%AE%B3%E7%B4%9A%E7%86%B1%E5%BA%A6-6%E4%BA%BA%E4%B8%AD%E6%9A%91%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者戴雅真东京9日专电）日本猛暑来袭，超过100个地点纪录到超过摄氏35度高温，酷热难耐。根据东京都检察医务院，目前确认东京都在6日有3人、8日3人，累计6人死于中暑。根据东京气象厅，东京6日最高温为34.2度，8日则是36度。静冈市7月7日出现日本今年首次40度高温，这也是静冈自1940年有纪录以来，首次观测到气温40度，改写当地观测史上新高纪录。这是日本连续第7年出现40度以上气温，预料东海和关东地区未来还会继续出现35度以上的「猛暑日」。日本气象厅指出，受到太平洋高压增强影响，日本持续出现高温天气。根据气象厅定义，最高气温在摄氏25度以上称为「夏日」、30度以上称为「真夏日」、35度以上称为「猛暑日」。日本各地纷纷发出注意中暑警报，也出现不少疑似中暑的民众送医。中暑风险较高的地区包括关东内陆、东海，以及冲绳。根据今天下午2时数据，某些地区温度之高，甚至在海平面上方1500公尺处的温度都有27度。此外，关东的西侧有山脉阻挡，暖空气向下吹拂，可能会出现「焚风现象」，导致温度进一步升高。气象预报士名仓直美指出，「当上空1500公尺处的气温在24度左右时，气流下降地区的地面温度可能会高达40度。」虽然气象厅把35度以上称为猛暑日，但名仓表示，现在的天气应该要另取一个新名字「酷暑日」。她表示，「如果40度以上的天气持续出现，我想应该会出现新的气象用语。」（编辑：高照芬）1130709]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%8C%9B%E6%9A%91%E4%BE%86%E8%A5%B2-%E6%9D%B1%E4%BA%AC-%E7%81%BD%E5%AE%B3%E7%B4%9A%E7%86%B1%E5%BA%A6-6%E4%BA%BA%E4%B8%AD%E6%9A%91%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三联集团负责人徐少东涉吸金22亿 高分院判13年</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E4%B8%89%E8%81%AF%E9%9B%86%E5%9C%98%E8%B2%A0%E8%B2%AC%E4%BA%BA%E5%BE%90%E5%B0%91%E6%9D%B1%E6%B6%89%E5%90%B8%E9%87%9122%E5%84%84-%E9%AB%98%E5%88%86%E9%99%A2%E5%88%A413%E5%B9%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张已廉高雄9日电）三联集团负责人徐少东等人涉吸金22亿多元，一审判7年半至13年不等，徐等人不服上诉。高雄高分院今天宣判，认原审吸金总额人次认定有误，更改犯罪所得，维持原刑度，可上诉。台湾高等法院高雄分院发布新闻稿指出，徐少东为三联国际事业有限公司实际负责人，张男为公司法律顾问，2人民国104年买下连年亏损的某电信公司并在106年更名为三联南频公司，由张男担任董事长、徐少东担任营运长。 2人接手经营后仍亏损，便共同设计吸金制度，向投资人宣称三联南频公司开发具通讯加密技术APP，结合多项电信加值服务及法律咨询等具前瞻发展性，营造前景可期假象，且张男具律师身分，使投资人误信。经法院调查，三联公司向投资人称缴新台币10万元保证金，就能取得代理销售16组App权利，再把APP转委托给三联公司指定代销公司销售，无论代销公司实际销售情形如何，投资人每个月都可领得代销公司所给2000元利润。另外，投资人2年后还可取回保证金，若投资人再拉下线加入，可额外获得开发奖金保证获利且年利率至少24％。经法院统计，三联公司自104年9月至108年5间共非法吸收资金22亿6780万元，投资人次为4294人次。徐少东和张男一审被依违反银行法等罪，分别判处13年及11年徒刑，并科罚金1亿元和5000万元，其余涉案4名公司核心干部遭判7年半至10年不等。徐等人不服上诉，高雄高分院审酌，原审吸金总额、人次认定有误，三联公司非法吸金22亿6780万元，扣除已返还投资人本金2亿1770万元及分配给其余同案被告后，剩余19亿4335万多元属徐少东犯罪所得，依法宣告没收及追征，另外，徐少东应执行刑维持原审刑度，可上诉。 （编辑：郭谕儒）1130709]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E4%B8%89%E8%81%AF%E9%9B%86%E5%9C%98%E8%B2%A0%E8%B2%AC%E4%BA%BA%E5%BE%90%E5%B0%91%E6%9D%B1%E6%B6%89%E5%90%B8%E9%87%9122%E5%84%84-%E9%AB%98%E5%88%86%E9%99%A2%E5%88%A413%E5%B9%B4.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感情纠纷台中山区谈判斗殴 警送办5人、1人遭押</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E6%84%9F%E6%83%85%E7%B3%BE%E7%B4%9B%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E5%B1%B1%E5%8D%80%E8%AB%87%E5%88%A4%E9%AC%A5%E6%AF%86-%E8%AD%A6%E9%80%81%E8%BE%A65%E4%BA%BA-1%E4%BA%BA%E9%81%AD%E6%8A%BC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者苏木春台中9日电）曾姓男子不满杨男与女友过从甚密，前天凌晨伙同陈男，约杨男至台中山区谈判，过程中陈男持刀与杨男扭打，反遭杨男持刀划伤，警方询问后将曾男等5人送办，其中杨男遭检方声押获准。台中市警察局太平分局今天表示，警方7日凌晨4时30分接获民众报案指，有人在太平区山田路巷内遭打伤，警方立即启动快打警力到场，经侧面了解双方为男女感情纠纷所致。警方查出，20岁曾男因不满女友19岁叶女，近日与20岁杨男过从甚密，案发当天曾男伙同友人20岁陈男，约杨男前往太平区头汴山区某公墓附近产业道路谈判，叶女则由干哥谢男骑机车载往谈判地点。曾男与杨男谈判期间，陈男却突然情绪激动，与杨男一言不合、互呛互殴，双方拉扯之际，陈男拿出预藏的水果刀要攻击，反遭杨男夺刀划伤，造成陈男头部挫伤、臀部撕裂伤，杨男并趁隙开车逃逸。警方获报后到现场处理，杨男于事发1小时到警局投案，并查扣作案水果刀。警方全案询问后，将涉案的杨男等5人将依聚众斗殴、伤害等罪移送台中地检署侦办，其中杨男经检方复讯后向法院声押获准。 （编辑：谢雅竹）1130709]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E6%84%9F%E6%83%85%E7%B3%BE%E7%B4%9B%E5%8F%B0%E4%B8%AD%E5%B1%B1%E5%8D%80%E8%AB%87%E5%88%A4%E9%AC%A5%E6%AF%86-%E8%AD%A6%E9%80%81%E8%BE%A65%E4%BA%BA-1%E4%BA%BA%E9%81%AD%E6%8A%BC.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四川部分地区强降雨　铁路服务受影响</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/09/RTHK-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%83%A8%E5%88%86%E5%9C%B0%E5%8D%80%E5%BC%B7%E9%99%8D%E9%9B%A8-%E9%90%B5%E8%B7%AF%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</link>
      <description><![CDATA[受四川部分地区强降雨影响，部分铁路列车停运。 新华社报道，中国铁路成都局调整班次，今日途经四川的22趟列车停运，部分列车限速运行。 另外，受强降雨影响，淮河流域沂河和沭河干流河水暴涨，发生今年第二号洪水。水利部维持山东、江苏两省洪水预防四级应急响应，派出的工作组仍在一线指导洪水防御工作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/09/RTHK-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%83%A8%E5%88%86%E5%9C%B0%E5%8D%80%E5%BC%B7%E9%99%8D%E9%9B%A8-%E9%90%B5%E8%B7%AF%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%8F%97%E5%BD%B1%E9%9F%BF.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:25:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台南出现113年第2例日本脑炎 住院治疗</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E5%8F%B0%E5%8D%97%E5%87%BA%E7%8F%BE113%E5%B9%B4%E7%AC%AC2%E4%BE%8B%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%85%A6%E7%82%8E-%E4%BD%8F%E9%99%A2%E6%B2%BB%E7%99%82.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张荣祥台南9日电）台南市政府卫生局今天公布台南市出现今年第2例日本脑炎，病患是80多岁老翁，6月21日发病，已就医住院治疗。台南市卫生局新闻稿指出，今年第2例日本脑炎，病患是中西区80多岁老翁，6月21日出现意识障碍，急诊就医，6月26日采检通报，今天确诊，目前住院治疗中。卫生局表示，病患近期无国内外旅游史，平日活动地点以住家、邻近市场及运动中心为主，附近2公里范围内有鸽舍等高风险环境，研判在居住地附近感染可能性较高，卫生局已设置捕蚊灯及调查评估，加强卫教宣导及医疗院所通报。疾病管制署历年流行病学资料指出，台湾日本脑炎病例主要发生于每年5月至10月，6月至7月是流行高峰，传播日本脑炎病媒蚊是三斑家蚊、环纹家蚊和白头家蚊，多孳生于水稻田、池塘及灌溉沟渠等处，猪则是病毒主要增幅宿主。感染日本脑炎者大多无明显症状，少数可能出现急性神经症状，包括发烧、头痛、无菌性脑膜炎，严重者可能有精神症状（谵妄、意识不清）、脑神经功能损伤等，甚至昏迷或死亡。目前日本脑炎尚无治疗药物，疫苗接种是最有效预防方法。 （编辑：黄世雅）1130709]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/09/CNA-%E5%8F%B0%E5%8D%97%E5%87%BA%E7%8F%BE113%E5%B9%B4%E7%AC%AC2%E4%BE%8B%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%85%A6%E7%82%8E-%E4%BD%8F%E9%99%A2%E6%B2%BB%E7%99%82.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>