<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 16:43:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>佐科维多多任内最后一次国情咨文　称印尼绿色能源领域潜力巨大</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E4%BD%90%E7%A7%91%E7%B6%AD%E5%A4%9A%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%85%A7%E6%9C%80%E5%BE%8C%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%9C%8B%E6%83%85%E5%92%A8%E6%96%87-%E7%A8%B1%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E7%B6%A0%E8%89%B2%E8%83%BD%E6%BA%90%E9%A0%98%E5%9F%9F%E6%BD%9B%E5%8A%9B%E5%B7%A8%E5%A4%A7.html</link>
      <description><![CDATA[印尼总统佐科维多多在雅加达发表任内最后一次国情咨文，回顾过去十年任期内主要成就，期待印尼未来在发展绿色经济方面抓住机遇。 佐科维多多提及，尽管全球经济增速放缓，印尼仍然保持5%左右的经济增长率。谈到未来发展趋势时，佐科维多多强调，绿色经济的重要性和印尼在绿色能源领域的巨大潜力。 他表示，印尼将继续稳步参与全球能源转型，谨慎推进，以实现公平、可负担且易于公众获取的能源转型。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/17/RTHK-%E4%BD%90%E7%A7%91%E7%B6%AD%E5%A4%9A%E5%A4%9A%E4%BB%BB%E5%85%A7%E6%9C%80%E5%BE%8C%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%9C%8B%E6%83%85%E5%92%A8%E6%96%87-%E7%A8%B1%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E7%B6%A0%E8%89%B2%E8%83%BD%E6%BA%90%E9%A0%98%E5%9F%9F%E6%BD%9B%E5%8A%9B%E5%B7%A8%E5%A4%A7.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 16:09:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：本月美国消费者信心上升　通胀预期不变</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E6%9C%AC%E6%9C%88%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E4%B8%8A%E5%8D%87-%E9%80%9A%E8%84%B9%E9%A0%90%E6%9C%9F%E4%B8%8D%E8%AE%8A.html</link>
      <description><![CDATA[美国密歇根大学8月消费者情绪指数初值升至67.8，高过市场预期。消费者1年通胀预期初值2.9%，与7月相同；5年期通胀预期初值亦维持在3%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E6%9C%AC%E6%9C%88%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E4%B8%8A%E5%8D%87-%E9%80%9A%E8%84%B9%E9%A0%90%E6%9C%9F%E4%B8%8D%E8%AE%8A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 15:35:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫生防护中心正调查一宗内地确诊并怀疑在本港感染登革热个案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E8%A1%9E%E7%94%9F%E9%98%B2%E8%AD%B7%E4%B8%AD%E5%BF%83%E6%AD%A3%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E4%B8%80%E5%AE%97%E5%85%A7%E5%9C%B0%E7%A2%BA%E8%A8%BA%E4%B8%A6%E6%87%B7%E7%96%91%E5%9C%A8%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%99%BB%E9%9D%A9%E7%86%B1%E5%80%8B%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[卫生防护中心正调查一宗在内地确诊并怀疑在本港感染的登革热个案，涉及一名过往健康良好的69岁男子。他上星期五起呕吐，并于上星期六离港到访广东省韶关市。 在内地期间，本星期一，出现头晕及发烧，同日在当地一间医院门诊求医。翌日获安排入院接受治疗，现时情况稳定。根据内地卫生当局提供的资料，病人的血液样本经检验后，证实对登革热病毒呈阳性反应。 初步调查显示，病人居于粉岭嘉福村福泰楼，潜伏期内没有外游，但曾到访香港中华煤气有限公司大埔煤气厂。他表示，过去三星期不曾被蚊叮，他的家居接触者现时没有出现病征，正接受医学监察。 卫生防护中心暂未发现个案与本港早前录得的其他登革热个案有流行病学关连。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E8%A1%9E%E7%94%9F%E9%98%B2%E8%AD%B7%E4%B8%AD%E5%BF%83%E6%AD%A3%E8%AA%BF%E6%9F%A5%E4%B8%80%E5%AE%97%E5%85%A7%E5%9C%B0%E7%A2%BA%E8%A8%BA%E4%B8%A6%E6%87%B7%E7%96%91%E5%9C%A8%E6%9C%AC%E6%B8%AF%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%99%BB%E9%9D%A9%E7%86%B1%E5%80%8B%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:57:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中证监上半年查办证券期货违法案件合计罚没款金额超过去年总和</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E4%B8%AD%E8%AD%89%E7%9B%A3%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E6%9F%A5%E8%BE%A6%E8%AD%89%E5%88%B8%E6%9C%9F%E8%B2%A8%E9%81%95%E6%B3%95%E6%A1%88%E4%BB%B6%E5%90%88%E8%A8%88%E7%BD%B0%E6%B2%92%E6%AC%BE%E9%87%91%E9%A1%8D%E8%B6%85%E9%81%8E%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E7%B8%BD%E5%92%8C.html</link>
      <description><![CDATA[中国证监会披露，上半年查办证券期货违法案件合计罚没款金额85亿余元人民币，超过去年总和；查办案件489宗，作出处罚决定230余件，按年增加约22%，惩处责任主体按年增长约40%，市场禁入46人，按年增加约12%。 中证监发布行政执法情况综述，上半年查办财务造假等信息披露违法相关案件192件，按年增加25%，共处罚责任主体按年增加约33%，罚没金额47亿余元，按年增长约6倍，刑事移送按年增加约2.4倍。 中证监上半年亦对操纵市场、内幕交易类案件共作出处罚45宗，按年增加约10%，处罚责任主体增加约37%，罚没金额约23亿余元，增加约9%。 中证监说，下一步行政执法将更加突出从严导向。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E4%B8%AD%E8%AD%89%E7%9B%A3%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E6%9F%A5%E8%BE%A6%E8%AD%89%E5%88%B8%E6%9C%9F%E8%B2%A8%E9%81%95%E6%B3%95%E6%A1%88%E4%BB%B6%E5%90%88%E8%A8%88%E7%BD%B0%E6%B2%92%E6%AC%BE%E9%87%91%E9%A1%8D%E8%B6%85%E9%81%8E%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E7%B8%BD%E5%92%8C.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:50:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中方祝贺贝东丹当选泰国总理　愿与泰方加强战略沟通深化务实合作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E7%A5%9D%E8%B3%80%E8%B2%9D%E6%9D%B1%E4%B8%B9%E7%95%B6%E9%81%B8%E6%B3%B0%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%90%86-%E9%A1%98%E8%88%87%E6%B3%B0%E6%96%B9%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E6%88%B0%E7%95%A5%E6%BA%9D%E9%80%9A%E6%B7%B1%E5%8C%96%E5%8B%99%E5%AF%A6%E5%90%88%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[在北京，外交部说中方对贝东丹当选泰国总理表示祝贺，相信泰国人民将在符合自身国情发展道路上，取得新的更大成就。 外交部表示中泰一家亲，两国是亲密友好邻邦，明年将迎来中泰建交50周年，双边关系发展面临新的历史机遇，中方愿与泰方共同弘扬传统友好，加强战略沟通，深化务实合作，推动中泰命运共同体建设不断走深走实。 泰国前总理他信的女儿、为泰党党魁贝东丹，在国会下议院获得接近三分二议员支持，当选新一任总理。根据程序，贝东丹得到国王批准后，便可正式出任总理。贝东丹说感到荣幸与高兴，已经收到他信的祝贺，她的政府将拥有一支强大而且经验丰富的团队，希望改善民众的生活，赋予所有泰国人权利。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E7%A5%9D%E8%B3%80%E8%B2%9D%E6%9D%B1%E4%B8%B9%E7%95%B6%E9%81%B8%E6%B3%B0%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%90%86-%E9%A1%98%E8%88%87%E6%B3%B0%E6%96%B9%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E6%88%B0%E7%95%A5%E6%BA%9D%E9%80%9A%E6%B7%B1%E5%8C%96%E5%8B%99%E5%AF%A6%E5%90%88%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:43:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（16日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/16/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-16%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;上午&gt; 无访客，在公邸度过。 &lt;下午&gt; 16:20 抵达皇居。内奏。出席最高法院长官今崎幸彦等人的任命仪式和认证仪式。 17:43 返回公邸。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/08/16/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-16%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>50名青年大使将访中美洲友邦 林佳龙勉推动双边关系</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-50%E5%90%8D%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E5%B0%87%E8%A8%AA%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E6%B4%B2%E5%8F%8B%E9%82%A6-%E6%9E%97%E4%BD%B3%E9%BE%8D%E5%8B%89%E6%8E%A8%E5%8B%95%E9%9B%99%E9%82%8A%E9%97%9C%E4%BF%82.html</link>
      <description><![CDATA[外交部16日举行「国际青年大使交流计画出团授旗典礼」，部长林佳龙（着西装者）出席勉励青年大使透过交流，让邦交国民众更加认识台湾。中央社记者吴书纬摄113年8月16日（中央社记者吴书纬台北16日电）外交部113年「国际青年大使交流计画」遴选50位国际青年大使，即将出发前往中美洲友邦贝里斯和瓜地马拉进行交流。外交部长林佳龙今天勉励青年大使，透过交流让邦交国民众更加认识台湾，并推动双边关系发展。外交部今天下午举行「国际青年大使交流计画出团授旗典礼」，今年共遴选50位国际青年大使，经过为期2周集训，将于20日至31日赴台湾中美洲友邦贝里斯、瓜地马拉进行交流，透过交流研习、志工服务、拜会参访，并以台湾咖啡茶饮与文化表演呈现台湾多元文化，深化台湾与友邦的双边交流。林佳龙以英语致词表示，透过青年大使的努力与创造力，将能提高友邦民众对于台湾的认识，并进一步推动双边关系发展，以及提升台湾在国际社会的角色，「人人都是外交官」，相信青年大使会自豪地代表台湾，并且在这趟行程收获良多。贝里斯驻台大使碧坎蒂（Candice Pitts）致词表示，「年轻人是我们的未来」，因此必须让年轻人参与外交实务，学习处理国际关系与合作解决世界上的难题，盼青年大使造访贝里斯后能更加了解贝里斯，并促进两国人民的相互了解。瓜地马拉驻台大使巴迪亚（Oscar Adolfo Padilla Lam）致词说，瓜地马拉与中华民国有着90多年的深厚邦谊，瓜地马拉坚定支持台湾参与国际社会，国际青年大使造访瓜国，将能加深台湾与瓜地马拉之间的邦谊。 （编辑：林克伦）1130816林佳龙中国施压与台断交 林佳龙：应多去观光帮帛琉拼经济林佳龙：台湾处第一岛链重要位置 与日共同面对威胁]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-50%E5%90%8D%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E5%B0%87%E8%A8%AA%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E6%B4%B2%E5%8F%8B%E9%82%A6-%E6%9E%97%E4%BD%B3%E9%BE%8D%E5%8B%89%E6%8E%A8%E5%8B%95%E9%9B%99%E9%82%8A%E9%97%9C%E4%BF%82.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孙玉菡称已就业人才多从事金融业创科等　背景优秀具市场竞争力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%AD%AB%E7%8E%89%E8%8F%A1%E7%A8%B1%E5%B7%B2%E5%B0%B1%E6%A5%AD%E4%BA%BA%E6%89%8D%E5%A4%9A%E5%BE%9E%E4%BA%8B%E9%87%91%E8%9E%8D%E6%A5%AD%E5%89%B5%E7%A7%91%E7%AD%89-%E8%83%8C%E6%99%AF%E5%84%AA%E7%A7%80%E5%85%B7%E5%B8%82%E5%A0%B4%E7%AB%B6%E7%88%AD%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[劳工及福利局局长孙玉菡说，高才通人才服务协会进行了一个有关来港人才就业及经济情况的调查，他留意到媒体多集中在「未就业的人才比例」，他认为这样的诠释有所偏颇，形容是「只见树木不见森林」。 孙玉菡在局方社交网页表示，调查结果显示近八成人才已经在港就业，这些人才的家庭收入颇高，有68%超过5万元，超过10万元则有32%，20万元或以上亦有15%，远高于全港家庭每月收入中位数的3万元。 他指出，已就业人才多从事金融业、创科、金融科技及专业服务等，反映来港人才背景优秀，具市场竞争力，有助丰富香港人才库，对本地经济有实质贡献，局方去年底曾估计高才通人才每年可为香港带来340亿元的直接经济贡献，相当于本地生产总值约1.2%。 香港人才服务办公室已连系58家指定合作伙伴，提供网上支援配对服务，至今已转介超过5500宗支援服务要求，线上平台每日实时展示市场上优质招聘岗位约5000个，人才可直接透过平台申请职位。 孙玉菡强调，经不同计划入境的人才在续签时须提交本地受聘或开办参与业务的证明，入境事务处会严格把关，确保只有符合要求的人才方可获得续签。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E5%AD%AB%E7%8E%89%E8%8F%A1%E7%A8%B1%E5%B7%B2%E5%B0%B1%E6%A5%AD%E4%BA%BA%E6%89%8D%E5%A4%9A%E5%BE%9E%E4%BA%8B%E9%87%91%E8%9E%8D%E6%A5%AD%E5%89%B5%E7%A7%91%E7%AD%89-%E8%83%8C%E6%99%AF%E5%84%AA%E7%A7%80%E5%85%B7%E5%B8%82%E5%A0%B4%E7%AB%B6%E7%88%AD%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:24:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金门快艇案海巡不起诉 国台办：不能接受</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E9%87%91%E9%96%80%E5%BF%AB%E8%89%87%E6%A1%88%E6%B5%B7%E5%B7%A1%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E8%A8%B4-%E5%9C%8B%E5%8F%B0%E8%BE%A6-%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%8E%A5%E5%8F%97.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者周慧盈青岛16日电）0214金门快艇案，海巡巡防艇长和驾驶被依过失致死罪送办，金门检方指罪证不足不起诉。对此，国台办今晚表示「不能接受」，要求台湾公布真相，严惩责任人，确保不再发生类似事件。对于0214金门快艇案，中国国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲16日晚间透过「答记者问」新闻稿表示， 「所谓『调查结论』罔顾事实，刻意推卸责任，我们对此不能接受」。朱凤莲要求，台湾有关方面应如实公布事实真相，严厉惩处责任人，确保今后不再发生类似事件。金门地检署今天发布新闻稿指出，海巡署今年2月14日中午1时许获报，金门东南方北碇岛附近海域有艘中国籍快艇驶入台湾「禁止水域」，海巡队巡防艇上前命令陆籍快艇停船受检，但对方却加速逃逸翻覆，造成2死悲剧。当时巡防艇黄姓艇长、蔡姓驾驶因此列为过失致死罪被告送办。金门地检署调查后认定巡防艇未故意冲撞、快艇翻覆可能出于危险驾驶、船只不安全等，侦结后依罪证不足处分不起诉。 （编辑：杨升儒）1130816朱凤莲中国称破获千起台谍案国台办：惩治的是极少数大进满88号4船员获释大陆证实船长仍在调查中0214金门快艇案金门快艇案海巡不起诉管碧玲：尽力避免类案发生金门快艇案海巡人员获不起诉海委会吁持续鼓励]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E9%87%91%E9%96%80%E5%BF%AB%E8%89%87%E6%A1%88%E6%B5%B7%E5%B7%A1%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E8%A8%B4-%E5%9C%8B%E5%8F%B0%E8%BE%A6-%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%8E%A5%E5%8F%97.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度将在争议地区克什米尔举行议会选举</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/16/DW-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%B0%86%E5%9C%A8%E4%BA%89%E8%AE%AE%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E5%85%8B%E4%BB%80%E7%B1%B3%E5%B0%94%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E9%80%89%E4%B8%BE.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T13:48:57.344Z克什米尔从2019年被取消半自治地位以来一直没有举行过地方议会选举（德国之声中文网）印度周五（8月16日）宣布将在克什米尔举行议会选举，分三阶段进行的投票活动将于9月18日开始。&quot;经过长时间的间隔，选举又将开始，并在查谟和克什米尔举行。&quot;首席选举专员库马尔（Rajiv Kumar）在新德里对记者说。这将是自总理莫迪在2019年取消该穆斯林占多数地区的半自治地位并将其变更为联邦管辖区以来，首次在这一有争议地区举行选举。在莫迪政府的这些变革之后，克什米尔由新德里任命的行政长官管理，并由没有任何合法授权的官僚监督。相关图集：印巴敌对，克什米尔代价高昂克什米尔争端激化：莫迪领导的新德里政府8月5日向国会提出动议，要求废除查谟和克什米尔邦的自治特权。在此之前，这两个地区的政治人物就已经遭到软禁，网络和电话通讯都被切断。这被看作是近70年来，印度政府在改变地区特殊地位的问题上所采取的最为激烈的手段。伊斯兰堡随后宣布，将驱逐印度大使，并中止与印度的贸易。印巴外长 纷纷匆忙访华：在印巴围绕克什米尔的争端显著升级后，两国外长在一周内先后访华。巴基斯坦外长库雷先期赶到北京，希望在克什米尔问题上得到中方的支持。印度外长苏杰生也于8月11日开始访华，他在中南海得到中国国家副主席王岐山的接见。巴基斯坦击落印度战斗机：2月27日，巴基斯坦军方称，在有争议的克什米尔地区击落两架印度战斗机。巴军方一名发言人称，这两架印度战机师在进入巴基斯坦领空后被击落的。这是这两个核国家首次相互发动空袭。印度轰炸巴境内目标：巴基斯坦军方发布了这张照片，上面显示此前一天印度战机对巴境内目标发动空袭，这是两国1971年战争以来的首次。印度则称，该空袭是对新近印度驻查谟和克什米尔军队遭自杀式袭击的回应。巴方称，印度战机对巴境内的空袭并未造成伤亡。暴力不止：2月14日，至少41名印度准军事力量成员在印控克什米尔首府附近的一次自杀式炸弹袭击中丧生。位于巴基斯坦境内的伊斯兰极端组织“穆哈默德军”宣称对此负责。这是自1989年克什米尔地区发生叛乱以来，对印度安全力量最严重的袭击。双方紧张关系加剧，并引发对这两个国家可能发生武装冲突的担忧。持久的冲突与惨痛的代价：自1989年以来，穆斯林叛乱分子在印控克什米尔地区与印度安全力量作战。该地区有1200万人口，其中七成是穆斯林。自1947年度立以来，印巴之间的三次战争中有两次是围绕克什米尔。双方均宣称对整个克什米尔拥有主权，但都实际控制部分地区。印度打击反叛武装：2016年10月，印度安全力量对克什米尔武装反叛力量发动攻势，包围苏平（Shopian）地区至少20个村庄。新德里指责伊斯兰堡支持越过印巴“控制线”袭击印度准军事力量的武装分子。一名克什米尔分离人士之死：2016年7月，一名年轻的分离主义领袖布尔汗·瓦尼（Burhan Wani）遇害后，印控克什米尔地区的安全局势恶化。从那之后，反对印度控制的抗议以及分离主义者与安全力量之间的冲突已导致数百人丧生。乌里袭击事件：2016年9月，伊斯兰武装分子在印控克什米尔杀死至少17名印度士兵，另有30名印度士兵受伤。印度军方称，反叛力量从巴基斯坦渗透入印控克什米尔，初步调查显示武装分子属于巴境内的“穆罕默德军”，后者已在克什米尔活跃了十年有余。侵犯人权：显示印度安全力量侵犯人权的视频流传开后，印度当局禁止了克什米尔的多个社交媒体网站。其中一则视频显示一名克什米尔抗议者被印度一辆军车当作人肉盾牌，视频在社交媒体上引发愤怒浪潮。克什米尔非军事化：支持克什米尔独立者希望巴基斯坦和印度能让克什米尔人自己决定未来。查谟与克什米尔自由阵线主席吉拉尼（Toqeer Gilani）向德国之声表示：“是时候让印巴宣布撤军时间表并举行国际监督下的公投了。”分离无望：但大多数克什米尔问题观察家认为，这在近期内不会发生。他们表示，尽管印度严格执行以克什米尔的武装分子和分离分子为目标的战略，并部分取得成效，但新德里迟早需要对这场危机找到政治解决途径。他们说，克什米尔想要分离，没有机会。军队监督投票过程选举将于10月1日结束。整个过程分阶段进行，届时将部署数万名士兵监督选举程序。根据选举委员会的数据，共有870万人有资格投票，选票将于10月4日统计，结果可能会在当天公布。立法权力有限然而，地区议会的立法权力有限，仅在教育和文化领域拥有名义上的控制权。当地政治人士要求尽早恢复该地区的邦地位，以便将完整的立法权力归还给地方议会。（美联社、法新社、路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/16/DW-%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%B0%86%E5%9C%A8%E4%BA%89%E8%AE%AE%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E5%85%8B%E4%BB%80%E7%B1%B3%E5%B0%94%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E9%80%89%E4%B8%BE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希音想要在欧上市 欧盟前高官当顾问</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/16/DW-%E5%B8%8C%E9%9F%B3%E6%83%B3%E8%A6%81%E5%9C%A8%E6%AC%A7%E4%B8%8A%E5%B8%82-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%89%8D%E9%AB%98%E5%AE%98%E5%BD%93%E9%A1%BE%E9%97%AE.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T13:51:18.638Z现年70岁的奥廷格表示，他为希音提供的咨询“规模很小”，范围“很有限”。他否认是为希音从事游说工作（德国之声中文网）原本在中国创立、如今总部位于新加坡的希音（Shein）公司，一段时间以来，在欧洲受到媒体关注。这家公司计划在伦敦上市。而欧盟则因这家电商属于“大型互联网平台”，而要求该公司提供打击假货及顾客数据滥用等信息。此外，这家快时尚公司还引起其它争议：“新疆棉”、款式抄袭、商标侵权以及空运海量小包裹绕过欧盟关税等。在此背景下，德国籍的前欧盟官员奥廷格（Günther Oettinger）与希音签合同，为其提供咨询，尤为引人关注。奥廷格否认为希音游说现年70岁的奥廷格2005-2010年任德国巴符州州长，2010年转任欧盟能源专员，之后历任数字经济与社会专员，及负责欧盟财政及人事。2014年，他还曾短期担任欧委会副主席。《法兰克福汇报》报道说，2019年奥廷格退出政坛后，与其生活伴侣拜尔（Friederike Beyer）成立了自己的咨询公司。奥廷格向《资本》杂志证实与希音签了合同，但强调他不是其专职雇员，而是自由的顾问。他说，为希音咨询的领域仅限于数据保护、网络安全和地缘政治。他强调这不是他的主业，“规模很小”。有可能需要去趟新加坡或者美国，如果有工作需要。 奥廷格还特别强调说：“如果现在有人声称，我会为希音从事游说工作，那是不对的。我不是说客。”尽管如此，《资本》杂志查看了德国联邦议会的游说组织清单，奥廷格的公司名列其中。其中写道：“通常，我们的咨询工作是与客户领导层进行内部磋商。由此可能产生与德国联邦议会、德国政府成员的对话需求，以获取信息、交流想法。”希音也确认由奥廷格当顾问的消息。这家公司计划在欧上市。媒体报道说，近来数月，希音加大了在欧洲政界和媒体的投入。奥廷格：咨询重点——欧盟的监管奥廷格向《世界报》表示，他的咨询重点是围绕欧盟的监管。他说，就希音来说，还涉及欧盟当前贸易政策目标走向以及可能面临的关税或制裁。奥廷格对该报表示：“希音是世界市场领衔者。我自己还从未在那里买过东西，但我认识无数青少年，会使用这家电商。”他说，这一咨询委托很吸引人。《世界报》写道，希音在伦敦上市可能价值500亿英镑。因此，数月来，该公司加强了在欧洲政界和媒体的投入。欧盟专员的两年“过渡期”该报还写道，欧委会前任官员转入经济界的例子屡见不鲜。原则上，离任高级官员在12个月内是不允许接受在相关领域游说欧委会的工作机会。前任欧盟专员则理应在两年内不接受这样的工作机会。而奥廷格引人注意的一点是，他在两年过渡期结束时，在欧盟游说组织清单上已有他18项业务列入其中，数量相当多。但并无迹象显示他违反了规定。有关希音以及另一家中国电商Temu绕过欧盟进口关税——欧盟对价值150欧元以下的进口商品免征关税，欧盟考虑采取措施。奥廷格向《资本》杂志回应说：“希音愿意接受欧盟的规则。”而《世界报》则报道说，希音称，欧盟计划取消对低价值包裹免征关税，不会影响其业务模式。这家公司称，其商品的低价并不是因为关税或税务优势。（综合报道）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/16/DW-%E5%B8%8C%E9%9F%B3%E6%83%B3%E8%A6%81%E5%9C%A8%E6%AC%A7%E4%B8%8A%E5%B8%82-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%89%8D%E9%AB%98%E5%AE%98%E5%BD%93%E9%A1%BE%E9%97%AE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两岸关系研讨会17日登场 「台独史观」列议题</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E5%85%A9%E5%B2%B8%E9%97%9C%E4%BF%82%E7%A0%94%E8%A8%8E%E6%9C%8317%E6%97%A5%E7%99%BB%E5%A0%B4-%E5%8F%B0%E7%8D%A8%E5%8F%B2%E8%A7%80-%E5%88%97%E8%AD%B0%E9%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[由国台办旗下智库主办的2024年两岸关系研讨会17日将在青岛揭幕，会议主题是「铸牢民族认同共促民族复兴」，议题分别为「『台独史观』的谬误与危害」及「摒除『台独史观』，守牢共同精神家园」。中央社记者周慧盈青岛摄113年8月16日（中央社记者周慧盈青岛16日电）由国台办旗下智库主办的2024年两岸关系研讨会明天将在青岛揭幕，会议主题是「铸牢民族认同共促民族复兴」，议题分别为「『台独史观』的谬误与危害」及「摒除『台独史观』，守牢共同精神家园」。两岸关系研讨会是年度会议，由中国国务院台湾事务办公室所属涉台研究机构海峡两岸关系研究中心主办。据会务手册，国台办副主任仇开明、大陆海协会副会长孙亚夫、中共青岛市委书记曾赞荣及百余位两岸专家学者、相关人士将出席会议。在接连祭出「惩独」司法文件以及国台办官网增设「惩独」专题栏目后，今年的两岸关系研讨会从软硬两手探讨两岸关系，主题是「铸牢民族认同共促民族复兴」 ，议题则分别为「『台独史观』的谬误与危害」及「摒除『台独史观』，守牢共同精神家园」。研讨会自17至18日在山东青岛市府新大厦会议中心举行，分为主题发言、分组讨论及总结。 （编辑：陈铠妤）1130816孙亚夫2024两岸关系研讨会将登场 主打民族认同牌]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/16/CNA-%E5%85%A9%E5%B2%B8%E9%97%9C%E4%BF%82%E7%A0%94%E8%A8%8E%E6%9C%8317%E6%97%A5%E7%99%BB%E5%A0%B4-%E5%8F%B0%E7%8D%A8%E5%8F%B2%E8%A7%80-%E5%88%97%E8%AD%B0%E9%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国务院批准向德国出售600枚“爱国者”导弹</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/16/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E9%99%A2%E6%89%B9%E5%87%86%E5%90%91%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%87%BA%E5%94%AE600%E6%9E%9A-%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85-%E5%AF%BC%E5%BC%B9.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-16T13:17:26.021Z德国联邦国防军现拥有九套“爱国者”防空系统。（德国之声中文网）美国国务院已批准向德国出售600枚&quot;爱国者&quot;防空导弹，五角大楼在周四晚上（8月15日）宣布了这一消息。这笔交易预计将耗资50亿美元（46亿欧元）。五角大楼国防安全合作局在一份声明中表示：&quot;这项拟议的军售将通过改善一个北约盟友的安全来支持美国的外交政策和国家安全。该盟友是欧洲政治和经济稳定的重要力量。&quot;声明说：&quot;这将支持德国改善国家和领土防御的目标，并提高与美国和北约部队的互操作性。&quot;这笔交易已经获得国务院批准，但仍需得到国会的最终批准。什么是&quot;爱国者&quot;防空系统？&quot;爱国者&quot;防空系统可用于打击距离最远达100公里、高度最高达30公里的敌方飞机和导弹。在冷战期间，德国拥有多达36套该系统，但在随后的几年中数量减少。在2022年2月俄罗斯入侵乌克兰后，柏林向乌克兰捐赠了三套&quot;爱国者&quot;防空系统。现在德国联邦国防军仅有九套该系统。包括希腊、荷兰、波兰、罗马尼亚、西班牙和瑞典在内的其他欧洲国家也拥有&quot;爱国者&quot;防空系统。©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/16/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E9%99%A2%E6%89%B9%E5%87%86%E5%90%91%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%87%BA%E5%94%AE600%E6%9E%9A-%E7%88%B1%E5%9B%BD%E8%80%85-%E5%AF%BC%E5%BC%B9.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股开市后偏软</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E5%81%8F%E8%BB%9F.html</link>
      <description><![CDATA[纽约股市偏软。美国7月新屋动工数据疲弱，市场关注美国楼市及经济前景。 道琼斯指数较早时报40538点，跌24点。 纳斯达克指数报17542点，跌51点。 标准普尔500指数报5532点，跌10点。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E5%81%8F%E8%BB%9F.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:40:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生大熊猫成长首两年与妈妈居住　之后再作计划</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E6%96%B0%E7%94%9F%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E6%88%90%E9%95%B7%E9%A6%96%E5%85%A9%E5%B9%B4%E8%88%87%E5%AA%BD%E5%AA%BD%E5%B1%85%E4%BD%8F-%E4%B9%8B%E5%BE%8C%E5%86%8D%E4%BD%9C%E8%A8%88%E5%8A%83.html</link>
      <description><![CDATA[海洋公园表示，现时园内有足够设施让大熊猫生活，当大熊猫宝宝长大，约两年后可能会有计划进行。 海洋公园动物及保育部主管祝效忠说，园内有两个馆，包括现时盈盈和乐乐正在居住的「大熊猫之旅」，另外，亦有安安及佳佳的故居「赛马会四川奇珍馆」亦预备给两只将会来港，由中央送赠的一对大熊猫居住，一对刚出生的大熊猫宝宝，成长首两年都会与妈妈居住，公园两年后可能有计划进行。 至于大熊猫增至6只，会否增加公园的人流及商机，海洋公园公司主席庞建贻表示，近来在天气许可的情况下，公园近来人流都很好，在疫情后有改善，令公园的财政状况稳健，大熊猫带来的每个商机，园方都会考虑。在中央赠港两只大熊猫同时，有一对大熊猫出生，令人好振奋以外，亦是公园员工的强心针，相信能帮助公园提升入场人数，他亦有信心与其他单位及商业机构合作，包括如何增加收入。 被问到一对大熊猫宝宝何时可以与公众见面，海洋公园表示，要待他们的情况稳定，公园亦会在社交媒体更新它们的情况。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/16/RTHK-%E6%96%B0%E7%94%9F%E5%A4%A7%E7%86%8A%E8%B2%93%E6%88%90%E9%95%B7%E9%A6%96%E5%85%A9%E5%B9%B4%E8%88%87%E5%AA%BD%E5%AA%BD%E5%B1%85%E4%BD%8F-%E4%B9%8B%E5%BE%8C%E5%86%8D%E4%BD%9C%E8%A8%88%E5%8A%83.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:40:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>