<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 04:38:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本世博协会负担或增加数十亿日元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/22/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%96%E5%8D%9A%E5%8D%8F%E4%BC%9A%E8%B4%9F%E6%8B%85%E6%88%96%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E6%95%B0%E5%8D%81%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月22日电】关于2025年大阪・关西世博会的海外展馆建设，据相关人士21日透露，决定改为使用由日本国际博览会协会（世博协会）代为建设的简易型“X类”展馆的国家少于预期，协会负担或达到数十亿日元。预计会产生未找到客户的展馆建设费以及内外装潢施工费。 对于希望采用自建展馆“A类”方式但尚未敲定承建商的国家，世博协会敦促其最晚月底转为X类或者与他国共有型，希望减轻追加费用负担。 鉴于展馆建设迟缓，世博协会设想建设供25个国家用的X类展馆，发出了建材订单。在今年1月决定最多建设9栋。另一方面，截至6月19日，决定从A类转为X类的仅有巴西、安哥拉等3个国家。 据相关人士透露，X类的建设费为每栋数亿日元。世博协会计划最多把6栋转用于其他设施，费用有可能从包括在会场建设费中的130亿日元（约合人民币5.9亿元）预备费中支出。预备费是用来应对灾害时抢修和物价上涨超过预期的，支出需要经由理事会事前磋商。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/22/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%96%E5%8D%9A%E5%8D%8F%E4%BC%9A%E8%B4%9F%E6%8B%85%E6%88%96%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E6%95%B0%E5%8D%81%E4%BA%BF%E6%97%A5%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德官员指欧盟对华关税非惩罚　中方称尽力保障中国企业权益</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E5%BE%B7%E5%AE%98%E5%93%A1%E6%8C%87%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E9%97%9C%E7%A8%85%E9%9D%9E%E6%87%B2%E7%BD%B0-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E7%A8%B1%E7%9B%A1%E5%8A%9B%E4%BF%9D%E9%9A%9C%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BC%81%E6%A5%AD%E6%AC%8A%E7%9B%8A.html</link>
      <description><![CDATA[国家发展改革委主任郑栅洁，上午在北京与访华的德国副总理兼经济和气候保护部部长哈贝克，举行中德气候变化及绿色转型对话合作机制首次高级别对话。 路透社报道，哈贝克表示欧盟针对中国商品的关税提案，并非惩罚，而是要与中国创造公平的竞争环境。郑栅洁就说中方会尽一切能力保障中国企业权益。 另外，哈贝克昨晚抵华后表示，德国目前的对华战略，在如何看待两国长期关系方面缺乏方向性，需要更新，以解决政治、贸易及气候行动中的具体问题。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E5%BE%B7%E5%AE%98%E5%93%A1%E6%8C%87%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%B0%8D%E8%8F%AF%E9%97%9C%E7%A8%85%E9%9D%9E%E6%87%B2%E7%BD%B0-%E4%B8%AD%E6%96%B9%E7%A8%B1%E7%9B%A1%E5%8A%9B%E4%BF%9D%E9%9A%9C%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BC%81%E6%A5%AD%E6%AC%8A%E7%9B%8A.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:40:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黄色工作暑热警告在上午11时半生效</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E9%BB%83%E8%89%B2%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%9A%91%E7%86%B1%E8%AD%A6%E5%91%8A%E5%9C%A8%E4%B8%8A%E5%8D%8811%E6%99%82%E5%8D%8A%E7%94%9F%E6%95%88.html</link>
      <description><![CDATA[劳工处表示，黄色工作暑热警告在上午11时30分生效，表示部分工作环境的热压力颇高。 雇主应参照劳工处的预防工作时中暑指引，在合理地切实可行的情况下，采取所需的防暑措施。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E9%BB%83%E8%89%B2%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%9A%91%E7%86%B1%E8%AD%A6%E5%91%8A%E5%9C%A8%E4%B8%8A%E5%8D%8811%E6%99%82%E5%8D%8A%E7%94%9F%E6%95%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:30:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任何人图煽动破坏国安港安　萧泽颐强调警队果断执法</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E4%BB%BB%E4%BD%95%E4%BA%BA%E5%9C%96%E7%85%BD%E5%8B%95%E7%A0%B4%E5%A3%9E%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B8%AF%E5%AE%89-%E8%95%AD%E6%BE%A4%E9%A0%A4%E5%BC%B7%E8%AA%BF%E8%AD%A6%E9%9A%8A%E6%9E%9C%E6%96%B7%E5%9F%B7%E6%B3%95.html</link>
      <description><![CDATA[警务处处长萧泽颐表示，社会表面上平静，但仍有很多「暗流」涌动，很多别有用心的人士尝试做煽动行为，煽动他人做违法行为，而外部势力、或一些逃离香港的反中乱港份子，用尽不同方法抹黑国安法、抹黑或煽动他人仇恨中央和特区政府，呼吁市民要小心。 萧泽颐说，如果任何人企图作出煽动行为，企图做破坏社会安宁的违法行为，警方会果断执法，亦会加强在线上及线下收集情报。他又说，大家都希望能够安居乐业，「有国安、才有港安」和「有国安、才有家安」。 被问到七一回归警方有什么部署，萧泽颐说，警方会根据维护国家安全的风险作出适当调配，确保有足够警力，确保七一所有庆典活动能够安全有序进行，警方已展开情报工作，如发现有人想破坏社会安宁，一定会执法。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E4%BB%BB%E4%BD%95%E4%BA%BA%E5%9C%96%E7%85%BD%E5%8B%95%E7%A0%B4%E5%A3%9E%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B8%AF%E5%AE%89-%E8%95%AD%E6%BE%A4%E9%A0%A4%E5%BC%B7%E8%AA%BF%E8%AD%A6%E9%9A%8A%E6%9E%9C%E6%96%B7%E5%9F%B7%E6%B3%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:22:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日相岸田提未竟课题 有意争取连任自民党总裁</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E6%97%A5%E7%9B%B8%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%8F%90%E6%9C%AA%E7%AB%9F%E8%AA%B2%E9%A1%8C-%E6%9C%89%E6%84%8F%E7%88%AD%E5%8F%96%E9%80%A3%E4%BB%BB%E8%87%AA%E6%B0%91%E9%BB%A8%E7%B8%BD%E8%A3%81.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社东京22日综合外电报导）同时担任日本自民党总裁（党主席）的首相岸田文雄，昨天晚间在记者会上透露有意争取连任总裁。他说，「仍需面对摆脱通货紧缩、政治改革及修宪等未竟课题」。岸田2021年9月底当选自民党第27任总裁，3年任期到今年9月届满，自民党在此之前将举行总裁选举。由于自民党在参议院及众议院掌握多数席次，其总裁通常都会在国会的首相指名选举中获指名为首相，连任总裁可说意谓着连任首相。日本时事通信社报导，岸田昨晚说，面对至今未能达成结论的课题，将抱持勇气及决心拿出成果，「因为这是历史的转捩点，需要做出这样的决断」。谈到是否出马角逐总裁大位，及是否在总裁选举前进行内阁改组与党务一级主管人事异动，岸田并未明确答覆，而是表示必须专心致力刻不容缓的课题，「我目前所思所想仅止于此」。不过，他表明将在秋天制订经济对策的想法。岸田也举11月将举行的20国集团（G20）峰会等目前已知秋天后的领袖外交行程表示，「在考量（相关行程的）准备同时，战战兢兢地致力外交及安全保障政策」。根据时事通信社6月13日公布最新民调，岸田内阁支持率已跌至16.4%，再写自民党从2012年重返执政以来新低纪录。日本法政大学研究所教授白鸟浩在新闻下方留言分析，如果岸田在民调如此低的情况下仍能连任总裁，可能说明了「自民党议员的民意」跟「国民的民意」相互背离。白鸟浩认为，要避免出现这样的情况只有两种方式，其一是恢复岸田内阁支持率，其二是选出岸田以外的新总裁。 （译者：黄名玺）1130622岸田文雄日本在野党提内阁不信任案遭执政联盟否决调查：逾6成日企认为没必要跟随美国对中国加征关税岸田文雄日本在野党提内阁不信任案遭执政联盟否决2024/06/20 16:14批政治改革消极日本最大在野党提内阁不信任案2024/06/20 11:33睽违3年举行党魁讨论岸田文雄拒绝解散众议院要求2024/06/19 17 :59自民党茶壸风暴岸田与副总裁餐叙意图修补关系2024/06/19 10:50日相岸田内阁支持率低迷仍暂不考虑解散众议院2024/06/15 22:51日媒民调岸田文雄内阁支持率16.4%再写新低2024/06/13 17:48]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E6%97%A5%E7%9B%B8%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%8F%90%E6%9C%AA%E7%AB%9F%E8%AA%B2%E9%A1%8C-%E6%9C%89%E6%84%8F%E7%88%AD%E5%8F%96%E9%80%A3%E4%BB%BB%E8%87%AA%E6%B0%91%E9%BB%A8%E7%B8%BD%E8%A3%81.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工作18小时领290元 英首富家族剥削帮佣被判4年</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%B7%A5%E4%BD%9C18%E5%B0%8F%E6%99%82%E9%A0%98290%E5%85%83-%E8%8B%B1%E9%A6%96%E5%AF%8C%E5%AE%B6%E6%97%8F%E5%89%9D%E5%89%8A%E5%B9%AB%E5%82%AD%E8%A2%AB%E5%88%A44%E5%B9%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社日内瓦21日综合外电报导）英国首富辛杜佳（Hinduja）家族4名成员因剥削在他们日内瓦豪宅工作的印度移工被定罪，瑞士法院今天形容他们「自私」，判处4年到4年半有期徒刑。法新社报导，这4名印度裔家族成员并未到庭听判，其中较年长的两人以身体欠佳为由长期缺席审判。被告被控人口贩运获判无罪，但其他罪名成立，判决结果震惊了这个家族。 「星期日泰晤士报」（The Sunday Times）估计，辛杜佳家族财富达370亿英镑（约新台币1.5兆元）。日内瓦的审判长宣判，78岁的普拉卡希．辛杜佳（Prakash Hinduja）和75岁妻子卡迈尔．辛杜佳（Kamal Hinduja）均被判处4年6个月徒刑；他们的56岁儿子安杰（Ajay）和50岁儿媳娜姆拉塔（Namrata）则被判刑4年。他们因占弱势移工便宜、支付微薄的薪水而被判「重利罪」成立。法官马斯卡托（Sabina Mascotto）宣判时说：「这些员工经验不足遭到剥削。他们教育程度低或根本没有受过教育，不了解自己的权利。」她说「被告动机自私」，还说辛杜佳家族「利欲薰心」。至于更严重的人口贩运指控，法院以这些员工自愿前往瑞士为由宣告被告无罪。英国广播公司（BBC）报导，3名印度移工声称每天工作18小时，但日薪只有7英镑（约新台币290元），不及瑞士法律规定的1/10，还称辛杜佳家族没收他们的护照，且很少允许他们离开位于日内瓦富裕社区科洛尼（Cologny）的豪宅。法院审判期间，检方指称这一家人花在狗身上的费用比花在帮佣身上还多。辩方则主张这些员工获得充足的福利且未被孤立，可以自由离开别墅。辩护律师还声称员工们「很感谢辛杜佳家族为他们提供更好的生活」。辩护律师透过声明宣布会上诉，并称他们对法院判决感到「震惊和失望」，但也说「整个家族对司法程序充满信心，坚信真相终将获胜」。辛杜佳集团（Hinduja Group）跨足石油和天然气、银行和医疗保健等领域，业务遍及38个国家，拥有约20万名员工。 （译者：卢映孜/核稿：曾依璇）1130622]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%B7%A5%E4%BD%9C18%E5%B0%8F%E6%99%82%E9%A0%98290%E5%85%83-%E8%8B%B1%E9%A6%96%E5%AF%8C%E5%AE%B6%E6%97%8F%E5%89%9D%E5%89%8A%E5%B9%AB%E5%82%AD%E8%A2%AB%E5%88%A44%E5%B9%B4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类与动物距离拉近 生态界盼政府支持研究</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E4%BA%BA%E9%A1%9E%E8%88%87%E5%8B%95%E7%89%A9%E8%B7%9D%E9%9B%A2%E6%8B%89%E8%BF%91-%E7%94%9F%E6%85%8B%E7%95%8C%E7%9B%BC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%A0%94%E7%A9%B6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶臻桃园22日电）生态保育人士认为，人类亲近大自然、与野生动物距离拉近，如何避免冲突将是课题；海洋保育的平衡发展和资金投入，及生态背后科学基础研究、长期监测和分析，需要政府的支持。生态摄影师白钦源接受中央社专访时说，近年来透过拍摄，发现山区环境变好，民众也比以前更加向往亲近大自然，「这些都是好事」，在各单位努力下，哺乳动物也变多，例如山羌、山羊、水鹿和黄喉貂，遇到的机会也增加。然而，人类越是深入大自然，连带的影响和问题也会产生。白钦源说，大部分人对于人与动物之间的界线和生态观念仍很薄弱，例如喂食野生动物，让猕猴、黄喉貂开始深入人类栖息处找东西吃，从可爱变成可怕。白钦源说，人们常常把厨余、生物垃圾留在山上，甚至认为挖洞埋起来就没事，但这些遗留都会吸引动物前往，「动物学习能力很强」，人类的这些行为会改变动物的习性，甚至引发人与动物间的冲突，或是造成动物间的传染病。白钦源举例，近年嘉明湖的山屋管理员发现，熊越来越靠近人类，甚至进到山屋的厨房把一整罐糖吃掉；台湾人已经和动物远离很久，如今动物重新回到大众面前，玉山国家公园的熊目击数量也一直在增加，他担忧，再过5到10年，恐会像日本一样发生人熊冲突。中华鲸豚协会秘书长曾钲琮则说，希望海洋保育能平衡发展，例如针对鲸豚的海洋保护区，目前只有「中华白海豚野生动物重要栖息环境」，但同样被列为一级保育类动物的露脊鼠海豚却因为疏于关注而持续死亡。曾钲琮指出，根据海保署统计，露脊鼠海豚已经连续5年高居鲸豚搁浅的种类数量第一名，以去年为例，158只鲸豚搁浅中，露脊鼠海豚就有58只、占比约36％。曾钲琮说，海保署有支持连江县政府将马祖南竿海域的露脊鼠海豚活动区划设为保护区，但现在金门也有发现露脊鼠海豚出没，若未来本岛也有发现，希望政府也能投入资金进行调查和保护。 （编辑：林恕晖）1130622白钦源纪录台湾特有生命 生态摄影让野生动物贴近人心曾钲琮守护台湾海洋生物 中华鲸豚协会推长期科学研究616世界海龟日 海洋保育署呼吁民众共同友善守护]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E4%BA%BA%E9%A1%9E%E8%88%87%E5%8B%95%E7%89%A9%E8%B7%9D%E9%9B%A2%E6%8B%89%E8%BF%91-%E7%94%9F%E6%85%8B%E7%95%8C%E7%9B%BC%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%A0%94%E7%A9%B6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年首5个月住宅爆窃同比上升　萧泽颐料因通关后多人外游</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%A6%965%E5%80%8B%E6%9C%88%E4%BD%8F%E5%AE%85%E7%88%86%E7%AB%8A%E5%90%8C%E6%AF%94%E4%B8%8A%E5%8D%87-%E8%95%AD%E6%BE%A4%E9%A0%A4%E6%96%99%E5%9B%A0%E9%80%9A%E9%97%9C%E5%BE%8C%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E5%A4%96%E9%81%8A.html</link>
      <description><![CDATA[警务处处长萧泽颐表示，本港今年首5个月的总体罪案有36940宗，按年升3%，主要升幅来自爆窃、盗窃及裸聊勒索案，当中爆窃案有604宗，较去年同期上升超过30%，升幅主要是住宅的爆窃案。 萧泽颐说，相信爆窃案上升，是因为本港自从去年全面通关后，很多市民外出旅游，呼吁市民外出时要关好门窗，又说警方加强警力，特别在较多村屋地方巡逻。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%A6%965%E5%80%8B%E6%9C%88%E4%BD%8F%E5%AE%85%E7%88%86%E7%AB%8A%E5%90%8C%E6%AF%94%E4%B8%8A%E5%8D%87-%E8%95%AD%E6%BE%A4%E9%A0%A4%E6%96%99%E5%9B%A0%E9%80%9A%E9%97%9C%E5%BE%8C%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E5%A4%96%E9%81%8A.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:10:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警队学长实习报名踊跃　萧泽颐称越来越多青年冀加入警队</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E8%AD%A6%E9%9A%8A%E5%AD%B8%E9%95%B7%E5%AF%A6%E7%BF%92%E5%A0%B1%E5%90%8D%E8%B8%B4%E8%BA%8D-%E8%95%AD%E6%BE%A4%E9%A0%A4%E7%A8%B1%E8%B6%8A%E4%BE%86%E8%B6%8A%E5%A4%9A%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%86%80%E5%8A%A0%E5%85%A5%E8%AD%A6%E9%9A%8A.html</link>
      <description><![CDATA[警务处处长萧泽颐出席警察学院结业会操后表示，今日共有21名督察、157名警员毕业。他又说，第8次警员招募体验日的成绩非常鼓舞，不论是参与人数或即场申请人数都是历来第二高，参与人数共有1783名，即场申请投考的有863人，比上次上升80%。特别是投考见习督察的人数有245名，是历来新高。 另外，他说在6月30日会有新招募计划，将在葵芳新都会广场进行警察社区招募快线，现场会设有投考资讯站，分享投考心得和过程，亦有面试安排。 萧泽颐又说，今年有超过270个警队学长暑假实习位，申请人数破纪录，共录得368个申请。他表示，这反映越来越多年轻人有兴趣加入警队，会积极推动招募工作，令投考人更清晰地了解警队工作。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E8%AD%A6%E9%9A%8A%E5%AD%B8%E9%95%B7%E5%AF%A6%E7%BF%92%E5%A0%B1%E5%90%8D%E8%B8%B4%E8%BA%8D-%E8%95%AD%E6%BE%A4%E9%A0%A4%E7%A8%B1%E8%B6%8A%E4%BE%86%E8%B6%8A%E5%A4%9A%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%86%80%E5%8A%A0%E5%85%A5%E8%AD%A6%E9%9A%8A.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:10:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>守护台湾海洋生物 中华鲸豚协会推长期科学研究</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%AE%88%E8%AD%B7%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%B5%B7%E6%B4%8B%E7%94%9F%E7%89%A9-%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E9%AF%A8%E8%B1%9A%E5%8D%94%E6%9C%83%E6%8E%A8%E9%95%B7%E6%9C%9F%E7%A7%91%E5%AD%B8%E7%A0%94%E7%A9%B6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶臻桃园22日电）中华鲸豚协会秘书长曾钲琮说，鲸豚、海龟搁浅很大比例与渔业活动有关，民众若发现搁浅动物，不要推回海中，要通报救援；将发起北台湾鲸豚、海龟守护行动，长期科学研究调查。曾钲琮接受中央社专访时表示，协会在1998年创立，原先只有做鲸豚救援，2020年开始接海龟救援；目前搁浅动物的救援上，最大困境是经费和民众的认知教育。曾钲琮说，救援上，几乎所有县市政府都有支持第一线的现场处理，但例如新北市因为搁浅量大、经费入不敷出，协会得自己贴钱，第二线复健医疗部分，目前只有桃园市有支援，而第三线的野放追踪部分则纯靠协会。至于民众的认知教育部分，曾钲琮说，大多数人对于活体鲸豚、海龟搁浅的处理观念仍存在严重错误，认为把搁浅动物推回海里就是在帮它，「但其实是送它们去死」。曾钲琮举例，协会5月中获报在宜兰苏澳有1只小抹香鲸搁浅，人员抵达时动物状态已经很不好、气管内都是水声，经评估后进行人道处置；事后才知道，该动物第一时间被冲浪客发现后，5度被推回海里，但因为仍持续被冲上岸，才通报处理。曾钲琮说，该小抹香鲸在被重复推回的过程中不断呛伤，酿成不可逆的伤害；经解剖小抹香鲸遗体，气管内有明显积液和如同啤酒的大量泡沫，「协会再怎么厉害也救不了它」。曾钲琮表示，大多数的鲸豚、海龟搁浅时身体通常已经有病变，是为了呼吸而选择浮在海面，也因为在海面难以觅食、逐渐瘦弱，最后随波逐流被推到岸边搁浅，这时若强迫将它们推回海中，反而会让它们溺水，正确处理方式应该是带离水面后尽速拨打118通报。曾钲琮也说，全台湾的鲸豚、海龟搁浅数量，随着海洋委员会海洋保育署在2018年的成立通报率增加，2019年海保署成立「海洋保育类野生动物救援组织网（简称海保救援网MARN ）」后，通报率更渐趋稳定。曾钲琮说，鲸豚在2014至2017年，搁浅数量平均每年84.5只，2018年至2023年则平均达每年149只；这10年来的鲸豚搁浅总数约1184只，其中有1015只为死亡搁浅，占比达82.3％。曾钲琮说明，鲸豚通常被发现搁浅时，状况都已经很差，协会光是去年就人道处置了4只搁浅鲸豚；鲸豚搁浅以渔业混获的比例最高，其次是疾病和船只撞击等。海龟搁浅部分，2014至2017年平均每年有150只，2018年至2023年则达平均每年296只；这10年来的海龟搁浅总数达2376只，其中有1755只为死亡搁浅，占比约73.9％ 。曾钲琮说，海龟若是活体搁浅，除非因为本身疾病、虚弱，很大比例是因为被定置渔网困住，而这些海龟中有近5成都还很健康。针对海洋废弃物的部分，曾钲琮说，鲸豚其实不太会吃海洋垃圾，但误食后的死亡比率很高，海龟则相反，几乎有7成海龟的肠胃里都有人造废弃物，但除非是尖锐物或鱼钩带线，通常不会是致死主因。曾钲琮也说，桃园、新北、基隆和宜兰4个县市的海域，总海岸线长为台湾岛总长的27.5％，鲸豚、海龟的搁浅数量占了全岛的34.6％、46.5％，种类也占了台湾纪录品种的65.6％、100％，比例上相当重。曾钲琮表示，除了宜兰和桃园有鲸豚族群数量调查之外，新北和基隆海域却没有任何科学纪录，海龟的族群数量调查与分布热点则完全无人了解；协会将发起北台湾鲸豚、海龟守护行动，盼政府能支持长期科学调查、监测和研究分析计画。 （编辑：林恕晖）1130622曾钲琮人类与动物距离拉近 生态界盼政府支持研究616世界海龟日 海洋保育署呼吁民众共同友善守护]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%AE%88%E8%AD%B7%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%B5%B7%E6%B4%8B%E7%94%9F%E7%89%A9-%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E9%AF%A8%E8%B1%9A%E5%8D%94%E6%9C%83%E6%8E%A8%E9%95%B7%E6%9C%9F%E7%A7%91%E5%AD%B8%E7%A0%94%E7%A9%B6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美将限制投资中国AI 防助发展精密技术威胁国安</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E7%BE%8E%E5%B0%87%E9%99%90%E5%88%B6%E6%8A%95%E8%B3%87%E4%B8%AD%E5%9C%8Bai-%E9%98%B2%E5%8A%A9%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%B2%BE%E5%AF%86%E6%8A%80%E8%A1%93%E5%A8%81%E8%84%85%E5%9C%8B%E5%AE%89.html</link>
      <description><![CDATA[美国21日发布规定草案，将禁止或要求通报某些可能威胁美国国家安全的中国人工智慧与其他科技产业投资。 （中央社制图）（中央社华盛顿/纽约21日综合外电报导）美国今天发布规定草案，将禁止或要求通报某些可能威胁美国国家安全的中国人工智慧（AI）与其他科技产业投资。路透社报导，美国总统拜登去年8月签署一份行政命令，财政部在初步评议期结束后，公布了拟议规定与一系列例外情况。这些规定让美国个人与公司负有责任，以判定哪些交易将遭限制或禁止。拜登当时签署行政命令，指示监管美国在半导体、微电子、量子运算与人工智慧的某些投资，这是防止美国技术协助中国发展精密科技与主宰全球市场的更广泛举措一环。美国将在8月4日前征询公众对拟议规定的意见，预计将如期在年底前实施这些规定。美国财政部负责投资安全的助理部长罗森（Paul Rosen）表示：「这次拟议规定将防止某些美国投资带来的许多获益（不仅仅是资金）沦为协助他国可能用来发展威胁国安的敏感技术，从而促进我们的国家安全。」财政部表示，新规定目的在实施「一项严密且有针对性的国家安全计画」，聚焦受关注国家的某些对外投资。美国财政部已在去年8月勾勒拟议规定的轮廓，今天将额外的例外情况纳入其中，诸如被视为符合美国国家利益的交易。拟议的规定将禁止交易的范围涵盖用于某些终端用途的AI，以及涉及使用特定数量运算能力训练的系统，但也要求对发展未遭禁止的AI系统或半导体相关交易进行通知。 （译者：张晓雯/核稿：卢映孜）1130622拜登防范资安风险美制裁俄卡巴斯基实验室12名主管尼坦雅胡喊话白宫惹议美国以色列关系紧张AI人工智慧美将限制投资中国AI防助发展精密技术威胁国安2024/06/22 11:01华尔街日报：苹果AI宏图中中国是失落一环2024/06/21 19:04孙正义豪言打造「超级AI」 结合人工智慧与机器人2024/ 06/21 19:02]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E7%BE%8E%E5%B0%87%E9%99%90%E5%88%B6%E6%8A%95%E8%B3%87%E4%B8%AD%E5%9C%8Bai-%E9%98%B2%E5%8A%A9%E7%99%BC%E5%B1%95%E7%B2%BE%E5%AF%86%E6%8A%80%E8%A1%93%E5%A8%81%E8%84%85%E5%9C%8B%E5%AE%89.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南回公路草埔森永隧道 6/25、6/27均有时段封闭</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%8D%97%E8%BF%B4%E5%85%AC%E8%B7%AF%E8%8D%89%E5%9F%94%E6%A3%AE%E6%B0%B8%E9%9A%A7%E9%81%93-6-25-6-27%E5%9D%87%E6%9C%89%E6%99%82%E6%AE%B5%E5%B0%81%E9%96%89.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者卢太城台东县22日电）南回公路草埔森永隧道和安朔高架桥路段，25日晚上南下车道夜间封闭，进行消防检修；27日上午至中午北上车道封闭办理防灾演练。公路局南区养护工程分局大武工务段安朔交控中心，昨天贴出公告，台9线（南回公路）草埔森永隧道25日晚上8时至12时，办理草埔森永隧道例行消防设备维护，将有维护检修车辆进入隧道内，期间将封闭南下线双车道，范围从台9线426K+770至437K+600（草埔森永隧道及安朔高架桥路段）。大武工务段表示，届时台东往屏东方向车辆请提前改走台9戊线，并请配合现场交通管制及指挥。 27日办理台9线草埔森永隧道例行防救灾演练，上午9时至12时30分从437K+600至426K+770 （草埔森永隧道及安朔高架桥路段）北上车道封闭。届时屏东往台东方向的车辆请改道至台9戊线，并请配合现场交通管制及指挥。 （编辑：黄世雅）1130622]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%8D%97%E8%BF%B4%E5%85%AC%E8%B7%AF%E8%8D%89%E5%9F%94%E6%A3%AE%E6%B0%B8%E9%9A%A7%E9%81%93-6-25-6-27%E5%9D%87%E6%9C%89%E6%99%82%E6%AE%B5%E5%B0%81%E9%96%89.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纪录台湾特有生命 生态摄影让野生动物贴近人心</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E7%B4%80%E9%8C%84%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%89%B9%E6%9C%89%E7%94%9F%E5%91%BD-%E7%94%9F%E6%85%8B%E6%94%9D%E5%BD%B1%E8%AE%93%E9%87%8E%E7%94%9F%E5%8B%95%E7%89%A9%E8%B2%BC%E8%BF%91%E4%BA%BA%E5%BF%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶臻桃园22日电）外号「鲁夫」的生态摄影师白钦源，充当人类与大自然间媒介，透过他的镜头，让野生动物更贴近人心；他和生态团队在山林间游走，将台湾濒临绝种动物、特有生命，默默保存下来。白钦源接受中央社专访时说，美丑的概念并非绝对，希望用摄影的方式打破美丑的界线、传达动物的美，同时也让观者在看照片时可以联想到人在土地上生活的样子和自然环境，看见隐藏在动物背后的议题，以及人对动物的影响。白钦源说，他在拍摄前会阅读文献、博物学，藉由对照古今差异，了解生物在不同时代的故事，产生拍摄时的想法，此外也要了解动物、发挥现场观察能力，例如想找百步蛇，就要把自己想像成百步蛇，「但很多时候与动物的相遇是没办法被预测的，得要有点运气」。他回忆有一次和同伴去山上拍台湾黑熊，他们从溪谷旁的棱线攀登时，远远看见山头树顶有只黑熊，因此兵分两路、避免与熊正面对决，不料当他从山壁边一往上爬，迎面就是一整片毛茸茸的熊躯。 「那画面永生难忘」，白钦源说，那只母熊当时转头向他咆哮、冲刺，他虽然脑袋空白，但想到母熊通常会因为离小熊太远、只会威吓，因此一度想拿出相机拍摄，但考量会提升威胁等级而作罢，所幸母熊后来跑回森林，他跟着上前，发现原本在树上进食的小熊随着母熊的叫唤爬下树，他也因此拍摄到小熊的画面。白钦源说，虽然出发前会有想追寻的目标，但跟着大自然的线索，有时反而会找到别的生物，如果太执着于追寻目标，反而会不断错过，「自然很丰富广大，要对什么都有好奇心」。对白钦源来说，摄影跟感受和体验有关，「漂亮的照片给人的感受是很浅薄的，但拍摄当下的感受是很真实的」，如何将感受透过照片传达，考验的是摄影师的功力，「有时候一张好的照片并不是靠构图，而是在照片中看见动物与土地的连结」。白钦源认为，若要让观看照片的人有更深层的感受，拍摄者就必须沉浸在某个环境、感受被拍摄的物体，只有经过体验、感受动物与土地的连结，才能拍出更深层的作品。白钦源有10年生态摄影经验，曾在2014年至2019年在美国国家档案馆（National Archives and Records Administration，NARA）担任拍摄计画的专案摄影师，被当地广大的生态资料震慑，他也曾去日本、婆罗洲、巴拿马等地进行生态拍摄。但他说，比起国外，他更喜欢在台湾拍生态，比较能与拍摄的动物产生连结，拍出更深刻的东西，「我想替台湾留下一点什么」，有些东西现在不拍就没了，10年、20年后，这块土地将再也不同。 （编辑：林恕晖）1130622#台湾#台湾黑熊#鲁夫鲁夫花莲富凯饭店被震垮「鲁夫号」长臂大钢牙开拆澎湖海上花火节5月登场晚间试放10分钟打响第一炮]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E7%B4%80%E9%8C%84%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%89%B9%E6%9C%89%E7%94%9F%E5%91%BD-%E7%94%9F%E6%85%8B%E6%94%9D%E5%BD%B1%E8%AE%93%E9%87%8E%E7%94%9F%E5%8B%95%E7%89%A9%E8%B2%BC%E8%BF%91%E4%BA%BA%E5%BF%83.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 02:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>程鼎一指全球旅客旅游模式改变　以「打卡」及深度游等为主</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E7%A8%8B%E9%BC%8E%E4%B8%80%E6%8C%87%E5%85%A8%E7%90%83%E6%97%85%E5%AE%A2%E6%97%85%E9%81%8A%E6%A8%A1%E5%BC%8F%E6%94%B9%E8%AE%8A-%E4%BB%A5-%E6%89%93%E5%8D%A1-%E5%8F%8A%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E9%81%8A%E7%AD%89%E7%82%BA%E4%B8%BB.html</link>
      <description><![CDATA[旅发局总干事程鼎一表示，全球旅客的旅游模式均有改变，以「打卡」、深度游等为主，指现时网购方便、具有竞争力，较少旅客为购物特意到其他地方。他提到旅发局有透过「小红书」等平台宣传，包括邀请博主到香港，而「小红书」上有超过九成半介绍香港的内容均属正面。 程鼎一在一个电台节目表示，香港人并非没有礼貌，指香港较重视效率，但他认为大家可以做多一步，推广「好客之道」。他又提到，收到较多旅客投诉的士未有提供多种电子支付方式，认为香港要急起直追。 他表示，不同航空公司都已增加航班，相信在年底，长途客尤其欧美地区的旅客人数会恢复得较好，指现时针对长途客的宣传策略是推广大型盛事，吸引他们到港参与。 程鼎一又表示，有邀请不同国家的媒体、网红、业界等到港旅游，提到社交平台的宣传难以用金钱购买，相关宣传需要透过大量网民的转发等，以吸引其他人到香港旅游。他表示，会因应夏季旅游旺季，提供不同优惠，详情稍后公布。他又表示，会配合多啦A梦主题活动，包括会在10个地点设置「随意门」，让市民及旅客「打卡」。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/22/RTHK-%E7%A8%8B%E9%BC%8E%E4%B8%80%E6%8C%87%E5%85%A8%E7%90%83%E6%97%85%E5%AE%A2%E6%97%85%E9%81%8A%E6%A8%A1%E5%BC%8F%E6%94%B9%E8%AE%8A-%E4%BB%A5-%E6%89%93%E5%8D%A1-%E5%8F%8A%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E9%81%8A%E7%AD%89%E7%82%BA%E4%B8%BB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 02:51:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参谋总长赴澎湖视导汉光军演整备 勉落实实战化训练</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%8F%83%E8%AC%80%E7%B8%BD%E9%95%B7%E8%B5%B4%E6%BE%8E%E6%B9%96%E8%A6%96%E5%B0%8E%E6%BC%A2%E5%85%89%E8%BB%8D%E6%BC%94%E6%95%B4%E5%82%99-%E5%8B%89%E8%90%BD%E5%AF%A6%E5%AF%A6%E6%88%B0%E5%8C%96%E8%A8%93%E7%B7%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴书纬台北22日电）国军今年度重要军演「汉光40号」实兵演习即将于7月22至26日举行。参谋总长梅家树上将昨天赴澎湖，视导演习整备情形，并期勉落实实战化训练目标。国军媒体「军闻社」昨天报导指出，梅家树21日上午由国防部相关联参陪同，前往澎防部，与防区各级重要干部会谈，并针对「汉光40号」实兵演习训练目的与演练构想说明，以建立共同观念与认知，具体达到演练成效。梅家树表示，「实兵演练」规划期间，各单位主官应依据不同层级所面对的敌情威胁及敌可能行动，设计各种可能发生的状况，以贴近战场的实况，从严、从难落实实战化训练，确保防卫作战计画的可行性。梅家树期勉各级干部，演习过程必须秉持「想定连续」与「部队联动」的原则，在连续的状况想定与演练作为中，作战区内各部队、机关单位应互相配合支援，发挥联合作战效能，达成防卫作战任务。针对汉光演习的目的，「只要一步步前进、进步，国家安全就会更加稳定。」梅家树指出，除了验证作战计画，使参演官兵熟悉责任地境与指管关系，更重要的是，藉由实兵演练，建立官兵面对各项战场状况都能沉着应对的能力与信心。 （编辑：杨凯翔）1130622#国军#梅家树#汉光演习延伸阅读汉光40号取消红军国防部：仿真想定诱导防卫军演练顾立雄：共军进入12浬领空领海可下令国军行使自卫权学者：共军借联合利剑军演展实力但暴露后勤挑战美学者：北京面对复杂国内外环境应会对赖政府克制梅家树睽违近26年参谋总长下周赴立院报告汉光40号演习中国无人机闯金门发传单福建科技公司传被当局约谈后撤空投影片]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/22/CNA-%E5%8F%83%E8%AC%80%E7%B8%BD%E9%95%B7%E8%B5%B4%E6%BE%8E%E6%B9%96%E8%A6%96%E5%B0%8E%E6%BC%A2%E5%85%89%E8%BB%8D%E6%BC%94%E6%95%B4%E5%82%99-%E5%8B%89%E8%90%BD%E5%AF%A6%E5%AF%A6%E6%88%B0%E5%8C%96%E8%A8%93%E7%B7%B4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 02:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>