<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 16:39:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>内地五一假期第二日截至晚上9时有逾18.6万内地旅客入境</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%81%87%E6%9C%9F%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%97%A5%E6%88%AA%E8%87%B3%E6%99%9A%E4%B8%8A9%E6%99%82%E6%9C%89%E9%80%BE18.6%E8%90%AC%E5%85%A7%E5%9C%B0%E6%97%85%E5%AE%A2%E5%85%A5%E5%A2%83.html</link>
      <description><![CDATA[内地五一假期第二日，本港各口岸截至晚上9时，有超过68万8千多人次出入境，当中入境超过36万9千人次，内地旅客人次占约18万6千。整体出境人次方面，有约31万9千，香港居民占超过16万4千人次。陆路口岸中，最多人使用罗湖口岸，有超过14万4千人次出入境，其次是落马洲支线口岸。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E5%85%A7%E5%9C%B0%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%81%87%E6%9C%9F%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%97%A5%E6%88%AA%E8%87%B3%E6%99%9A%E4%B8%8A9%E6%99%82%E6%9C%89%E9%80%BE18.6%E8%90%AC%E5%85%A7%E5%9C%B0%E6%97%85%E5%AE%A2%E5%85%A5%E5%A2%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:56:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯称正以积极态度研究加沙停火协议　埃及传媒称谈判取得进展</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E7%A8%B1%E6%AD%A3%E4%BB%A5%E7%A9%8D%E6%A5%B5%E6%85%8B%E5%BA%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E5%8D%94%E8%AD%B0-%E5%9F%83%E5%8F%8A%E5%82%B3%E5%AA%92%E7%A8%B1%E8%AB%87%E5%88%A4%E5%8F%96%E5%BE%97%E9%80%B2%E5%B1%95.html</link>
      <description><![CDATA[巴勒斯坦武装组织哈马斯发表声明，表示正以积极态度，研究加沙停火协议。声明说，哈马斯政治局领导人哈尼亚已同埃及情报总局局长卡迈勒通电话，对埃及为促成加沙停火发挥的作用表示赞赏，并表示将尽快派出代表团前往埃及就停火协议进行进一步磋商。新华社引述埃及情报部门消息人士报道，哈马斯在释放被扣押人员问题上表现出更大灵活性。埃及正争分夺秒，促进达成停火协议。埃及开罗新闻电视台亦引述埃及情报部门高层人士报道，加沙停火谈判取得进展。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E5%93%88%E9%A6%AC%E6%96%AF%E7%A8%B1%E6%AD%A3%E4%BB%A5%E7%A9%8D%E6%A5%B5%E6%85%8B%E5%BA%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E5%8D%94%E8%AD%B0-%E5%9F%83%E5%8F%8A%E5%82%B3%E5%AA%92%E7%A8%B1%E8%AB%87%E5%88%A4%E5%8F%96%E5%BE%97%E9%80%B2%E5%B1%95.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彭博：华为伸入美国科学界 赞助光学学会研究竞赛</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E5%BD%AD%E5%8D%9A-%E8%8F%AF%E7%82%BA%E4%BC%B8%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%A7%91%E5%AD%B8%E7%95%8C-%E8%B4%8A%E5%8A%A9%E5%85%89%E5%AD%B8%E5%AD%B8%E6%9C%83%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%AB%B6%E8%B3%BD.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿2日综合外电报导）彭博报导，遭到美国政府列入黑名单的中国电信业巨擘华为正在透过历史悠久的美国光学学会（Optica）旗下基金会，来秘密提供资金给哈佛（Harvard ）等美国大学从事尖端研究。彭博（Bloomberg News）引述文件资料和知情人士报导，美国光学学会基金会（Optica Foundation）2022年起主办的一项研究竞赛，华为是唯一赞助方。美国光学学会是位于华府的非营利独立组织，旗下会员对光学的研究，为通讯、生物医学检测及雷射等科技提供支持。报导指出，华为赞助的研究竞赛至今已颁发数百万美元奖金，并吸引了来自世界各地的科学家提出过数百件研究案参赛，其中包括来自一些美国顶尖大学的研究人员，即使这些美国学校禁止他们的研究人员与华为合作。根据彭博见过的一份非公开文件，美国光学学会基金会「不会被要求标明华为是（竞赛）资金来源或计画赞助商」，且「这份协议的存在与内容，以及签约方之间的关系，也应该被视为保密资料」。这些发现暴露出，总部位于中国深圳的华为即使过去几年受到美国布下的天罗地网制裁限制，现在仍正在利用上述策略来在国际研究上维持主要赞助方地位。美国的限制是出于担忧华为技术遭到中国当局利用作为刺探情报工具。美国光学学会基金会官方网站一共列出11项「早期职业生涯奖金与奖学金」机会，当中除了华为出资的竞赛以外，其余全都有列出个人和企业赞助方名单。而华为赞助的竞赛每年奖金高达100万美元（约新台币3248万元），是名单上每年现金奖金第二高竞赛的20倍之多。彭博连络上华为赞助竞赛的申请人、相关大学主管及一名评审，他们都表示不知道华为在这项竞赛赞助上扮演的角色。彭博访问到横跨不同产业的参赛者也都说，他们以为奖金是由美国光学学会基金会出资，而非来自一个外国实体。美国光学学会执行长罗根（Liz Rogan）透过声明告诉彭博，基金会的一些捐款者「倾向身分保密，包括美国的捐款者」，且上述做法并无任何不寻常。她还说，华为这部分捐款已受过基金会的外部法律顾问检视，并已获得基金会的董事会批准。 「关于基金会的计画获得的资金和支持，我们对美国光学学会基金会董事、美国光学学会董事会及内部工作人员完全透明。」根据美国光学学会基金会公布的2023年财报，在「最高水准捐款者」一栏列入华为，也就是基金会创立20多年来累计捐款至少100万美元的捐款者。美国科技业巨擘Google（谷歌）和脸书（Facebook）母公司Meta Platforms则仅列入基金会的次高水准捐款者，也就是历来捐款金额至少达20万美元。财报中并未明确指出任何捐款的时间、金额及用途。专于出口管制事务的美国艾金岗波律师事务所（Akin Gump Strauss Hauer &amp; Feld，台湾称安庆国际法律事务所）合伙人沃尔夫（Kevin Wolf）指出，美国光学学会基金会神秘的财务安排，很可能并未违反美国商务部禁止个人和组织与华为分享科技的规定。他说，这是因为商务部的规定不适用于华为赞助的竞赛征求的研究种类，也就是专为发表而进行的科学研究；但如果在这方面华为受到商务部制裁，则这类赞助行动很可能就违法。不过，研究安全的相关专家表示，美国光学学会基金会如此的财务安排缺乏透明度，仍违反了大学精神及美国赞助机构的政策要求，也就是研究人员必须揭露是否受到外国资助。此外，事涉的一些研究也很可能和国防及商业领域有关。 （译者：张正芊）1130502#中国#美国#彭博#华为彭博日本拟加强4项技术出口管制响应美国为首全球行动彭博：美光将获美商务部逾60亿美元晶片补助华为特斯拉江西连环撞车内2人伤对照华为火烧车引议2024/05/02 17:21忧国安疑虑美拟禁华为等中国电信业者认证无线设备2024/05/02 17:04华为手机出货量重回中国第一首季获利大增5倍2024/04/30 20:19华为火烧车死者家属突删文吁外界勿打扰引质疑2024/04/30 19:31中国对Tiktok事件表现克制因战略价值不如华为2024/04/29 16:19华为电动车追撞起火酿3死家属上网质疑被删文2024/04/28 18:23]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E5%BD%AD%E5%8D%9A-%E8%8F%AF%E7%82%BA%E4%BC%B8%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%A7%91%E5%AD%B8%E7%95%8C-%E8%B4%8A%E5%8A%A9%E5%85%89%E5%AD%B8%E5%AD%B8%E6%9C%83%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%AB%B6%E8%B3%BD.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:52:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿党前主席：德国政府隐瞒来自中国的黑客袭击</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/02/DW-%E7%BB%BF%E5%85%9A%E5%89%8D%E4%B8%BB%E5%B8%AD-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%9A%90%E7%9E%92%E6%9D%A5%E8%87%AA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%BB%91%E5%AE%A2%E8%A2%AD%E5%87%BB.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-02T14:53:31.430Z（德国之声中文网）德国绿党前主席彼蒂科菲尔（Reinhard Bütikofer）对《图片报》表示，多年以来，中国一直在对欧洲政界开展间谍行为。彼蒂科菲尔表示，他本人就是一名受害者。彼蒂科菲尔同时也对德国情报部门表达了强烈不满。他说：“早在2022年，美国联邦调查局就向德国相关部门提供了德国议员遭到黑客袭击的情报，但德国情报们却并没有向当事人转达这一信息。” 彼蒂科菲尔表示，这让他感到非常惊讶。彼蒂科菲尔说，多年来，德国和欧盟一直对中国“卑躬屈膝”，对来自中国的间谍行为视而不见。《图片报》的报道指出，中国间谍行为的目标，不仅只针对政治家，学者和记者也同样不能幸免。彼蒂科菲尔说，来自美国联邦调查局的情报显示，一个名为 APT31的黑客团伙对数百名目标人物展开了刺探行动，其中120名目标人物的身份已经被确认，“其中包括九名欧盟议员和德国联邦议员。”令彼蒂科菲尔无法理解的是，英美两国已经对中国的黑客袭击做出了强硬制裁，但德国一直无动于衷：“为什么有关部门迄今为止仍不通知当事人？这是谁做出的决定？为什么不能多一点透明度？”四月底，柏林举办的一次安全问题高级专家会议上，德国宪法保卫局副主席塞伦（ Sinan Selen）表示，对俄罗斯和中国来说，欧盟议会是一个获取信息或影响决策的重要场所。  （图片报，慕尼黑信使报）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/02/DW-%E7%BB%BF%E5%85%9A%E5%89%8D%E4%B8%BB%E5%B8%AD-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%9A%90%E7%9E%92%E6%9D%A5%E8%87%AA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E9%BB%91%E5%AE%A2%E8%A2%AD%E5%87%BB.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲美肩并肩军演首度赴南海岛礁 区域紧张升高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E8%8F%B2%E7%BE%8E%E8%82%A9%E4%B8%A6%E8%82%A9%E8%BB%8D%E6%BC%94%E9%A6%96%E5%BA%A6%E8%B5%B4%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%B3%B6%E7%A4%81-%E5%8D%80%E5%9F%9F%E7%B7%8A%E5%BC%B5%E5%8D%87%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[菲律宾海军4月30日在巴拉旺岛（Palawan）进行两栖登陆演习。中央社特约记者Edward Bungubung摄 113年5月2日（中央社记者陈妍君巴拉旺岛2日专电）菲律宾和美国的「肩并肩」军演4月下旬首度赴南海争议岛礁进行。数天后，中国海警在南海向菲律宾海岸防卫队和渔业局公务船喷射强力水柱，南海紧张局势进一步升温。菲律宾和美国正举行为期3周的「肩并肩」（Balikatan）大型联合军演。这项演习今年动员逾1万6800名美菲澳军人，还有法国海军巡防舰参与，规模超越历年。 「肩并肩」军演执行官洛希科（Michael Logico）昨天在脸书贴文表示，菲律宾空军轻型运输机NC212i近日以降落伞空投物资于费信岛（菲称Patag Island）。这是「肩并肩」军演活动首次在南海的自由群岛（KIG）举行。 「自由群岛」是菲律宾在南沙群岛主权争议岛礁设立的行政区。菲律宾目前控制费信岛，台湾、中华人民共和国及越南都主张拥有其主权。菲律宾武装部队发布声明表示，NC212i轻型运输机被用来向部署在偏远岛屿的菲国政府军队运送食物和药物等必需品。声明指出，菲国空军4月27日成功进行费信岛空中补给演习，凸显菲国军方「致力于确保部署在西菲律宾海的人员持续获得支援并维持其战备状态」。这将提高部队士气，同时为地区安全稳定做出贡献。西菲律宾海是菲国主张在南海拥有主权的区域，大致为菲律宾200海里专属经济海域范围。去年初以来，中国海警频频发射高压水柱，阻挠菲律宾补给船前往南海仁爱暗沙，运送物资给搁浅军舰上的菲律宾驻军。马尼拉当局于1999年刻意将二战时期的一艘军舰搁浅在仁爱暗沙，并派兵驻守，以主张实际控制，因此须定期运送补给和驻军轮替。由于船只运送补给持续受阻，向搁浅军舰空投物资成为菲律宾军方选项之一。不过，马尼拉当局昨天指控，一艘菲律宾海岸防卫队舰艇和渔业暨水产资源局公务船4月30日在中国控制的黄岩岛附近，遭中国海警发射高压水柱而受损。中国海警以往只向菲律宾补给船喷射强力水柱，这是菲律宾海岸防卫队公务船首度遭中方水炮攻击，而且据菲方说法，中国持续提高强力水柱的水压，紧张局势节节升高。虽然洛希科说，费信岛空投演练是美菲「肩并肩」军演的一部分。但据菲律宾军方声明，费信岛空中补给演习只是菲律宾单方面的活动，美菲法3国4月27日到29日也在南海进行多边海上演习（MME），但美法两国未参与空投演练。南海局势剑拔弩张下，美菲法多边海上演习也纳入海上搜救、射击、海上整补（RAS）、伤患后送（CASEVAC）、医疗后送（MEDEVAC）和跨甲板演习。菲律宾与法国海军分别派出一架阿古斯特维斯特兰（AgustaWestland）AW109直升机和FH160直升机参与演习，增进彼此的协同作战能力。 （编辑：冯昭）1130502菲律宾船坞登陆舰「南纳卯号」指挥官桑达露（Marco Sandalo）4月26日观察海上整补（RAS）演习情形。中央社特约记者Edward Bungubung摄 113年5月2日一架菲律宾空军AW109直升机4月26日降落菲律宾船坞登陆舰「南纳卯号」（BRP Davao del Sur）上进行伤患后送演练。中央社特约记者Edward Bungubung摄113年5月2日一架法国陆战队直升机4月29日参与美菲法多边海上演习，法国军人垂降到菲律宾船坞登陆舰「南纳卯号」（BRP Davao del Sur）上进行救援演练。中央社特约记者Edward Bungubung摄 113年5月2日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E8%8F%B2%E7%BE%8E%E8%82%A9%E4%B8%A6%E8%82%A9%E8%BB%8D%E6%BC%94%E9%A6%96%E5%BA%A6%E8%B5%B4%E5%8D%97%E6%B5%B7%E5%B3%B6%E7%A4%81-%E5%8D%80%E5%9F%9F%E7%B7%8A%E5%BC%B5%E5%8D%87%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何永贤到荃湾过渡性房屋项目「普绿轩」探访住户</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E4%BD%95%E6%B0%B8%E8%B3%A2%E5%88%B0%E8%8D%83%E7%81%A3%E9%81%8E%E6%B8%A1%E6%80%A7%E6%88%BF%E5%B1%8B%E9%A0%85%E7%9B%AE-%E6%99%AE%E7%B6%A0%E8%BB%92-%E6%8E%A2%E8%A8%AA%E4%BD%8F%E6%88%B6.html</link>
      <description><![CDATA[房屋局局长何永贤到荃湾的房屋局过渡性房屋项目「普绿轩」探访住户。何永贤在社交网页上载多张与住户见面的相片，提到重遇她在2022年上任初期，于深水埗劏房探访的一名长者。她忆述当时该名长者，住在闷热挤迫的居住空间，床边是没有门分隔的马桶，他当时手执一张印着「快」字的纸张，希望政府尽快缓解市民的居住困难。何永贤表示，该名长者现时居住在「普绿轩」，已经换上不同的精神面貌，脸上的笑容显示他非常满意过渡性房屋的生活，还说会多向住在劏房的朋友宣传，让他们也把握机会，感受环境改善、有非政府组织支援、与邻里守望相助的生活。何永贤又引述该名长者表示，转到其他区生活，一下子就适应，比起以前住在高昂租金劏房的困境，觉得现在整个人都放松和开心了。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E4%BD%95%E6%B0%B8%E8%B3%A2%E5%88%B0%E8%8D%83%E7%81%A3%E9%81%8E%E6%B8%A1%E6%80%A7%E6%88%BF%E5%B1%8B%E9%A0%85%E7%9B%AE-%E6%99%AE%E7%B6%A0%E8%BB%92-%E6%8E%A2%E8%A8%AA%E4%BD%8F%E6%88%B6.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:56:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台电释9000坪南港基地推都更 效益上看500亿元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E5%8F%B0%E9%9B%BB%E9%87%8B9000%E5%9D%AA%E5%8D%97%E6%B8%AF%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E6%8E%A8%E9%83%BD%E6%9B%B4-%E6%95%88%E7%9B%8A%E4%B8%8A%E7%9C%8B500%E5%84%84%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾智怡台北2日电）台电近年持续推动土地资产活化，今天宣布释出过去为电力修护基地的南港土地，推动公办都市更新案。台电指出，此案是北市近2年最大案，更为台电历来主导开发最大规模，效益上看新台币500亿元，预计6月正式公告招商。台电今天发布新闻稿表示，近年持续推动土地资产活化，继台北南港北储、高雄亚洲新湾区特贸三等都更案，南港修护处基地都更案位于台北市南港区市民大道八段及向阳路路口，基地面积达3.06公顷，使用分区为特定商业区（十一），土地权属99.9%以上为台电所有，剩余为台北市有地。此处过去为电力修护基地，配合台北东区门户都更计画，于2021年搬迁进驻桃园林口新厂。台电指出，本案地处东区门户计画枢纽，串联松山、信义及南港区，邻近北流、南港车站、捷运昆阳站、南港高中、玉成国小等公共设施，交通便捷且机能完善，具商务办公、商业设施及住宅多元开发优势，产权单纯、基地方整，是近2年北市最大的开发基地，也是由台电主导开发案中历来规模最大。台电说明，此案基地将透过权利变换方式，结合民间资源与创新概念合作开发，更新后总体楼地板面积预估超过5万坪，台电将分回产权独立的商业大楼，持续出租收益；合作开发者分回部分，可自由规划商场、办公或住宅产品，整体市值上看500亿元。此外，本次都更亦要求新建建物取得耐震标章及黄金级以上绿建筑与智慧建筑标章，另也呼应电力本业将绿能发电、能源管理系统纳入评选项目。台电表示，持续透过都更、合建与设定地上权等多元开发方式活化、提升土地资产价值，此案预计6月正式公告招商、明年第1季签约。 （编辑：张均懋）1130502#台北市#南港#都更#台电#南港区]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E5%8F%B0%E9%9B%BB%E9%87%8B9000%E5%9D%AA%E5%8D%97%E6%B8%AF%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E6%8E%A8%E9%83%BD%E6%9B%B4-%E6%95%88%E7%9B%8A%E4%B8%8A%E7%9C%8B500%E5%84%84%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澎湖国际海上花火节开幕 璀璨之夜引爆人潮</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E6%BE%8E%E6%B9%96%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E8%8A%B1%E7%81%AB%E7%AF%80%E9%96%8B%E5%B9%95-%E7%92%80%E7%92%A8%E4%B9%8B%E5%A4%9C%E5%BC%95%E7%88%86%E4%BA%BA%E6%BD%AE.html</link>
      <description><![CDATA[2024澎湖国际海上花火节2日晚间盛大开幕，璀璨花火在夜空中绽放，吸引逾2万人共赏美景，也揭开为期3个月的精彩活动序幕。中央社113年5月2日（中央社澎湖县2日电）2024澎湖国际海上花火节今晚开幕，航海王无人机灯光秀因风势过大一度取消，之后成功演出；烟火在灰蒙夜空中绽放璀璨，令在场逾万民众惊呼连连，也为长达3个月的花火节揭开序幕。 「2024澎湖国际海上花火节．航海王动画25周年璀璨之夜」今晚在澎湖马公观音亭园区，由扮成鲁夫的澎湖县长陈光复、副县长林皆兴、议长陈毓仁、观光署澎湖国家风景区管理处长洪志光等共同启动，宣告今年观光季开锣。陈光复表示，澎湖国际海上花火节是澎湖最具特色的观光活动之一，今年与日本航海王动画合作，期盼观光活动能带来更多的人潮。开幕活动由澎湖县青少年交响乐团、知名动漫歌手许君君与大冰演出航海王主题曲，还有大嘻哈时代首届冠军Young Lee演唱分别炒热气氛。时间来到晚上9时，超过千发、上百种花色烟火引爆马公夜晚，令现场逾万民众惊呼。航海王主题的无人机结合澎湖跨海大桥、双心石沪知名景点等图形科技灯光秀，因风势过大临时取消，不过在花火施放后，无人机再度测试成功后登场，民众等待逾半小时后终于看到表演。澎湖县政府旅游处表示，今年花火节与航海王合作，马公观音亭园区与史迹公园有5档鲁夫以及千阳号航海王人物打卡拍照区与商品贩卖区，澎湖机场出口及澎湖县政府正门也红发杰克与鲁夫模型；为方便民众进出，设有接驳专车。旅游处表示，今年澎湖国际海上花火节除今晚开幕的澎湖主题璀璨之夜场外，未来5、6月为每周一、四；7月为每周二施放，有10场电影之夜和3套专属航海王无人机图型，在观音亭展演；6月1日、15日和7月28日则分别在七美、望安及吉贝等3场离岛场，总计28场活动。 （编辑：陈政伟）1130502为期3个月的2024澎湖国际海上花火节2日晚间盛大开幕，在绚丽花火升空照亮夜空的同时，也宣告今年澎湖观光季正式开锣。中央社 113年5月2日2024澎湖国际海上花火节2日盛大登场，开幕夜计有7500发各色烟火引爆、璀璨烟花点亮夜空，让马公愈夜愈美丽。中央社113年5月2日澎湖国际海上花火节迈入第22年，2024年活动特别与日本人气动漫「航海王」合作，盼为观光活动带来更多人潮，澎湖县长陈光复（右3 ）更在2日开幕式中扮成主角「鲁夫」亮相，与民众同乐。中央社 113年5月2日「2024澎湖国际海上花火节X航海王动画25周年璀璨之夜」2日晚间在澎湖马公观音亭园区热闹登场，为今年澎湖观光季揭序幕，各界与会见证同乐。中央社113年5月2日#陈光复#航海王#澎湖#澎湖县陈光复澎湖花火炫武游西瀛武轿踩街为海上花火节暖身澎湖海上花火节5月登场晚间试放10分钟打响第一炮]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E6%BE%8E%E6%B9%96%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E8%8A%B1%E7%81%AB%E7%AF%80%E9%96%8B%E5%B9%95-%E7%92%80%E7%92%A8%E4%B9%8B%E5%A4%9C%E5%BC%95%E7%88%86%E4%BA%BA%E6%BD%AE.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育局：由2025/26学年中学文凭试中史科可选择只应考卷一</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B1%80-%E7%94%B12025-26%E5%AD%B8%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%AD%B8%E6%96%87%E6%86%91%E8%A9%A6%E4%B8%AD%E5%8F%B2%E7%A7%91%E5%8F%AF%E9%81%B8%E6%93%87%E5%8F%AA%E6%87%89%E8%80%83%E5%8D%B7%E4%B8%80.html</link>
      <description><![CDATA[教育局发通函，公布高中中国历史科优化方案，由2025/26学年的中学文凭试中国历史科考试开始，可选择只应考卷一，不应考卷二。通函指出，高中中国历史科是中学文凭考试甲类选修科目之一，课程和公开评核由必修部分和选修部分组成。在优化方案下，学生可由2025/26学年的中学文凭试中国历史科考试开始，选择只应考必修部分、占总分七成的考卷一，而不考属选修部分、占总分三成的考卷二。教育局说，今次优化方案的落实，希望为选修高中中国历史科的学生创造空间，照顾他们的多元学习和发展需要。教师可于24/25学年开始，为不应考卷二的中五学生编排只学习必修部分的教学计划及学习进度，让他们利用腾出空间专注于必修部分。教育局在通函列出常见问题及答案，包括为何没有向业界咨询，局方指出，优化方案是由「课程发展议会──香港考试及评核局中国历史委员会」提出，再经考评局「香港中学文凭考试中国历史科科目委员会」及「课程发展议会─个人、社会及人文教育委员会」通过，并获课程发展议会备悉，而由于方案不涉课程内容修订和考评改动，因此不用广泛地咨询。至于会否影响中学文凭试中国历史科成绩的国际认受性，局方说，由于优化措施没有更动科目整体的课程架构和内容，以及考卷设计和要求，因此不会对科目的国际认受性带来影响。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B1%80-%E7%94%B12025-26%E5%AD%B8%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%AD%B8%E6%96%87%E6%86%91%E8%A9%A6%E4%B8%AD%E5%8F%B2%E7%A7%91%E5%8F%AF%E9%81%B8%E6%93%87%E5%8F%AA%E6%87%89%E8%80%83%E5%8D%B7%E4%B8%80.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德语媒体：德国车商的喘息之机</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/02/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E8%BD%A6%E5%95%86%E7%9A%84%E5%96%98%E6%81%AF%E4%B9%8B%E6%9C%BA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-02T14:30:43.579Z比亚迪电动汽车在德国市场暂时销路不佳（德国之声中文网）杜塞尔多夫出版的德国《商报》以“比亚迪只不过让德国本土车企稍稍喘一口气”为题，刊发评论指出，比亚迪电动车在欧洲销售表现不佳很可能只是暂时现象。“在中国本土，比亚迪早已摆脱了传统派的束缚。在欧洲其他地区，比亚迪的整体表现也好于上一年。这体现了比亚迪的实力，也昭示着德国厂商将面临持续压力。”“确实，对于比亚迪而言，德国市场销售不佳是其扩张过程中的挫折，尤其是在欧洲杯足球赛之前，比亚迪还想靠主赞助商的身份扩大知名度。但是，同样需要认识到的是：在汽车的故乡遇到一些起步困难，并非什么不可逾越的障碍。”作者接着指出，德国消费者对汽车的价格非常敏感，因此一旦比亚迪等中国厂商开始在德国推出低价入门型电动汽车，其销量势必快速上涨，届时德国本土厂商就会受到重压。“新来者一旦找到了合适的售价，会发生什么？通过上汽名爵MG4的例子就可见一斑。作为德国大众在中国的合资伙伴，上汽集团的这款紧凑型电动汽车如今的销售业绩优于大众的ID.3，而且这不仅仅是因为前者的售价比后者低5000欧元。”“嘲笑他人者常常是先知，但他们也同样常常预测错误。所以，德国汽车产业还是尽快做好自己的功课吧。”位于德国东部萨克森州的Mayer Burger太阳能版工厂即将搬往国外柏林出版的《日报》则关注Meyer Burger、Solarwatt等太阳能厂商纷纷关闭德国境内的工厂。该报以“能源政策的依赖性”为题，指出中国政府补贴本国太阳能产业，固然让力推能源转型的德国短期内有了更多物美价廉的产品，但长期而言却会严重增加依赖性。“如果中国政府出于政治原因或者经济原因有这个意图，就可以迅速让德国的能源转型陷入停滞。德国必须尽力确保能源转型的推进，这不仅仅是出于气候保护的考量，也是由于产业政策的因素。要是不大规模扩建可再生能源，德国经济就会陷入困境----德国自民党的高层可能还不清楚这一点，但是北京肯定很了解。”“现在采取措施支持德国本土厂商为时未晚。企业依然愿意改变计划，保持德国境内产能甚至重新扩大产能。但这样的前提是德国政府立刻、而非几年后支持他们与中国厂商的不公平竞争行为展开斗争。”“俄罗斯入侵乌克兰，暴露了德国在能源方面的致命依赖性。如今，德国现任政府正在犯下和依赖俄罗斯天然气相类似的错误。这真是一场闹剧。”摘编自其他媒体的内容，不代表德国之声的立场或观点。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/02/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E8%BD%A6%E5%95%86%E7%9A%84%E5%96%98%E6%81%AF%E4%B9%8B%E6%9C%BA.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首相岸田文雄失踪（第二次）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/02/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-2%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;当地时间1日下午&gt; 在法国总理府与总理阿塔尔会谈。下榻皇家蒙索酒店。 &lt;当地时间2日上午&gt; 在巴黎的经济合作与发展组织（OECD）总部与秘书长科尔曼恳谈。在碳减排方法包容性论坛（IFCMA）部长对话上发表演讲。与国际能源署（IEA）署长比罗尔恳谈。在生成式人工智能（AI）相关会议上发表演讲。在OECD部长理事会开幕式上发表基调演讲。 &lt;当地时间2日下午&gt; 在东南亚区域项目十周年纪念仪式上发表演讲。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/05/02/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-2%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国3月工厂订单按月升1.6%合预期</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B3%E6%9C%88%E5%B7%A5%E5%BB%A0%E8%A8%82%E5%96%AE%E6%8C%89%E6%9C%88%E5%8D%871.6-%E5%90%88%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</link>
      <description><![CDATA[美国3月工厂订单按月上升1.6%，符合市场预期；扣除运输的工厂订单按月上升0.5%。美国3月耐用品订单修订后维持按月增长2.6%；扣除运输的耐用品订单维持增长0.2%。至于扣除飞机的非国防资本材订单向下修订至增长0.1%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/02/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B3%E6%9C%88%E5%B7%A5%E5%BB%A0%E8%A8%82%E5%96%AE%E6%8C%89%E6%9C%88%E5%8D%871.6-%E5%90%88%E9%A0%90%E6%9C%9F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:39:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gemini应用程式与扩充功能 支援繁体中文</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-gemini%E6%87%89%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BC%8F%E8%88%87%E6%93%B4%E5%85%85%E5%8A%9F%E8%83%BD-%E6%94%AF%E6%8F%B4%E7%B9%81%E9%AB%94%E4%B8%AD%E6%96%87.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者江明晏台北2日电）Google今天宣布，Gemini应用程式与扩充功能正式支援繁体中文，使用者可以透过手机上的Gemini应用程式，用文字、说话或加入图片的方式来问问题，并寻找解答和协助。 Google说明，用户可以透过手机上的Gemini应用程式，用文字、说话或加入图片的方式来问问题，举例来说，可以拍下一张漏气轮胎的照片，询问更换轮胎的方法跟步骤，或是请它帮忙写一封感谢信等。 Google指出，这是打造AI助理的关键第一步，能够进行对话、支援多模态并为使用者带来帮助的AI助理；在Android装置上，用户可下载Gemini应用程式、或透过Google助理来启用Gemini，使用者可直接透过应用程式，或是使用常见与Google助理互动的方式开始互动，像是说出「OK Google」、长按电源按钮，和在特定手机型号上以萤幕对角线滑动的手势操作。 Google预告，接下来的几周，将陆续开放iOS装置使用者。 （编辑：潘羿菁）1130502GoogleGoogle Play强化打诈 去年封锁33.3万个不良帐号蔡总统出席Google新办公室开幕 盼台湾做更多贡献]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-gemini%E6%87%89%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BC%8F%E8%88%87%E6%93%B4%E5%85%85%E5%8A%9F%E8%83%BD-%E6%94%AF%E6%8F%B4%E7%B9%81%E9%AB%94%E4%B8%AD%E6%96%87.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:32:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富邦媒首季每股赚3.78元 去年度股利每股15.3元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E5%AF%8C%E9%82%A6%E5%AA%92%E9%A6%96%E5%AD%A3%E6%AF%8F%E8%82%A1%E8%B3%BA3.78%E5%85%83-%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E8%82%A1%E5%88%A9%E6%AF%8F%E8%82%A115.3%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者江明晏台北2日电）富邦媒公布今年首季财报，第1季新台币约268.8亿元，创单季历史第3高，每股盈余3.78元，富邦媒董事会也通过去年度股利案，每股拟配发现金股利14.8元、股票股利0.5元，合计15.3元股利。富邦媒公布今年首季财报，旗下通路包含momo购物网、电视购物及型录，第一季合并营收约268.8亿元，年增7%，虽面临高基期，仍续写单季历史同期新高，并缴出单季历史第3高的成绩。富邦媒说明，momo表现持续优于台湾整体线上零售业，营业利益11.1亿元，营业利益率4.2%，归属于母公司业主税后纯益9.1亿元，每股盈余3.78元。富邦媒指出，今年第1季momo网路购物营运表现，续创单季历史同期新高，年增7.2%，美妆与保健、运动与休闲、家居、3C与家电、时尚与精品等品类皆维持稳健营运成长，第1季momo有购会员数较去年同期成长超过7%。富邦媒今天同时公告董事会决议股利分派，由盈余分配的现金股利为每股配发14.8元，资本公积转增资配股，每股拟配0.5元股票股利，合计每股将派发15.3元股利。 （编辑：张均懋）1130502]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E5%AF%8C%E9%82%A6%E5%AA%92%E9%A6%96%E5%AD%A3%E6%AF%8F%E8%82%A1%E8%B3%BA3.78%E5%85%83-%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E8%82%A1%E5%88%A9%E6%AF%8F%E8%82%A115.3%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>管碧玲警察大学演讲 邀学生入海巡为国家服务</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E7%AE%A1%E7%A2%A7%E7%8E%B2%E8%AD%A6%E5%AF%9F%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E6%BC%94%E8%AC%9B-%E9%82%80%E5%AD%B8%E7%94%9F%E5%85%A5%E6%B5%B7%E5%B7%A1%E7%82%BA%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E6%9C%8D%E5%8B%99.html</link>
      <description><![CDATA[海洋委员会主委管碧玲2日赴中央警察大学对水上警察学系师生演讲，她指出未来会尽力协助系上教学所需资源，推动与周边国家海巡干部养成、学术交流合作，也祝福将参加警察特考的学子们金榜题名，勉励众人成为「英雄中的英雄」。 （海洋委员会提供）中央社记者张已廉传真113年5月2日（中央社记者张已廉高雄2日电）海委会表示，主委管碧玲今天应邀到警察大学对水警系师生演讲，她欢迎学生未来加入海委会，认同自我价值、培养执法坚定廉能，一起为国家服务。根据海洋委员会新闻稿，管碧玲表示，水上警察学系成立33年，为海巡署培育近千名优秀干部，且因能力优异常被国内外单位挖角；海委会将持续协助系上教学所需资源，推动与周边国家海巡干部养成、学术交流合作。另外，祝福即将参加6月警察特考的四年级毕业生金榜题名，勉励学生成为「英雄中的英雄」。管碧玲指出，海巡人员肩负日夜守护海洋主权的「国安」、海上犯罪查缉的「治安」及海难人命救助的「平安」等「三安」外，也有海洋污染防治、海洋废弃物治理、海洋生物保育、海洋产业发展的「四海」工作。管碧玲表示，海巡查缉毒品走私及偷渡案件的背后代表国人免受毒品戕害，以及生命从不人道、闷热、窄小密舱中获救，海巡工作很有意义，学生要认同未来工作价值，使海巡成为人民信任的符号。管碧玲说，海洋没有界线，海巡工作会遇到各种国籍船舶及民众，且对抗强权扩张的印太区域联盟已逐渐成形，海巡与周边国家海上合作将更紧密，因此培养宽广国际视野、语言能力及海巡专业能力非常重要。此外，管碧玲指出，侦办犯罪案件同时伴随诱惑与压力，期许学生透过思考辩证，建立正确价值观，成为推动海巡工作的热情与动力。 （编辑：唐声扬）1130502管碧玲高雄荣总设远距医疗中心 提升渔民出海作业安全7年偷渡上百人来台 人蛇集团主嫌新竹落网]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/02/CNA-%E7%AE%A1%E7%A2%A7%E7%8E%B2%E8%AD%A6%E5%AF%9F%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E6%BC%94%E8%AC%9B-%E9%82%80%E5%AD%B8%E7%94%9F%E5%85%A5%E6%B5%B7%E5%B7%A1%E7%82%BA%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E6%9C%8D%E5%8B%99.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>