<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 00:56:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>布林肯周三起访华　美方称将讨论一系列双边及全球议题</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%91%A8%E4%B8%89%E8%B5%B7%E8%A8%AA%E8%8F%AF-%E7%BE%8E%E6%96%B9%E7%A8%B1%E5%B0%87%E8%A8%8E%E8%AB%96%E4%B8%80%E7%B3%BB%E5%88%97%E9%9B%99%E9%82%8A%E5%8F%8A%E5%85%A8%E7%90%83%E8%AD%B0%E9%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[美国国务院宣布，国务卿布林肯将于周三至周五访华，将讨论一系列双边、地区和全球问题，包括中东、乌克兰战争、南海和台海局势。这次是希林肯不足一年内第二次访华。美国国务院说，布林肯将到访上海和北京，期间将与中共中央政局委员、外长王毅等中方高层官员会面。美方官员说，布林肯将就芬太尼协议采取后续行动，并将提出一系列问题，包括向中方表达关切，希望中国减少对俄罗斯的支持，亦希望中国利用与伊朗的良好关系，鼓励伊朗在与以色列的冲突中保持克制。官员说，目前的美中关系与一年前处于历史低点不同，美方的目标是稳定双边关系，同时不牺牲加强联盟、激烈竞争和捍卫自身利益的能力。在北京，外交部日前表示，欢迎布林肯近日到访，并无提到具体日期。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%91%A8%E4%B8%89%E8%B5%B7%E8%A8%AA%E8%8F%AF-%E7%BE%8E%E6%96%B9%E7%A8%B1%E5%B0%87%E8%A8%8E%E8%AB%96%E4%B8%80%E7%B3%BB%E5%88%97%E9%9B%99%E9%82%8A%E5%8F%8A%E5%85%A8%E7%90%83%E8%AD%B0%E9%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 23:55:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯下周访华将面告中国不要向俄出口武器</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E4%B8%8B%E5%91%A8%E8%AE%BF%E5%8D%8E%E5%B0%86%E9%9D%A2%E5%91%8A%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%90%91%E4%BF%84%E5%87%BA%E5%8F%A3%E6%AD%A6%E5%99%A8.html</link>
      <description><![CDATA[20/04/2024 - 23:20 美国国务卿布林肯将于4月24至26日访问中国。布林肯此行旨在向北京施压，要求其减少对俄罗斯军事及国防产业的支持。布林肯还将谈及南海、台海局势、中国不公平贸易及打击芬太尼等。美方官员简报此行时提到，在台湾总统就职前的敏感时期，希望所有国家避免采取使局势升级的挑衅行动。 法新社报道，这是布林肯一年之内第二次出访北京，也标志着美中之间的摩擦，相较于前总统特朗普时期进一步减少。特朗普在竞选期间承诺，如果赢得11月的总统大选，他将对北京采取强硬政策。而现任总统拜登则是寻求维持世界最大两个经济体之间更大稳定的同时，继续向北京施加压力。在布林肯访华之前，拜登与美国在亚洲的两个盟友日本和菲律宾领导人举行首次三边峰会，向在印太地区不断扩张的中国发出强烈信号；与此同时，拜登政府计划大幅提高中国钢铁关税。一位美国高层官员向媒体表示，“我们的情况与一年前有所不同，当时美中双边关系处于历史低点”。这位没有透露姓名的官员称，“我们的目标是在稳定(美中）双边关系的同时，加强(与盟友间的）联盟、积极竞争并捍卫我们利益”。据称，布林肯将特别提出北京对影响乌克兰战场局势的俄罗斯国防工业的支持。虽然中国没有向俄罗斯直接提供军事援助，但美国指责中国向俄罗斯转让用于生产对乌克兰战争的弹药和武器的军民两用材料。布林肯在周五意大利举行的新闻发布会上指责北京&quot;间接&quot;助长乌克兰冲突称：“中国既希望与欧洲及其他国家保持友好关系，就不能助长冷战结束以来对欧洲安全面临的最大威胁”。美国国务院高阶官员日前举行电话背景简报时表示，布林肯此行除了前往北京，还将中途停留上海。官员指出，布林肯一行人包括刚从中国返美、主管亚太事务的助卿康达（Daniel Kritenbrink）、国际毒品暨执法事务助卿罗宾逊（Todd Robinson）、负责网络空间和数位政策的费克（Nathaniel Fick）以及公共外交及公共事务次卿艾伦（Elizabeth Allen）。美中关系或许从谷底反弹，但是布林肯再次踏上中国，也逢多事之秋：美国刚启动对中国的海运、物流和造船业的301条款调查；美国会举证，指中国仍补贴芬太尼生产出口，及美国官员多次正告中国不要支持俄罗斯国防业。这名官员表示，布林肯此行目标有3：在关键议题上取得进展、明确且直接地传达对区域及全球议题的关切，及负责任地管理竞争，以免造成误判或冲突。官员也预告，可预期双边在未来几周、几个月将进行更多高阶外交接触及互动。他指出，布林肯除了延续拜习会的承诺，推进禁毒合作及强化两军沟通等外，布林肯将明确且坦率地提出美国对人权、不公平经济及贸易行为、中国工业产能过剩、中国支持俄罗斯国防业等问题的关切。他称，&quot;国务卿还将讨论印太区域的挑战，包括中国在南海挑衅、朝鲜威胁言论及鲁莽行动、缅甸危机及重申台海和平与稳定的重要性&quot;。另据中央社报道，在官员回应布林肯是否将要求中国在台湾总统就职典礼前后，维持台海稳定时表示，布林肯将在公开及私下场合强调，美国对于维持台海和平与稳定有着持久的利益，美国认为这对于该区域及世界至关重要。他说，在台湾新任总统就职典礼前夕的这重要且敏感时期，&quot;我们期待所有国家都能为和平与稳定做出贡献，避免采取可能升高紧张局势的挑衅行动，并展示克制。这将是我们今后要传达的讯息。&quot;打击在美国引发成千上万人死亡的芬太尼（fentanyl）氾滥方面，官员说，布林肯视芬太尼为美中最重要的议题之一。芬太尼是18岁到49岁美国人最主要的死因，此行重点在于确保双边落实拜习会的相关协议，在执法机构方面，更是如此。记者询问美国国务院短期内是否有意降低对中国的第3级旅游警示，官员指出，美国尽一切可能确保海外公民的安全。当前针对中国的旅游警示是基于中国若干国安法的不透明性及美国公民遭关押等情形所引发的疑虑，相信布林肯访中期间将再次提出这些问题。他说，美方将在适当的情况下重新评估旅游示警等级，&quot;但实际上，这是非常严格的过程。&quot;中国&quot;对外关系法&quot;及修订版&quot;反间谍法&quot;去年7月上路后，美国国务院发出第3级旅游警示（Reconsider travel，仅次于最高级的&quot;请勿前往&quot;，Do Not Travel），建议公民&quot;重新考虑是否前往中国旅行，以避免中国当局任意执法、禁止出境以及错误拘留的风险。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E4%B8%8B%E5%91%A8%E8%AE%BF%E5%8D%8E%E5%B0%86%E9%9D%A2%E5%91%8A%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%90%91%E4%BF%84%E5%87%BA%E5%8F%A3%E6%AD%A6%E5%99%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 23:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国在刚果(金)南基伍撤兵</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E5%9C%A8%E5%88%9A%E6%9E%9C(%E9%87%91)%E5%8D%97%E5%9F%BA%E4%BC%8D%E6%92%A4%E5%85%B5.html</link>
      <description><![CDATA[20/04/2024 - 23:09 在非洲刚果民主共和国（RD Congo）的东部地区，联合国维和部队-驻刚果（金）稳定特派团（Monusco）的撤兵行动正在进行之中。在南基伍省的卡莱赫（Kalehe）地区，巴基斯坦蓝盔兵已于昨天周五（2024年04月19日）把他们的营地移交给了刚果（金）的军事力量。本台法广（RFI）特派记者当天现场见证了官方组织的移交仪式。南基伍省的军政高层和妇女领袖都对联合国维和部队军人们的付出给予了正面的肯定，并表示谢意。 本台法广（RFI）法文网今天（2024年04月20日）星期六有关非洲的最新报导之一是联合国维和部队正在紧锣密鼓地从刚果民主共和国撤兵。现在距离近期目标，即在四月底之前撤出该国的南基伍省还有10天。最终目标则是要在今年（2024年）结束从刚果（金）撤出的任务。-- 巴基斯坦蓝盔兵得到南基伍民众的肯定 -据本台法广（RFI）法文网报导，在南基伍省的联合国驻刚果（金）稳定特派团（Monusco）现已关闭了位于瓦伦古（Walungu）地区的Kamanyola基地，和位于卡巴雷（Kabare）地区的Amsar营地。04月19日周五巴基斯坦蓝盔兵移交的Bunyakiri营地位于卡莱赫（Kalehe）地区。当地位于南基伍省省城布卡武（Bukavu）以北80公里。联合国维和部队的这个营地紧邻Kahuzi Biega国家公园。巴基斯坦蓝盔兵自2004年起，在当地已经驻扎了20年之久。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E5%9C%A8%E5%88%9A%E6%9E%9C(%E9%87%91)%E5%8D%97%E5%9F%BA%E4%BC%8D%E6%92%A4%E5%85%B5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 23:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专访: 为全中国争自由 香港就不会死</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/21/DW-%E4%B8%93%E8%AE%BF-%E4%B8%BA%E5%85%A8%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%89%E8%87%AA%E7%94%B1-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%AD%BB.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/04/21/DW-%E4%B8%93%E8%AE%BF-%E4%B8%BA%E5%85%A8%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%89%E8%87%AA%E7%94%B1-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%AD%BB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 22:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海军成立75周年之际，美菲将举行迄今规模最大的「肩并肩」军演 - 要闻解说</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B5%B7%E5%86%9B%E6%88%90%E7%AB%8B75%E5%91%A8%E5%B9%B4%E4%B9%8B%E9%99%85-%E7%BE%8E%E8%8F%B2%E5%B0%86%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E8%BF%84%E4%BB%8A%E8%A7%84%E6%A8%A1%E6%9C%80%E5%A4%A7%E7%9A%84-%E8%82%A9%E5%B9%B6%E8%82%A9-%E5%86%9B%E6%BC%94-%E8%A6%81%E9%97%BB%E8%A7%A3%E8%AF%B4.html</link>
      <description><![CDATA[20/04/2024 - 13:40 中国海军成立75周年之际，美菲将举行史上最大规模的「肩并肩」（Balikatan）联合军演。这项一年一度的演习从4月22日起至5月10日结束，届时将约有16,700名军人参加，美方将出动11,000人，菲方将派出5000多人。他们将参加海上安全、空中和导弹防御、动态导弹打击、网络防御和信息作战等方面的训练。 据路透社报道，负责这次演习的菲律宾陆军上校迈克尔·洛基科（Michael Logico）说，这将是首次在菲律宾领海之外进行的海上演习。他表示，美菲军人将模拟收复菲律宾最北端被敌方军队占领的岛屿。该岛屿位于面向南中国海的巴拉望省西部，靠近台湾，其中最北端的雅米岛距离台湾仅约140公里。美菲军队「肩并肩」联演举行始于1991年，至今已经34个年头。在今年的年度演习中，法国军队将首次派出一艘护卫舰参加，与菲律宾和美国海军军舰在马尼拉南中国海内专属经济区联合巡航。这次由菲律宾、美国和法国海军联合举行的演习被视为历届「肩并肩」规模最大的一次。但法国与菲律宾两国并没有签署「驻军地位协议」（SOFA），因此法军只能在菲律宾领海之外参加演习。路透社指出，此次演习旨在提高美国和菲律宾两军之间的互操作性。此次演习是在中国最近在南中国海和台湾海峡频频采取咄咄逼人的行为的背景下进行的，而南中国海和台湾海峡是中美紧张关系的导火索。针对美菲军演 中国反对“威慑第三方”针对美菲计划中的演习，中国外交部已警告菲律宾应该“清醒地认识到”，“拉拢域外国家在南海炫耀武力、挑起对抗，只会加剧紧张局势，破坏地区稳定”。据中央社援引中国军事问题专家曹卫东周六向媒体表示，反对菲律宾引进外国的军事力量威慑第三方，并说这已非单单保护菲律宾。曹卫东说，美菲两国的军事关系是两国的事情，但中方反对的是军事关系针对第三方。中国与菲律宾是南海周边国家，存在岛屿主权与海上画线争端的问题。曹卫东指，美国在菲律宾有5个基地，现在又有4个，其中3个在吕宋岛，“靠近我们的台湾地区”。并且又部署「堤丰武器系统」（Typhon Weapons System ），可搭载「战斧」（Tomahawk）巡戈导弹，加上「标准六型」（SM-6）导弹，这令台湾在「战斧」巡戈导弹的覆盖之下。据他强调，中方因而要考虑，“这对台湾岛构成威胁”，还对广东等沿海构成威胁，离大陆的东南沿海城市也很近。如果将这种军事基地部署在菲律宾，无论是对台湾还是中国大陆，“都是安全上的威胁”。曹卫东又说，中方坚决反对这样的演习，因为威胁其他国家。除此之外，美菲演习扩大，向外海推进，并且是在美国与俄罗斯撕毁「中导条约」后，第一次在境外部署陆基中程弹道导弹，射程在500公里至5500公里，“部署在我们家门口”，对中国的意图是非常明显。至于19日共军成立信息支持部队，曹卫东仅表示，这与编制体制有关，这种改变还是对未来讯息条件下的军事任务有关。美军新型陆基导弹首度登上第一岛链另据美国《海军新闻》15日消息称，美国陆军的新型陆基导弹发射系统最近在菲律宾北部部署，这套被称为「堤丰」（Typhon）武器系统的中程能力陆基导弹发射系统，正在参与为期两周的「坚盾-24」（Salaknib 24）美菲陆军联合演习。该陆基导弹发射系统由美国洛克希德马丁公司设计、原采用海军MK-41垂直发射系统，修改后用于陆基作战。值得一提的是，此次是这套新型陆基导弹系统首次在“第一岛链”亮相，中其程导弹的射程可达两千公里以上，因此被认为可达中国东南沿海地带及敏感的南海及台湾海峡区域。专家视此为对中国发出警示，传达美国在印太地区的军事防御能力。美国陆军新闻稿亦指出，部署「堤丰」武器系统“目的是提升菲律宾的海上防御能力，同时强化美菲同盟的协同工作能力与战备”。值得关注还有，军事专家表示，美方在美菲联演部属的系统，可应付中国各型导弹。例如战斧可攻击中国南方陆地、在南海的基地。如果美军必须在西太平洋或在南海跟解放军交战，美军会快速派出派遣部队到第一岛链上各岛屿，并在快速部队掩护下，设各型导弹基地，一方面去拦截中国可能对第一岛链上美国的各盟邦或伙伴国，乃至美军基地，甚至是第二岛链关岛等的设施的攻击。针对美国的举动，中南海也随即释出高调反制信号，发布与古巴军事高层在北京有军事对话的消息，较劲意味十分浓厚，再次折射出当下美、菲、中在此区域的激烈角力。 作者： 夏榕]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B5%B7%E5%86%9B%E6%88%90%E7%AB%8B75%E5%91%A8%E5%B9%B4%E4%B9%8B%E9%99%85-%E7%BE%8E%E8%8F%B2%E5%B0%86%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E8%BF%84%E4%BB%8A%E8%A7%84%E6%A8%A1%E6%9C%80%E5%A4%A7%E7%9A%84-%E8%82%A9%E5%B9%B6%E8%82%A9-%E5%86%9B%E6%BC%94-%E8%A6%81%E9%97%BB%E8%A7%A3%E8%AF%B4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 22:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谢锋在哈佛肯尼迪学院演讲遭活动人士当面抗议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E8%B0%A2%E9%94%8B%E5%9C%A8%E5%93%88%E4%BD%9B%E8%82%AF%E5%B0%BC%E8%BF%AA%E5%AD%A6%E9%99%A2%E6%BC%94%E8%AE%B2%E9%81%AD%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E5%BD%93%E9%9D%A2%E6%8A%97%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[20/04/2024 - 22:56 4月20日，中国驻美大使谢锋在参加由哈佛大学肯尼迪政治学院举办的“中国会议”讲话时遭到至少三名在场活动人士的起立抗议，他的讲话也因此被打断。 据网络流传的视频及媒体报导显示，三名抗议者中两女一男，他们在谢锋站在讲台发言时分别起立抗议，高呼关注西藏、新疆人权状况及香港自由民主等议题的口号。这三人随后依次被现场身着西装的疑似安保人员及警察带离。其中一名女子在被带走时高呼“犯有灭绝种族罪”、“你手上沾有鲜血”等口号，另一男子质问谢锋：“中国政府直接违反了世界上所有的人权法，你怎么能在这里？”。他在被带出场时还称，“这是个自由的国家，你不能把你们的跨国镇压强加给这个国家”。第二名抗议女子在被带离时还提及台湾问题。 BREAKING: TIBETAN AND TAIWANESE HARVARD STUDENTS DISRUPT CHINESE AMBASSADOR TO THE U.S. XIE FENG&#39;S ADDRESS AT HARVARDThey called out his complicity in advocating for the genocide of Tibet and East Turkestan, destroying HK’s freedoms, and a military invasion of Taiwan. pic.twitter.com/KrgHboOhol— Students for a Free Tibet (@SFTHQ) April 20, 2024 UPDATE: SFT ACTIVIST INTERRUPTS AMB. XIE AGAIN DURING TALKSFT activist asked Xie how he could be at the Harvard Kennedy School of Government when the Chinese government is directly violating every human rights law in the world.Again, the Ambassador was stunned into silence. pic.twitter.com/B6Hkn0o0J9— Students for a Free Tibet (@SFTHQ) April 20, 2024 据该活动网页介绍，“‘中国会议’利用哈佛大学肯尼迪学院的独特地位，汇聚了来自学术界、政府、商界和非营利部门的思想领袖。我们的目标是促进跨学科对话、跨部门合作和思想交流。今年，我们预计讨论的重要议题包括美中关系、全球宏观经济、人工智能、半导体产业、地缘政治、气候变化以及中国与其他发展中国家的关系”。除谢锋外，特邀发言人还包括肯尼迪政治学院的前院长格雷厄姆·艾利森（Graham Allison）等。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E8%B0%A2%E9%94%8B%E5%9C%A8%E5%93%88%E4%BD%9B%E8%82%AF%E5%B0%BC%E8%BF%AA%E5%AD%A6%E9%99%A2%E6%BC%94%E8%AE%B2%E9%81%AD%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E5%BD%93%E9%9D%A2%E6%8A%97%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 22:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡:美国对以色列的援助“捍卫了西方文明”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E6%8F%B4%E5%8A%A9-%E6%8D%8D%E5%8D%AB%E4%BA%86%E8%A5%BF%E6%96%B9%E6%96%87%E6%98%8E.html</link>
      <description><![CDATA[20/04/2024 - 23:23 在以色列与巴勒斯坦哈马斯战争持续并与伊朗紧张加剧的背景下，美国众议院周六(4月20日）通过对乌克兰、以色列和台湾950亿美元庞大对外援助法案，其中包括向以色列提供264亿美元新的军事援助。以色列总理内塔尼亚胡称，新军事援助是“捍卫了西方文明”。 法新社报道，美国国会众院周六以366票对58票通过&quot;以色列安全补充法案&quot;（Israel Security Supplemental bill），以向以色列提供264亿美元援助。以色列总理内塔尼亚胡立即对此表示欢迎。内塔尼亚胡在X上写道：“美国国会刚刚以压倒性多数通过了一项广受欢迎的援助法案，该法案表明了两党对以色列的强有力支持并捍卫了西方文明。”以色列外长卡茨也对美国众议院的投票表示欢迎，卡茨在他的X账户上表示，这次投票“证明了以色列和美国之间的密切关系和战略伙伴关系，并向我们的敌人发出了强烈的信息”。法新社称，在以色列周五向伊朗发起报复性袭击后，伊朗和以色列似乎正在摆脱可能的紧张升级，德黑兰则是淡化了以色列袭击的程度范围。伊朗中部伊斯法罕地区的一个军事基地附近周五凌晨传出爆炸，美国媒体援引美国官员的话称，这是以色列针对4月13日伊朗对以色列发动无人机和导弹袭击而采取的行动。 以色列此前誓言要让伊朗为袭击以色列付出代价。与此同时，以色列军队对被围困的加沙地带发动了数十次袭击，据民防部门称，其中一次袭击导致该地区南部拉法同一家庭的九名成员死亡，其中包括儿童。另据巴勒斯坦卫生部门周六表示，以色列军队自进入约旦河西岸城市图勒凯尔姆开展军事行动以来，已造成至少13名巴勒斯坦人死亡。巴勒斯坦表示，以军部分撤离图勒凯尔姆后，救援人员进入冲突现场，发现死者遗体。巴勒斯坦传媒报道，以巴在图勒凯尔姆冲突期间，以军阻止救援人员进入现场救治。以色列传媒表示，行动期间，以军多次遭到巴人武装伏击，至少有9名以军士兵受伤。另据报道，土耳其外长菲丹周六与埃及外长舒凯里在土耳其伊斯坦布尔会晤，讨论巴以冲突、伊朗和以色列的对抗、加沙地带的人道主义局势以及双边关系等问题。菲丹会晤后表示，巴以冲突导致全球物流链受冲击，物价飞涨，为防止外溢效应引发全球性经济危机，必须果断采取措施，从根本上解决问题。他并表示，当务之急是实现两国方案。舒凯里表示，巴以冲突有可能蔓延，伊以对抗局势已加剧，埃及方面呼吁各方保持克制，冲突、互不理解和暴力应马上停止。他称，伊以对抗转移了国际社会对加沙地带局势的关注。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E6%8F%B4%E5%8A%A9-%E6%8D%8D%E5%8D%AB%E4%BA%86%E8%A5%BF%E6%96%B9%E6%96%87%E6%98%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 22:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日海上自卫队2架直升机夜间训练坠海 1人寻获7人失踪</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E6%97%A5%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E8%87%AA%E8%A1%9B%E9%9A%8A2%E6%9E%B6%E7%9B%B4%E5%8D%87%E6%A9%9F%E5%A4%9C%E9%96%93%E8%A8%93%E7%B7%B4%E5%A2%9C%E6%B5%B7-1%E4%BA%BA%E5%B0%8B%E7%8D%B27%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E8%B9%A4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者戴雅真东京21日专电）日本海上自卫队2架直升机20日晚间在伊豆诸岛东方海域执行训练时失联，机上共载有8人。防卫大臣木原稔今天凌晨在防卫省召开记者会表示，认为2架直升机「已经坠海」。海上自卫队目前寻获其中1人，但情况不明，另7人失联。防卫省表示，这2架直升机当时正在执行反潜训练，其中1架在20日晚间10时38分失去联系，1分钟后收到紧急讯号。另一架则在11时4分失联。这2架SH60K直升机分别隶属德岛县的小松岛空军基地，以及长崎县的大村航空基地。 （编辑：施施）1130421]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E6%97%A5%E6%B5%B7%E4%B8%8A%E8%87%AA%E8%A1%9B%E9%9A%8A2%E6%9E%B6%E7%9B%B4%E5%8D%87%E6%A9%9F%E5%A4%9C%E9%96%93%E8%A8%93%E7%B7%B4%E5%A2%9C%E6%B5%B7-1%E4%BA%BA%E5%B0%8B%E7%8D%B27%E4%BA%BA%E5%A4%B1%E8%B9%A4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 21:48:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王毅称国际不满巴勒斯坦申请遭否决　阿巴斯称重新考虑与美国关系</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E7%8E%8B%E6%AF%85%E7%A8%B1%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%94%B3%E8%AB%8B%E9%81%AD%E5%90%A6%E6%B1%BA-%E9%98%BF%E5%B7%B4%E6%96%AF%E7%A8%B1%E9%87%8D%E6%96%B0%E8%80%83%E6%85%AE%E8%88%87%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%97%9C%E4%BF%82.html</link>
      <description><![CDATA[中共中央政治局委员、外长王毅表示，巴勒斯坦成为联合国正式会员国，是给予平等的谈判条件，亦是迈向两国方案重要一步。王毅在巴布亚新几内亚访问期间表示，国际社会对美国在安理会否决巴勒斯坦成为联合国正式会员国，感到极不满及失望， 另一方面，巴勒斯坦总统阿巴斯表示，正在重新考虑与美国的关系，以保护巴人权利和巴勒斯坦的事业，又说，美国对地区局势恶化负有责任，如果巴勒斯坦问题得不到解决，中东地区就不会稳定。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E7%8E%8B%E6%AF%85%E7%A8%B1%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%94%B3%E8%AB%8B%E9%81%AD%E5%90%A6%E6%B1%BA-%E9%98%BF%E5%B7%B4%E6%96%AF%E7%A8%B1%E9%87%8D%E6%96%B0%E8%80%83%E6%85%AE%E8%88%87%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%97%9C%E4%BF%82.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 21:29:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃尔多安呼吁尽快在加沙地带实现永久停火</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E5%9F%83%E7%88%BE%E5%A4%9A%E5%AE%89%E5%91%BC%E7%B1%B2%E7%9B%A1%E5%BF%AB%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%9C%B0%E5%B8%B6%E5%AF%A6%E7%8F%BE%E6%B0%B8%E4%B9%85%E5%81%9C%E7%81%AB.html</link>
      <description><![CDATA[土耳其总统埃尔多安呼吁尽快在加沙地带实现永久停火。埃尔多安在土耳其伊斯坦布尔会见了巴勒斯坦武装组织哈马斯成员，讨论在不受阻碍情况下，向加沙提供可持续人道主义援助，以及实现持久和平。　 另外，埃尔多安会见埃及外长舒凯里，双方就双边关系、巴以冲突以及伊朗和以色列的对抗交换意见。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E5%9F%83%E7%88%BE%E5%A4%9A%E5%AE%89%E5%91%BC%E7%B1%B2%E7%9B%A1%E5%BF%AB%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%9C%B0%E5%B8%B6%E5%AF%A6%E7%8F%BE%E6%B0%B8%E4%B9%85%E5%81%9C%E7%81%AB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 21:07:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦称以军在图勒凯尔姆行动已造成13名巴人死亡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%A8%B1%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E5%9C%A8%E5%9C%96%E5%8B%92%E5%87%B1%E7%88%BE%E5%A7%86%E8%A1%8C%E5%8B%95%E5%B7%B2%E9%80%A0%E6%88%9013%E5%90%8D%E5%B7%B4%E4%BA%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</link>
      <description><![CDATA[巴勒斯坦卫生部门说，以色列军队自进入约旦河西岸城市图勒凯尔姆，开展军事行动以来，已造成至少13名巴勒斯坦人死亡。巴勒斯坦表示，以军部分撤离图勒凯尔姆后，救援人员进入冲突现场，发现死者遗体。巴勒斯坦传媒报道，以巴在图勒凯尔姆冲突期间，以军阻止救援人员进入现场救治。以色列传媒表示，行动期间，以军多次遭到巴人武装伏击，至少有9名以军士兵受伤。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/21/RTHK-%E5%B7%B4%E5%8B%92%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%A8%B1%E4%BB%A5%E8%BB%8D%E5%9C%A8%E5%9C%96%E5%8B%92%E5%87%B1%E7%88%BE%E5%A7%86%E8%A1%8C%E5%8B%95%E5%B7%B2%E9%80%A0%E6%88%9013%E5%90%8D%E5%B7%B4%E4%BA%BA%E6%AD%BB%E4%BA%A1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 20:35:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯将面告中国勿挑衅台湾、勿向俄出口武器</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%B0%87%E9%9D%A2%E5%91%8A%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%8B%BF%E6%8C%91%E9%87%81%E5%8F%B0%E7%81%A3-%E5%8B%BF%E5%90%91%E4%BF%84%E5%87%BA%E5%8F%A3%E6%AD%A6%E5%99%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿20日综合外电报导）美国国务院高阶官员表示，4月24至26日访问中国的国务卿布林肯将当面要求北京勿在赖清德就职典礼期间采取「挑衅」行动；他也将直接警告北京，勿向俄罗斯出口武器。法新社报导，该名官员在简报布林肯（Antony Blinken）出访行程前告诉媒体记者，「我们的期待，特别是在5月20日（赖清德）就职典礼前这个敏感、重要的时期，所有国家都将为和平、稳定做出贡献，避免采取可能加剧紧张局势的挑衅行动，并展现克制。」针对中国向俄罗斯提供的军事援助，该名官员表示，「我们将向中国表达相关疑虑，并表达我方希望中国减少这类支持」。英国「金融时报」（Financial Times）报导，布林肯将当面警告中国，北京须停止向莫斯科提供武器技术援助，否则华府将采取惩罚性措施。布林肯将告诉中方，由于北京拒绝停止向莫斯科提供晶片、巡弋飞弹引擎等物资，美国及盟国已日渐失去耐心。布林肯无计划透露美国将采取哪些惩罚措施，但据数名知情人士，美国正考虑对中国金融机构和其他实体实施制裁。消息人士指出，布林肯此行所传达的讯息将是美国向中国当面发出的最明确警告。据报导，美国高阶官员上周发布了一份中国对俄罗斯的技术援助清单。 2023年，俄国进口的晶片有90%来自中国，这些晶片被用来生产飞弹、坦克和飞机。在去年最后1季，俄罗斯进口的工具机有70%来自中国，且「可能用于」生产弹道飞弹。 （译者：施施）1130421]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/04/21/CNA-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%B0%87%E9%9D%A2%E5%91%8A%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%8B%BF%E6%8C%91%E9%87%81%E5%8F%B0%E7%81%A3-%E5%8B%BF%E5%90%91%E4%BF%84%E5%87%BA%E5%8F%A3%E6%AD%A6%E5%99%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 19:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗-以色列：以色列谨慎回应，似乎是为了让德黑兰可以选择不回应 - 法国世界报</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E4%BC%8A%E6%9C%97-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%B0%A8%E6%85%8E%E5%9B%9E%E5%BA%94-%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BA%86%E8%AE%A9%E5%BE%B7%E9%BB%91%E5%85%B0%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%8D%E5%9B%9E%E5%BA%94-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%8A%A5.html</link>
      <description><![CDATA[20/04/2024 - 00:34 周五，伊朗军事地点附近传出了爆炸声，目前尚不清楚伊朗所受袭击的规模和性质。德黑兰当局对爆炸轻描淡写，以色列政府和军队则还没有对此次袭击发表评论，也没有宣称对伊朗领土上的爆炸负责。自伊朗在上周六袭击以色列以来，国际社会一直在呼吁以色列做出温和的反应，以免整个地区都燃烧起来。 法国世界报记者加扎尔·戈尔希里（Ghazal Golshiri）以及该报耶路撒冷通讯员路易斯·安伯特（Louis Imbert）联合写道，4月19日星期五一大早，以色列就伊朗4月13日对以色列领土发动的无人机和导弹袭击做出了回应。据报道，伊朗中部城市伊斯法罕（Ispahan）附近发生爆炸，这里有多个军事基地，包括核设施和弹道导弹设施。4月14日，从这些军事地点有拍摄到导弹发射，射向至少一个以色列空军基地。伊斯法罕市的一名居民告诉法国《世界报》说，他感受到了强烈的震动，他最初认为“是发生了地震。”隶属于伊朗革命卫队的法尔斯通讯社则提到“伊斯法罕陆军战斗机基地附近发生了三起爆炸”，并声称伊朗启动了拦截可能的无人机的防空系统。法尔斯通讯社还指出，另一个可疑飞行物体让距离一炼油厂几公里的大不里士（Tabriz，西北）的防空系统也被启动了。然而，德黑兰当局对以色列的军事回应轻描淡写，至今，对以色列军事回应的性质和方式，外界依然不确定。伊朗总统莱希周五发表讲话但没有提及爆炸事件。伊朗总统莱希周五在达姆甘市向数百人发表讲话，非常简短地提及了上周末伊朗对以色列发动前所未有的无人机和导弹袭击后中东紧张的国际局势，但没有提到几个小时前的爆炸事件。伊朗媒体周五援引伊斯法罕陆军指挥官西亚沃什·米汉杜斯特（Siavosh Mihandoust）的话说，当地居民听到的爆炸声来自防空系统。这位指挥官坚称，“我们没有受到任何损害，也没有发生任何事件。”自周五黎明时分起，伊朗官方电视台就派遣记者前往伊斯法罕市中心，以表明那里局势平静，日常生活一切照常。伊朗说没有导弹袭击一名经常代表伊朗革命卫队发言的网络空间最高委员会的一名官员则否认此次袭击涉及导弹袭击。周五，以色列既没有证实也没有否认这一消息。这名伊朗官员声称，有无人机被击落，但没有导弹袭击。他说，被击落的无人机射程较短，是从伊朗境内发射的。一位伊朗分析人士在伊朗国家电视台上说，被击落的“微型无人机”是由“伊朗领土上的渗透者”发射的，他说，以色列国外情报机构有能力这么做，至少在过去，以色列国外情报机构已经进行过一次这一类型的攻击。在黎明时暂停的德黑兰机场的航班，原定周五上午恢复。在以色列一边，截至周五晚上，以色列政府和军队尚没有对此次袭击发表评论，也没有宣称对伊朗领土上的爆炸负责。不过，以色列国家安全部长伊塔马尔·本·格维尔(Itamar Ben Gvir)对以色列回应的明显“虚弱”表示遗憾。本·格维尔来自宗教极右翼，被排除在战时内阁之外，他使用了一个希伯来语足球用语，表示射门缺乏力量。这显示，伊朗境内的爆炸，以色列脱不了干系。但以色列的回应既精确又规模有限，似乎以色列并不希望局势有新的升级。就目前的情况来看，以色列似乎选择了相对谨慎的回应，以便让德黑兰当局可以选择不回应。叙利亚也遭遇了空袭另外，周五，除了伊朗，叙利亚也遭遇了空袭。叙利亚国家通讯社SANA援引军方消息人士的话称，以色列在夜间还袭击了叙利亚南部的防空系统，造成了一些“物质损失”。以色列这是为了表明它将继续对伊朗的地区盟友采取密集的军事行动。 作者： 阿曼亭]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E4%BC%8A%E6%9C%97-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%B0%A8%E6%85%8E%E5%9B%9E%E5%BA%94-%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BA%86%E8%AE%A9%E5%BE%B7%E9%BB%91%E5%85%B0%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%8D%E5%9B%9E%E5%BA%94-%E6%B3%95%E5%9B%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%8A%A5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 19:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾宣布在本岛周边发现21架中国军机</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%9C%A8%E6%9C%AC%E5%B2%9B%E5%91%A8%E8%BE%B9%E5%8F%91%E7%8E%B021%E6%9E%B6%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%86%9B%E6%9C%BA.html</link>
      <description><![CDATA[20/04/2024 - 09:35 台湾国防部周六4月20日宣布，自当地时间8时15分（格林尼治标准时间0时15分）以来，在台湾岛周围已发现21架中国军机，此时距离当选总统赖清德的就职典礼还有一个月的时间。 法新社台北报道，台湾国防部在一份声明中说，&quot;21 架飞机中有17 架越过了台湾海峡的中线&quot;，台湾武装部队&quot;正在使用监视系统观察这些活动，并已部署适当手段做出相应反应&quot;。该报道说，中线是中国和台湾之间的非官方分界线，但中国不承认。台湾是一个自治岛屿，北京声称是其领土的一部分，并希望有一天能够夺取台湾，必要时可以使用武力。中国飞机入侵事件的激增是专家们所说的&quot;灰色地带&quot;战略的一部分，即没有采取实际战争行动的恐吓行动。自 2016 年蔡英文当选台湾总统以来，中国这些行动愈演愈烈。蔡英文认为台湾事实上&quot;已经独立&quot;，而这是北京的红线。蔡英文女士将于 5 月 20 日把她的职位移交给台湾现任副总统赖清德，赖清德和蔡女士一样都是民进党（PDP）党员。作为1月13日总统选举的获胜者，赖清德也支持对北京采取强硬路线。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%9C%A8%E6%9C%AC%E5%B2%9B%E5%91%A8%E8%BE%B9%E5%8F%91%E7%8E%B021%E6%9E%B6%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%86%9B%E6%9C%BA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 19:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽时:中国游泳运动员在东京奥运会前兴奋剂检测呈阳性是怎样逃脱的</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E7%BA%BD%E6%97%B6-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B8%B8%E6%B3%B3%E8%BF%90%E5%8A%A8%E5%91%98%E5%9C%A8%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E5%A5%A5%E8%BF%90%E4%BC%9A%E5%89%8D%E5%85%B4%E5%A5%8B%E5%89%82%E6%A3%80%E6%B5%8B%E5%91%88%E9%98%B3%E6%80%A7%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E9%80%83%E8%84%B1%E7%9A%84.html</link>
      <description><![CDATA[20/04/2024 - 20:08 据纽约时报4月20日报道，在 2021 年东京奥运会前7个月，23 名顶尖的中国游泳运动员被检测出对同一种强效禁药呈阳性反应，但由于中国高官暗中为他们洗脱了使用兴奋剂的罪名，而负责监管体育竞赛使用药物的全球权威机构也选择不予干预，因此他们得以逃脱公众监督，继续参加比赛。 这个报道说，检测结果呈阳性的多名运动员--包括中国派出参加东京奥运会的游泳队中的近一半--后来都获得了奖牌，其中包括三枚金牌。他们中的许多人仍在为中国参赛，包括两枚金牌得主张雨霏在内的几名运动员有望在今年的巴黎夏季奥运会上再次争夺奖牌。中国在其反兴奋剂监管机构的一份报告中承认了阳性检测结果，称这些游泳运动员是在不知情的情况下摄入了极少量禁药，因此没有必要对他们采取任何行动。但《纽约时报》的调查发现，这一此前未被报道的事件在反兴奋剂领域造成了严重分歧，而中国运动员的成绩一直是该领域的热点。往来邮件显示美国官员和其他专家说，在进一步调查之前，这些游泳运动员本应被停赛或公开身份，他们认为，中国体育官员、游泳国际管理机构--世界水上运动协会以及负责监督各国药物检测项目的全球权威机构--世界反兴奋剂机构都没有做到这一点。尽管一名中国反兴奋剂官员和一名世界游泳最高级别官员之间的往来邮件似乎表明可能发生了违规行为，而且至少必须公开承认，但这些主管当局还是决定不采取行动。这篇报道说，即使在其他国家和国际反兴奋剂官员多次向世界反兴奋剂机构（WADA）提供情报，表明中国游泳运动员掩盖真相和使用兴奋剂之后，该机构仍选择不追究运动员的责任，声称 &quot;缺乏任何可信的证据 &quot;来质疑中国对事件的说法。世界反兴奋剂机构为其不采取行动的决定进行了辩护，称批评没有事实根据。美国长臂起诉据两位熟悉此案的人士和《纽约时报》审阅的一份文件称，联邦调查局（FBI）去年了解到这些阳性检测结果的存在和中方为运动员洗脱罪名所给出的理由，以及世界反兴奋剂机构的不作为。美国联邦调查人员在最近几周采取了一些措施，以了解更多的情况。但联调局的发言人拒绝发表评论。美国当局的任何调查都将借助一个强大的新法律工具：2020 年通过的一项法律赋予美国司法部对企图通过使用兴奋剂败坏国际体育赛事的行为进行刑事起诉的权力，无论这些行为在哪里发生。在回答《纽约时报》提问的声明中，美国反兴奋剂机构指责世界反兴奋剂机构（WADA）--其全球对应机构--未能履行其使命。干净运动员背后捅一刀美国反兴奋剂机构首席执行官特拉维斯-T-泰加特（Travis T. Tygart）说：&quot;这似乎是在干净运动员的背后捅了一刀，是对所有公平竞争、遵守规则的运动员的深深背叛”。&quot;泰加特承认，自2020年以来，他曾多次向世界反兴奋剂机构提供有关对中国游泳界使用兴奋剂的指控。&quot;所有那些掩盖这些阳性结果、压制勇敢举报者声音的肮脏之手，都必须在规则和法律的最大范围内被追究责任。&quot;纽时这篇报道说，本文基于对机密文件和电子邮件（包括由中国反兴奋剂机构编写并提交给世界反兴奋剂机构的报告）的审查，以及对世界各地参与反兴奋剂工作的人员的采访。有些采访是在不透露消息来源的基础上进行的，因为他们未被授权公开发言或担心遭到报复。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/21/RFI-%E7%BA%BD%E6%97%B6-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B8%B8%E6%B3%B3%E8%BF%90%E5%8A%A8%E5%91%98%E5%9C%A8%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E5%A5%A5%E8%BF%90%E4%BC%9A%E5%89%8D%E5%85%B4%E5%A5%8B%E5%89%82%E6%A3%80%E6%B5%8B%E5%91%88%E9%98%B3%E6%80%A7%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E9%80%83%E8%84%B1%E7%9A%84.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 19:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>