<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 16:39:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调查：美国5月消费者信心跌至6个月低位</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/10/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E7%BE%8E%E5%9C%8B5%E6%9C%88%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E8%B7%8C%E8%87%B36%E5%80%8B%E6%9C%88%E4%BD%8E%E4%BD%8D.html</link>
      <description><![CDATA[美国密歇根大学5月消费者情绪指数初值跌至67.4，创6个月低位，亦低过市场预期。现况指数及展望指数初值都下跌。消费者对通胀、失业及利率的忧虑日益加剧。调查显示，1年期通胀预期初值升至3.5%，按月上升0.3个百分点；5年通胀预期初值升至3.1%，较4月数据上升0.1个百分点。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/10/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E7%BE%8E%E5%9C%8B5%E6%9C%88%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E8%B7%8C%E8%87%B36%E5%80%8B%E6%9C%88%E4%BD%8E%E4%BD%8D.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 15:04:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社工注册局主席认为与劳福局之间或存误会　将晤孙玉菡澄清</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/10/RTHK-%E7%A4%BE%E5%B7%A5%E8%A8%BB%E5%86%8A%E5%B1%80%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E8%AA%8D%E7%82%BA%E8%88%87%E5%8B%9E%E7%A6%8F%E5%B1%80%E4%B9%8B%E9%96%93%E6%88%96%E5%AD%98%E8%AA%A4%E6%9C%83-%E5%B0%87%E6%99%A4%E5%AD%AB%E7%8E%89%E8%8F%A1%E6%BE%84%E6%B8%85.html</link>
      <description><![CDATA[劳工及福利局局长孙玉菡表示，《香港国安法》实施后，时任劳福局局长已随即作出《公告》，将危害国家安全的罪行纳入《条例》附表2，但社工注册局至今仍未采取具体行动，为实施《公告》建立机制，禁止被裁定犯了危害国家安全罪行的人士成为注册社工，以保障国家安全及维护公众及受助人的利益。社工注册局主席伍锐明回覆查询时表示，在法例的指定要求下，注册局已有清楚机制，将国安法相关罪行包含在附表内，以处理一旦有社工违法的情况，认为不存在注册局无跟进，又认为与劳福局之间或者存在误会。伍锐明说，晚上出席一项活动期间有机会与孙玉菡简短交谈，孙玉菡同意双方稍后会面，让注册局澄清当中的误会。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/10/RTHK-%E7%A4%BE%E5%B7%A5%E8%A8%BB%E5%86%8A%E5%B1%80%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E8%AA%8D%E7%82%BA%E8%88%87%E5%8B%9E%E7%A6%8F%E5%B1%80%E4%B9%8B%E9%96%93%E6%88%96%E5%AD%98%E8%AA%A4%E6%9C%83-%E5%B0%87%E6%99%A4%E5%AD%AB%E7%8E%89%E8%8F%A1%E6%BE%84%E6%B8%85.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:57:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财政部明确境外监管机构调取境内审计工作底稿应当办理审批手续</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/10/RTHK-%E8%B2%A1%E6%94%BF%E9%83%A8%E6%98%8E%E7%A2%BA%E5%A2%83%E5%A4%96%E7%9B%A3%E7%AE%A1%E6%A9%9F%E6%A7%8B%E8%AA%BF%E5%8F%96%E5%A2%83%E5%85%A7%E5%AF%A9%E8%A8%88%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BA%95%E7%A8%BF%E6%87%89%E7%95%B6%E8%BE%A6%E7%90%86%E5%AF%A9%E6%89%B9%E6%89%8B%E7%BA%8C.html</link>
      <description><![CDATA[财政部与国家互联网信息办公室发布会计师事务所数据安全管理暂行办法，明确境外监管机构因监管需要确需调取境内审计工作底稿，应通过相应跨境监管合作机制依法依规获取，相应审计工作底稿出境应当办理审批手续。有关暂行办法10月1日起实施。暂行办法要求，会计师事务所审计工作底稿应按相关规定存放在境内；会计师事务所不得在业务约定书或类似合同中，包含会计师事务所向境外监管机构提供境内项目资料数据等类似条款。同时，会计师事务所应建立数据备份制度；加密设备应当设置在境内并由境内团队负责运行维护；会计师事务所对于审计工作底稿出境事项应当建立逐级覆核机制，采取必要措施严格落实数据安全管控责任。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/10/RTHK-%E8%B2%A1%E6%94%BF%E9%83%A8%E6%98%8E%E7%A2%BA%E5%A2%83%E5%A4%96%E7%9B%A3%E7%AE%A1%E6%A9%9F%E6%A7%8B%E8%AA%BF%E5%8F%96%E5%A2%83%E5%85%A7%E5%AF%A9%E8%A8%88%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%BA%95%E7%A8%BF%E6%87%89%E7%95%B6%E8%BE%A6%E7%90%86%E5%AF%A9%E6%89%B9%E6%89%8B%E7%BA%8C.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:44:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港专电脑系统被黑客入侵　六福珠宝会员资料库被指疑被黑客入侵</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/10/RTHK-%E6%B8%AF%E5%B0%88%E9%9B%BB%E8%85%A6%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E8%A2%AB%E9%BB%91%E5%AE%A2%E5%85%A5%E4%BE%B5-%E5%85%AD%E7%A6%8F%E7%8F%A0%E5%AF%B6%E6%9C%83%E5%93%A1%E8%B3%87%E6%96%99%E5%BA%AB%E8%A2%AB%E6%8C%87%E7%96%91%E8%A2%AB%E9%BB%91%E5%AE%A2%E5%85%A5%E4%BE%B5.html</link>
      <description><![CDATA[港专电脑系统被黑客入侵，约8100名学生可能受影响，被盗取的个人资料包括姓名、身份证号码、电话号码等。另外，六福珠宝会员资料库被指怀疑被黑客入侵，六福集团表示，已在一间网路安全顾问公司协助下展开调查，未能确定客户记录是否有任何外泄，集团已向警务处及个人资料私隐专员公署报告事件。有电脑安全专家表示，黑客可能会在暗网、论坛等出售相关个人资料，提醒受影响的市民及亲友要留意可疑的讯息，提防受骗。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/10/RTHK-%E6%B8%AF%E5%B0%88%E9%9B%BB%E8%85%A6%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E8%A2%AB%E9%BB%91%E5%AE%A2%E5%85%A5%E4%BE%B5-%E5%85%AD%E7%A6%8F%E7%8F%A0%E5%AF%B6%E6%9C%83%E5%93%A1%E8%B3%87%E6%96%99%E5%BA%AB%E8%A2%AB%E6%8C%87%E7%96%91%E8%A2%AB%E9%BB%91%E5%AE%A2%E5%85%A5%E4%BE%B5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:42:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德里首长获准交保 可能冲击印度大选选情</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E5%BE%B7%E9%87%8C%E9%A6%96%E9%95%B7%E7%8D%B2%E5%87%86%E4%BA%A4%E4%BF%9D-%E5%8F%AF%E8%83%BD%E8%A1%9D%E6%93%8A%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%A4%A7%E9%81%B8%E9%81%B8%E6%83%85.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者林行健新德里10日专电）一个多月前因贪污案被捕的印度在野阵营重要领袖、首都德里首长克里瓦尔，今天获准暂时交保。印度正在进行全国大选，外界密切关注形势发展对选情的可能影响。克里瓦尔（Arvind Kejriwal）是小老百姓党（AAP）创党人，现为德里国家首都辖区（NCT）首长，同时是在野政党联盟「印度全国发展包容性联盟」（INDIA）的领袖之一。他被指透过现已废除的消费税政策，向酒商收受高达10亿卢比（约新台币3亿8400万元）回扣，今年3月间遭印度执法局（Enforcement Directorate）逮捕。由于印度于4月19日至6月1日举行国会下议院选举，6月4日开票，因此他的境况备受关注。印度最高法院今天批准克里瓦尔暂时交保，直到6月1日，让他可为AAP的候选人助选及拉票。但最高法院禁止他在保释期间进入办公室。 AAP发言人巴哈拉瓦吉（Saurabh Bharadwaj）今天向印度媒体表示，除了党员和支持者之外，印度还有数以百万计的民众也一直盼望着克里瓦尔获释，「选情将被改变」。虽然外界普遍相信，执政党印度人民党（BJP）再次胜选已无悬念，但有选举观察人士认为，BJP的选情恐怕没有外界想象的乐观，特别是印度并无可靠民调来判断选情。印度观察人士分析，克里瓦尔被捕的时机带来BJP「出奥步」的观感，在导致部分中间选票流失的同时，也凝聚了原本四分五裂的在野阵营。如今他获准交保并可站台助选，将可提振支持者士气，特别是在AAP执政的地方。观察人士补充，BJP现阶段竞选策略主打印度教民族主义，候选人在造势场合也着重于抨击对手而非宣扬政绩，例如经济成长和国际地位提升，这样的策略在一些选区可能已造成反效果。台湾印度研究协会理事长、清大印度中心副主任方天赐今天也在脸书发文说，莫迪的支持度虽高，但未必能转移到所有候选人身上；许多地方也有强力的草根型地方政党，虽不能改变大局，但有蚕食BJP选票的效果。方天赐写道，莫迪战战兢兢到处辅选，言语也愈来愈激烈，可见选情还不容许躺着选。印度股市昨天大跌，原因之一是市场认为执政党可能没有原来预期的大胜。 （编辑：冯昭）1130510克里瓦尔印度在野联盟大型示威团结拉抬竞选气势印度当局选前逮人在野势力团结杠莫迪政府方天赐台湾引进印度移工有薪资诱因学者吁创安居环境亚洲安全与印台角色研讨会印度官方罕见发新闻稿]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E5%BE%B7%E9%87%8C%E9%A6%96%E9%95%B7%E7%8D%B2%E5%87%86%E4%BA%A4%E4%BF%9D-%E5%8F%AF%E8%83%BD%E8%A1%9D%E6%93%8A%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%A4%A7%E9%81%B8%E9%81%B8%E6%83%85.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱育贤开轰单场敲4安打 桃猿中断狮队3连胜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E6%9C%B1%E8%82%B2%E8%B3%A2%E9%96%8B%E8%BD%9F%E5%96%AE%E5%A0%B4%E6%95%B24%E5%AE%89%E6%89%93-%E6%A1%83%E7%8C%BF%E4%B8%AD%E6%96%B7%E7%8D%85%E9%9A%8A3%E9%80%A3%E5%8B%9D.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨启芳台北10日电）中华职棒今天在乐天桃园棒球场的赛事，乐天桃猿队朱育贤单场敲出4支安打，包含第5局的阳春全垒打，终场桃猿队以5比3击败统一狮队，让战绩龙头狮队的3连胜止步。虽然狮队的陈镛基在1局上就从霸威斯（Manny Banuelos）手中轰出阳春炮，率先夺下1分；不过下个半局桃猿队也有分数进帐，2出局后廖健富选到保送上垒，朱育贤、林泓育再接连敲出安打，攻下1分追平。桃猿队在2局下靠着林承飞、陈晨威敲出安打，再攻下1分；3局上狮队的林祖杰、许哲晏、林佳纬、邱智呈接连敲出安打，也得1分。桃猿队的陈晨威在5局下敲出三垒安打展开攻势，廖健富击出高飞牺牲打超前，朱育贤再从古林睿炀手中开轰得1分，桃猿取得4比2领先。桃猿队在6局下靠着余德龙敲三垒安打，陈晨威再敲安打送回1分；虽然狮队于7局上也得1分，不过最终桃猿仍以5比3拿下胜利，让狮队3连胜中断。此战桃猿第4棒朱育贤4打数敲出4支安打，包含1发全垒打，获选为单场MVP。桃猿先发投手霸威斯用104球投5.2局，被敲8支安打，出现2次保送，飙出8次三振，失掉2分，拿下本季首胜、同时也是转战桃猿后第1胜。接着庄昕谚投0.1局失1分，不过之后王志煊、黄伟晟、陈柏豪轮番登板，各投1局都没有掉分，顺利守下胜利。狮队先发投手古林睿炀则是用97球投6局，被敲出9支安打，投2次保送、5次三振，失掉5分吞下败投。 （编辑：陈政伟）1130510桃猿联盟取消延赛2主场换至台南桃猿：全力配合桃猿逆转雄鹰陈冠宇解决满垒危机夺本季首胜中职朱育贤开轰单场敲4安打桃猿中断狮队3连胜2024/05/10 22:24狮队上半季战绩独走兄弟教头分析3个关键原因2024/05/10 21:33刘贵元一军亮相同窗刘俊豪送祝福同穿85号场上拼2024/05/10 20:26]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E6%9C%B1%E8%82%B2%E8%B3%A2%E9%96%8B%E8%BD%9F%E5%96%AE%E5%A0%B4%E6%95%B24%E5%AE%89%E6%89%93-%E6%A1%83%E7%8C%BF%E4%B8%AD%E6%96%B7%E7%8D%85%E9%9A%8A3%E9%80%A3%E5%8B%9D.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>淡水轿车撞3辆停等红灯机车 4人受伤送医</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E6%B7%A1%E6%B0%B4%E8%BD%8E%E8%BB%8A%E6%92%9E3%E8%BC%9B%E5%81%9C%E7%AD%89%E7%B4%85%E7%87%88%E6%A9%9F%E8%BB%8A-4%E4%BA%BA%E5%8F%97%E5%82%B7%E9%80%81%E9%86%AB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者黄旭升新北10日电）新北淡水警分局表示，中正东路一段今晚近9时30分发生轿车撞击前方停等红灯的3辆机车，共4人受伤，车祸原因待厘清。警方晚间表示，据报中正东路一段、竿蓁二街口发生车祸，派遣辖区中山路派出所、交通分队警员到场处理，调拨车道疏导、管制车流。警方初步调查，1辆白色轿车不明原因撞击现场等红灯机车，包括轿车与机车驾驶共4人受伤送医。 （编辑：唐声扬）1130510]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E6%B7%A1%E6%B0%B4%E8%BD%8E%E8%BB%8A%E6%92%9E3%E8%BC%9B%E5%81%9C%E7%AD%89%E7%B4%85%E7%87%88%E6%A9%9F%E8%BB%8A-4%E4%BA%BA%E5%8F%97%E5%82%B7%E9%80%81%E9%86%AB.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国防长访问美国 将为乌克兰购置三套海马斯</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/10/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%95%BF%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E5%B0%86%E4%B8%BA%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E8%B4%AD%E7%BD%AE%E4%B8%89%E5%A5%97%E6%B5%B7%E9%A9%AC%E6%96%AF.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-10T13:52:22.786Z德美防长5月9日在华盛顿举行会谈（德国之声中文网）同美国防长奥斯汀举行会谈后，皮斯托里乌斯在华盛顿表示：“这些海马斯系统来自美军库存，购置费用由德方承担。”据称，购买这些哈马斯系统大致要花费数千万美元。供货方式还需同华盛顿方面进一步协调。“海马斯”是一种安装在载重车上，因而机动性极高的多管火箭炮发射系统，射程可达大约75公里，2022年6月首次向乌克兰提供。这款武器投入乌克兰战场后，曾迫使俄罗斯军队不得不将后勤供给基地转移至远离前线的地点。 同美国防长奥斯汀举行会晤前，皮斯托里乌斯于周四参观了生产爱国者防空系统的雷神公司。他同公司管理层就缩短供货时间的可能性进行了讨论。今年夏季，双方还将就购买更多爱国者系统签署协议。此外，德国国防部长皮斯托里乌斯还参观了波音旗下一家设在费城的直升机工厂。这里主要生产Typ CH47-F &quot;Chinook&quot; 重型运输机。德国联邦国防军在此订购了60台最新款机型。联邦国防军期望这一机型投入使用后，能否减轻空军转移人员和物资的负担。美方已经向皮斯托里乌斯承诺，2027年前完成供货。皮斯托里乌斯参观了波音旗下一家设在费城的直升机工厂皮斯托里乌斯还向华盛顿方面承诺，德国愿为欧洲及全球安全承担更大的军事责任。与此同时，他也呼吁美国政府，不要松懈在欧洲安全事务上的共同参与。皮斯托里乌斯强调，在跨大西洋关系中，德方愿意为公平分配负担做出更多贡献。他表示，北约各成员国中，德国已经实现了将国民生产总值2%用于国防开支的目标，此外，皮斯托里乌斯还提及了德国在立陶宛部署战备旅以及推动欧洲共同空防倡议的进展。美国国防部长奥斯汀在五角大楼发表的演说中，也详细讲述了德国为帮助乌克兰抵御侵略、为强化北约以及为促进中东、非洲和巴尔干地区安全稳定所作出的贡献。奥斯汀说：“无论是在阻遏克里姆林宫的侵略野心，还是在强化印太地区稳定方面，我们这两个令人骄傲的民主国家都在携手并进。德国过去是、现在仍是我们强大而可靠的盟友。”（德新社，法新社，路透社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/10/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%98%B2%E9%95%BF%E8%AE%BF%E9%97%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E5%B0%86%E4%B8%BA%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E8%B4%AD%E7%BD%AE%E4%B8%89%E5%A5%97%E6%B5%B7%E9%A9%AC%E6%96%AF.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国议员推出法案 白宫政府可轻易限制AI模型出口</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/10/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%AE%AE%E5%91%98%E6%8E%A8%E5%87%BA%E6%B3%95%E6%A1%88-%E7%99%BD%E5%AE%AB%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%8F%AF%E8%BD%BB%E6%98%93%E9%99%90%E5%88%B6ai%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E5%87%BA%E5%8F%A3.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-10T13:54:53.813Z人们越来越担心美国的对手可能会利用这些挖掘大量文本和图像的模型来总结信息并生成内容，发动侵略性网络攻击，甚至制造强大的生物武器。（德国之声中文网）据路透社报道，该法案由众议院共和党人迈克尔·麦考尔（Michael McCaul）、约翰·莫莱纳尔（John Molenaar）以及民主党人拉贾·克里希纳莫蒂（Raja Krishnamoorthi）和苏珊·怀尔德（Susan Wild）发起，该法案还将赋予美国商务部明确的权力，禁止美国人与外国人合作开发对美国国家安全构成风险的人工智能系统。该立法旨在使未来的人工智能出口法规避免受到法律挑战，并根据拜登政府官员的意见制定。人们越来越担心美国的对手可能会利用这些挖掘大量文本和图像的模型来总结信息并生成内容，发动侵略性网络攻击，甚至制造强大的生物武器。商务部和白宫没有立即回应对该立法发表评论的请求。路透社此前曾报道，美国准备开辟一条新战线，努力保护美国人工智能免受中国和俄罗斯的侵害，初步计划对最先进的专有人工智能模型实施出口管制。但根据美国现行法律，负责监督美国出口政策的商务部监管可免费下载的开源人工智能模型的出口要困难得多。如果获得批准，该措施将消除《国际紧急经济权力法》（International Emergency Economic Powers Act ）中规定的开源人工智能出口监管障碍，并赋予商务部监管人工智能系统的明确权力。中国一直严重依赖西方开发的许多开源模型，例如Meta Platforms的“Llama”系列。今年3月，中国国家媒体援引高级别研究实验室北京人工智能科学院的说法称，中国本土的人工智能模型实际上大部分都是使用Meta的Llama模型构建的，这对中国的人工智能发展构成了关键挑战。由谷歌前高管李开复创立的中国最受瞩目的人工智能01.AI（零一万物），去年11月在一些人工智能工程师发现其人工智能模型Yii-34B是基于Meta的Llama系统构建后，引发强烈反应。（路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/10/DW-%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%AE%AE%E5%91%98%E6%8E%A8%E5%87%BA%E6%B3%95%E6%A1%88-%E7%99%BD%E5%AE%AB%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%8F%AF%E8%BD%BB%E6%98%93%E9%99%90%E5%88%B6ai%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E5%87%BA%E5%8F%A3.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美洛克维尔市订台湾传统周 肯定台美人贡献</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E7%BE%8E%E6%B4%9B%E5%85%8B%E7%B6%AD%E7%88%BE%E5%B8%82%E8%A8%82%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%82%B3%E7%B5%B1%E9%80%B1-%E8%82%AF%E5%AE%9A%E5%8F%B0%E7%BE%8E%E4%BA%BA%E8%B2%A2%E7%8D%BB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北10日电）美国马里兰州蒙哥马利郡洛克维尔市市政府及市议会近期宣告每年的5月12日至19日为台美人传统周，以肯定来自台湾的移民对美国社会的贡献。曾任侨委会国际青年亲善大使的唐若琳代表接受宣言。洛克维尔市（Rockville）的宣言指出，在美国定居的台裔移民已超过50万，邻近华府的洛克维尔市是台美人主要的居住地之一。台美人对促进美国社会多元繁荣有重要贡献，有诺贝尔奖得主，在艺术、学术、人权、商业领域也有杰出表现。洛克维尔市市议员瓦勒瑞（Marissa Valeri）8日指出，选择到美国的移民不断为美国带入丰富的文化，这些资产逐渐成为美国共享文化和社会的一部分。华府台湾学校应届毕业生唐若琳代表台美人社群接受宣言，她是侨委会2022年的「国际青年亲善大使」，也是今年樱花公主活动的台湾代表。樱花公主是美国自1948年起举办的年度文化教育与交流活动，着重表扬年轻女性的个人成就及对社会的贡献。唐若琳表示，这份宣言不仅象征台美人对洛克维尔市的贡献获得认可，也加强洛克维尔市与台湾宜兰县的姐妹市连结。台美人为洛克维尔市带来独特的文化气息，体现台湾和美国共同坚持的民主、自由和人权价值观。侨委会指出，长久以来洛克维尔市的台美社区侨民一直致力于推动文化活动，例如一年一度的珍珠奶茶节、元宵灯会等，展现台湾文化的创意和多样性。 （编辑：周永捷）1130510]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E7%BE%8E%E6%B4%9B%E5%85%8B%E7%B6%AD%E7%88%BE%E5%B8%82%E8%A8%82%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%82%B3%E7%B5%B1%E9%80%B1-%E8%82%AF%E5%AE%9A%E5%8F%B0%E7%BE%8E%E4%BA%BA%E8%B2%A2%E7%8D%BB.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可成汇兑收益挹注 首季获利年增4倍每股赚6.73元</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E5%8F%AF%E6%88%90%E5%8C%AF%E5%85%8C%E6%94%B6%E7%9B%8A%E6%8C%B9%E6%B3%A8-%E9%A6%96%E5%AD%A3%E7%8D%B2%E5%88%A9%E5%B9%B4%E5%A2%9E4%E5%80%8D%E6%AF%8F%E8%82%A1%E8%B3%BA6.73%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者吴家豪台北10日电）金属机壳厂可成今天公布第1季财报，受惠于营收规模增加及汇兑收益，归属于母公司税后净利达新台币45.76亿元，较去年第4季转亏为盈，年增4.17倍，每股盈余6.73元，为近6季高点。可成发布新闻稿说明，时序进入消费电子淡季，受惠于特定品牌客户推出促销活动、新品上市进度符合预期，动能持续回升，营收趋势有望向上。可成指出，今年下半年起Windows作业系统升级与AI PC（搭载人工智慧的个人电脑）热潮，有助市场需求进一步复苏，可成将持续进行多角化布局，展望维持审慎正向。可成今年第1季合并营收36.59亿元，因农历春节过后品牌客户拉货动能逐渐恢复，季增10.6%，年增3.3%；由于营收规模增加，毛利率为27.9%，季增3.2个百分点，年增5个百分点；营业利益率为7.9%，季增6.3个百分点，较去年同期由负转正。因新台币兑美元汇率贬值，可成今年第1季业外汇兑收益达29.07亿元；并受惠于高利率环境，第1季净利息收益为24.81亿元，年增29.9%。 （编辑：张均懋）1130510可成股东会纳入修改公司章程案 可成：尊重主管机关可成客户拉货动能回升 3月营收攀7个月新高]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E5%8F%AF%E6%88%90%E5%8C%AF%E5%85%8C%E6%94%B6%E7%9B%8A%E6%8C%B9%E6%B3%A8-%E9%A6%96%E5%AD%A3%E7%8D%B2%E5%88%A9%E5%B9%B4%E5%A2%9E4%E5%80%8D%E6%AF%8F%E8%82%A1%E8%B3%BA6.73%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回顾6年外长工作 吴钊燮：面对中国压力不能退缩</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E5%9B%9E%E9%A1%A76%E5%B9%B4%E5%A4%96%E9%95%B7%E5%B7%A5%E4%BD%9C-%E5%90%B3%E9%87%97%E7%87%AE-%E9%9D%A2%E5%B0%8D%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A3%93%E5%8A%9B%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%80%80%E7%B8%AE.html</link>
      <description><![CDATA[外交部长吴钊燮。 （中央社档案照片）（中央社记者吴升鸿台北10日电）外交部长吴钊燮将回任国安会秘书长，他回顾6年外长任内最大成就感，是让外交部人员看到部长不用感到害怕，让部内人际沟通更有效率；他强调，面对中国认知作战及打压，外交人员的反应要即时，遇到不合理压力，不能退缩。吴钊燮接受电视节目访问，受访内容今天晚间播出。谈及欧洲国家近年挺台力道增加，访团来台人数上升，吴钊燮说，例如斯洛伐克、波兰、瑞典、丹麦等国家，对台湾逐渐敞开大门，愿意抵挡来自中国的压力，让台湾的声音在当地展现出来，对台湾来说是很重要成就。吴钊燮表示，曾经有国家邀请台湾的驻外代表参与活动，当地中国使馆认为台湾不能发声，但因为友好国家的政治人物了解到台湾是朋友，没有让中国无理取闹，最后中国选择离席，这样的事情显示，若是碰到不合理的压力，绝对不能退缩。他也对未来外交人员给出建议，当面对中国频繁透过认知作战、企图干预台湾社会，外交人员的反应要快速且即时，才能有效掌握动态，避免受到影响及冲击，且外交人员只要想到对的事情、就要讲出来，对的事情、就要去做。节目主持人追问「中国哪匹战狼最讨人厌」，吴钊燮点名屡次发表战狼言论掀起外交风波的中国驻法国大使卢沙野，并打趣地说，卢沙野其实对台湾贡献多，因为卢沙野的作为，让法国与台湾的关系得以更进一步。吴钊燮说，台湾已经变成在世界闪亮发光的国家，各国谈到台湾时，都表达重视台海和平稳定是全球安全和繁荣不可或缺的一环，就像总统蔡英文说过，国际已经上架台湾、要让世界看到台湾，越来越多国际政要也对台湾展现支持。他分享，美国前众议院议长裴洛西（Nancy Pelosi）来台时，直接称他的英文名字「Joseph」，显示彼此有着非常紧密、熟悉的友谊，也代表裴洛西的友台立场相当坚实。谈及过去6年外长任内最大成就感，吴钊燮认为，是让外交部人员看到部长不用感到害怕，他的个性不会拐弯抹角，到外交部工作后，希望打破长幼尊卑等风格文化。他举例，外交部曾有专属部长使用的电梯，但他到任后移除这项习惯，让外交部人员都能搭乘，风格的改变也让部内人与人之间的互动与沟通，更省时、有效率。 （编辑：林克伦）1130510延伸阅读吴钊燮：中国渗透2台湾邦交国有隐忧但短期不会生变外交部告徐巧芯泄密吴钊燮：密件公开影响国家利益卸世界最难当工作非典型外长吴钊燮转幕后操盘国安吴钊燮外媒驻台量增蔡总统：自豪台湾是亚洲新闻自由之家徐巧芯公开援乌密件吴钊燮：踩法律红线将提告卢沙野习近平将访法卢沙野称抵制对中去风险消极倾向卢沙野：中国的光已藏不住了现在是一头大象]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E5%9B%9E%E9%A1%A76%E5%B9%B4%E5%A4%96%E9%95%B7%E5%B7%A5%E4%BD%9C-%E5%90%B3%E9%87%97%E7%87%AE-%E9%9D%A2%E5%B0%8D%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%A3%93%E5%8A%9B%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%80%80%E7%B8%AE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核安会将成立专案稽查小组 确保核一厂燃料运贮安全</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E6%A0%B8%E5%AE%89%E6%9C%83%E5%B0%87%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%B0%88%E6%A1%88%E7%A8%BD%E6%9F%A5%E5%B0%8F%E7%B5%84-%E7%A2%BA%E4%BF%9D%E6%A0%B8%E4%B8%80%E5%BB%A0%E7%87%83%E6%96%99%E9%81%8B%E8%B2%AF%E5%AE%89%E5%85%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者曾智怡台北10日电）新北市府今天核定核一室外干贮水保计画，台电最快明年初可将炉心内燃料棒移出。核安会表示，未来热测试作业期间，将要求台电邀请国际技转厂家参与；核安会也会组成专案稽查小组，确保燃料运贮作业安全。新北市府今天核定核一室外干贮水保计画，台电预计在发布开工通知后1个月内动工兴建，进行加高陂址挡土墙及改善排水等作业，并于3个月内完成后进行热测试，热测试开始后4至6个月内启用；也就是说，最快明年初可正式将炉心内燃料棒移出。核安会透过新闻稿说明，台电据以执行水土保持改善工程，并于取得新北市政府核发设施水土保持完工证明后，进行热测试作业。核安会强调，严格督促台电做好热测试作业准备，重新检视护箱系统、运贮设备机具、设施各项安全监测设备的功能性，并就燃料吊运、真空干燥、密封焊接、厂内运送等安全关键项目多次演练，强化人员作业熟练度。核安会指出，未来热测试作业期间，将要求台电邀请国际上具热测试实际经验的技转厂家，派遣专业技师参与，以强化作业安全及应变技术能量；核安会也会组成专案稽查小组，于作业期间全程派员执行检查，以确保燃料运贮作业安全。核安会表示，依据国际原子能总署（IAEA） SSG-15「用过核子燃料贮存」安全标准导则建议及国际趋势，干式贮存采被动式的自然对流方式移除衰变热，相较采用主动热移除的循环水设备的燃料水池贮存，前者为IAEA建议优先选项。目前国际间营运中的干式贮存设施有145座，显示干式贮存为成熟的用过核子燃料贮存技术。 （编辑：潘羿菁）1130510]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/10/CNA-%E6%A0%B8%E5%AE%89%E6%9C%83%E5%B0%87%E6%88%90%E7%AB%8B%E5%B0%88%E6%A1%88%E7%A8%BD%E6%9F%A5%E5%B0%8F%E7%B5%84-%E7%A2%BA%E4%BF%9D%E6%A0%B8%E4%B8%80%E5%BB%A0%E7%87%83%E6%96%99%E9%81%8B%E8%B2%AF%E5%AE%89%E5%85%A8.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与以色列的安全计划与谅解：叙利亚政府寻求解决苏韦达的动荡</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/10/AJ-%E4%B8%8E%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B8%8E%E8%B0%85%E8%A7%A3-%E5%8F%99%E5%88%A9%E4%BA%9A%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%AF%BB%E6%B1%82%E8%A7%A3%E5%86%B3%E8%8B%8F%E9%9F%A6%E8%BE%BE%E7%9A%84%E5%8A%A8%E8%8D%A1.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/10/AJ-%E4%B8%8E%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B8%8E%E8%B0%85%E8%A7%A3-%E5%8F%99%E5%88%A9%E4%BA%9A%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%AF%BB%E6%B1%82%E8%A7%A3%E5%86%B3%E8%8B%8F%E9%9F%A6%E8%BE%BE%E7%9A%84%E5%8A%A8%E8%8D%A1.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯周五就以色列在加沙行为提交“极其重要”报告</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/10/AJ-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%91%A8%E4%BA%94%E5%B0%B1%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E6%8F%90%E4%BA%A4-%E6%9E%81%E5%85%B6%E9%87%8D%E8%A6%81-%E6%8A%A5%E5%91%8A.html</link>
      <description><![CDATA[美国网站Axios报道称，美国国务卿安东尼·布林肯预计将于周五向国会提交一份被称为“极其重要”的报告，内容涉及以色列在加沙地带的行为。 该新闻网站援引三名美国官员的话说，布林肯周五可能向国会提交一份报告，强烈批评以色列在加沙的行为，但他们表示，报告并没有得出以色列违反使用美国武器条件的结论。 官员们表示，即将发布的报告是自去年10月7日袭击事件以来美国国务院最具争议的一份报告，他们表示，报告将用强硬的措辞描述事态，并提及国务院正在调查多起事件。 Axios还援引官员的话称，美国国务院正在审查以色列和其他六个发生武装冲突国家的武器使用情况，如果发现一个国家违反国际人道主义法或阻碍美国支持的人道主义援助的运送，可能会导致美国暂停军事援助。 尚未准备好 路透社上周二报道称，美国总统乔·拜登的政府将错过周三向国会提交关于以色列是否在加沙地带违反国际人道主义法的报告的最后期限。 拜登总统2 月发布的一份国家安全备忘录要求国务院于 5 月 8 日向国会提交一份报告，说明以色列声称其使用美国武器不违反美国法或国际法说法的可信度。 美国国务院发言人马修·米勒周二在新闻发布会上表示，报告尚未准备好，但国务院正在努力完成。 该报告的重要性在于，鉴于以色列在加沙地带发动战争以及以色列总理本雅明·内塔尼亚胡不顾华盛顿反对坚持入侵拉法的背景下，美国政府与特拉维夫之间紧张局势达到了停止向以色列运送武器的程度。 周五，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡批评美国总统乔·拜登，因为后者政府停止向以色列运送武器，但他表示，希望双方之间的分歧能够得到克服。 美国总统乔·拜登（右）和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡之间的紧张关系连日来升级（通讯社） 持续的分歧 在相关背景下，《新消息报》称，以色列部长们在周四的内阁会议上攻击了极端主义的以色列国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔，因为他发布了反对拜登的推文。 以色列报纸报道称，以色列战争委员会部长加迪·艾森科特告诉本-格维尔，他必须对美国总统表现出极大的尊重。 据同一消息来源称，本-格维尔在会议上建议，如果华盛顿对以色列实施制裁，则减少对加沙的援助。 本-格维尔嘲笑美国总统的威胁，后者表示，如果以色列入侵拉法，美国将停止武装以色列，本-格维尔在 X 平台上的账户中表示，“哈马斯热爱拜登”。 与此同时，占领军电台报道称，如果以色列在拉法开始大规模行动，将无法忽视拜登停止向其供应弹药的威胁，并强调，考虑到拜登剥夺以色列重大军事压力因素损害了以色列在谈判中的地位，拉法的大规模行动迄今已停止。 另一方面，以色列反对派领导人亚伊尔·拉皮德表示，以色列需要达成协议，在开罗的行动必须竭尽全力，才能将被俘虏者送回祖国。 拉皮德认为，美国总统拜登威胁禁止向以色列供应武器，是本雅明·内塔尼亚胡政府“管理失败”的结果。 自去年10月7日以来，以色列一直在加沙发动战争，造成超过113000人死伤——其中大多数是儿童和妇女——以及约10000人失踪，大规模破坏和饥荒夺去了儿童和老人的生命。 拜登政府多次警告特拉维夫不要入侵拉法，拉法地区包括超过150万巴勒斯坦人，其中包括因占领轰炸而流离失所的人，但内塔尼亚胡强调，尽管发出了所有警告，他仍坚持在那里发动军事行动。 来源 : 半岛电视台＋通讯社 + 美国媒体]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/10/AJ-%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%91%A8%E4%BA%94%E5%B0%B1%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E6%B2%99%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E6%8F%90%E4%BA%A4-%E6%9E%81%E5%85%B6%E9%87%8D%E8%A6%81-%E6%8A%A5%E5%91%8A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>