<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 17:20:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>万斯：如果特朗普说他喜欢他们</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/vance-dems-would-come-out-against-puppies-if-trump-said-he-likes-them</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/vance-dems-would-come-out-against-puppies-if-trump-said-he-likes-them</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在谈论和平时又向乌克兰推出了8.25亿美元的武器销售</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/trump-unveils-another-825m-arms-sale-ukraine-while-talking-peace</link>
      <description><![CDATA[特朗普在谈论和平的同时，向乌克兰推出了另外8.25亿美元的武器出售给乌克兰

             和平谈判似乎无处不在，而且德国总理弗里德里希·梅尔斯（Derman Chancellor Chancellor）弗里德里希（Chancellor）弗里德里希（Friedrich Merz乌克兰。
至关重要的是，该套餐将包括远程导弹和支持设备，表面上是为了增强乌克兰的防御能力，尽管 kremlin将把它解释为美国升级的另一种行为， 考虑到远距离的能力。。。。
美国国务院周四宣布，已正式通知国会有关该销售的信息，表示3,350枚延伸距离攻击弹药（ERAM）导弹是其中的一部分。此外，还包括同等数量的GPS导航单元和其他零件。 
根据宣布这一消息，购买的资金将不仅来自美国外国军事援助，而且还将来自北约合作伙伴丹麦，荷兰和挪威。

“这项拟议的出售将通过改善合作伙伴国家的安全，这是欧洲政治稳定和经济进步的力量，以支持美国的外交政策和国家安全目标。”

与此同时，乌克兰的Zelensky宣布，在停火或和平交易的情况下，基辅的“安全保证”的完整框架最早将在下周准备就绪 - 但其内容肯定不会对莫斯科的喜好，因此将死亡。

The European powers have been pushing for this to be as robust as possible, including Western troops to enforce the terms, and even air power - or a &#39;European defense盾牌&#39;。
“关于安全保证的讨论很多。国家安全顾问目前正在研究每个特定组件的开发，下周将在纸面上进行整个配置，” Zelensky补充说。。

现实是双方正在互相交谈，而跨境攻击持续甚至不断增加。本周，俄罗斯对乌克兰战争的第二大空中致命袭击，其中包括大约600枚导弹和无人机。乌克兰官员正在推动西方的最大需求 - 也许现在比以往任何时候都多……

已退休的海军上将斯塔夫里迪斯：为乌克兰提供更多的进攻性武器，更多的F-16，更多的地表到表面导弹，没收了俄罗斯在西方的3000亿美元冻结的俄罗斯，并将乌克兰人的每个方面整合到了北约的各个方面，因此他们将快速地融入北约一刻，以便他们快速地降临着快速的成员。  pic.twitter.com/uzezbe8lrz  
 -  Igor Sushko（@igorsushko）俄罗斯只会将欧盟部队执法的前景实际上带回第一方，因为战争的根本原因已被确定为北约扩展到俄罗斯的家门口。

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-12：40 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/trump-unveils-another-825m-arms-sale-ukraine-while-talking-peace</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岩石剪刀</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/rock-paper-scissors</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/rock-paper-scissors</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫拒绝俄罗斯无人驾驶飞机在德国武器路线上间谍的“捏造”报告</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/kremlin-rejects-fabricated-report-russian-drones-spying-us-weapons-routes-germany</link>
      <description><![CDATA[克里姆林宫拒绝俄罗斯无人机在德国间监视美国武器路线的&#39;捏造&#39;报告 
The Kremlin has rejected claims that Russia or its agents have been using drones to track American and allied weapons shipments passing through eastern Germany, after a Thursday New York Times article alleged it.
US officials suspect that Russian intelligence or its proxies have flown surveillance drones over supply routes in the German state of Thuringia, the NY Times said, in an effort to gather vital intelligence on arms manufacturers and logistical pathways for weapon deliveries to Ukraine via Poland - especially when it comes to US arms flows.
  src =“ https://assets.zerohedge.com/s3fs-public/styles/inline_image_mobile/public/public/inline-images/grmnarms.jpg?itok=ixoosgmi”

的想法是，俄罗斯可以使用这些信息来进行破坏供应路线或制造商，这是对北约支持基础设施的持续“肮脏战争”的一部分。
克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）使用“捏造”一词来驳回报告，根据星期四纽约时报 report


  美国间谍机构一直向欧洲政府提供有关潜在破坏行动的信息。这包括向德国情报官员发出警告，该官员是关于向过境德国的货运飞机发送炸药或燃烧设备的阴谋。 
 警告导致被捕href =“ https://www.nytimes.com/2025/05/05/14/world/europe/3-are-arreted-in-russia-link-link-link-sabotage-plot-german y-says.html＃：〜：text =％20员％2c％20ukrainian％20Nationals％2C％20，确定％20AS％20AS％20AS％20VladySlav％20T。 title =“”&gt;在德国和瑞士的三个乌克兰国民。柏林的联邦检察官办公室在一份声明中说，该计划似乎是损害商业货运后勤基础设施的一部分

德国情报人员怀疑，某些无人机可能是从伊朗起源于设计和制造业的，并且本来可以是从附近波罗的海的船只发射的。但是，尽管目击者明显地报道了无人机的目击者，但其起源或目的几乎没有任何证实。
  times 报告中引用的一位美国军事分析师解释说：“如果俄罗斯人想在某个时候更具侵略性和向前倾斜这种情报收集，他们知道哪些公司正在出口以及哪些路线正在使用。” 。” 。” 。” 。

“如果他们想进行破坏或颠覆性操作，那将是有用的。”在过去的几年中，欧盟各州以及英国都有一系列大型工业大火，显然是针对国防制造设施的。
例如，就在今年夏天，“俄罗斯破坏者”被据称落后于涉嫌在德国埃尔福特的联邦政府设施的纵火袭击   - 摧毁了一辆大型大型军用卡车。 北约和乌克兰人也被怀疑也在俄罗斯境内进行肮脏的战争破坏行动。
 * * * 
所谓的六月事件的破坏视频... 
 

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-12：00 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/kremlin-rejects-fabricated-report-russian-drones-spying-us-weapons-routes-germany</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>观看：Cracker Barrel的93岁创始人爆炸将品牌重塑为“疯狂”和“可怜”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/watch-cracker-barrels-93-year-old-founder-blasts-abandoned-rebrand-crazy-and-pitiful</link>
      <description><![CDATA[手表：饼干桶93岁的创始人爆炸式的爆炸将品牌放弃为“疯狂”和“可怜” 
     Cracker Barrel的原始创始人抨击了无菌和无情的重塑的尝试，称其为“可怜”。 
     
正如我们所强调的那样，试图将所有生命从乡下的美国人餐馆中吸走，受到唤醒的Karen Girl Boss的监督，引起了激烈的反对，并最终促使该公司完全放弃了该计划，尽管花了数亿美元。 &gt; 
 
 现在汤米·洛（Tommy Lowe

在他的九十年代，洛（Lowe

  “哦，那太疯狂了。这无所不能。  “很可怜”， 他进一步敦促。
记者凯莉·夏普（Carrie Sharp）随后问劳（Lowe

“我不这么认为，”劳说。
“他们正试图像比赛一样现代化 - 饼干枪管没有任何竞争。” 。
  “我听说她（Masino）在塔科贝尔（Taco Bell）。

观看：

 Cracker Barrel的93岁创始人为首席执行官提供了一些强烈的话，对于试图重新品牌和现代化的首席执行官……
 - 结束wokeness（@endwokeness）“ Cracker Barrel”这个名字来自用于将苏打饼干运送到一般商店的桶，该商店是当地人社交的聚集点。
包括Lowe在内的创始人倾向于这些图像，设计了乡村装饰的餐厅 - 门廊，棋盘上的摇摆椅子和老式的Americana文物，以唤起温暖和社区。 
菜单从南方家庭烹饪中获取，菜肴等菜肴等菜肴和肉饼，旨在感觉像在奶奶家中的一顿饭。
在Masino的领导下，该公司开始将所有这些东西剥离出渠道，声称这是客户要求的，最初建议此举进展顺利。

 Cracker Barrel首席执行官在唤醒品牌上首席执行官：“老实说，反馈是压倒性的。”  pic.twitter.com/d9i1y14ba8  
 -  theblaze（@theblaze） 2025年8月21日
与Lowe的完整交换在下面：
 
 * * *
 您的支持对于帮助我们击败大规模审查制度至关重要。请考虑通过当地人或查看我们的唯一 merch 。在x  @modernitynews  。。。

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-11：40 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/watch-cracker-barrels-93-year-old-founder-blasts-abandoned-rebrand-crazy-and-pitiful</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布朗教授：“加沙现在是肢解儿童的世界首都”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/brown-professor-gaza-now-capital-world-mutilated-children</link>
      <description><![CDATA[布朗教授：“加沙现在是肢解儿童的世界首都” 
 昨晚的《零海奇辩论》，由记者Mario Nawfal主持，由Mario Nawfal主持，bluntlyly：    和Ben Gurion大学历史学家本尼·莫里斯（Benny Morris）直接切入骨髓。这是关键的亮点，尽管我们建议底部进行完整的讨论：
 “限制地板”  
巴托夫将以色列运动描述为战斗，而是破坏。他说：“以色列国防军正在拆除……天花板上的地板。”他指出，以色列甚至签约了一些从美国进口的私人推土机船员进行抛光  - 士兵不死，而是为了捍卫重型机械。。

  pic.twitter.com/oacybnqvoe   
 -  Zerohedge辩论（@ZeroHedgedebate） “我们有很多愚蠢的部长”  

以色列统治阶级的长期批评家莫里斯（Morris）同意，耶路撒冷的言论很危险。他承认：“我们有很多愚蠢的部长……以色列内阁最糟糕的内阁。” 援引一位官员的官员沉思着“ Atom轰炸加沙地带”。，但他推迟了反对这些爆发等于国家政策的想法。莫里斯也坚持认为，即使是他称为“非常愚蠢”的国防部长，也没有设定军事学说。

  pic.twitter.com/ikvkapuafp    
 -  ZeroHedge辩论（@ZeroHedgedebate）
 战争罪犯罪 
辩论在国际法的有争议的地形上。莫里斯认为，哈马斯的战术 - 将战斗人员嵌入学校，躲藏在难民中，并在平民基础设施下运作 - 使指控变得复杂。 “当难民最终到学校时……他们陪伴哈马斯恐怖分子他们嵌入其中。” 。

巴托夫反驳说，这种现实不会违反违规。他说：“强行流离失所……是一场战争犯罪。”他指出，以色列发出24-48小时撤离令的做法，只是对病人和老年人无法搬家的炸弹地区。 “使用饥饿，剥夺生存的手段是一种战争犯罪。这也可能是种族灭绝的犯罪。”  

  pic.twitter.com/xq7jcjcjlenb 
 -  ZeroHedge辩论（@zerehedgedebate） “残肢儿童的资本”  
对于巴托夫来说，最可恶的证据不是修辞，而是人类残骸。他说：“就肢解儿童而言，加沙现在是世界的首都。    ，他认为，一半的人在18岁以下的人口不到18岁以下的人口，他认为，战争使“儿童世界中最大的集中度过了。


  pic.twitter.com/9swyyxn6jt  
 -  Zerohedge辩论（@zerohedgedebate）请注意下面的完整辩论或 

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-11：20 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/brown-professor-gaza-now-capital-world-mutilated-children</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃克森美孚（Exxon）到2050年看到20％的天然气需求增长，2025年接近记录</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/exxon-sees-20-gas-demand-growth-2050-us-nearing-records-2025</link>
      <description><![CDATA[埃克森美孚（Exxon）的气体需求在2050年看到20％

                 by charles of  lioleprice.com      
  埃克森大学项目全球天然气需求将从2050年的2024年水平上升到20％以上，这是由煤炭流离失所   Reuters Report

   src =“ https://assets.zerohedge.com/s3fs-public/styles/inline_image_mobile/public/public/inline-images/2025-08-28_hqasuvdup3.jpg？

  埃克森美孚的长期策略的基础，包括五年内生产的18％。石油需求有望在2030年以后高原，但在2050年至2050年至2050年，每天仍然超过1亿桶，而石油和天然气则占全球能源混合的55％。该公司将天然气作为工业热量和可分配功率的关键过渡燃料，煤炭保持根深蒂固。 
 在短期内，美国的消费量正在为新的高点提供。国内气体需求将在  style =“ font-prom-prient：400;”&gt;，在发电和扩展墨西哥湾沿岸的液化天然气出口的支持下。增加的液化能力和夏季电力需求是主要的驱动因素，新终端的商业初创企业增强了亨利集线器连接供应的结构需求。  
  埃克森大学的预测突出了工业需求作为天然气的支柱，燃料有助于在能源密集型过程和网格平衡中取代煤炭。 该公司还认为，到2050年的汽油消耗量下降了约25％，随着电动汽车采用的加速，而对柴油机和喷气燃料等馏出物的需求仍然相对弹性，反映了航空和重型运输需求。

 区域变化在前景中仍然很重要。新兴的亚洲驱动大多数增量的气体使用，而OECD Power Systems则将更多的可再生能源集成到柔性气体发电的一代。埃克森美孚的建模假设持续的效率提高和甲烷对象的进步，北美，中东和精选的液化天然气盆地的供应增长集中。  
Exxon estimates energy-related CO2排放    到2050年，大约270亿吨，这比目前的排放量下降了约25％，尽管这仍然高于与联合国联合国目标相符的水平。 这些数字和部门的转变在公司的全球前景中详细介绍了 

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-11：00 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/exxon-sees-20-gas-demand-growth-2050-us-nearing-records-2025</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NVIDIA属于报告阿里巴巴设计新的AI芯片</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/nvidia-falls-report-alibaba-designs-new-ai-chip</link>
      <description><![CDATA[ nvidia属于报告阿里巴巴设计新的AI AI芯片
 阿里巴巴在纽约分享了8％的股票，在周五开始的美国现金开始时，中国电子商务巨头巨头较高的收入中国的AI BOOM，在美国现金范围内提高了AI BOOM的较高的一项意外情况，该公司的意外情况下了一项意外事件。 
但是，重点不是收益，而是在一份新报告上，说阿里巴巴已经开发了一个可以与NVIDIA竞争的高功率芯片。 
  《华尔街日报》 早些时候报道说，阿里巴巴已经开发了一种新的AI芯片“ ，它比其较旧的芯片更具用途 ”，并且可以开始在Nvidia遇到了在中国出售其产品的监管障碍之后，填补了剩下的空白。” 
  华盛顿继续阻止NVIDIA最先进的芯片的销售，并防止台湾半导体制造公司在尖端机器上制造中国AI处理器。
 相关： 
    nvidia halts中国特异性H20 AI AI CHIP生产，信息
 结果，阿里巴巴等国内中国科技公司是为Nvidia的H20芯片开发替代品，这是中国仍允许出售的最强大的AI处理器。
这是阿里巴巴的新芯片上的更多颜色：
 
 专为AI推断而设计的 - 不训练 - 使其可用于聊天机器人，语音助手和推荐系统等应用程序，这些应用程序不需要Nvidia的Blackwell或H100芯片的最高功能。  


 与以前的阿里巴巴芯片不同，这是一种通用芯片，能够支持广泛的AI推理任务。   


 旨在与NVIDIA软件生态系统合作，轻松开发人员的采用。 


 在国内建造 - 中国迈向更本地化生产的重要步骤。  

 本周早些时候，阿里巴巴推出了自己的开源视频生成模型，这是一系列新升级的一部分，这些升级跨越了从代理AI服务到聊天机器人。这是在WSJ报告的前几天。 
这个新芯片被视为华为技术和NVIDIA竞争增加的来源。在美国早期现金会议上，NVIDIA的股票下跌了3％。 
同时：
Nvidia Slides After Data Center Revenues Miss, Solid Guidance Fails To Wow Bulls
 必须阅读：
   
 。 。 。 

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-10：40 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/nvidia-falls-report-alibaba-designs-new-ai-chip</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌米希（Umich）将喷火器带到了其信誉剩下的几乎没有的东西...</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/personal-finance/umich-takes-flamethrower-what-little-was-left-its-credibility</link>
      <description><![CDATA[ Umich将其信誉剩下的几乎没有的东西带来

             确认初步数据，乌马希的最终印刷品表明情绪削弱和通货膨胀恐惧在八月份返回，并且伴随着现在的条件，并且预期降低了...       来源：彭博
购买耐用商品的购买条件在一年内就消失了最低的阅读，目前的个人理财下降了7％，这两者均由于对高价的担忧加剧。 

  “现在的情绪高于4月和5月的阅读量，但至少低于6和12个月前的10％。  
 “本月的减少是按年龄，收入和股票财富划分的群体。

 说，对本月个人理财的期望， 相对于一年前相对柔和的水平。
本月，很少有消费者自发地提到了劳工统计局和美联储最近发生的事件（8月25日星期一，特朗普宣布他正在解雇州长库克的那天，访谈就关闭了）。
After plunging back to reality for two months, inflation expectations rebounded higher in August (though ended the month lower than preliminary data) with year-ahead inflation expectations rose from 4.5% last month to 4.8% final this month (4.9% prelim) and long-run inflation expectations also lifted from 3.4% in July to 3.5% final (down from 3.9% prelim)...
     
来源：彭博
我们不知道这种高涨的通货膨胀期望这三个政治同伙的情况都在发生什么，这三个政治人群的期望为一年的通货膨胀率下降 ... 
  来源：彭博
  Umich继续将火焰器带到其信誉剩下的几乎没有的东西。 

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-10：10 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/personal-finance/umich-takes-flamethrower-what-little-was-left-its-credibility</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:10:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“显而易见”普京 - 泽伦斯基会议不会举行：德国的梅尔斯</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/germanys-merz-now-says-its-obvious-putin-zelensky-meet-wont-happen</link>
      <description><![CDATA[&#39;显而易见的&#39;Putin-Zelensky会议不会发生：德国的Merz 
Leading European powers have not been happy with President Trump&#39;s peace efforts which included him meeting President Putin in Alaska earlier this month, nor have they been thrilled at the prospect of a Putin-Zelensky meeting to try and strike a peace deal.
，但是现在他们似乎在停滞不前的谈话和同时进行的棘轮战争中取得了自己的愿望。德国总理弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz）周四表示，现在“显而易见”，Zelensky之间的会议不会发生。。
  src =“ https://assets.zerohedge.com/s3fs-public/styles/inline_image_mobile/public/public/inline-images/mrzap.jpg?itok=nkcagene” width =“ 500”/&gt;

梅尔斯在法国总统马克龙旁边的一个压力机中说，他们的内阁将谈论乌克兰战争。

整夜和周四凌晨，俄罗斯释放了第二大气球袭击”以来是乌克兰的第二大空中攻击，几乎是 600  600 &lt; 600 &lt;释放了破坏性，尤其是在基辅。首都至少 18人被杀，包括几个孩子 - 数十个受伤。
显然，任何早期的希望，两位领导人之间的直接会议可能导致降级或可能的停火，鉴于俄罗斯已经加强了其军事进攻，这是对乌克兰的能源站点和工厂的持续跨境袭击的报复。

与此同时，白宫并没有采取任何措施来减慢武器的管道，而是……

美国批准可能将空运弹药销售给乌克兰

至于Mertz的新评论，他被指控   Putin 有目的地脱轨，说话的可能性不大，说明了新鲜的Missault of Recation a spontane of sspontane of Spontane of Spontane of Spontane of Spontante of Spontante of Spontante of Spontante of sspontane，制造的升级。” 
 对基辅欧盟和英国外交大楼造成了损害，伦敦和布鲁塞尔召集俄罗斯大使谴责袭击。

昨晚对基辅的袭击后，我们的办公室受到了严重损坏，并被访客关闭，直到另行通知。可悲的是，我们的一名警卫受伤，现在正在医院。虽然回应可能会推迟，但我们与教育和文化领域的合作伙伴的合作仍在继续。  pic.twitter.com/zth8uo0byw  
 - 英国议会（@uabritish），但现实情况是，尽管俄罗斯的要求仍然最大，但普京和泽伦斯基尽管采取了干预，但尽管俄罗斯的要求仍然最大，但尽管俄罗斯的要求仍然没有放弃任何领土。

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-09：50 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/germanys-merz-now-says-its-obvious-putin-zelensky-meet-wont-happen</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星期五早上的烟花在库克VS期间随后发生了特朗普法庭对决</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/trump-doj-files-blistering-response-lisa-cook-lawsuit</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/trump-doj-files-blistering-response-lisa-cook-lawsuit</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:12:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普取消了卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的延长特勤局细节</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/trump-cancels-extended-secret-service-detail-kamala-harris-her-book-tour</link>
      <description><![CDATA[特朗普在她的书之旅前取消了卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）的延长特勤局细节
 总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周四终止了前副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的特勤局保护。

根据法律，副总统离开任职后获得了六个月的保护，而哈里斯（Harris）于7月21日结束。但是，前总统乔·拜登（Joe Biden）额外延长了她的保护。特朗普的决定就在失败的左派政治家开始巡回演出以宣传她的新书之前几周。
“ 您特此有权停止执行备忘录以外的任何与安全相关的程序，除了法律要求以下个人要求以下个人，自2025年9月1日生效：前副总裁Kamala D. Harris ，”根据特朗普政府向哈里斯（Harris）发送的一封信。 
  这封信，标题为“国土安全部秘书的备忘录”，和日期是星期四，首先是由
根据联邦法律，特别是 2008年的前副总统保护法，它确定前副总统，其配偶和16岁以下的任何儿童在离开办公室后有权有权获得最多六个月的特勤局保护。哈里斯的那个日期于7月21日结束。
最初的六个月后，国土安全部部长有权暂时扩展保护，如果由于可靠的威胁或其他条件而被认为是必要的。 
至于特朗普政府在此问题上的法律权威，这似乎是合理的，因为授权国土安全部的备忘录和秘密服务范围将覆盖范围扩展到法定的六个月之外不是永久的法律权利。唯一有权根据法律保护终身保护的白宫角色是总统的角色。
此举是在失败的左派候选人开始全国图书之旅以促进“ 107天”之前的几周，一个幕后的幕后浏览了历史上最短的总统竞选活动。 

世界在竞选活动中看到的只是故事的一部分。 
我的新书是一个幕后探讨我的经验，领导了现代历史上最短的总统大选。 
107天已在9月23日发布。我等不及您阅读它： https://t.co/g4bkezb4nz   pic.twitter.com/tauof0l4hs  
 - 卡马拉·哈里斯（@kamalaharris）
回想一下，民主党领导人罢免了拜登，并用哈里斯取代了轰炸机总统担任总统竞选，有效地将选民剥夺了选民。
至于哈里斯的书籍之旅，特朗普看来，特朗普通过为失败的左派候选人提供了保护，从而挽救了数以万计的纳税人，甚至数十万，因为她在竞选活动中宣传了她的生活。 。

历史记得失败者吗？答案是否。

 Tyler Durden  
 fri，08/29/2025-08：55 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/trump-cancels-extended-secret-service-detail-kamala-harris-her-book-tour</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储最喜欢的通货膨胀指示器没有显示失控费用的迹象</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/economics/feds-favorite-inflation-indicator-shows-no-signs-runaway-tariff-costs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/economics/feds-favorite-inflation-indicator-shows-no-signs-runaway-tariff-costs</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:41:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在PCE数据之前由技术领导的期货跌幅</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/futures-drop-led-tech-ahead-pce-data</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/futures-drop-led-tech-ahead-pce-data</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:29:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普关闭了最小漏洞，因为贸易中的黑暗章节结束了</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/trump-closes-de-minimis-loophole-dark-chapter-trade-ends</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/trump-closes-de-minimis-loophole-dark-chapter-trade-ends</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>