<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 16:41:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调查：美国7月消费者信心下跌　通胀预期则向下</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E7%BE%8E%E5%9C%8B7%E6%9C%88%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E4%B8%8B%E8%B7%8C-%E9%80%9A%E8%84%B9%E9%A0%90%E6%9C%9F%E5%89%87%E5%90%91%E4%B8%8B.html</link>
      <description><![CDATA[美国密歇根大学7月消费者情绪指数初值跌至66，低过市场预期。 调查发现，消费者1年及5年通胀预期初值都由6月的3%，降至2.9%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E8%AA%BF%E6%9F%A5-%E7%BE%8E%E5%9C%8B7%E6%9C%88%E6%B6%88%E8%B2%BB%E8%80%85%E4%BF%A1%E5%BF%83%E4%B8%8B%E8%B7%8C-%E9%80%9A%E8%84%B9%E9%A0%90%E6%9C%9F%E5%89%87%E5%90%91%E4%B8%8B.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 15:42:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粤港合作联席会议签署6份协议　加强不同领域交流</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E7%B2%B5%E6%B8%AF%E5%90%88%E4%BD%9C%E8%81%AF%E5%B8%AD%E6%9C%83%E8%AD%B0%E7%B0%BD%E7%BD%B26%E4%BB%BD%E5%8D%94%E8%AD%B0-%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E4%B8%8D%E5%90%8C%E9%A0%98%E5%9F%9F%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</link>
      <description><![CDATA[第24次粤港合作联席会议在广州举行，两地政府会后签署6份协议，加强不同领域的交流合作。在跨境交通及物流方面，「港车北上」自去年7月实施至今，已有超过6.5万辆香港私家车参加，港珠澳大桥车流量逹到平均每日1.2万辆，比去年同期增加超过1倍，当中「港车北上」占约4成。特区政府表示，会继续与广东省政府紧密合作，适时推行优化措施，做好口岸配套，加强宣传引导旅客错峰出行。 金融服务方面，特区政府亦积极探讨深化和扩大保险市场互联互通的措施，包括争取让香港保险业尽快在南沙、前海等地成立保险售后服务中心，为持有香港保单的大湾区居民提供支援。 在医疗创新方面，特区政府现正积极与深圳市政府商讨于「河套深港科技创新合作区」的深圳和香港园区共同建设临床试验协作平台，以「一区两园」模式协同发展临床试验，建立一个以超过8600万人口作基础的大湾区临床试验网络。在跨境救护车安排方面，特区政府正与广东省和深圳市政府敲定推行细节，让有确切需要病人可由香港大学深圳医院「点对点」运送至香港公立医院，毋须需在关口转换救护车。 在教育方面，会继续安排香港师生到内地交流，本学年考察团已顺利举行，今年4月至7月亦已在广东省举办25个教师内地学习团，有近3000名教师参加。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E7%B2%B5%E6%B8%AF%E5%90%88%E4%BD%9C%E8%81%AF%E5%B8%AD%E6%9C%83%E8%AD%B0%E7%B0%BD%E7%BD%B26%E4%BB%BD%E5%8D%94%E8%AD%B0-%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E4%B8%8D%E5%90%8C%E9%A0%98%E5%9F%9F%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 15:12:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浅水湾The Pulse食肆有冰冻甜点样本含菌量超出法例上限</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E6%B7%BA%E6%B0%B4%E7%81%A3the-pulse%E9%A3%9F%E8%82%86%E6%9C%89%E5%86%B0%E5%87%8D%E7%94%9C%E9%BB%9E%E6%A8%A3%E6%9C%AC%E5%90%AB%E8%8F%8C%E9%87%8F%E8%B6%85%E5%87%BA%E6%B3%95%E4%BE%8B%E4%B8%8A%E9%99%90.html</link>
      <description><![CDATA[食物安全中心表示，在浅水湾The Pulse一楼食肆Amalfitana抽取冰冻甜点样本检测，发现一个样本的大肠菌群含量和总含菌量超出法例上限，该食肆已停售及弃置相关食品。 中心表示，跟进一宗相关食物事件时，从该食肆抽取样本检测，结果显示，有关样本的大肠菌群含量为每克410个，总含菌量为每克16万个。根据《冰冻甜点规例》，任何出售的冰冻甜点，每克不可含有多于100个大肠菌群或多于5万个细菌。 中心指，大肠菌群含量和总含菌量超标，显示产品卫生情况欠理想，并不表示会引起食物中毒。中心亦已向食肆負責人及員工作出食物安全及衛生教育,並要求食肆徹底清潔及消毒。 中心说，如有足够证据，会提出检控，一经定罪，最高可处罚金1万元及监禁3个月。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E6%B7%BA%E6%B0%B4%E7%81%A3the-pulse%E9%A3%9F%E8%82%86%E6%9C%89%E5%86%B0%E5%87%8D%E7%94%9C%E9%BB%9E%E6%A8%A3%E6%9C%AC%E5%90%AB%E8%8F%8C%E9%87%8F%E8%B6%85%E5%87%BA%E6%B3%95%E4%BE%8B%E4%B8%8A%E9%99%90.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:49:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财库局：会继续多方面巩固和提升香港资产及财富管理中心地位</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E8%B2%A1%E5%BA%AB%E5%B1%80-%E6%9C%83%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E5%A4%9A%E6%96%B9%E9%9D%A2%E9%9E%8F%E5%9B%BA%E5%92%8C%E6%8F%90%E5%8D%87%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%B3%87%E7%94%A2%E5%8F%8A%E8%B2%A1%E5%AF%8C%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%9C%B0%E4%BD%8D.html</link>
      <description><![CDATA[证监会发布2023年资产及财富管理活动调查，去年本港整体管理资产总值按年增长2%，升至超过31万亿元，净资金流入近3900亿元，按年急升3.42倍。 报告又指出，在香港注册成立的证监会认可基金去年净资金流入870亿元，按年大幅反弹93%，首季亦录得净资金流入330亿元。近年来，非内地及香港投资者的资产，一直占管理资产总值54%至56%。 财经事务及库务局指出，面对环球不稳定，香港资产管理业各个板块去年均录得增长；来自非香港投资者的资金一直占高比例，充分反映国际投资者对香港财富及资产管理业投下信心一票。 财库局说，会继续多方面巩固和提升香港资产及财富管理中心地位，吸引更多新资金落户香港。中央挺港惠港措施陆续出台，粤港澳大湾区发展不断深化和丰富，都将支持本港财富及资产管理业务蓬勃发展，有信心良好势头将会持续和处于全球领先位置。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E8%B2%A1%E5%BA%AB%E5%B1%80-%E6%9C%83%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E5%A4%9A%E6%96%B9%E9%9D%A2%E9%9E%8F%E5%9B%BA%E5%92%8C%E6%8F%90%E5%8D%87%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%B3%87%E7%94%A2%E5%8F%8A%E8%B2%A1%E5%AF%8C%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%9C%B0%E4%BD%8D.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:47:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德语媒体：禁用华为5G是否明智？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/12/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E7%A6%81%E7%94%A8%E5%8D%8E%E4%B8%BA5g%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%98%8E%E6%99%BA.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T14:44:49.238Z对于是否禁用华为5G技术，德国争论了数年之久（德国之声中文网）《南德意志报》发表前驻华记者题为“终于有了行动”（Endlich Taten）的评论，指出，经过多年的扯皮，终于做出了这一来得太迟的决定，凸显出德国有关单位的谨小慎微、犹豫不决和不负责任。评论写道：“华为是中国最大的电信跨国公司。而中国是一个刚刚在北约峰会上被其成员国家指为‘俄罗斯侵略乌克兰战争关键的纵容者’的国家，以其‘持续的恶意网络攻击和混合行动’危害西方的安全。这个国家通过情报法规定所有公司，也包括华为，必须‘支持、协助、配合国家情报部门的工作’。尽管如此，多年以来欧洲仍有企业高管和政治家认为，把未来基础设施的中枢神经系统交到华为手里是个好主意。德国不是唯一的一个，但德国政府花了最长的时间才肯认清背后的风险。无论是默克尔政府还是现任的肖尔茨政府都难逃责任。“文章回顾了上一届和本届德国政府的各种阻挠、拖延、削弱措施力度的做法，以及德国社会对这一事件的反复讨论后写道： “这是德国对华政策要命的老毛病：真实的或装出来的天真幼稚加上对德国经济利益受损的担心。因为害怕北京的报复，同时顾及德国企业——这些企业自己让自己陷入了对中国过大的依赖——的利益，就继续将国家关键基础设施置于安全风险之下。久拖不决的华为禁令这一败迹，是德国中国战略难以奏效的一个例证：中听的言辞并不少，但缺少的是实际行动。”仔细算账《法兰克福汇报》的署名评论则认为，德国政府用在踟蹰数年之后做出决定，是权衡利弊的结果。“围绕如何对待德国移动通信网络中的中国技术这一问题，柏林联合政府纠结论争了很久。争论的焦点是如何找到正确的平衡点：一方面有着来自中国的破坏和间谍活动的抽象危险，另一方面要面对的问题是，冒然行动会不会让企业和公民面对用不上网的窘境。德国近年来在移动网络建设上取得出人意料的快速进展，也得益于华为的技术，与欧洲竞争对手相比，华为技术价格低廉、使用便捷。”文章以英国在短短几年时间禁用华为的计划为例指出，这样考虑不周的做法让网络运营商损失巨大，最后政府不得不修改更新计划。作者认为德国政府的选择 “更为明智”，即逐步更换取代，这样做可将成本控制在可控范围内，同时不致过于仓促。评论接着写道：“当然，我们不能轻视中国，尽管——或正因为迄今还没有发现涉及中国供应商的意外事件。中国政府对本国民众的监控毫不手软，破坏（基础设施）应该也不会是他们的禁区。不过人们还是应该先冷静地分析，那些已经安装的部件到底能构成什么风险，哪些风险又是不存在的。对专业人士来说，清楚的是，中国无法造成太大的损害。而让自己对中国制造商不过分依赖，这个愿望是另一个问题，这是一个政府可以而且应该做出的政治决策，即使这不可避免地意味着，今后产品价格会更高。对网络运营商来说，他们业务不会变得简单，更不会廉价。这就是欧洲为保持自主权要付出的代价。” 摘编自其他媒体的内容，不代表德国之声的立场或观点。©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/12/DW-%E5%BE%B7%E8%AF%AD%E5%AA%92%E4%BD%93-%E7%A6%81%E7%94%A8%E5%8D%8E%E4%B8%BA5g%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%98%8E%E6%99%BA.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（12日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/12/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-12%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;当地时间11日下午&gt; 在美国华盛顿的沃尔特·E·华盛顿会议中心与荷兰首相斯霍夫会谈。与芬兰总统斯图布会谈。与英国首相斯塔默会谈。出席关于乌克兰双边文件的联合记者发布会。在华盛顿郊外的安德鲁斯空军基地接受随行记者团采访。乘坐政府专机从该基地出发。 &lt;当地时间12日上午&gt; 抵达德国的柏林勃兰登堡机场。下榻柏林的柏林洲际酒店。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/12/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-12%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消委会倡以1500私家服务出租汽车许可证作规管网约车起点</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E6%B6%88%E5%A7%94%E6%9C%83%E5%80%A1%E4%BB%A51500%E7%A7%81%E5%AE%B6%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%87%BA%E7%A7%9F%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E8%A8%B1%E5%8F%AF%E8%AD%89%E4%BD%9C%E8%A6%8F%E7%AE%A1%E7%B6%B2%E7%B4%84%E8%BB%8A%E8%B5%B7%E9%BB%9E.html</link>
      <description><![CDATA[政府研究以发牌方式规管网约车平台，消委会建议当局可透过利用现时由运输署署长发出、仍有余额的1500个私家服务出租汽车许可证为起点，并监管相关平台、车辆及司机三方，以前瞻性及保障消费者利益的角度制定合适的政策，为市民提供更多元化及安全的选择。 消委会表示，认同立法规管网约平台将有助进一步开放市场，推动公平竞争，同时让市民有多元化和安心的选择，期望政府可以参考其他司法管辖区的经验，结合本地市场的现况，建立一个完善的立法框架，包括消费者保障、数据透明度、车资计算、评分及投诉机制、保险要求、司机年资及健康状况、培训参与等，让从业者及新加入者遵循。 消委会又指，期望政府能从多方面审慎评估不同营运模式的可行性，包括汽车共乘等新型出行模式是否适合引入香港，以更善用交通资源。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E6%B6%88%E5%A7%94%E6%9C%83%E5%80%A1%E4%BB%A51500%E7%A7%81%E5%AE%B6%E6%9C%8D%E5%8B%99%E5%87%BA%E7%A7%9F%E6%B1%BD%E8%BB%8A%E8%A8%B1%E5%8F%AF%E8%AD%89%E4%BD%9C%E8%A6%8F%E7%AE%A1%E7%B6%B2%E7%B4%84%E8%BB%8A%E8%B5%B7%E9%BB%9E.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约迎来75周年：问题多多 何去何从</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/12/DW-%E5%8C%97%E7%BA%A6%E8%BF%8E%E6%9D%A575%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%A4%9A%E5%A4%9A-%E4%BD%95%E5%8E%BB%E4%BD%95%E4%BB%8E.html</link>
      <description><![CDATA[北约领导人聚集在华盛顿举行峰会。这次会议的议程不仅仅是庆祝成立75周年，还将讨论对俄乌战争的应对措施，以及求索未来之路。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/12/DW-%E5%8C%97%E7%BA%A6%E8%BF%8E%E6%9D%A575%E5%91%A8%E5%B9%B4-%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%A4%9A%E5%A4%9A-%E4%BD%95%E5%8E%BB%E4%BD%95%E4%BB%8E.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>媒体报中国在塔吉克斯坦建设秘密军事基地 北京否认</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/12/DW-%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%8A%A5%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9C%A8%E5%A1%94%E5%90%89%E5%85%8B%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E7%A7%98%E5%AF%86%E5%86%9B%E4%BA%8B%E5%9F%BA%E5%9C%B0-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%90%A6%E8%AE%A4.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-12T13:59:45.144Z（资料图片，2021年9月30日）塔吉克斯坦士兵在该国与阿富汗边境参加一次阅兵式（德国之声中文网）英国《每日电讯报》7月10日报道称，卫星图片显示，中国正在塔吉克斯坦建设一个秘密军事基地，以应对塔利班统治下的阿富汗构成的安全威胁。报道称，北京在世界这一最偏远角落之一的建设已经近10年。中塔2016年签署一份安全协议。报道称，该设施位于13000英尺的高山上，有瞭望塔和两国驻军。中塔如今也定期举行联合军演，中国国家媒体报道了相关消息。《每日电讯报》称，两国政府均公开否认该基地的存在。但图片显示，建设稳步进行，包括通往基地的道路。报道还写道，北京希望加强在这一地区的存在，以便控制新疆的维吾尔穆斯林，确保从该地区向中亚和欧洲扩张的经济计划。中国外交部发言人林剑7月12日在例行记者会上表示，中方一贯奉行独立自主的和平外交政策，在中亚没有任何军事基地。关于中国在塔吉克斯坦建设军事基地，过去几年里多次有媒体报道此事。北京则予以否认。（综合报道）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到着作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/12/DW-%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%8A%A5%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9C%A8%E5%A1%94%E5%90%89%E5%85%8B%E6%96%AF%E5%9D%A6%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E7%A7%98%E5%AF%86%E5%86%9B%E4%BA%8B%E5%9F%BA%E5%9C%B0-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%90%A6%E8%AE%A4.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国总理：在德国部署远程导弹是一项“很好的决定”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/12/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%90%86-%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%83%A8%E7%BD%B2%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%AF%BC%E5%BC%B9%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%A1%B9-%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%86%B3%E5%AE%9A.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-11T10:30:36.243Z拜登与肖尔茨在华盛顿北约峰会上（德国之声中文网）为了对欧洲的北约盟国提供保护，美国将加强这一地区的军事威慑力。在周三（7月10日）结束的华盛顿北约峰会上，美国与德国发布联合声明宣布，从2026年开始在德国部署远程导弹。初期为临时性轮换部署，之后改为长期部署。据德新社报道，将在德国部署的包括战斧巡航导弹、SM-6防空导弹和新研发的超音速武器，后者比目前欧洲拥有的地基系统具有更远的射程。战斧巡航导弹的射程超过2000公里，与德国现有的金牛座系统一样，它可以长距离向敌方区域低空飞行，摧毁包括指挥部、防空地堡和雷达设施等在内的重要目标。战斧巡航导弹可以由舰船和潜艇搭载，而金牛座巡航导弹则只能由飞机发射。声明称，转移“这些先进能力”将显示美国对北约的贡献，以及提高欧洲威慑能力的努力。美国曾在德国部署有如此射程的远程武器还是在上世纪90年代。乌克兰战争爆发以来，美国总统拜登加大了在德国和欧洲的军力存在，以更好地保护北约领土。德国防长：特朗普当选也无法改变德国国防部长皮斯托利乌斯（Boris Pistorius）认为，计划中在德国部署美国的远程导弹武器系统同时是在敦促德国自行投资此类武器。他说，这些武器在德国的部署是临时性的，会定期轮换，因此美国此举明显意在“期待我们自行投资研发和购买此类远程武器”。“明年开始的临时部署将给我们提供所需的时间，”他接着说。皮斯托利乌斯还说，他认为即便特朗普成为下届美国总统，也不会推翻在德国部署远程导弹的计划。他指出，欧洲存在“值得重视的（防卫）能力漏洞”，这是北约的规划中确认的，“我很难想象，另一位总统会改变主意。”特朗普在他上一届任期中曾一再威胁要让美国退出北约。在此次竞选中，他重复了之前的指责，批评欧洲北约盟国的国防开支过低，警告有关国家如果军费不达标，就不能指望美国为其提供保护。肖尔茨总理：美国的一个非常好的决定德国总理肖尔茨对有关在德国境内部署美制远程导弹的计划表示赞赏。肖尔茨在华盛顿北约峰会上表示，长期以来，如何在欧洲建立威慑力量的问题，一直是各方在考虑的问题。因为俄罗斯一直在扩充军备，并对欧洲领土构成了威胁。肖尔茨说，虽然存在核保护伞，但除此之外，还需要常规性威慑力量以及远程精准武器。德国总理肖尔茨表示，有关从后年起在德国境内部署战斧巡航导弹、SM-6 防空导弹和新研发的超音速武器，是美国做出的一个 “非常好的决定”。莫斯科对美国在德国部署远程武器的计划做出回应，认为北约的军事基础设施在向俄罗斯边境推进。俄罗斯国家媒体援引俄副外长谢尔盖·札布科夫（Sergej Rjabkow）表示，在德国部署有关武器的决定，目的是损害俄罗斯的安全。据塔斯社报道，克里姆林宫发言人佩斯科夫周四表示，必须采取措施，遏制西方军事联盟。他指出北约的目的是压迫俄罗斯，其最新举动对俄罗斯是国家安全构成“严重威胁”。 (德新社、路透社、法新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/12/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%90%86-%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%83%A8%E7%BD%B2%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%AF%BC%E5%BC%B9%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%A1%B9-%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%86%B3%E5%AE%9A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄副总理访问择捉岛 日本提出抗议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/12/KYODO-%E4%BF%84%E5%89%AF%E6%80%BB%E7%90%86%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%8B%A9%E6%8D%89%E5%B2%9B-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8F%90%E5%87%BA%E6%8A%97%E8%AE%AE.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社莫斯科7月12日电】俄罗斯负责统筹远东开发的副总理特鲁特涅夫12日访问了该国实际控制的北方四岛中的择捉岛。当地岛民向共同社透露了此事。同行的还有远东和北极发展部长切昆科夫以及萨哈林州州长。今年5月俄总统普京进入第五任期后，这是该国高官首次造访北方四岛。 日本外务省12日向俄罗斯驻日本大使馆提出抗议，称俄副总理等访问北方四岛的做法“与日本政府的立场相悖，决不接受”。 特鲁特涅夫在择捉岛与当地政府官员等就向该岛吸引投资等进行了磋商。俄乌冲突爆发后，日本发动制裁，俄罗斯表示中断包括领土问题在内的和平条约谈判。在日俄政治对话停滞的情况下，俄罗斯力争也吸引外国企业来开发四岛。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/12/KYODO-%E4%BF%84%E5%89%AF%E6%80%BB%E7%90%86%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%8B%A9%E6%8D%89%E5%B2%9B-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8F%90%E5%87%BA%E6%8A%97%E8%AE%AE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外相有意为调整ODA而修法</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/12/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A4%96%E7%9B%B8%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B8%BA%E8%B0%83%E6%95%B4oda%E8%80%8C%E4%BF%AE%E6%B3%95.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月12日电】日本外相上川阳子12日接受了讨论促进民间资金用于政府开发援助（ODA）的外务省专家会议提交的建议。上川主张应从根本上调整不断减少的ODA预算的方式。她提及国际协力机构（JICA）的相关法律，称“有必要进行法律修改”，还表示考虑和相关部门推进合作。 该建议要求ODA与对去碳化之类环境领域等提供贷款的“可持续金融”加强合作，以解决经济社会的课题。强调通过民间企业等的投资，构建带动发展中国家发展的机制十分重要。还要求利用JICA的知识经验和人才来发掘投资对象。 ODA预算在1997年度达到约1.1687万亿日元（现约合人民币533亿元）峰值后持续减少。上川此前指出民间资金的重要性正在提升。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/12/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A4%96%E7%9B%B8%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B8%BA%E8%B0%83%E6%95%B4oda%E8%80%8C%E4%BF%AE%E6%B3%95.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利总理维克多·欧尔班在海湖庄园会见特朗普以进行“和平使命 5.0”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/12/AJ-%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E6%80%BB%E7%90%86%E7%BB%B4%E5%85%8B%E5%A4%9A-%E6%AC%A7%E5%B0%94%E7%8F%AD%E5%9C%A8%E6%B5%B7%E6%B9%96%E5%BA%84%E5%9B%AD%E4%BC%9A%E8%A7%81%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E4%BB%A5%E8%BF%9B%E8%A1%8C-%E5%92%8C%E5%B9%B3%E4%BD%BF%E5%91%BD-5.0.html</link>
      <description><![CDATA[匈牙利总理维克多·欧尔班在佛罗里达州的海湖庄园会见了美国前总统唐纳德·特朗普，他们讨论了“和平的可能性”，这是总理独自争取俄乌战争停火的最新一站。 欧尔班——他是特朗普的长期支持者——过去两周访问了乌克兰、俄罗斯和中国，自诩为“和平使命”，这激怒了匈牙利的北约盟友。阅读更多 拜登在北约新闻发布会上的主要内容：口误与蔑视被认为是一个重大威胁 俄罗斯对北约峰会成果持何立场？北约峰会：拜登重申继续参加总统竞选的承诺北约和中国为何因乌克兰问题对峙？ 欧尔班在 X 上表示，“今天很荣幸能到海湖庄园拜访前总统特朗普。我们讨论了实现和平的方法。今天的好消息是：他会解决这个问题的！” 欧尔班所谓的和平倡议激怒了许多欧盟成员国，匈牙利于本月初接任欧盟轮值主席国。 德国外交部周五表示，欧尔班在匈牙利担任欧盟轮值主席国的前 12 天已经造成了损害。 当被问及德国计划如何回应欧尔班最近的访问时，德国外交部发言人表示：“我们必须看看匈牙利担任欧盟理事会主席国将如何继续下去。”并补充说，“现在已经是第 12 天了，已经造成了很多损害。” 欧尔班被认为是与俄罗斯总统普京关系最密切的欧洲领导人，本周他在美国出席了由总统乔·拜登主持的北约峰会。 匈牙利外交部长彼得·西亚尔托周三告诉路透社，匈牙利认为特朗普再次当选总统将增强乌克兰和平的希望，而欧尔班希望通过俄罗斯和乌克兰的和平谈判结束战争。 特朗普表示，他将迅速结束战争，据报道，这位前总统的顾问向他提出了一项结束冲突的计划，部分内容是，美国未来对基辅的援助以乌克兰加入和平谈判为条件。 克里姆林宫周五表示，欧尔班没有告诉普京他与特朗普会面的计划，俄罗斯总统也没有通过欧尔班向特朗普传达任何信息。 欧尔班上周在莫斯科与普京的会晤尤其让一些北约成员国感到恼火，他们表示，当西方想因普京入侵乌克兰而孤立他时，这次访问赋予了这位俄罗斯领导人合法性。 欧尔班在访问莫斯科之前曾前往基辅。 “和平使命”：匈牙利总理欧尔班在俄罗斯会见普京，无视欧盟领导人 欧尔班“冒险主义”；北约的挫败感 乌克兰总统泽连斯基表示，欧尔班没有告知他，他接下来将前往俄罗斯，他否认了总理扮演和平使者的野心。 泽连斯基在北约峰会的新闻发布会上表示，“并非所有领导人都能进行谈判。你需要有一定的权力才能做到这一点。” 白宫国家安全顾问杰克·沙利文在被问及欧尔班的和平努力时表示，乌克兰理所当然地担心任何在没有基辅参与的情况下谈判和平协议的企图。 沙利文表示，“未经乌克兰同意或支持而采取的任何冒险主义都不符合我们的政策，不符合美国的外交政策。” 美国总统拜登和匈牙利总理维克多·欧尔班出席在华盛顿举行的北约成立 75 周年纪念峰会（路透） 两名欧洲外交官告诉路透社说，北约盟国对欧尔班在华盛顿峰会期间的行动感到失望，但强调，他并没有阻止北约对乌克兰采取行动。多位欧盟领导人也明确表示，欧尔班在讨论乌克兰战争时并不代表欧盟。 芬兰总统亚历山大·斯塔布谈到欧尔班时表示，“我认为与违反国际法的独裁政权对话毫无意义。” 欧尔班周二在北京与中国国家主席习近平举行会晤，讨论“和平使命 3.0”，他表示，中国是“为乌克兰和俄罗斯创造和平条件”的关键。 匈牙利在对华政策上也与北约盟友存在分歧，西方军事联盟称，中国助长了俄罗斯在乌克兰的战争努力，并对安全构成了挑战。 匈牙利外交部长彼得·西亚尔托周四表示，匈牙利不希望北约成为“反华”集团，也不会支持北约这样做。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/12/AJ-%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E6%80%BB%E7%90%86%E7%BB%B4%E5%85%8B%E5%A4%9A-%E6%AC%A7%E5%B0%94%E7%8F%AD%E5%9C%A8%E6%B5%B7%E6%B9%96%E5%BA%84%E5%9B%AD%E4%BC%9A%E8%A7%81%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E4%BB%A5%E8%BF%9B%E8%A1%8C-%E5%92%8C%E5%B9%B3%E4%BD%BF%E5%91%BD-5.0.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股开市后靠稳</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E9%9D%A0%E7%A9%A9.html</link>
      <description><![CDATA[纽约股市靠稳。 道琼斯指数较早时报39890点，升136点，升幅0.34%。 纳斯达克指数报18345点，升62点，升幅0.34%。 标准普尔500指数报5598点，升14点，升幅0.25%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/07/12/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E9%9D%A0%E7%A9%A9.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 13:45:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美驻日大使就美军性侵案发表谈话称“深感遗憾”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/12/KYODO-%E7%BE%8E%E9%A9%BB%E6%97%A5%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E5%B0%B1%E7%BE%8E%E5%86%9B%E6%80%A7%E4%BE%B5%E6%A1%88%E5%8F%91%E8%A1%A8%E8%B0%88%E8%AF%9D%E7%A7%B0-%E6%B7%B1%E6%84%9F%E9%81%97%E6%86%BE.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月12日电】被控“猥亵目的诱拐”和“不同意性交”罪的驻冲绳美国空军士兵的首次公审12日举行，美国驻日大使伊曼纽尔发表谈话，对曝光的多起案件称“深感遗憾”，并表示“为改善驻留冲绳的美军士兵的训练和教育，已采取具体对策”。 关于对策，伊曼纽尔表示，已采取限制美军在基地外行动的措施，并对外出时饮酒加强检查。 伊曼纽尔在谈话中指出，“日本国民是我们的朋友，是接受了基地的存在”，关于美军的措施表示“为了达到接受（基地）的地区所期待的高水平，一直在竭尽全力”。 伊曼纽尔与统管驻日美海军陆战队的第三海军陆战队远征军司令特纳共同发表了该谈话。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/12/KYODO-%E7%BE%8E%E9%A9%BB%E6%97%A5%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E5%B0%B1%E7%BE%8E%E5%86%9B%E6%80%A7%E4%BE%B5%E6%A1%88%E5%8F%91%E8%A1%A8%E8%B0%88%E8%AF%9D%E7%A7%B0-%E6%B7%B1%E6%84%9F%E9%81%97%E6%86%BE.html</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 13:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>