<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 16:40:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧盟敦促中国对俄罗斯和伊朗施加影响力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/07/AJ-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%95%A6%E4%BF%83%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%92%8C%E4%BC%8A%E6%9C%97%E6%96%BD%E5%8A%A0%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[欧盟希望中国帮助说服俄罗斯结束乌克兰战争并限制伊朗的武器扩散。 当地时间5月6日，欧盟委员会主席冯德莱恩在巴黎与中国国家主席习近平举行会谈后提出了这些想法，而此次会谈还涉及贸易问题。这位欧盟执行机构负责人表示，欧盟希望中方能够依靠其盟友俄罗斯并帮助限制伊朗导弹和无人机的扩散。 冯德莱恩与法国总统马克龙在爱丽舍宫与中国国家领导人举行会晤后表示，“我们指望中国利用其对俄罗斯的一切影响力来结束俄罗斯对乌克兰的战争。” 冯德莱恩表示，“习主席在降低俄罗斯不负责任的核威胁方面发挥了重要作用，而在俄罗斯持续核威胁的背景下，我相信习主席还将继续这样做。” 就在巴黎会议举行的同一天，克里姆林宫宣布俄罗斯总统普京下令进行核武器演习。莫斯科方面补充称，这次演习是对西方国家关于向乌克兰派遣军队的声明所作出的回应——马克龙曾在上周表示，如果基辅政权请求支援，那么法国将考虑向乌克兰派遣地面部队。 冯德莱恩补充称，她还希望中国能够“在限制伊朗的弹道导弹和无人机扩散的方面发挥重要的作用”。 贸易会谈 冯德莱恩和马克龙还在贸易问题上向中方施压。二者敦促中方确保自身与这个世界最大贸易集团之间的关系更加平衡。、 马克龙在三位领导人出席的圆桌会议上表示，“我们欧洲大陆的未来显然也将取决于我们以平衡方式进一步发展与中国之间关系的能力。” 这是习主席五年来首次访问欧洲，背景是贸易紧张局势日益加剧，其中包括欧盟对中国电动汽车等行业开展的调查，以及中方对法国制造的白兰地开展的调查。 冯德莱恩则更加直言不讳，声称不平等的市场准入和国家补贴将会损害双边关系。 她在会后对记者表示，欧盟“无法吸收大量过剩的中国工业产品涌入其市场”。 她还表示，“欧洲将坚定不移地做出保护其市场所需的艰难决定。” 另一方面，习主席在会谈前发布的简短公开评论中表示，他将与欧洲之间的关系视为中国外交政策的优先方向，并强调双方都应继续致力于发展这一伙伴关系。 习主席指出，当今世界进入了新的动荡变革期，中欧作为世界两支重要力量，要坚持伙伴定位，坚持对话合作。 来源 : 通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/07/AJ-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%95%A6%E4%BF%83%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%92%8C%E4%BC%8A%E6%9C%97%E6%96%BD%E5%8A%A0%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 16:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平与马克龙举行会谈　称中法要共同防止新冷战或阵营对抗</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%88%87%E9%A6%AC%E5%85%8B%E9%BE%8D%E8%88%89%E8%A1%8C%E6%9C%83%E8%AB%87-%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E6%B3%95%E8%A6%81%E5%85%B1%E5%90%8C%E9%98%B2%E6%AD%A2%E6%96%B0%E5%86%B7%E6%88%B0%E6%88%96%E9%99%A3%E7%87%9F%E5%B0%8D%E6%8A%97.html</link>
      <description><![CDATA[正在法国进行国事访问的国家主席习近平，在巴黎爱丽舍宫与法国总统马克龙举行双边会谈。习近平在会谈开始时表示，希望通过这次访问，同马克龙一起，开启两国关系面向下一个60年的新征程，为世界和平稳定和人类发展进步作出新贡献。习近平说，双方应该坚守独立自主、相互理解、高瞻远瞩、互利共赢的建交初心。在当前世界百年变局、乱局下，中法要坚持独立自主，共同防止新冷战或阵营对抗；要坚持相互理解，共同促进多彩世界的和谐共处；要坚持高瞻远瞩，共同推动平等有序的世界多极化；要坚持互利共赢，共同反对「脱钩断链」和「筑墙设垒」。在会谈开始前，习近平出席了马克龙为他举行的欢迎仪式，并检阅法国共和国卫队和三军仪仗队。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%88%87%E9%A6%AC%E5%85%8B%E9%BE%8D%E8%88%89%E8%A1%8C%E6%9C%83%E8%AB%87-%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E6%B3%95%E8%A6%81%E5%85%B1%E5%90%8C%E9%98%B2%E6%AD%A2%E6%96%B0%E5%86%B7%E6%88%B0%E6%88%96%E9%99%A3%E7%87%9F%E5%B0%8D%E6%8A%97.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:56:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机场北消防局举行开幕典礼</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E6%A9%9F%E5%A0%B4%E5%8C%97%E6%B6%88%E9%98%B2%E5%B1%80%E8%88%89%E8%A1%8C%E9%96%8B%E5%B9%95%E5%85%B8%E7%A6%AE.html</link>
      <description><![CDATA[机场北消防局今日举行开幕典礼，消防处表示，机场北消防局除设有模拟飞机事故训练设施外，更设置全球首个在机场禁区范围内的洗消及救援设施，用以迅速应对禁区内或航机上发生的化学、生物、辐射或核事故。消防处表示，为配合机场第三跑道启用，在机场新北跑道西面支援区的机场北消防局，自2022年中起投入服务。机场北消防局现时共派驻7架消防车及1架救护车，包括快速截击车、重型泡车及高空伸缩泡塔车等，主责处理机场第三跑道的灭火及紧急救援事故。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E6%A9%9F%E5%A0%B4%E5%8C%97%E6%B6%88%E9%98%B2%E5%B1%80%E8%88%89%E8%A1%8C%E9%96%8B%E5%B9%95%E5%85%B8%E7%A6%AE.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:40:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乍得总统选举存在哪些利害关系？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/06/AJ-%E4%B9%8D%E5%BE%97%E6%80%BB%E7%BB%9F%E9%80%89%E4%B8%BE%E5%AD%98%E5%9C%A8%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%88%A9%E5%AE%B3%E5%85%B3%E7%B3%BB.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/06/AJ-%E4%B9%8D%E5%BE%97%E6%80%BB%E7%BB%9F%E9%80%89%E4%B8%BE%E5%AD%98%E5%9C%A8%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%88%A9%E5%AE%B3%E5%85%B3%E7%B3%BB.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本制铁收购美钢获欧盟核准 在美国面临阻力</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%A3%BD%E9%90%B5%E6%94%B6%E8%B3%BC%E7%BE%8E%E9%8B%BC%E7%8D%B2%E6%AD%90%E7%9B%9F%E6%A0%B8%E5%87%86-%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%9D%A2%E8%87%A8%E9%98%BB%E5%8A%9B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社布鲁塞尔6日综合外电报导）欧洲联盟（European Union）今天核准日本制铁公司（Nippon Steel）以140亿美元收购美国钢铁公司（US Steel）一案。美国总统拜登（Joe Biden）已反对这桩收购案。路透社报导，日本制铁在瑞典、芬兰及英国都设有制造基地，在德国也设有一处办公室。美钢则在斯洛伐克设有一家子公司。法新社报导，欧盟强大的反垄断机构今天在声明中表示，欧盟执行委员会（European Commission）断定这桩交易案「不会引发竞争疑虑」。日本制铁于去年12月公布的这项收购计画，在今年11月美国总统大选前已成为具有争议的问题。拜登今年稍早反对这桩交易，因为他认为让美钢「保持是一家美国的钢铁公司、由美国人持有和经营」，这一点至关重要。美钢总部位于大选关键州宾州的匹兹堡（Pittsburgh）。拜登2020年总统大选在宾州胜选。美国联合钢铁工会（USW）之前已表态反对这项收购案，共和党籍的美国前总统川普（Donald Trump）也曾经对这项收购案表态，称「若是我的话会立刻拒绝」。 （译者：洪启原/核稿：杨昭彦）1130506]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%A3%BD%E9%90%B5%E6%94%B6%E8%B3%BC%E7%BE%8E%E9%8B%BC%E7%8D%B2%E6%AD%90%E7%9B%9F%E6%A0%B8%E5%87%86-%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E9%9D%A2%E8%87%A8%E9%98%BB%E5%8A%9B.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国4海警船入金门禁止水域 海巡艇监控驱离</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B4%E6%B5%B7%E8%AD%A6%E8%88%B9%E5%85%A5%E9%87%91%E9%96%80%E7%A6%81%E6%AD%A2%E6%B0%B4%E5%9F%9F-%E6%B5%B7%E5%B7%A1%E8%89%87%E7%9B%A3%E6%8E%A7%E9%A9%85%E9%9B%A2.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张已廉金门县6日电）中国海警4艘船编队今天下午航入金门南方禁止水域，海巡署派3艘巡防艇平行对应，拒止船队继续航行。海巡署表示，全天候监控中方无预警航入禁限水域船只，坚定执法立场予以驱离。海洋委员会海巡署金马澎分署发布新闻稿指出，中国海警船继3日航至金门附近海域后，14608、14604、14512、14603共4艘海警船今天下午3时30分再次编队航入金门南方禁止水域，海巡署派出巡防艇对应，中方船只下午4时37分陆续航出禁限制水域。海巡署金马澎分署表示，中国海警局近期密集集结海警船，以编队方式刻意航入金门南方禁限水域，海巡人员除运用联合情监侦全程监控外，并预置及派遣巡防艇并航对应，搜证监控、广播驱离，使中国海警船队航出金门禁限制水域。海巡署金马澎分署指出，金门南方海域交通繁忙，是海域重要航道，航行、进出港口及锚泊等待进港船只很多，中方以编队方式在水域高速航行，已严重破坏两岸和平稳定、影响海上航行安全及交通秩序。海巡署金马澎分署呼吁中方应立即停止危害航行安全行为，秉持对等相互尊重原则，共同维护海上秩序，确保两岸人民安全与福祉。针对中方海警船以不定期、无预警方式编队航入禁限水域，海巡表示，会全天候以各种侦搜设备监控，在不挑衅、不冲突、不回避、不示弱原则下，坚定执法立场，驱离航行禁限水域的中方公务船舶，确保海域航行安全与秩序。 （编辑：唐声扬）1130506]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E4%B8%AD%E5%9C%8B4%E6%B5%B7%E8%AD%A6%E8%88%B9%E5%85%A5%E9%87%91%E9%96%80%E7%A6%81%E6%AD%A2%E6%B0%B4%E5%9F%9F-%E6%B5%B7%E5%B7%A1%E8%89%87%E7%9B%A3%E6%8E%A7%E9%A9%85%E9%9B%A2.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国无人船扩军步履蹒跚 恐不利牵制中国攻台</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%84%A1%E4%BA%BA%E8%88%B9%E6%93%B4%E8%BB%8D%E6%AD%A5%E5%B1%A5%E8%B9%A3%E8%B7%9A-%E6%81%90%E4%B8%8D%E5%88%A9%E7%89%BD%E5%88%B6%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%94%BB%E5%8F%B0.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社华盛顿6日综合外电报导）根据一些美国官员及企业高层，由于国防部坚守大型造船计画，海军在建立无人载具舰队上步履蹒跚。在无人船重塑海战方式之际，这不仅暴露美方弱点，也可能不利牵制中国攻台。路透社报导，美国海军无人载具顾问、华府智库「哈德逊研究所」（Hudson Institute）高级研究员克拉克（Bryan Clark）指出，一大批小型无人船既能为航空母舰、潜舰等搭载人员的宝贵资产提供保护屏障，也能在中国试图侵台时扰乱运兵船。克拉克估算，美国海军的海面及水下小型无人船约各有100艘可供使用，中国的无人载具也差不多是这个数量，但正迅速增加。美国国防部发言人帕宏（Eric Pahon）告诉路透社，国防部正在将它从乌克兰与红海学到的教训，纳入应对中国海军力量在太平洋日益壮大的计画。反映美国国防部意向，副部长希克斯（Kathleen Hicks）去年8月宣布一项名为「复制者」（Replicator）的计画，在未来18至24个月里，部署数百艘相对便宜的小型海空无人机，应对中国日益增长的军事威胁。路透社访问了十多位对美国无人船计画有直接了解的人，包括海军官员、国防部官员与无人船企业高层。根据这些人，国防部公开展示决心，却也掩盖了海军多年来一直对建立无人载具舰队犹豫不决，即便有警告一再指出，这将是未来的海战方式。 2名海军消息人士及3位无人船制造商高层提到，进展的最大阻碍在于国防部预算编列时，优先考虑传统国防承包商建造的大型船舰与潜舰。发言人表示，海军今年预算有1亿7200万美元（约新台币56亿元）用于中小型水下无人船，2025年则将降至1亿180万美元。在美国总统拜登（Joe Biden）政府提出的2025年海军采购预算630亿美元中，这仅占一小部分。此外，消息人士还说，海军曾受训远端操作驾驶无人船，或分析从无人船摄影机与感应器传回大量数据的人员也不足够。 （译者：洪培英/核稿：陈政一）1130506]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E7%84%A1%E4%BA%BA%E8%88%B9%E6%93%B4%E8%BB%8D%E6%AD%A5%E5%B1%A5%E8%B9%A3%E8%B7%9A-%E6%81%90%E4%B8%8D%E5%88%A9%E7%89%BD%E5%88%B6%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%94%BB%E5%8F%B0.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>T1林韦翰带伤扛起球队 特攻主帅直呼感动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-t1%E6%9E%97%E9%9F%8B%E7%BF%B0%E5%B8%B6%E5%82%B7%E6%89%9B%E8%B5%B7%E7%90%83%E9%9A%8A-%E7%89%B9%E6%94%BB%E4%B8%BB%E5%B8%A5%E7%9B%B4%E5%91%BC%E6%84%9F%E5%8B%95.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈容琛新北6日电）带着膝盖伤势上阵，台湾职篮T1联盟特攻主控林韦翰今天攻下14分、13助攻，率队在季后赛首轮以95比88击败战神，让主帅李逸骅直呼很感动。挑战T1联盟卫冕的新北中信特攻，却在季后赛首战爆冷不敌新成军的台北战神，还伤了主力球星阿巴西，今天第2战同样在上半场陷入落后局面，不过在易篮后，靠着主控林韦翰的穿针引线，顺利逆转战局，并将系列战扳成1比1平手，拿下重要1胜。带着膝盖伤势上阵的林韦翰，此役上场33分钟，挹注14分、13助攻，完美掌握特攻的进攻节奏，让主帅李逸骅直呼很感动，「我觉得他赛前的练习、打球态度很值得年轻球员多学习，真的很感动，不仅打出亮丽数据，还把分数逆转过来。」林韦翰自评，目前状况还没有到很好，包含煞车、单脚跳及左右横移的动作都不太能做，而他只能不去想痛的事情，并在赛前加入很多个人训练，模拟什么动作可以做，「今天早上动一动，感觉比之前更好，状况应该会愈来愈好。」感谢教练团的信任，林韦翰透露，在球队少了一个领导者的情况下，自己必须扛起责任，「这场我们团结起来，把前一场没做好的东西修正，也找回属于我们的球风。」第4节罚球时全场响起如雷MVP（最有价值球员）喊声，林韦翰笑说，其实专注在当下，毕竟打球这么多年，已经习惯不在意场边的各种声音，「听进去的话，可能会影响到心理。」下一战将作客战神，林韦翰表示，虽然状况反反覆覆，但应该没有什么太大问题，应该还是能上阵，「能做到什么就尽力去做，把好的榜样传承给学弟。」（编辑：张雅净）1130506T1联盟T1林韦翰带伤扛起球队特攻主帅直呼感动2024/05/06 22:59T1特攻主场逆转战神季后赛首轮扳平战局2024/05/06 22:20T1战神洋将阿基里斯腱断裂场下带给球队心灵鸡汤2024/05/06 18:42]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-t1%E6%9E%97%E9%9F%8B%E7%BF%B0%E5%B8%B6%E5%82%B7%E6%89%9B%E8%B5%B7%E7%90%83%E9%9A%8A-%E7%89%B9%E6%94%BB%E4%B8%BB%E5%B8%A5%E7%9B%B4%E5%91%BC%E6%84%9F%E5%8B%95.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>避免停电事故 台电桃园区营业处7日启动专案巡检</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E9%81%BF%E5%85%8D%E5%81%9C%E9%9B%BB%E4%BA%8B%E6%95%85-%E5%8F%B0%E9%9B%BB%E6%A1%83%E5%9C%92%E5%8D%80%E7%87%9F%E6%A5%AD%E8%99%957%E6%97%A5%E5%95%9F%E5%8B%95%E5%B0%88%E6%A1%88%E5%B7%A1%E6%AA%A2.html</link>
      <description><![CDATA[为避免停电再度发生，台电桃园区营业处长黄志荣（右）表示，7日将誓师启动专案巡检工作，希望把过去没有注意到的问题检出。图为黄志荣6日晚间率领工作班员进行巡视及检测。中央社记者吴睿骐桃园摄 113年5月6日（中央社记者吴睿骐桃园6日电）台电桃园区营业处长黄志荣今晚率工作班员，进行巡视配电设备、故障指示器安装及确认供电设备红外线检测。黄志荣说，7日将誓师启动180人展开额外专案巡检，避免停电再发生。黄志荣接受媒体联访表示，巡检工作最主要是针对运转中设备，希望在故障前能透过检测检出，甚至维护、改良，因此只要是台电供电的设备都会纳入巡检范围内；公司也明文规定，每半年会对运转设备进行1次巡检，每年会巡检2次。黄志荣说，从4月16日以来，桃园区营业处最近停电事故频率较高，「我们其实比用户更紧张」，因此台电桃园区营业处7日将誓师启动专案巡检工作，并启动跨区支援至少40人，加上桃园区处原有的抢修人员120人、负责白天维护的自营工班20人，共180人做较完整巡检，希望把过去没注意到的问题检出。黄志荣指出，巡检人员到场会先查看形式外观，找出动物可能经过路径，希望能在第一时间阻绝、补强。在透过检验没有漏电现象后，接下来会打开箱门，针对运转本体做检测查看是否有问题。台电对于运转设备故障检出都有加装故障指示器，会透过巡检时确认其可用性，使用时间较长也会进行更换。黄志荣表示，巡检人员后续还会量测开关本体的温度，就像人体一样，「有不舒服一定会先发烧」，同样逻辑也适用在开关运转本体。巡检人员会透过红外线测温计量测，透过比较性的温度检出，若有异常会开具维护工单办理维护更新，每具设备都会落实去做，希望让停电憾事不再发生。 （编辑：张雅净）1130506台电桃园区营业处长黄志荣（左）6日晚间率领工作班员，进行巡视配电设备、故障指示器安装及确认供电设备红外线检测，黄志荣表示，桃园区营业处最近停电事故频率较高，7日将誓师启动专案巡检工作。中央社记者吴睿骐桃园摄 113年5月6日#台电#停电]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E9%81%BF%E5%85%8D%E5%81%9C%E9%9B%BB%E4%BA%8B%E6%95%85-%E5%8F%B0%E9%9B%BB%E6%A1%83%E5%9C%92%E5%8D%80%E7%87%9F%E6%A5%AD%E8%99%957%E6%97%A5%E5%95%9F%E5%8B%95%E5%B0%88%E6%A1%88%E5%B7%A1%E6%AA%A2.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金管局欢迎深港跨境数据验证平台上线试行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E9%87%91%E7%AE%A1%E5%B1%80%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E6%B7%B1%E6%B8%AF%E8%B7%A8%E5%A2%83%E6%95%B8%E6%93%9A%E9%A9%97%E8%AD%89%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E4%B8%8A%E7%B7%9A%E8%A9%A6%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[深圳及香港两地宣布，深港跨境数据验证平台已上线试行。平台运用区块链技术和数据代码（即hash values）进行文件验证，不涉及数据原文件的跨境传输和储存，实现数据用户自主携带资料的可信验证。金管局新闻稿指出，平台首阶段将在跨境金融领域试行，涵盖信贷报告及企业客户开户资料文件验证场景。金管局说，一直与内地监管机构紧密合作，促进粤港两地金融科技发展和数据跨境流动，支持金融机构于有序、安全及合规前提下，透过金融科技推进跨境数据使用。近月，金管局与深圳市互联网信息办公室、深圳市港澳办、深圳市地方金融管理局、深圳市前海管理局、人民银行深圳市分行、国家金融监督管理总局深圳监管局共同协调和推进深港跨境数据验证平台1的建设和开展测试。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E9%87%91%E7%AE%A1%E5%B1%80%E6%AD%A1%E8%BF%8E%E6%B7%B1%E6%B8%AF%E8%B7%A8%E5%A2%83%E6%95%B8%E6%93%9A%E9%A9%97%E8%AD%89%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E4%B8%8A%E7%B7%9A%E8%A9%A6%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:54:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屯门医院证实同一病房再新增婴儿带抗药性金黄葡萄球菌</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E5%B1%AF%E9%96%80%E9%86%AB%E9%99%A2%E8%AD%89%E5%AF%A6%E5%90%8C%E4%B8%80%E7%97%85%E6%88%BF%E5%86%8D%E6%96%B0%E5%A2%9E%E5%AC%B0%E5%85%92%E5%B8%B6%E6%8A%97%E8%97%A5%E6%80%A7%E9%87%91%E9%BB%83%E8%91%A1%E8%90%84%E7%90%83%E8%8F%8C.html</link>
      <description><![CDATA[屯门医院新生婴儿深切治疗部一名14日大女婴因自身疾病转往香港儿童医院接受治疗，上月29日经检测发现带有抗药性金黄葡萄球菌，没有感染征状，她因自身疾病情况严重。屯门医院进行筛查，证实同一病房再有6名婴儿为抗药性金黄葡萄球菌带菌者，全部均没有感染征状。医管局说，新增证实为抗药性金黄葡萄球菌带菌者的3男3女婴儿，年龄由6日至5个月大，正在屯门医院隔离治疗，其中3人因自身疾病情况严重，另外3人情况稳定。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E5%B1%AF%E9%96%80%E9%86%AB%E9%99%A2%E8%AD%89%E5%AF%A6%E5%90%8C%E4%B8%80%E7%97%85%E6%88%BF%E5%86%8D%E6%96%B0%E5%A2%9E%E5%AC%B0%E5%85%92%E5%B8%B6%E6%8A%97%E8%97%A5%E6%80%A7%E9%87%91%E9%BB%83%E8%91%A1%E8%90%84%E7%90%83%E8%8F%8C.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:54:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柯建铭失言风波 柯文哲：在民进党不是个案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E6%9F%AF%E5%BB%BA%E9%8A%98%E5%A4%B1%E8%A8%80%E9%A2%A8%E6%B3%A2-%E6%9F%AF%E6%96%87%E5%93%B2-%E5%9C%A8%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%80%8B%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者陈俊华台北6日电）民进党立法院党团总召柯建铭的「大地震」说法，引发争议。民众党主席柯文哲今天晚间表示，柯建铭的失言，在民进党其实不是个案，不论傅昆萁如何对抗民进党，柯建铭的发言都不尊重台湾民意，「台湾」不是民进党的私产。民进党立法院党团总召柯建铭今天在立法院司法及法制委员会，提到「老天有眼发生大地震」等语，引发争议。柯建铭下午召开记者会解释发言原意，也说如果有引起误解及不舒服，他郑重表示道歉。柯文哲晚间透过脸书发文说，台湾的民主化，民进党是有功劳，但是执政后，却忘了初心，越来越傲慢；对于批评民进党的，意见跟民进党不同的，全部贴上「反民主、反台湾」标签。柯文哲指出，柯建铭的失言，在民进党其实不是个案，藉由这次事件，他想请教总统当选人赖清德、总召柯建铭及所有民进党朋友，「投给傅昆萁的花莲县民，是不是台湾人？」他表示，如果民进党认为，支持傅昆萁的就不是台湾人，那也没什么好谈，但他相信不至于如此；所以不论傅昆萁如何对抗民进党，今天柯建铭的发言其实不尊重台湾的民意，也不尊重台湾的民主政治。柯文哲表示，「台湾」不是民进党的私产，而是属于所有台湾人民，赖清德也不用担心在国会一定居于劣势； 执政者做的对，民众党会支持，做的不对，民众党会反对，这才是「监督」的真意。 （编辑：张均懋）1130506#民进党立法院党团#柯建铭#柯文哲]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E6%9F%AF%E5%BB%BA%E9%8A%98%E5%A4%B1%E8%A8%80%E9%A2%A8%E6%B3%A2-%E6%9F%AF%E6%96%87%E5%93%B2-%E5%9C%A8%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%80%8B%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>停止乌战、公平贸易：马克龙、冯德莱恩向习近平施压</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/06/DW-%E5%81%9C%E6%AD%A2%E4%B9%8C%E6%88%98-%E5%85%AC%E5%B9%B3%E8%B4%B8%E6%98%93-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99-%E5%86%AF%E5%BE%B7%E8%8E%B1%E6%81%A9%E5%90%91%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%96%BD%E5%8E%8B.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-06T14:31:09.908Z2024年5月6日，法国总统马克龙在爱丽舍宫与中国国家主席习近平握手（德国之声中文网）习近平对法国为期两天的国事访问是他自2019年以来首次出访欧洲。他还将前往塞尔维亚和匈牙利。习近平在法媒发表的文章中表示，期盼欧洲大陆和平。但分析人士并不期待会取得突破。在马克龙、冯德莱恩和习近平的三方会晤中，马克龙表示，与北京在包括乌克兰在内的重大危机中协调，是绝对关键的。马克龙还敦促在欧中贸易中要有对所有各方都公平的规则。马克龙说：“我们大陆的未来非常清楚地取决于我们继续以一种平衡的方式与中国发展关系的能力。”习近平则表示，中欧应坚持伙伴定位，开展战略协作，为世界和平与发展作出新的贡献。马克龙、冯德莱恩与习近平的三方会谈法国、欧盟期待中国对俄发挥影响力尽管在乌克兰冲突中宣称中立，但中国实际上为俄罗斯提供支持，俄军工生产中已经在使用中国的机械工具。这令欧洲担忧。冯德莱恩在会谈后表示，需要做出更多努力，阻止两用物资运往俄罗斯，进而用于战争。她补充说，“这的确影响欧中关系”。冯德莱恩表示，法国、欧盟期待中国向俄罗斯发挥影响力，停止俄罗斯对乌克兰的侵略战争。她说，欧中在和平和安全上有共同的利益。冯德莱恩还表示，她有信心，习近平会继续扮演一个重要的角色，缓解俄罗斯作出的核威胁的紧张局势。就在数小时前，普京下令在乌克兰附近的部队参与核武器演练。据中国国家媒体报道，习近平表示，中国一直在积极推动乌克兰和平谈判。中国既不是乌克兰危机的制造者，也不是参与方。习近平：不存在中国产能过剩问题马克龙和冯德莱恩都表示，贸易是会谈的一个优先议题，并强调欧洲将在对华经济关系中捍卫其战略利益。冯德莱恩表示，为保护经济和安全，欧洲在面对艰难决定时不会退缩。她表示，仍有显著的不平衡，令人深为关切。她列举中国对&quot;涌入欧洲市场&quot;的电动汽车和钢铁产品的补贴。据中国官方新华社英文电讯，习近平表示，无论是从比较优势的角度还是全球市场的需求来看，都不存在“中国产能过剩问题”。三方会谈结束后，马克龙与冯德莱恩陪同习近平离开人权组织抗议人权组织敦促马克龙在会谈中提出人权问题，包括对维吾尔人人权的侵犯，以及将记者投入监狱。人权观察组织王松莲（Maya Wang）表示：“马克龙总统应向习近平表明，北京的反人类罪行将给中国与法国的关系带来后果。”记者无疆界组织在凯旋门前用卡车字牌抗议，上面写着在中国被拘押的119名记者的名字，称习近平是新闻自由最大的危害者之一。国际声援西藏运动和法国国际人权联盟组织也敦促马克龙将人权事务列入与习近平会谈的核心议题。一些示威者在习近平抵达的周日举行示威，要求西藏自由。大赦国际组织则呼吁马克龙要求释放维吾尔经济学教授伊力哈木·土赫提--他于2014年因分裂国家罪名的指控被判终身监禁，以及其他系狱的活动人士。周二，马克龙将与习近平夫妇前往比利牛斯山脉，作为更具个人特色的行程--他儿时时常去那里。尽管如此，分析人士认为，马克龙难以向这位中国领导人施加多少影响力，即便有盛大的红地毯欢迎仪式，以及周二海拔2000多米的山区之行。习近平此行的另外两站塞尔维亚和匈牙利被视为欧洲最为支持莫斯科的国家。欧洲外交关系委员会亚洲项目主任欧特尔（Janka Oertel）认为，马克龙在贸易和乌克兰议题上发出的讯息不大可能对中国产生显著影响。（法新社、美联社等）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/06/DW-%E5%81%9C%E6%AD%A2%E4%B9%8C%E6%88%98-%E5%85%AC%E5%B9%B3%E8%B4%B8%E6%98%93-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99-%E5%86%AF%E5%BE%B7%E8%8E%B1%E6%81%A9%E5%90%91%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%96%BD%E5%8E%8B.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中法欧领袖峰会 习近平否认中国产能过剩</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E4%B8%AD%E6%B3%95%E6%AD%90%E9%A0%98%E8%A2%96%E5%B3%B0%E6%9C%83-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%90%A6%E8%AA%8D%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%94%A2%E8%83%BD%E9%81%8E%E5%89%A9.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北6日电）中国国家主席习近平今天与法国总统马克宏及欧盟执委会主席范德赖恩会晤时说，中国新能源产业在开放竞争中「练就了真本事」，无论从比较优势还是全球市场需求角度，都不存在中国产能过剩问题，中欧应透过对话协商处理经贸摩擦。央视报导，习近平在会中表示，中欧关系有着强大内生动力和广阔发展前景，不针对、不依附、也不受制于第三方。希望欧盟机构「树立正确对中认知」，制定积极对中政策。习近平指出，中国新能源产业在开放竞争中「练就了真本事」，代表的是先进产能，不仅丰富了全球供给，缓解了全球通膨压力，也为全球应对气候变化和绿色转型作出巨大贡献。不论是从比较优势还是全球市场需求角度看，都不存在所谓「中国产能过剩问题」。他提到，中欧合作的本质是优势互补、互利共赢，双方在绿色和数位转型中有广泛共同利益和巨大合作空间，双方应该透过对话协商妥善处理经贸摩擦，照顾双方合理关切。习近平说，中欧作为两股重要力量，应该坚持伙伴定位，坚持对话合作，深化战略沟通，增进战略互信，凝聚战略共识，开展战略合作，推动中欧关系稳定健康发展。针对乌克兰问题，习近平又说，中方不是乌克兰危机的制造者、当事方，一直为劝和奔走，为促谈尽力。中方的客观公正立场和建设性作用，得到了国际社会广泛认同。中方愿继续与有关各方保持沟通。在以巴冲突方面，习近平强调，当务之急是尽快实现全面停火止战，重中之重是确保人道主义救援，根本出路是落实「两国方案」。中方支持接受巴勒斯坦成为联合国正式会员国。央视报导提到，马克宏（Emmanuel Macron）表示，法方希望与中方加强对话合作，欧方不认同「脱钩」，欢迎中国企业来欧投资合作，希望与中方加强合作，共同维护欧洲价值链供应链安全稳定。欧洲联盟执行委员会（European Commission）主席范德赖恩（Ursula von der Leyen）则表示，与中国保持良好关系，将决定能否更好应对气候变化、乌克兰危机等全球性挑战。欧盟希望与中国相互尊重，求同存异，增进互信，避免误解。 （编辑：唐佩君/邱国强）1130506]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/06/CNA-%E4%B8%AD%E6%B3%95%E6%AD%90%E9%A0%98%E8%A2%96%E5%B3%B0%E6%9C%83-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%90%A6%E8%AA%8D%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%94%A2%E8%83%BD%E9%81%8E%E5%89%A9.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八乡铁皮货仓疑致命工业意外　劳工处展开调查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E5%85%AB%E9%84%89%E9%90%B5%E7%9A%AE%E8%B2%A8%E5%80%89%E7%96%91%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E6%84%8F%E5%A4%96-%E5%8B%9E%E5%B7%A5%E8%99%95%E5%B1%95%E9%96%8B%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[元朗八乡锦田公路8号一个铁皮货仓怀疑发生工业意外，一名男子死亡。劳工处接报后已即时派员到现场，现正就意外原因展开调查。警方傍晚约6时接报，一名40多岁工人怀疑装货期间，有一块板塌下，工人倒地。救护员到场，将事主送往博爱医院抢救，其后不治。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/06/RTHK-%E5%85%AB%E9%84%89%E9%90%B5%E7%9A%AE%E8%B2%A8%E5%80%89%E7%96%91%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E6%84%8F%E5%A4%96-%E5%8B%9E%E5%B7%A5%E8%99%95%E5%B1%95%E9%96%8B%E8%AA%BF%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:44:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>