<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 16:41:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特区政府对美西方国家抹黑言论表示强烈不满及反对</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E7%89%B9%E5%8D%80%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%B0%8D%E7%BE%8E%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E6%8A%B9%E9%BB%91%E8%A8%80%E8%AB%96%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E5%BC%B7%E7%83%88%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E5%8F%8A%E5%8F%8D%E5%B0%8D.html</link>
      <description><![CDATA[特区政府行使《维护国家安全条例》赋予权力，日前在宪报刊登公告，指明对潜逃英国的6人施加措施，包括撤销特区护照、禁止提供资金等。政府对美西方国家相关的抹黑言论，表示强烈不满及反对。 特区政府发言人表示，香港特区维护国家安全的法律框架，与相关国际人权标准一致，危害国家安全分子往往为逃避刑责而潜逃海外，并继续透过各种方式危害国家安全，例如勾结境外势力向中央及特区政府施压，或在境外成立危害国家安全组织等，针对有关潜逃者采取的措施，目的是应对打击、阻吓、防止潜逃行为，以及促使有关潜逃者回港接受执法和司法程序，批评美西方的别有用心人士刻意抹黑及散播不负责言论，试图混淆视听。 发言人强调，潜逃者不要妄想潜逃离港就可以逃避刑责，最终都需要为其危害国家安全的严重犯罪行为负上责任，受到法律制裁。撤销特区护照及其申请资格等措施，符合人权，而不少国家包括美国、英国、加拿大亦会就不同的通缉犯施行相关措施，批评任何外部势力及别有用心人士，在特区政府提出相关措施后，诋毁尽责、忠诚和依法维护国家安全的香港特区，实乃典型的虚伪「双标」，任何外国或外部势力企图诋毁香港情况，只会理屈词穷，绝不会得逞。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E7%89%B9%E5%8D%80%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%B0%8D%E7%BE%8E%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E6%8A%B9%E9%BB%91%E8%A8%80%E8%AB%96%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E5%BC%B7%E7%83%88%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E5%8F%8A%E5%8F%8D%E5%B0%8D.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:45:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本参院通过决议要求加沙立即停火</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/14/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8F%82%E9%99%A2%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%86%B3%E8%AE%AE%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%8A%A0%E6%B2%99%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E5%81%9C%E7%81%AB.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月14日电】关于以色列军队与伊斯兰组织哈马斯持续交火的巴勒斯坦自治区加沙局势，日本参院在14日的全体会议上，表决通过了要求立即停火的决议。决议还要求日本政府与相关国家携手，努力改善当地的人道主义状况并早日平息事态。众院已在13日的全体会议上通过了相同的决议。 决议以战斗长期持续造成大量人员死伤为由，指出“加沙地区正处于人道主义危机之中，情况痛苦难耐”。决议还要求释放人质并反对在最南部拉法地区的全面军事行动。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/14/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8F%82%E9%99%A2%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%86%B3%E8%AE%AE%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%8A%A0%E6%B2%99%E7%AB%8B%E5%8D%B3%E5%81%9C%E7%81%AB.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本新冠感染人数连续5周增加 冲绳最多</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/14/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%B0%E5%86%A0%E6%84%9F%E6%9F%93%E4%BA%BA%E6%95%B0%E8%BF%9E%E7%BB%AD5%E5%91%A8%E5%A2%9E%E5%8A%A0-%E5%86%B2%E7%BB%B3%E6%9C%80%E5%A4%9A.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月14日电】日本厚生劳动省14日发布数据称，全国约5000家定点医疗机构3日至9日报告的新冠病毒感染人数总计为19719人。平均每家医疗机构为3.99人，是前一周的1.13倍，连续5周增加。从都道府县来看，冲绳达到19.58人，依然偏多，给医疗一线造成负担。 36个都道府县感染人数增加。其他较多的有鹿儿岛8.73人，北海道6.67人。较少的有福井1.72人，香川1.85人，三重2.07人等。 全国约500家定点医疗机构报告的新增住院患者数为1400人，是前一周的1.11倍。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/14/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%B0%E5%86%A0%E6%84%9F%E6%9F%93%E4%BA%BA%E6%95%B0%E8%BF%9E%E7%BB%AD5%E5%91%A8%E5%A2%9E%E5%8A%A0-%E5%86%B2%E7%BB%B3%E6%9C%80%E5%A4%9A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪岸田文雄首相（14日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/14/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-14%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;当地时间13日下午&gt; 抵达意大利南部普利亚大区法萨诺的高尔夫球场。出席七国集团（G7）首脑拍摄合影活动。在普利亚大区的城堡接受意大利总统马塔雷拉的欢迎并拍照留念。出席官方晚餐会。下榻法萨诺的“博尔戈·艾格纳齐亚酒店”。 &lt;当地时间14日上午&gt; 在该酒店参与G7首脑讨论。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/14/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-14%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强：中国愿同新西兰努力打造全面战略伙伴关系升级版</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A1%98%E5%90%8C%E6%96%B0%E8%A5%BF%E8%98%AD%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%89%93%E9%80%A0%E5%85%A8%E9%9D%A2%E6%88%B0%E7%95%A5%E4%BC%99%E4%BC%B4%E9%97%9C%E4%BF%82%E5%8D%87%E7%B4%9A%E7%89%88.html</link>
      <description><![CDATA[国务院总理李强在新西兰各界欢迎宴会致辞，他说，中新都强调国与国之间应当和睦相处，要对话而不是对抗，要合作而不是冲突，只有这样，才能共同维护好地区和世界的和平安宁。 　　 李强表示，当前世界百年变局加速演进，全球和平和发展事业面临许多困难。中国愿同新西兰努力打造中新全面战略伙伴关系升级版，为两国、地区乃至世界的稳定发展注入强劲动能。 李强说，今年以来，中国经济回升向好态势持续巩固增强，实现良好开局，消费保持活跃，投资稳健增长，进出口规模处于较高水平，市场信心持续上升，中国经济长期向好的趋势不会改变，14亿多人的超大规模市场将持续释放巨大需求。中国的新发展是世界的大机遇。中国愿同各国继续分享机遇，实现共同发展。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E6%9D%8E%E5%BC%B7-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E9%A1%98%E5%90%8C%E6%96%B0%E8%A5%BF%E8%98%AD%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%89%93%E9%80%A0%E5%85%A8%E9%9D%A2%E6%88%B0%E7%95%A5%E4%BC%99%E4%BC%B4%E9%97%9C%E4%BF%82%E5%8D%87%E7%B4%9A%E7%89%88.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:40:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛绒玩具藏值550万可卡因　 机场入境旅客被捕</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E6%AF%9B%E7%B5%A8%E7%8E%A9%E5%85%B7%E8%97%8F%E5%80%BC550%E8%90%AC%E5%8F%AF%E5%8D%A1%E5%9B%A0-%E6%A9%9F%E5%A0%B4%E5%85%A5%E5%A2%83%E6%97%85%E5%AE%A2%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</link>
      <description><![CDATA[海关在机场检获约6公斤怀疑可卡因，估计市值约550万元，一名46岁男子被捕。 海关表示，该名男旅客昨日从法国巴黎经卡塔尔多哈飞抵本港，清关时发现他的手提行李内三个毛绒玩具藏有262粒共重约6公斤怀疑可卡因，把他拘捕。 海关又指，随着香港与内地和国际恢复便捷往还，访港旅客人数亦逐步增加，会继续根据风险管理的原则，重点拣选来自高风险地区的旅客作清关检查，确保有效打击跨境贩毒活动。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E6%AF%9B%E7%B5%A8%E7%8E%A9%E5%85%B7%E8%97%8F%E5%80%BC550%E8%90%AC%E5%8F%AF%E5%8D%A1%E5%9B%A0-%E6%A9%9F%E5%A0%B4%E5%85%A5%E5%A2%83%E6%97%85%E5%AE%A2%E8%A2%AB%E6%8D%95.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:30:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教宗会见百名喜剧界人士 赞许幽默</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/14/DW-%E6%95%99%E5%AE%97%E4%BC%9A%E8%A7%81%E7%99%BE%E5%90%8D%E5%96%9C%E5%89%A7%E7%95%8C%E4%BA%BA%E5%A3%AB-%E8%B5%9E%E8%AE%B8%E5%B9%BD%E9%BB%98.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T14:03:07.147Z大合影之后，在座的喜剧演员不忘摆出有趣的姿势（德国之声中文网）在梵蒂冈与教宗会面的包括美国喜剧界名人乌比·戈德堡（Whoopi Goldberg）、吉米·法伦（Jimmy Fallon）、柯南·奥布莱恩（Conan O&#39;Brien）、史蒂芬·科拜尔（Stephen Colbert）等。三分之二的与会者来自意大利。方济各用意大利语致辞时说：&quot;我们甚至可以跟上帝开玩笑，就好像我们与我们所爱的人玩耍和开玩笑一样。&quot;但是，这样做必须不伤害信徒、特别是穷人的宗教感受。教宗说，带有幽默感的思考与讲话能帮助我们去了解人类的本性。幽默&quot;不会去冒犯人、侮辱人、不会抓着别人的过错不放&quot;。方济各说，喜剧界人士有一个&quot;宝贵的天赋&quot;，能够在心灵之间、人与人之间传递和平，&quot;帮助我们克服困难、应对每一天的压力&quot;。在那么多&quot;灰暗新闻&quot;的背景下，在众多公共与个人危机之间，喜剧界人士能够传递&quot;平静与微笑&quot;。教宗说：&quot;你们谴责滥用权力，提醒被遗忘的处境，指出不正确的行为，…而并不传播焦虑或恐惧&quot;。他说，喜剧界人士&quot;让人们在欢笑时去反思&quot;。欢笑的感染力教宗方济各还向与会者表示：&quot;请记住，如果你能给哪怕一名观众的嘴角带来智慧的微笑，你也在让上帝微笑。&quot;教宗说，欢笑是带有感染力的。他说，喜剧界人士提醒我们，&quot;乐趣和欢笑是人们的生活中心的部分。&quot;教宗晋见后的大合影致辞后，教宗与每一位与会者握手，还接受了包括一瓶意大利酒在内的礼物，并与意大利喜剧二人组合Pio和Amedeo自拍。晋见的最后，教宗方济各鼓励喜剧界人士&quot;继续鼓舞人们，特别是那些最难带着盼望看待生活的人&quot;，&quot;帮助我们以微笑看待现实与其中的矛盾，去梦想一个更好的世界&quot;。而在此次会面后，教宗则要去面对更&quot;严肃&quot;的事情：飞往意大利南部，出席G7有关人工智能的讨论。（路透社、Vatican News、纽约时报）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/14/DW-%E6%95%99%E5%AE%97%E4%BC%9A%E8%A7%81%E7%99%BE%E5%90%8D%E5%96%9C%E5%89%A7%E7%95%8C%E4%BA%BA%E5%A3%AB-%E8%B5%9E%E8%AE%B8%E5%B9%BD%E9%BB%98.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京公布和谈条件 乌克兰北约同拒绝</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/14/DW-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%85%AC%E5%B8%83%E5%92%8C%E8%B0%88%E6%9D%A1%E4%BB%B6-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%8C%97%E7%BA%A6%E5%90%8C%E6%8B%92%E7%BB%9D.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T13:59:15.469Z俄罗斯总统普京今年5月在乌兹别克斯坦（德国之声中文网）俄罗斯总统普京本周五（6月14日）表示，只要满足一定条件，他愿意与乌克兰进行和平谈判。普京说，俄罗斯对和平谈判持开放态度，如果乌克兰放弃其加入北约的努力，俄罗斯也将停止战斗。此外，他还要求乌克兰军队从已被莫斯科吞并的四个地区撤出。普京强调，俄罗斯会保证安全撤军。他同时强调，该和平提议不是为了暂时停火，而是彻底结束冲突。但如果乌克兰和西方拒绝这一提议，新的和谈条件将会改变，战场的局势变化也将不利于乌克兰。普京提出的和谈条件与乌克兰的期望相差太大。得到西方盟国大力支持的乌克兰坚持认为，和平只能建立在俄军完全撤出、乌克兰恢复领土完整的基础上。2014年，俄罗斯非法吞并了克里米亚半岛。2022年2月俄罗斯发动对乌战争。经过两年多的战争，俄罗斯控制了乌克兰约五分之一的领土。瑞士和平峰会召开在即—— 没有俄罗斯的参与普京在瑞士和平峰会召开前夕公布了上述和谈条件。和平峰会将于本周末举行，来自90多个国家和组织的代表将一起探讨乌克兰和平的可能性。包括乌克兰总统泽连斯基、德国总理肖尔茨、美国副总统哈里斯和法国总统马克龙在内的多国领导人将出席该会议，但俄罗斯并未受邀。俄罗斯批评称会议是在“浪费时间”。“和谈条件非常简单，”普京说，他要求乌克兰军队从东部的顿涅茨克、卢甘斯克，以及南部的赫尔松、扎波罗热地区全部撤军。“一旦基辅宣布准备做出这样的决定，并真的开始从这些地区撤军，同时正式宣布放弃加入北约的计划，我们将在同一时刻下达停火命令并开始谈判。”乌克兰总统库列巴（左）与美国国务卿布林肯今年5月在基辅基辅、北约拒绝普京的条件乌克兰方面在第一时间表态称普京列出的条件极为“荒谬”。乌克兰外长库列巴（Dmytro Kuleba）表示，普京的目的是误导国际社会。乌克兰总统顾问波多利亚克（Mychajlo Podoljak）在社交平台X上写道，“俄方没有提出任何新的、真正的和平建议，也没有结束战斗的意愿”。他认为，人们必须摆脱这种幻想，停止认真对待俄罗斯的所谓建议。北约秘书长斯托尔滕贝格在布鲁塞尔举行的国防部长会议结束时表示，普京提出的并不是一个和平建议，而是更多侵略和占领的提议。美国国防部长奥斯汀也表达了反对意见。（综合报道）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/14/DW-%E6%99%AE%E4%BA%AC%E5%85%AC%E5%B8%83%E5%92%8C%E8%B0%88%E6%9D%A1%E4%BB%B6-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%8C%97%E7%BA%A6%E5%90%8C%E6%8B%92%E7%BB%9D.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在古巴海岸的核运动与美国的担忧</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/14/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E6%B5%B7%E5%B2%B8%E7%9A%84%E6%A0%B8%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%B8%8E%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%8B%85%E5%BF%A7.html</link>
      <description><![CDATA[“从周三到下周一，距离美国佛罗里达州海岸150公里的俄罗斯海军舰队，包括一艘核动力潜艇，一直停泊在古巴首都哈瓦那的港口。”一条新闻本来能够以平淡的叙述形式出现在新闻公报中，但其中提到的三位一体的国家，足以敲响新闻关注和推敲的警钟，特别是因为俄罗斯与乌克兰、美国和其他盟国之间持续冲突的事态发展在最近几周达到了最激烈的程度。 忐忑与兴奋 事实上，美国媒体对俄罗斯舰队本周抵达古巴并不感到惊讶，正如俄罗斯国防部上个月宣布的那样，由北方舰队的三艘舰艇组成的俄罗斯舰队将前往大西洋进行训练，然而，这艘核潜艇后来加入了舰队。舰队在目前停靠古巴后前往委内瑞拉并非不可能，但在俄罗斯舰队抵达古巴一天后，古巴外交部长对俄罗斯进行了访问，这让事情变得更加令人兴奋。 似乎有人对俄罗斯舰队到来的消息感到担忧，尤其是核潜艇，到了古巴首都港口，仅限于政界和世界舆论，古巴和俄罗斯的说法一致认为，俄罗斯舰队抵达古巴是在两国历史友谊的国际合作框架内进行的，同时确认这些船只不携带核武器。俄罗斯方面还证实，舰队在大西洋的行动属于协议军事训练计划，并按照国际规则进行，据悉，这并不是俄罗斯军舰第一次在古巴海岸停泊，上一次是在 2019 年，此前是 2013 年。 然而，美国关于该事件的声明结合了两种立场，当高级官员说；华盛顿并没有因为俄罗斯舰队在大西洋航行并在古巴停留而感到不安，美国海军也没有理由在古巴岛对面的佛罗里达州南部海岸调动军舰。 发出消息 与俄罗斯和美国双方发出的令人放心的信息相反，俄罗斯总统周三在其国家舰队抵达古巴时发表的声明仍然存在争议。在与国际新闻机构代表会面时，他威胁说，如果允许乌克兰用西方远程武器深入俄罗斯，就可以在美国及其欧洲盟友的近距离部署“常规导弹”，呼吁他们不要低估他的国家的反应。 在乌克兰战场和西方“起义”迅速发展的背景下发表了这些声明，这将美国及其欧洲及其他地区的盟友团结起来，关于决定加强对乌克兰的军事支持，并敦促其用武器打击俄罗斯目标。 这促使一些人将俄罗斯总统的威胁与俄罗斯军事舰队及其核潜艇停靠在距离美国海岸数十公里的一个友好国家的港口联系起来！表明这是有意向华盛顿传达的信息。 尽管担心俄罗斯总统会匆忙并威胁启动俄罗斯核理论，该理论赋予他使用核武器的权利，以应对其国家的任何核武器攻击，但西方政界人士的一些观点低估了他的威胁，并将其归类为狂热，这是一场旨在增强俄罗斯对其制度信心的表演。 另一方面，与俄乌战争中的意识形态结盟及其联盟扩张相去甚远，俄罗斯舰队登陆古巴的影响有一个不容忽视的务实方面，然而，这个饱受美国制裁长达六十年之久的国家却已经疲惫不堪，因此非常欢迎来自友好国家的任何合作、支持、石油、粮食和武器，尤其是来自俄罗斯这样一个幅员辽阔的国家，并且处于这个复杂的历史阶段。 烦恼和挑衅 至于俄罗斯，它在美国后廊的友好国家之间的行动本身就被认为是向华盛顿证明其有能力将其在乌克兰领土上的部分战斗转移到美洲大陆，即使是通过威胁，正如美国政府在其领土之外所做的那样。古巴和委内瑞拉等政权面对美国政府试图破坏它们的阴谋时表现出的坚定态度，是俄罗斯继续近距离挑衅华盛顿的最佳方式。 一些观点更进一步，将此事视为俄罗斯对美国的“政治骚扰”，其“宗派”目标可能会让人回想起1962年的古巴导弹危机，这是冷战事件的一部分，当时的苏联支持古巴政府在古巴境内建设中程核导弹基地，使其能够打击美国领土。这是对美国1961年在意大利和土耳其部署导弹、意图用核弹头打击莫斯科的反应。 尽管美国和苏联之间的力量对比存在悬殊，双方的危机最终以撤出导弹而告终，但即将发生军事对抗的噩梦仍然在他们的脑海中根深蒂固。 虽然俄罗斯军事舰队及其核潜艇此时抵达位于大西洋中部的古巴海岸并不能被视为严重威胁，但俄罗斯的存在以及中国在美洲大陆的存在仍然是美国政府的烦恼之源，剥夺了其掌握大陆钥匙的梦想，剥夺了其接近实现“门罗主义”梦想的机会！ 本文仅表达作者个人观点，并不一定反映半岛电视台编辑立场。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/14/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%9C%A8%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E6%B5%B7%E5%B2%B8%E7%9A%84%E6%A0%B8%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%B8%8E%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%84%E6%8B%85%E5%BF%A7.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股开市后向下</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E5%90%91%E4%B8%8B.html</link>
      <description><![CDATA[纽约股市向下，接连创新高的纳斯达克指数及标准普尔500指数亦回吐。 道琼斯指数较早时报38507点，跌139点，跌幅0.36%。 纳斯达克指数报17634点，跌33点，跌幅0.19%。 标准普尔500指数报5419点，跌13点，跌幅0.25%。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E7%BE%8E%E8%82%A1%E9%96%8B%E5%B8%82%E5%BE%8C%E5%90%91%E4%B8%8B.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:44:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港澳办：香港法治坚如磐石　非几篇文章就能摇撼</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E8%BE%A6-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B3%95%E6%B2%BB%E5%A0%85%E5%A6%82%E7%A3%90%E7%9F%B3-%E9%9D%9E%E5%B9%BE%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%B0%B1%E8%83%BD%E6%90%96%E6%92%BC.html</link>
      <description><![CDATA[国务院港澳办再度批评日前辞任终审法院非常任法官的英籍法官岑耀信一再诋毁妄议香港法治，指他作为资深法官公然违背不得评论正在进行司法程序案件的原则，强调香港法治坚如磐石，并非几篇文章、几声聒噪就能摇撼。 港澳办刊登题为「嗡嗡蝇声扰动不了人们对香港法治的坚定信心–二评英籍法官Jonathan Sumption对香港法治的攻击抹黑」。文章指出，回归以来香港法治在中国宪法和香港基本法的保障下、在中央的坚定支持下，一直运作良好，又引述行政长官李家超指特区各级法院独立进行审判，不受任何外界干预，已成为香港的「基因」，从未改变。 文章提到，香港法治的「金字招牌」为国际社会所公认，指根据世界银行每年发布的全球治理指标，回归前香港法治指标为69.85分，2003年后一直保持在90分以上，而世界正义工程的最新年度法治指数显示，香港2023年排名第23位，高于多个自我标榜法治的西方国家。 文章又指，2023年以海外或内地为总部的驻港公司总数有9039间，恢复至新冠疫情前的高水平，而2023年香港初创企业数目有4257间，为历史新高，其中约25%来自海外，反映全球投资者的真金白银持续流入香港，各地人才涌向香港，是用行动对香港法治投下信心票。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/14/RTHK-%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E8%BE%A6-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B3%95%E6%B2%BB%E5%A0%85%E5%A6%82%E7%A3%90%E7%9F%B3-%E9%9D%9E%E5%B9%BE%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%B0%B1%E8%83%BD%E6%90%96%E6%92%BC.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:42:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警方逮捕在接送巴士上持刀伤人的中国男子</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/14/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AD%A6%E6%96%B9%E9%80%AE%E6%8D%95%E5%9C%A8%E6%8E%A5%E9%80%81%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E4%B8%8A%E6%8C%81%E5%88%80%E4%BC%A4%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%94%B7%E5%AD%90.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月14日电】14日下午5点25分前后，一名20多岁的中国籍男子在行驶在东京都内的巴士上被刀具割伤了腹部与面部。东京警视厅高轮警署表示，该男子受了伤但有意识。警方以杀人未遂的嫌疑当场逮捕了另一名30多岁的中国籍男子。该巴士是物流企业包租下来用于接送员工等的车辆。两人之间发生了纠纷，警方将调查事件原委。 据称两人均是留学生，也相互认识。在事件发生后，巴士立即在港区港南1丁目停车。车上有20多名乘客等，没有其他人受伤。 乘坐该巴士的20多岁尼泊尔籍女性惊慌地说：“坐在前方的两个中国人突然吵了起来。大叫大嚷并用刀具刺中了男子，其他乘客随后夺下了刀。真的很可怕。”（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/14/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AD%A6%E6%96%B9%E9%80%AE%E6%8D%95%E5%9C%A8%E6%8E%A5%E9%80%81%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E4%B8%8A%E6%8C%81%E5%88%80%E4%BC%A4%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%94%B7%E5%AD%90.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方就伊朗核计划向伊朗施压，穆赫贝尔与普京进行沟通</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/14/AJ-%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%B0%B1%E4%BC%8A%E6%9C%97%E6%A0%B8%E8%AE%A1%E5%88%92%E5%90%91%E4%BC%8A%E6%9C%97%E6%96%BD%E5%8E%8B-%E7%A9%86%E8%B5%AB%E8%B4%9D%E5%B0%94%E4%B8%8E%E6%99%AE%E4%BA%AC%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%B2%9F%E9%80%9A.html</link>
      <description><![CDATA[美国国务院周四表示，国际原子能机构的报告澄清，伊朗旨在以没有真正和平目的的方式继续扩大其核计划，并誓言如果德黑兰实施其计划，将对其做出回应。与此同时，伊朗代理总统穆罕默德·穆赫贝尔与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京讨论了加强两国关系的问题。 美国国务院在一份声明中呼吁伊朗立即与该机构合作，以全面履行其义务。 声明表示，该机构理事会将继续追究伊朗的责任，直至其履行义务，华盛顿将与其合作伙伴保持密切协调。 美国国务院表示，如果伊朗继续不与联合国机构合作，美国准备继续加大对伊朗的压力。 国际原子能机构昨天宣布，伊朗继续增加其核能力，并显着加速其核计划，一周前该机构理事会通过了一项决议，批评其所说的“德黑兰缺乏合作”。 声明称，伊朗要求该机构在福尔多铀浓缩设施安装更多链条，并开始安装其他设备。 国际原子能机构是《核不扩散条约》之后联合国的分支机构 (半岛电视台) 欧洲施压 英国、法国和德国针对伊朗提出的这项提议，在国际原子能机构35国理事会会议上遭到中国和俄罗斯的反对，这是自2022年11月以来的首次此类提议。 德黑兰称这一决定“仓促且鲁莽”，是在伊朗核活动升级以及西方大国担心德黑兰正在寻求发展核武器的僵局中作出的，但伊朗否认了这一点。 尽管在现阶段具有象征意义，但该机构的决定旨在增加对伊朗的外交压力，并有可能将该问题提交联合国安理会。 过去类似的决定促使德黑兰做出回应，拆除了核设施中的监控摄像头和其他设备，并加强了铀浓缩活动。 据国际原子能机构称，伊朗是唯一没有核武器的国家，但其铀浓缩水平高达60%，接近武器级，并持续积累大量铀库存。 国际原子能机构表示，德黑兰已明显加速其核计划，目前拥有足够制造几枚原子弹的能力。 欧洲共同体向国际原子能机构理事会提交决议草案，谴责伊朗缺乏合作 (半岛电视台) 加强与莫斯科的关系 与此同时，伊朗代理总统穆罕默德·穆赫贝尔周四晚在与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的电话中讨论了两国之间的双边关系，强调德黑兰和莫斯科的关系是战略性的，基于坚定的原则。 据迈赫尔通讯社报道，一位知情人士与普京回顾了贸易、过境和能源领域的合作，以及南北过境走廊、金砖国家集团和欧亚经济联盟的双边和多边合作。 另一方面，普京表示德黑兰和莫斯科在各经济领域的合作水平和关系发展速度良好且令人满意，认为两国之间的全面合作文件是发展两国关系的适当法律基础。 俄罗斯总统还强调，全面执行所有协议是双边关系的首要议程。 普京还提到欧亚联盟与伊朗伊斯兰共和国批准和签署自由贸易法，并认为这是发展和加强两国贸易关系的适当基础。 他强调双方有必要跟进两国协议的执行情况，特别是在交通和能源领域。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/14/AJ-%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%B0%B1%E4%BC%8A%E6%9C%97%E6%A0%B8%E8%AE%A1%E5%88%92%E5%90%91%E4%BC%8A%E6%9C%97%E6%96%BD%E5%8E%8B-%E7%A9%86%E8%B5%AB%E8%B4%9D%E5%B0%94%E4%B8%8E%E6%99%AE%E4%BA%AC%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%B2%9F%E9%80%9A.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>喜欢中国更胜美国？新加坡年轻华人怎么想？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/14/DW-%E5%96%9C%E6%AD%A1%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%9B%B4%E5%8B%9D%E7%BE%8E%E5%9C%8B-%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E5%B9%B4%E8%BC%95%E8%8F%AF%E4%BA%BA%E6%80%8E%E9%BA%BC%E6%83%B3.html</link>
      <description><![CDATA[华裔人口占比超过7成的新加坡，在一份2022年的跨国民调中，是「唯三」对中国、习近平持正面看法的国家，与马来西亚与以色列并列。有学者分析，部分原因可能来自华裔民族对中国较容易产生「共感」，加上北京近年来不断加强对海外华人的政治宣传、致力「说好中国故事」。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/14/DW-%E5%96%9C%E6%AD%A1%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%9B%B4%E5%8B%9D%E7%BE%8E%E5%9C%8B-%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E5%B9%B4%E8%BC%95%E8%8F%AF%E4%BA%BA%E6%80%8E%E9%BA%BC%E6%83%B3.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国期待中国在电动汽车关税问题上“认真采取行动”</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/14/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%9C%9F%E5%BE%85%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9C%A8%E7%94%B5%E5%8A%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%85%B3%E7%A8%8E%E9%97%AE%E9%A2%98%E4%B8%8A-%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E9%87%87%E5%8F%96%E8%A1%8C%E5%8A%A8.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-14T12:56:57.916Z德国主要汽车制造商强烈反对欧盟向中国电动车征收惩罚性关税，并担心报复措施可能损害他们在庞大的中国市场的业务。（德国之声中文网）德国政府发言人周五（14日）表示，德国希望中国在电动汽车关税问题上“认真采取行动”，并希望未来几周的谈判能够避免贸易冲突升级。在欧盟威胁要征收严厉的反补贴关税以保护欧洲汽车制造商免受竞争后，德国总理肖尔茨领导的政府正在推动所谓“友好的”解决方案。作为欧洲最大的经济体，德国的声音尤为重要。德国主要汽车制造商强烈反对欧盟向中国电动车征收惩罚性关税，并担心报复措施可能损害他们在庞大的中国市场的业务。德国政府副发言人比希纳（Wolfgang Büchner）周五在例行新闻发布会上表示：“距离7月4日还有一段时间，从德国政府的角度来看，如果我们能就这一问题达成友好的解决方案，那将是非常可取的。但中方显然也需要认真采取行动。”德国经济部发言人同一天表示，欧盟必须找到符合世界贸易组织（WTO）规范的解决方案。德国经济部长哈贝克下周将访问中国。经济部表示，哈贝克不会就这一问题进行谈判。“这是欧盟委员会的责任”。但是哈贝克会在与中国官员会晤时推动实现更公平的贸易条件。彭博社周五报道称，德国希望阻止惩罚性关税生效，或至少放宽关税，但德国官员并未对此予以证实。欧洲汽车业反对对中国电动车征收惩罚性关税。德国汽车制造商最容易受到任何反制措施的影响，因为去年德国汽车制造商近三分之一的销售额来自中国市场。肖尔茨的发言人本周早些时候在一次简报会上表示，友好解决方案比进一步设置贸易壁垒更可取。这名发言人说：“我们需要促进全球贸易。”德国经济部长哈贝克下周访华：不谈关税，这是欧盟的问题北京的“特殊选择”中国媒体报道称，中国工业界正在游说北京政府对欧盟乳制品和猪肉产品展开反倾销调查。如果中国对从欧盟进口的猪肉产品采取反制措施，那么就将为中欧贸易的紧张局势开辟新战线，不过此举对柏林的惩罚力度可能较小。《经济学人》智库中国分析师李子谦（Chim Lee）分析认为：“中国对欧盟猪肉的调查可以被解读为避免伤害德国的一种特殊选择，这有助于防止或软化欧盟的关税。西班牙和法国是主要的猪肉供应国，它们支持加征关税。”贸易紧张局势升级的担忧席卷了欧洲，各国尚未从疫情、高通胀和高利率以及2022年俄罗斯入侵乌克兰后引发的能源危机带来的经济冲击中恢复过来。德国与北京的关系一直很微妙，一方面希望“降低”其经济对中国过度依赖的风险，另一方面又希望为本国企业争取更大的市场准入。（路透社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/14/DW-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%9C%9F%E5%BE%85%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9C%A8%E7%94%B5%E5%8A%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%85%B3%E7%A8%8E%E9%97%AE%E9%A2%98%E4%B8%8A-%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E9%87%87%E5%8F%96%E8%A1%8C%E5%8A%A8.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>