<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 16:43:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击│女子高尔夫国家队林希妤摘铜</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%A5%B3%E5%AD%90%E9%AB%98%E7%88%BE%E5%A4%AB%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E6%9E%97%E5%B8%8C%E5%A6%A4%E6%91%98%E9%8A%85.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%A5%B3%E5%AD%90%E9%AB%98%E7%88%BE%E5%A4%AB%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E6%9E%97%E5%B8%8C%E5%A6%A4%E6%91%98%E9%8A%85.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 15:55:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜女子乒团国家队3:0击败日本夺金</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%A5%B3%E5%AD%90%E4%B9%92%E5%9C%98%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A3-0%E6%93%8A%E6%95%97%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A5%AA%E9%87%91.html</link>
      <description><![CDATA[国家女子乒乓队在团体赛决赛，场数3:0击败日本，连续5届夺得金牌，国家队完成今届包办乒乓项目全部5项冠军。 国家队由陈梦伙拍王曼昱打头阵，面对早田希娜和张本美和，上演一场激烈的双打赛，早田希娜和张本美和赛事中多次主动进攻，张本美和多次直线得分，日本局数一度领先2:1，第四局陈梦和王曼昱于领先8:3，一度被追至两分差距，最终稳住阵脚，追平局数2:2，决胜的第五局，国家队一度落后之下，王曼昱果断出手进攻，追成9:9平手，最终双方打至「刁时」，国家队反胜12:10。 第二场单打，国家队孙颖莎，面对日本的平野美宇，一度落后9:10，孙颖莎于落后仍主动进攻，追至「刁时」并最终反胜13:11。孙颖莎之后再连赢两局11:6，场数领先2:0。 国家队由王曼昱，出战第三场单打，连续两局与张本美和打到「刁时」，首局以12:14不敌之后，以12:10追平，王曼昱之后再赢两局反胜，协助国家队赢出第3场，直落局数3:0胜出。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%A5%B3%E5%AD%90%E4%B9%92%E5%9C%98%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A3-0%E6%93%8A%E6%95%97%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%A5%AA%E9%87%91.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 15:24:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭加萨学校酿数十死 联合国报告员控种族灭绝</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%A5%B2%E5%8A%A0%E8%96%A9%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E9%87%80%E6%95%B8%E5%8D%81%E6%AD%BB-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E5%A0%B1%E5%91%8A%E5%93%A1%E6%8E%A7%E7%A8%AE%E6%97%8F%E6%BB%85%E7%B5%95.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社耶路撒冷10日综合外电报导）以色列今天袭击加萨市（Gaza City）一所学校，当地搜救人员称造成93人死亡。联合国（UN）指派的独立人权专家指控以色列正在加萨走廊（Gaza Strip）犯下「种族灭绝」。法新社报导，联合国巴勒斯坦领土人权状况特别报告员艾班尼斯（Francesca Albanese）在社群媒体平台X发文指出：「以色列正按一个个街区、医院、学校、难民营和安全区，一次次灭绝巴勒斯坦人。」艾班尼斯还说，以色列人是使用「美国与欧洲的武器」对巴勒斯坦人进行这类打击。欧洲联盟（EU）外交与安全政策高级代表波瑞尔（Josep Borrell）今天也对以色列袭击加萨市一所收容无家可归民众的学校表示震惊。 他在X平台发文说：「加萨一所庇护学校遭以色列袭击的影像令我深感震惊，据称有数十名巴勒斯坦人遇害。过去几周至少已有10所学校遇袭，这些屠杀毫无正当理由。」（译者：曹宇帆/核稿：张正芊）1130810#波瑞尔#以色列#加萨走廊#联合国波瑞尔欧盟高层访越南盼双边关系升级至全面战略伙伴欧盟重申维护台海稳定外交部：与友盟维护区域和平]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E8%A5%B2%E5%8A%A0%E8%96%A9%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E9%87%80%E6%95%B8%E5%8D%81%E6%AD%BB-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E5%A0%B1%E5%91%8A%E5%93%A1%E6%8E%A7%E7%A8%AE%E6%97%8F%E6%BB%85%E7%B5%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯：库尔斯克核电站发现弹片 多地启动反恐行动</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/10/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF-%E5%BA%93%E5%B0%94%E6%96%AF%E5%85%8B%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%99%E5%8F%91%E7%8E%B0%E5%BC%B9%E7%89%87-%E5%A4%9A%E5%9C%B0%E5%90%AF%E5%8A%A8%E5%8F%8D%E6%81%90%E8%A1%8C%E5%8A%A8.html</link>
      <description><![CDATA[2024-08-10T14:17:25.463Z地处俄乌边境的库尔斯克地区是俄罗斯最大核电站之一的所在地。（德国之声中文网）国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西（Rafael Grossi）敦促俄罗斯和乌克兰在俄罗斯库尔斯克地区（Kursk）的交战中保持最大限度的克制，以避免发生核事故，带来严重核辐射后果。 根据联合国新闻网站的消息，格罗西周五（8月9日）发表上述声明，就战斗对库尔斯克地区的核电站造成威胁表达关切。 该网站介绍，乌克兰于8月6日开始对俄罗斯库尔斯克地区发起了一次大规模的越境进攻。乌方派出约1000名士兵，配备坦克和装甲车，深入俄罗斯境内约10公里，攻占了库尔斯克的多个城镇。这次进攻在军事上对俄罗斯造成了压力， 战斗目前仍在继续，局势发展尚不明朗。 地处俄乌边境的库尔斯克地区是俄罗斯最大核电站之一的所在地。格罗西在声明中提醒各方在武装冲突期间确保遵守核安全与核安保的七项支柱原则和五项具体原则。他表示，这些原则是在俄罗斯与乌克兰冲突的背景下为扎波罗热核电站制定的，但同样适用于库尔斯克局势。原则强调必须确保核电站的本身完整性，无论核电站位于何处。 俄罗斯向库尔斯克地区增派装备局势“明显复杂化”据俄罗斯卫星通讯社周六报道，俄罗斯国家原子能公司表示，库尔斯克核电站近几天内的周边局势明显变得更加复杂，存在遭到乌军袭击的危险。该公司指出：“8月8日星期四，在核电站区域内，包括在放射性废物处理综合体区域，发现了被击落的导弹的碎片。基辅政权8月9日晚的行动导致变电站瘫痪，导致离库尔斯克核电站最近的库尔恰托夫市停电。”俄常驻维也纳代表团周五在官方电报频道发布消息称，俄方已就库尔斯克核电站情况向国际原子能机构做出通报，即8月8日在核电站发现弹片和碎片。”该代表团还指出，目前还没有出现直接炮击库尔恰托夫市、核电站和能源基础设施的情况，但紧张局势依然存在，乌克兰的鲁莽行径不仅威胁到俄罗斯的核设施，并且将全球整个核工业置于危险当中。俄方宣布三州实施反恐行动国际原子能机构周五向俄罗斯卫星通讯社表示，他们正在监测核电站所在地库尔斯克州周边情况，并与俄罗斯和乌克兰保持联系，目前无需担心核安全。库尔斯克州长周三宣布当地进入紧急状态，并表示已加强了针对附近核电站的保安措施。俄罗斯军队正在该地区展开反击，并表示已摧毁大量乌克兰军备。然而，双方的战损数据尚无法核实。乌军此次挺进俄罗斯领土显然是两年半以来基辅方面发动的最大规模的跨境攻击。俄罗斯国家反恐委员会周五发布通报宣布，即日起在别尔哥罗德州、布良斯克州和库尔斯克州组织实施反恐行动。目的是“为了确保公民安全，消除敌人的破坏和侦察部队实施恐怖袭击的威胁”。（综合报导） © 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/08/10/DW-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF-%E5%BA%93%E5%B0%94%E6%96%AF%E5%85%8B%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%99%E5%8F%91%E7%8E%B0%E5%BC%B9%E7%89%87-%E5%A4%9A%E5%9C%B0%E5%90%AF%E5%8A%A8%E5%8F%8D%E6%81%90%E8%A1%8C%E5%8A%A8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:47:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国有报章民调显示贺锦丽于部分摇摆州支持度领先特朗普</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%9C%89%E5%A0%B1%E7%AB%A0%E6%B0%91%E8%AA%BF%E9%A1%AF%E7%A4%BA%E8%B3%80%E9%8C%A6%E9%BA%97%E6%96%BC%E9%83%A8%E5%88%86%E6%90%96%E6%93%BA%E5%B7%9E%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%BA%A6%E9%A0%98%E5%85%88%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE.html</link>
      <description><![CDATA[美国《纽约时报》联同当地一间高等院校进行的民调显示，已锁定美国民主党总统候选人提名的副总统贺锦丽，在3个关键的摇摆州份，支持度领先共和党总统候选人、争取再度入主白宫的特朗普4个百分点。 调查于本月5日至9日，访问超过1900名登记选民，结果显示贺锦丽在威斯康星州、宾夕法尼亚州、密歇根州，支持率为50%，而特朗普在有关州份支持度为46%。另外，上月宾夕法尼亚州登记选民对贺锦丽的好感度，上升了10个百分点。 民调又显示美国选民在经济和移民问题方面更喜欢特朗普，贺锦丽就在民主及堕胎权议题方面，更受到选民信任。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%9C%89%E5%A0%B1%E7%AB%A0%E6%B0%91%E8%AA%BF%E9%A1%AF%E7%A4%BA%E8%B3%80%E9%8C%A6%E9%BA%97%E6%96%BC%E9%83%A8%E5%88%86%E6%90%96%E6%93%BA%E5%B7%9E%E6%94%AF%E6%8C%81%E5%BA%A6%E9%A0%98%E5%85%88%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:42:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西空难死亡人数上调至62人</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E8%A5%BF%E7%A9%BA%E9%9B%A3%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E4%BA%BA%E6%95%B8%E4%B8%8A%E8%AA%BF%E8%87%B362%E4%BA%BA.html</link>
      <description><![CDATA[巴西客机坠毁事故，航空公司说，由于值机系统问题，死亡人数向上修正为62人，包括58名乘客和4名机组人员。 当局暂时找到21具遗体，确认两人的身份。 出事的客机原定当地周五下午由巴西南部卡斯卡韦尔市，飞往圣保罗瓜鲁柳斯国际机场，但在距离圣保罗市约80公里坠毁。 在社交媒体流传的片段显示，飞机失去动力，呈螺旋状旋转，垂直坠落地面一个住宅区附近的树林爆炸，地面无人伤亡。 两个俗称黑盒的飞行记录仪已经寻回。 专家猜测空难可能与机翼结冰或引擎故障有关，令客机呈旋转式下坠。 总统卢拉宣布全国哀悼3天。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E8%A5%BF%E7%A9%BA%E9%9B%A3%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E4%BA%BA%E6%95%B8%E4%B8%8A%E8%AA%BF%E8%87%B362%E4%BA%BA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:36:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苑里参与式预算学童提11案 9/14票选交公所执行</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E8%8B%91%E8%A3%A1%E5%8F%83%E8%88%87%E5%BC%8F%E9%A0%90%E7%AE%97%E5%AD%B8%E7%AB%A5%E6%8F%9011%E6%A1%88-9-14%E7%A5%A8%E9%81%B8%E4%BA%A4%E5%85%AC%E6%89%80%E5%9F%B7%E8%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[苗栗县苑里镇公所推广儿童权利，邀40名特定年龄学童参与预算提案，经4天培训与讨论，10日共提出11案，9月14日将举办投票，让学童一起参与公共决策，获最高票的提案将成为今年镇公所执行方案。 （苑里镇公所提供）中央社记者鲁钢骏传真113年8月10日（中央社记者鲁钢骏苗栗县10日电）苗栗县苑里镇公所推广儿童权利，邀40名特定年龄学童参与预算提案，经4天培训与讨论，今天共提出11案，9月14日将举办投票，获最高票的提案将成为今年镇公所执行方案。苑里镇公所提供新闻稿表示，为鼓励儿童发声、让民主精神向下扎根，第2年举办以儿童为主体的参与式预算「苑里童乐会，民主来扎根」活动，开放国小3年级至国中1年级学生报名，今年有来自8所国小及1所国中共40名学童参与。镇公所指出，此次活动也有多名大专青年、高中生加入担任「孩子王」，在地妈妈也参与，透过4天营队引导学童提出多元且丰富的提案内容，为苑里镇的发展贡献属于新世代的想法。苑里镇长刘育育告诉中央社记者，近年镇公所推动「民众参与、青年培力、开放政府」，希望在儿童参与式预算的活动中，逐步让镇民更认识地方政治、累积更多关心公共事务的经验，让苑里更多元、共融、开放。刘育育指出，40名学童经过4天工作坊讨论，提出共11组提案，今天下午在镇立图书馆进行提案报告，学童们透过绘画、文字、解说等多元方式呈现提案内容，展现民主精神及儿童权利公约价值。有关今年的提案内容，刘育育表示，11组提案包括环保、推广观光、亲子互动等议题，例如在寒暑假举办亲子童乐会、异国美食嘉年华、苑里联合小奥运、蔺草绘画比赛等活动，还有在活动中心建置攀爬架供孩童游玩，以及为减少狗大便而设置「黄金回收箱」等。刘育育指出，提案将在9月14日于苑里镇立体育场举办投票园游会，让全镇幼稚园大班到国1的学童投票，得票数第1名的提案将成为今年镇公所正式的执行方案。 （编辑：戴光育）1130810苗栗县苑里镇公所举办以儿童为主体的参与式预算「苑里童乐会，民主来扎根」活动，邀40名特定年龄学童参与预算提案，经4天培训与讨论，10日共提出11案，这些提案将透过投票成为镇公所的执行方案。 （苑里镇公所提供）中央社记者鲁钢骏传真 113年8月10日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E8%8B%91%E8%A3%A1%E5%8F%83%E8%88%87%E5%BC%8F%E9%A0%90%E7%AE%97%E5%AD%B8%E7%AB%A5%E6%8F%9011%E6%A1%88-9-14%E7%A5%A8%E9%81%B8%E4%BA%A4%E5%85%AC%E6%89%80%E5%9F%B7%E8%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜国家队曹缘夺得跳水男子10米高台金牌</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E6%9B%B9%E7%B7%A3%E5%A5%AA%E5%BE%97%E8%B7%B3%E6%B0%B4%E7%94%B7%E5%AD%9010%E7%B1%B3%E9%AB%98%E5%8F%B0%E9%87%91%E7%89%8C.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运直击｜国家队曹缘夺得跳水男子10米高台金牌巴黎奥运跳水男子10米高台决赛，国家队的曹缘夺得金牌，成功卫冕，是中国代表团在今届奥运的第36金，跳水梦之队历史性包揽奥运跳水项目全部8面金牌。 在准决赛首名晋级的曹缘，决赛6跳都有稳定发挥。虽然日本选手玉井陆斗在第二跳表现更好，一度反超曹缘暂列第一，但曹缘后来继续有出色表现，再次夺回领先位置。 玉井在第五跳出现重大失误只得39.1分，曹缘得到88.8分，将领先优势扩大。最后一跳，曹缘没有给对手任何机会，以总分547.5分获得冠军，玉井陆斗和英国的威廉斯分别得到银牌与铜牌。 另一名国家队代表杨昊在决赛未能发挥水准，在12名选手当中以最后一名完成。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E6%9B%B9%E7%B7%A3%E5%A5%AA%E5%BE%97%E8%B7%B3%E6%B0%B4%E7%94%B7%E5%AD%9010%E7%B1%B3%E9%AB%98%E5%8F%B0%E9%87%91%E7%89%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:25:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广西德天瀑布景区「魔毯」故障 1死60伤</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E5%BB%A3%E8%A5%BF%E5%BE%B7%E5%A4%A9%E7%80%91%E5%B8%83%E6%99%AF%E5%8D%80-%E9%AD%94%E6%AF%AF-%E6%95%85%E9%9A%9C-1%E6%AD%BB60%E5%82%B7.html</link>
      <description><![CDATA[中国广州德天瀑布景区的「魔毯」设施。图非当事者。 （中新社）（中央社台北10日电）中国广西知名的德天瀑布风景区今天发生重大公安事故，一个名为「登高观瀑魔毯」的人员输送带下午近2时发生故障，造成1人死亡、60人受伤。网路影片显示，德天瀑布景区的「魔毯」，其实是连贯山顶的两条输送带，输送管道两旁有安全玻璃防护，并架设屋顶。游客坐在输送带上，可直达山顶，免去爬山之苦。广西崇左市政府今晚通报，8月10日下午1时56分，广西德天瀑布景区登高观瀑魔毯发生故障。经初步核实，截至晚上6时30分，事故造成1名游客死亡，60名游客受伤（其中，重伤1名，轻伤59名），受伤游客已送往医院治疗。通报说，事故发生后，广西大新县第一时间成立事故应急处置工作组，县应急局、文旅、消防、医护人员已到现场实施救治、展开事故原因调查和游客安抚工作。目前，德天瀑布景区登高观瀑魔毯已停止营运。德天跨国瀑布景区随后也发布闭园公告，将于11日暂时闭园，后续开放时间另行通知。由于官方通报仅称故障，未说明具体事故经过，消息传出后，引发大陆网友议论纷纷；不少游客表示，原本要进去景区被拦阻，看到许多救护车驶入，才知道躲过一劫。德天瀑布景区位于广西壮族自治区崇左市，横跨中国和越南两国，是亚洲第一大跨国瀑布，世界第二大跨国瀑布。 （编辑：杨升儒/廖文绮）1130810延伸阅读日本游乐园自由落体设施故障2游客低温中困高空4小时疑云霄飞车致人骨折8个月后才公布富士急乐园遭查中国低价旅行团难根治旅客被逼消费又无安全保障尘爆案15死逾400伤最高法院：八仙公司须负损害赔偿责任]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E5%BB%A3%E8%A5%BF%E5%BE%B7%E5%A4%A9%E7%80%91%E5%B8%83%E6%99%AF%E5%8D%80-%E9%AD%94%E6%AF%AF-%E6%95%85%E9%9A%9C-1%E6%AD%BB60%E5%82%B7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜国家队举重添金　埃塞俄比亚选手马拉松夺金</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E8%88%89%E9%87%8D%E6%B7%BB%E9%87%91-%E5%9F%83%E5%A1%9E%E4%BF%84%E6%AF%94%E4%BA%9E%E9%81%B8%E6%89%8B%E9%A6%AC%E6%8B%89%E6%9D%BE%E5%A5%AA%E9%87%91.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运倒数第二个比赛日，国家队亦在举重项目增添一面金牌。 乒乓女团和跳水男子10米高台，国家队正全力冲金。 男子马拉松赛事，埃塞俄比亚选手杜拿以破奥运纪录夺金。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E8%88%89%E9%87%8D%E6%B7%BB%E9%87%91-%E5%9F%83%E5%A1%9E%E4%BF%84%E6%AF%94%E4%BA%9E%E9%81%B8%E6%89%8B%E9%A6%AC%E6%8B%89%E6%9D%BE%E5%A5%AA%E9%87%91.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:15:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妮妃雅文化奥运呈现岛国：台湾价值让人骄傲</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E5%A6%AE%E5%A6%83%E9%9B%85%E6%96%87%E5%8C%96%E5%A5%A7%E9%81%8B%E5%91%88%E7%8F%BE%E5%B3%B6%E5%9C%8B-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%83%B9%E5%80%BC%E8%AE%93%E4%BA%BA%E9%A9%95%E5%82%B2.html</link>
      <description><![CDATA[妮妃雅（右2）与疯家姐妹8日到10日降临巴黎文化奥运台湾馆，妮妃雅9日受访时表示，能赢下变装大赛，就是因为台湾教她自由、做自己，也希望让国际看到台湾。中央社记者曾婷瑄巴黎摄 113年8月10日（中央社记者曾婷瑄巴黎10日专电）妮妃雅与疯家姐妹8日到10日受邀在巴黎文化奥运演出，吸引大批外国粉丝、嗨翻全场。妮妃雅等人接受媒体采访时表示，想让大家知道「台湾」，并呈现多元包容一面，这是值得骄傲的价值。妮妃雅（Nymphia Wind）与疯家姐妹8日到10日降临巴黎文化奥运台湾馆，许多原本不太认识台湾的法国观众都涌进台湾馆，显示鲁保罗变装皇后秀（RuPaul&#39;s Drag Race）台湾冠军在法国已知名度大开，妮妃雅成为台湾自由多元的国际象征。妮妃雅为文化奥运打造全新节目「宝岛富丽秀」（Formosa Follies），结合脍炙人口的歌曲、精彩的舞蹈与华丽的服饰，引起全场轰动，观众尖叫不断，气氛超嗨。妮妃雅与疯家姐妹9日接受媒体联访。妮妃雅在谈到创作理念时表示，文化奥运表演的发想，「就是要做很台湾的作品」。她思考如何介绍台湾，并勾起外国人对台湾的好奇，所以便从美丽的山、海开始，接着是人文，包括夜市文化、都市发展，以及台湾信仰与神明五大元素，让每位皇后各代表一项。妮妃雅在8、9日的表演中都和台下观众说，对她而言，「中华台北」应该是「台湾」。她向记者表示，「身为一个国家，应该用台湾。我觉得不管是选手或是任何一位台湾人，都应该用『台湾』二字来代表国家，我想让大家知道我们是台湾人」 。中华民国国旗也因政治考量不能出现在奥运活动中，对此她认为，「台湾不能在巴黎奥运用自己的国旗，所以我们思考如何重新定义身为台湾人的国旗。台湾特别之处就是多元包容性，就以彩虹去想像这面国旗，并加入几百位台湾人投件加入彩虹计画的影片，把他们也带上国际舞台」。中央社提问为何妮妃雅愿意特别花时间在许多场合中提及台湾的民主自由，妮妃雅说道，「生长在台湾，一直以来对自己的国家认同与身分其实都在一个中间值，没有很明确知道自己是谁。今天身为变装皇后，又是台湾人，我觉得很重要就是要让大家知道我们是台湾人，这是很值得骄傲的价值」。讲到台湾的感觉，妮妃雅表示，「台湾有某种自由、随性的感觉，很难解释，只有在台湾才能感觉得到，每次我回去就感觉回到了家。它让我做想做的事，我能赢下变装大赛，就是因为台湾教我自由、做自己」。妈祖等服装中都藏了很多台湾元素的小巧思，包括妈祖光环上画有青鸟与冬鹿，袍子上的两只大鲸鱼则致敬台湾「鲲岛」之名。黄色的闪亮蝴蝶则是希望带着闪耀蝴蝶身，「有如台湾蝴蝶，飞向国际，让台湾起飞」。疯家成员Hannah Monina和Bagel Rimrim也接受访问，谈到代表台湾参与文化奥运的感受。 Bagel告诉记者，能到这么大舞台展现台湾的价值，是非常大的荣幸。 Hannah则说，很骄傲可以用不同方式去呈现台湾的样子，而且还是在奥运的周边活动上。 Bagel指出，表演最大目的是要让人对台湾产生好奇。她解释头上的「茶壶」，是要表达青山给予的自然资源「茶叶」，转化成热销全球的珍珠奶茶，身为客家人的她也穿着客家花布做的服装。变装皇后重点在于表达自己与生命力，Hannah说，在创作中思考什么是变装皇后才能做出的表演，就是「夸张」与「奇思异想」，与变装角色呼应。她扮演角色状态是市场阿姨，带出指标性的「夜市」元素，而饮食外交也是台湾强项。台湾过去十几年间，从保守封闭，逐渐进步到把变装表演当成代表台湾文化的一部分，让台下许多观众都相当动容。他们表示，这其中有很多人的努力，也展现了台湾整个社会的进步与包容。一位七年级的台湾人告诉中央社，「在表演里我看到了整个社会的进步，由衷地感到骄傲，而且她们真的好美」。 （编辑：田瑞华）1130810变装皇后重点在于表达自己与生命力，疯家姐妹成员Hannah（右）与Bagel（左）9日受访时告诉记者，能到巴黎文化奥运台湾馆这么大舞台用不同的方式向外国人介绍台湾，是非常大的荣幸。中央社记者曾婷瑄巴黎摄 113年8月10日妮妃雅在法国已打开知名度，许多法国粉丝慕名前来。妮妃雅与疯家为文化奥运台湾馆打造全新节目「宝岛富丽秀」，引起全场轰动，观众尖叫声不断，气氛超嗨。图为9日的表演。中央社记者曾婷瑄巴黎摄113年8月10日妮妃雅纽约LGBTQ+游行妮妃雅宣传台湾平权成就：总统接见变装皇后很稀有华府骄傲游行爱最大同志父母挥彩虹旗伴万人同行文化奥运妮妃雅文化奥运呈现岛国：台湾价值让人骄傲2024/08/10 22:11观众太热情文化奥运台湾馆实施舞台动线管制2024/08/10 21:35城市跑库文化运动会揭幕回顾台湾首面奥运奖牌2024/08/10 18:11]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E5%A6%AE%E5%A6%83%E9%9B%85%E6%96%87%E5%8C%96%E5%A5%A7%E9%81%8B%E5%91%88%E7%8F%BE%E5%B3%B6%E5%9C%8B-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%83%B9%E5%80%BC%E8%AE%93%E4%BA%BA%E9%A9%95%E5%82%B2.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰突袭库尔斯克后发生激战与瓦格纳准备介入</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/10/AJ-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E7%AA%81%E8%A2%AD%E5%BA%93%E5%B0%94%E6%96%AF%E5%85%8B%E5%90%8E%E5%8F%91%E7%94%9F%E6%BF%80%E6%88%98%E4%B8%8E%E7%93%A6%E6%A0%BC%E7%BA%B3%E5%87%86%E5%A4%87%E4%BB%8B%E5%85%A5.html</link>
      <description><![CDATA[俄罗斯国防部表示，其部队正在继续开展行动，击退乌克兰军队在上周三取得突破后深入库尔斯克省的企图，与此同时，瓦格纳集团领导人则表示愿意帮助俄罗斯。 俄罗斯国防部在一份声明中证实，它“挫败”了所有这些推进的尝试，并称其目标是在与俄罗斯库尔斯克省接壤的苏梅省集结的乌克兰军队和装备。阅读更多 乌克兰突袭俄罗斯库尔斯克地区的原因为何？俄罗斯对乌克兰战争的今日发展：超市袭击事件导致的死亡人数上升至10人马里与基辅的争执：俄乌战争是否已蔓延至非洲？俄罗斯对乌克兰战争的今日发展：库尔斯克地区战斗进入第三天 俄罗斯国防部解释说，一架俄罗斯苏-34战斗机使用FAB-3000空军的3吨炸弹瞄准了乌克兰军队的集结。 瓦格纳的准备 另一方面，瓦格纳军事集团指挥官委员会则表示，其部队已准备好帮助俄罗斯，并组建所谓的“战斗部队”来保卫遭受乌克兰袭击的库尔斯克省。 根据该私人团体通过 Telegram 附属账户发布的一份声明，该委员会表示，从一开始的主要目标就是捍卫所谓的俄罗斯利益，其军队“为了实现这个目标已经做好了赴死的准备”。这是瓦格纳重返战事最前沿的最新举动。 有报道称，一名与该特别小组关系密切的战地记者发布了一段视频片段，显示武装人员正在前往库尔斯克，并评论该片段：“瓦格纳的特种部队正在返回俄罗斯。我祝愿他们成功。” 俄罗斯瓦格纳时代结束后……现在谁在乌克兰作战？ 瓦格纳部队此前曾参加过对乌克兰的战争，在俄乌两国之间发生争端之前，莫斯科就严重依赖瓦格纳集团，该组织领导人叶夫根尼·普里戈任声称，俄罗斯军队领导层杀害了其部分成员，并没有向他们提供所需的装备，之后，他于2023 年 6 月领导了针对俄罗斯的叛乱。 2023 年 8 月 23 日星期三，塔斯社通讯社从俄罗斯紧急情况部报道称，一架私人飞机在首都莫斯科北部特维尔地区坠毁，造成 10 人死亡，其中包括瓦格纳集团领导人。西方各界猜测克​​里姆林宫可能参与了对普里戈任的谋杀行动，但莫斯科否认了这一点。 乌克兰入侵后，俄罗斯宣布库尔斯克边境地区进入紧急状态（路透） 威胁与紧急情况 周六，俄罗斯核机构宣布，乌克兰发动的跨境袭击对距离战区不到 50 公里的一座核电站“构成直接威胁”，并补充说，“目前，乌克兰军队确实存在袭击和挑衅的危险。” 在库尔斯克省发生冲突的同时，俄罗斯紧急情况部两天前宣布该省进入紧急状态，乌克兰军队突破边境，这是自 2022 年 2 月战争爆发以来最大规模的入侵之一，之后那里的战斗仍在继续。 俄罗斯新闻机构还援引官员的话称，俄罗斯周六早些时候在与乌克兰接壤的三个边境地区实施了所谓的“反恐措施”。 新闻机构援引这些地区的州长或“国家反恐委员会”说法称，这些措施将适用于库尔斯克地区——莫斯科称其部队正在该地区面临乌克兰的入侵——以及别尔哥罗德和布良斯克地区。 俄罗斯新闻社报道称，这些措施包括防止人口流离失所、在特定地区实施行动限制、加强敏感地点周围的安全以及窃听电话和其他通信。 在此之前，当局于上周三在库尔斯克边境地区实施了紧急状态，此前，乌克兰发生了一次重大入侵，有报道称，袭击发生后，那里的战斗更加激烈，边境两侧有 6000 人被疏散。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/08/10/AJ-%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E7%AA%81%E8%A2%AD%E5%BA%93%E5%B0%94%E6%96%AF%E5%85%8B%E5%90%8E%E5%8F%91%E7%94%9F%E6%BF%80%E6%88%98%E4%B8%8E%E7%93%A6%E6%A0%BC%E7%BA%B3%E5%87%86%E5%A4%87%E4%BB%8B%E5%85%A5.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今彩539第113192期 头奖3注中奖</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113192%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E3%E6%B3%A8%E4%B8%AD%E7%8D%8E.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北10日电）今彩539第113192期开奖，中奖号码38、39、21、01、28；派彩结果，头奖3注中奖，各得奖金新台币800万元。贰奖268注中奖，每注奖金2万元。 3星彩中奖号码717，壹奖170注中奖，每注奖金5000元。 4星彩中奖号码2737，壹奖35注中奖，每注奖金5万元。实际中奖奖号及派彩内容，以台彩公司公布为准。 1130810]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E4%BB%8A%E5%BD%A9539%E7%AC%AC113192%E6%9C%9F-%E9%A0%AD%E7%8D%8E3%E6%B3%A8%E4%B8%AD%E7%8D%8E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎奥运直击｜国家队夺得艺术体操团体全能金牌</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E5%A5%AA%E5%BE%97%E8%97%9D%E8%A1%93%E9%AB%94%E6%93%8D%E5%9C%98%E9%AB%94%E5%85%A8%E8%83%BD%E9%87%91%E7%89%8C.html</link>
      <description><![CDATA[巴黎奥运艺术体操团体全能决赛，国家队夺得金牌，是中国代表团在今届奥运的第35金。 由郭崎​​琪、郝婷、黄张嘉洋、王澜静、丁欣怡组成的国家队，在圈操和带操球操两个部分，分别取得36.95和32.85分，总成绩以69.80分排名第一，成功夺得冠军，是国家艺术体操队首次获得奥运金牌，亦是亚洲队伍首次站上奥运艺术体操的最高领奖台。 以色列和意大利分别取得银牌与铜牌。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/08/10/RTHK-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A5%A7%E9%81%8B%E7%9B%B4%E6%93%8A-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%9A%8A%E5%A5%AA%E5%BE%97%E8%97%9D%E8%A1%93%E9%AB%94%E6%93%8D%E5%9C%98%E9%AB%94%E5%85%A8%E8%83%BD%E9%87%91%E7%89%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:00:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉示威波及更多官员 大法官及央行总裁请辞</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E5%AD%9F%E5%8A%A0%E6%8B%89%E7%A4%BA%E5%A8%81%E6%B3%A2%E5%8F%8A%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E5%AE%98%E5%93%A1-%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98%E5%8F%8A%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E7%B8%BD%E8%A3%81%E8%AB%8B%E8%BE%AD.html</link>
      <description><![CDATA[孟加拉民众10日聚集在达卡高等法院大楼，要求首席大法官哈山辞职。 （路透社）（中央社达卡10日综合外电报导）孟加拉学生示威迫使总理哈希纳下台并出逃后，如今又波及她执政期间任命的更多官员，孟加拉官员今天表示，首席大法官哈山以及中央银行总裁塔路克德已经请辞。路透社报导，孟加拉司法部顾问纳兹鲁尔（Asif Nazrul）在脸书发布影片贴文，声称首席大法官哈山（Obaidul Hassan）已经辞职。示威学生先前警告哈山，若不请辞就会面临「严重后果」。在孟加拉临时政府担任顾问的纳兹鲁尔，也敦促示威者保持和平，他说道：「不要破坏任何公共财产。」孟加拉财政部顾问阿迈德（Salehuddin Ahmed）告诉记者，孟加拉银行（Bangladesh Bank）总裁塔路克德（Abdur Rouf Talukder）也已请辞，但鉴于这项职务的重要性，他的辞呈尚未被接受。哈山和塔路克德传出请辞的消息后，路透社尚未联系到两人。孟加拉学生团体因为反对公务员职缺配额制度而在7月发起示威，但政府镇压抗议而逐渐升温成哈希纳（Sheikh Hasina）执政15年来最严重动乱。过去1个多月来死于冲突者逾300人，光是8月4日就死亡近百人，因流血示威失控，哈希纳5日仓皇下台并外逃，诺贝尔和平奖得主尤努斯（Muhammad Yunus）已出任临时政府首席顾问。 （译者：洪培英/核稿：陈彦钧）1130810延伸阅读和平奖得主返孟加拉领导临时政府致敬示威者「让国家二次独立」孟加拉总理仓皇逃亡军方拒绝镇压示威成垮台关键铁娘子总理垮台孟加拉政治真空增添地缘不稳孟加拉局势持续不稳印度签证申请中心无限期关闭孟加拉示威酿至少300死6大关键时刻一次看孟加拉学生示威孟加拉示威波及更多官员大法官及央行总裁请辞2024/08/10 22:00孟加拉组临时政府诺贝尔奖得主尤努斯宣誓就任领导人2024/08/09 01:25和平奖得主返孟加拉领导临时政府致敬示威者「让国家二次独立」2024/08/08 19 :21]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/08/10/CNA-%E5%AD%9F%E5%8A%A0%E6%8B%89%E7%A4%BA%E5%A8%81%E6%B3%A2%E5%8F%8A%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E5%AE%98%E5%93%A1-%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%98%E5%8F%8A%E5%A4%AE%E8%A1%8C%E7%B8%BD%E8%A3%81%E8%AB%8B%E8%BE%AD.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>