<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2024 16:44:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加沙停火是否意味着以色列与黎巴嫩真主党的冲突升级？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/14/AJ-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%84%8F%E5%91%B3%E7%9D%80%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%B8%8E%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9%E7%9C%9F%E4%B8%BB%E5%85%9A%E7%9A%84%E5%86%B2%E7%AA%81%E5%8D%87%E7%BA%A7.html</link>
      <description><![CDATA[真主党周三向其南部边境发射了 200 多枚导弹和火箭弹，这是自 2006 年战争以来对以色列北部最严重的袭击之一。 前一天，以色列暗杀了塔利布·阿卜杜拉，他是自 10 月 8 日以来被杀的最资深的真主党指挥官。 周二和周三发生的事情是以色列和黎巴嫩之间敌对行动的最新一次加剧，以色列和哈马斯之间的停火谈判似乎即将进入关键时刻。 自 10 月 7 日哈马斯领导对以色列的袭击以来，以色列已在加沙杀害了 37000 多名巴勒斯坦人，而10月7日当天有 1139 人死亡，约 240 人被捕。 南非将以色列在加沙的行为提交国际刑事司法机构，以色列面临种族灭绝指控。 这其中有联系吗？ 分析人士告诉半岛电视台说，加沙停火可能会将以色列的军事重点转移到黎巴嫩，自 10 月 7 日第二天以来，以色列就与真主党在黎巴嫩交火。 黎巴嫩南部边境的交火并不完全是针锋相对。 半岛电视台在 4 月份的一项调查中发现，以色列对黎巴嫩发动的袭击比真主党发动的袭击多五次。 在此期间，以色列杀死了大约 300 名真主党成员和 70 多名平民，而以色列称其损失了大约 15 名士兵和 10 名平民。 真主党承诺加大对以色列的行动力度 以色列好战分子 尽管边境紧张局势加剧，但分析人士认为，如果加沙不先停火，以色列将难以扩大对黎巴嫩的战争。 黎巴嫩军队退役准将坦努斯（Tannous Mouawad）告诉半岛电视台说，“只要加沙还有一枪，以色列人就不会扩大与黎巴嫩的战斗。” 并补充说，“当加沙[实现停火]时，以色列人肯定会转向黎巴嫩。” 随着新学年的临近，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡领导的以色列政府面临着国内压力，超过 90000 人仍流离失所，离开以色列北部的家园。 政界人士表示，需要将真主党从边境赶走，平民才能安全返回——尽管据报道许多人决定不回来。 内塔尼亚胡上周表示，以色列“准备在黎巴嫩边境进行非常激烈的行动”。 贝鲁特圣约瑟夫大学国际关系学教授卡里姆·埃米尔·比塔尔 (Karim Emile Bitar) 告诉半岛电视台说，“以色列报纸《Maariv》 发布的一项民意调查显示，超过 70% 的以色列人希望消灭真主党。” “以色列战时内阁的几名成员也持这种鹰派立场。” 以色列陆军参谋长赫尔齐·哈勒维 (Herzi Halevi) 在 6 月初告诉军方官员说：“我们正接近必须做出决定的时刻，以色列军方已经做好了准备，并且非常愿意做出这一决定。” 真主党火箭弹袭击后，以色列北部燃起战火 负面后果 推动对真主党和黎巴嫩的战争并不意味着以色列一定会获胜。 比塔尔表示，任何战争都将“极其适得其反”，可能给黎巴嫩和以色列人带来沉重的苦难。 “[对以色列来说] 这不是一件轻而易举的事，”他补充道，“他们可以占领黎巴嫩南部的想法表明他们没有从以色列的历史中吸取任何教训。” 以色列在 1978 年和 1982 年黎巴嫩内战期间入侵黎巴嫩南部，旨在驱逐巴勒斯坦团体。 真主党本身是一个与伊朗关系密切的黎巴嫩什叶派组织，成立于 1982 年，以回应以色列的入侵。 在真主党和其他黎巴嫩部队将以色列军队赶回边境后，以色列还从 1985 年到 2000 年占领了黎巴嫩南部。 比塔尔表示，入侵可能会给以色列带来“比它预想的更多的东西”。 如今，真主党被普遍认为是世界上最强大的非国家行为体，这意味着它的军事能力比哈马斯强得多。 到目前为止，真主党主要袭击以色列北部附近的军事目标，但分析人士表示，袭击特拉维夫等被民用基础设施包围的地区的军事目标，对以色列来说会更成问题。 《真主党政治与宗教》一书的作者阿迈勒·萨阿德告诉半岛电视台说，“以色列内部已经出现了分歧，北部定居者对政府感到愤怒。” 她表示，向人口稠密的城市发射火箭弹可能是一种“加深先前存在的分歧并展示以色列其他地区可以是什么样子”的方式，并补充说，“以色列不能容忍加沙或黎巴嫩可以容忍的一小部分。” 最近几周，真主党还使用了战场上从未使用过的新武器，包括防空导弹，并声称这些武器迫使以色列战斗机撤退。 萨阿德认为，这一举动具有“象征意义”，因为它“挑战了以色列的空中优势”。最近几周，真主党还击落了多架以色列无人机。 当然，黎巴嫩战争的扩大可能会给以色列和黎巴嫩带来严重后果。 美国官员警告说，对真主党的升级可能会将伊朗和该地区的其他盟军卷入其中。 而经济崩溃的黎巴嫩肯定会陷入更糟糕的境地，退役准将穆阿瓦德表示，战争将“给黎巴嫩带来以色列的额外破坏”。 “黎巴嫩无法承受其后果。” 有关种族隔离的解释 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/14/AJ-%E5%8A%A0%E6%B2%99%E5%81%9C%E7%81%AB%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%84%8F%E5%91%B3%E7%9D%80%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E4%B8%8E%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9%E7%9C%9F%E4%B8%BB%E5%85%9A%E7%9A%84%E5%86%B2%E7%AA%81%E5%8D%87%E7%BA%A7.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特区政府促欧盟停止抹黑香港特区维护国家安全相关法律和工作</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E7%89%B9%E5%8D%80%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%BF%83%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%8A%B9%E9%BB%91%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%89%B9%E5%8D%80%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%9B%B8%E9%97%9C%E6%B3%95%E5%BE%8B%E5%92%8C%E5%B7%A5%E4%BD%9C.html</link>
      <description><![CDATA[特区政府就欧盟委员会及欧盟外交与安全政策高级代表在所谓年度报告中，针对香港特区维护国家安全、保障人权等方面的不实和偏颇内容，表示强烈不满和反对。 发言人表示，正如特区政府多次强调，香港特区维护国家安全相关法律是要令国家主权、统一和领土完整得以维护；「一国两制」、「港人治港」、高度自治的方针得以全面准确贯彻；以及更好地保障香港居民和在香港的其他人，包括在港营商的人的基本权利和自由。欧盟必须立即重回正道，停止抹黑香港特区维护国家安全相关法律和工作。 发言人重申，任何外国或外部势力诋毁香港情况，试图破坏香港繁荣稳定，只会自暴其短，理屈词穷，绝不会得逞。特区政府定当继续坚定履职，坚持法治原则，致力确保「一国两制」、「港人治港」、高度自治的方针实践行稳致远，更好结合「有为政府」和「高效市场」，更积极进取地招商引才，提升香港竞争力，推动香港经济走上更高台阶，为市民谋幸福，为香港谋发展。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E7%89%B9%E5%8D%80%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%BF%83%E6%AD%90%E7%9B%9F%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%8A%B9%E9%BB%91%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%89%B9%E5%8D%80%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%9B%B8%E9%97%9C%E6%B3%95%E5%BE%8B%E5%92%8C%E5%B7%A5%E4%BD%9C.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:54:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哪些球队可以晋级 T20 世界杯超级八强赛，如何晋级？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/13/AJ-%E5%93%AA%E4%BA%9B%E7%90%83%E9%98%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%99%8B%E7%BA%A7-t20-%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9D%AF%E8%B6%85%E7%BA%A7%E5%85%AB%E5%BC%BA%E8%B5%9B-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%99%8B%E7%BA%A7.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/13/AJ-%E5%93%AA%E4%BA%9B%E7%90%83%E9%98%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%99%8B%E7%BA%A7-t20-%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9D%AF%E8%B6%85%E7%BA%A7%E5%85%AB%E5%BC%BA%E8%B5%9B-%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%99%8B%E7%BA%A7.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驻港国安公署严厉谴责岑耀信诋毁香港国安法治　指其丧失品行操守</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E5%85%AC%E7%BD%B2%E5%9A%B4%E5%8E%B2%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E5%B2%91%E8%80%80%E4%BF%A1%E8%A9%86%E6%AF%80%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B3%95%E6%B2%BB-%E6%8C%87%E5%85%B6%E5%96%AA%E5%A4%B1%E5%93%81%E8%A1%8C%E6%93%8D%E5%AE%88.html</link>
      <description><![CDATA[驻港国家安全公署说，近日辞任终审法院非常任法官的英籍法官岑耀信诋毁香港国安法治，对此表示强烈不满和严厉谴责，强调坚定支持香港特区捍卫法治精神和法治环境。 公署发言人批评，岑耀信背离专业、丧失品行操守的荒腔走板，终将成为他难以洗刷的人生污点，任何企图与包藏祸心的政治势力沆瀣一气，炮制歪理谬论，肆意造谣煽惑，在铁的真相和法治权威面前只能是螳臂挡车、自取其辱。 发言人表示，香港国安法治正本清源，国安治理重回正轨，天经地义、无可指摘，任何人都不能打着所谓「民主」、「自由」、「人权」的幌子，从事违法行为并企图逃脱法律制裁；任何人罔顾事实、颠倒黑白对已判或未判国安案件妄加评论、诋毁抹黑，都是对法治精神的严重践踏。 发言人又说，特区国安法官坚定恪守职责，全面准确实施香港国安法和国安条例，以事实为依据、以法律为准绳、以证据为核心定罪量刑，程序正义、实体公正、不容污蔑。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E5%85%AC%E7%BD%B2%E5%9A%B4%E5%8E%B2%E8%AD%B4%E8%B2%AC%E5%B2%91%E8%80%80%E4%BF%A1%E8%A9%86%E6%AF%80%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B3%95%E6%B2%BB-%E6%8C%87%E5%85%B6%E5%96%AA%E5%A4%B1%E5%93%81%E8%A1%8C%E6%93%8D%E5%AE%88.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港交所与深圳交易所合作　搭建香港综合基金平台</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E6%B8%AF%E4%BA%A4%E6%89%80%E8%88%87%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E4%BA%A4%E6%98%93%E6%89%80%E5%90%88%E4%BD%9C-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%B6%9C%E5%90%88%E5%9F%BA%E9%87%91%E5%B9%B3%E5%8F%B0.html</link>
      <description><![CDATA[香港交易所宣布与深圳证券交易所旗下公司签订合作协议，建设香港交易所综合基金平台。深交所旗下深圳证券通信公司将在香港建立金融数据交换平台，作为香港综合基金平台通信网络枢纽的基础，将为综合基金平台用户提供高效通讯服务，支持综合基金平台中认购、赎回和通知等关键流程。 港交所市场联席主管苏盈盈表示，很高兴与深圳证券交易所达成技术合作，共同支持综合基金平台的搭建，不仅能推动香港基金生态圈持续发展，亦将进一步巩固香港作为全球财富管理中心的地位，并为加强未来香港内地之间互联互通业务奠定坚实基础。 开发中的综合基金平台是港交所准备打造的一个覆盖香港整个基金分销网络及基金生态系统的平台，目的为降低行业准入门槛，使市场参与者能够更便捷地向客户分销基金产品。综合基金平台将有助于拓宽香港基金分销网络、提高市场效率并降低交易成本。 港交所说，一直与监管机构及行业参与者密切合作，在开发综合基金平台时充分考虑持份者意见及建议。交易所将适时公布更多有关平台开发进展的细节。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E6%B8%AF%E4%BA%A4%E6%89%80%E8%88%87%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E4%BA%A4%E6%98%93%E6%89%80%E5%90%88%E4%BD%9C-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%B6%9C%E5%90%88%E5%9F%BA%E9%87%91%E5%B9%B3%E5%8F%B0.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:14:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首相岸田文雄失踪（13日）</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/13/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-13%E6%97%A5.html</link>
      <description><![CDATA[&lt;当地时间12日下午&gt; 乘坐政府专机抵达意大利南部的塔兰托-格罗塔列机场。下榻普利亚大区法萨诺的“博尔戈·艾格纳齐亚酒店”。 &lt;当地时间13日上午&gt; 在该酒店接受意大利总理梅洛尼的欢迎并拍照留念。出席七国集团首脑会议（G7峰会）开幕式。参与首脑讨论。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/13/KYODO-%E8%BF%BD%E8%B8%AA%E5%B2%B8%E7%94%B0%E6%96%87%E9%9B%84%E9%A6%96%E7%9B%B8-13%E6%97%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国制裁5间中国实体　中国使馆提出严正交涉</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%88%B6%E8%A3%815%E9%96%93%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%AF%A6%E9%AB%94-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BD%BF%E9%A4%A8%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E4%BA%A4%E6%B6%89.html</link>
      <description><![CDATA[英国政府以「打击普京的战争机器」为由，将对多国实施50项新制裁，包括5间中国实体。中国驻英使馆发表明坚决反对，已向英方提出严正交涉。 发言人批评相关制裁措施是没有国际法依据的单边主义行径，敦促英国政府立即纠正错误，撤销对中国企业的制裁。中国政府将采取坚定有力措施维护中国企业合法权益，并正告英方，任何损害中国利益的行径都将遭到中方坚决回击。 发言人又说，在乌克兰问题上，中国的立场是劝和促谈，坚定不移，一以贯之。英国政府罔顾国内国际民意，不断火上浇油，助长战事延绵不绝、生灵涂炭，致使和平更加遥遥无期。英方不但没有反思自己的恶劣行径，反而罗织罪名制裁中国及其他国家企业，充分暴露英方的虚伪嘴脸。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%88%B6%E8%A3%815%E9%96%93%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%AF%A6%E9%AB%94-%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BD%BF%E9%A4%A8%E6%8F%90%E5%87%BA%E5%9A%B4%E6%AD%A3%E4%BA%A4%E6%B6%89.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:09:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驻港公署：坚决反对英美等政客为反中乱港分子鸣冤叫屈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%85%AC%E7%BD%B2-%E5%A0%85%E6%B1%BA%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E8%8B%B1%E7%BE%8E%E7%AD%89%E6%94%BF%E5%AE%A2%E7%82%BA%E5%8F%8D%E4%B8%AD%E4%BA%82%E6%B8%AF%E5%88%86%E5%AD%90%E9%B3%B4%E5%86%A4%E5%8F%AB%E5%B1%88.html</link>
      <description><![CDATA[外交部驻港公署说，英国外交发展部国务大臣卓雅敏和美国、德国个别议员在社交媒体上发表言论，公然指责香港特区政府维护国家安全的正当措施，诋毁特区法治，为反中乱港分子鸣冤叫屈，公署强烈不满和坚决反对。 特区政府日前行使《维护国家安全条例》赋予权力，在宪报刊登公告，指明对潜逃英国的6人施加包括撤销特区护照，及禁止提供资金等措施。 公署发言人强调，特区政府的措施，于法有据、程序正当、合情合理、不容指摘。发言人指出，罗冠聪等长期从事反中乱港活动，逃窜海外后仍挟洋自重，伙同乱港组织公然乞求外部势力干预香港事务，甘愿充当个别国家乱港遏华的「马前卒」，其所作所为是彻头彻尾的违法犯罪活动，严重危害国家安全，严重损害香港根本利益，严重冲击「一国两制」底线，绝非个别国家吹嘘的所谓「民主运动人士」，必须对其严惩不贷。 发言人重申，有法必依、违法必究是香港法治的基本原则，香港事务纯属中国内政，敦促有关国家恪守国际法原则和国际关系基本准则，切实尊重中国主权和香港法治，立即停止插手干预香港事务，不为乱港分子提供「避风港」「庇护所」。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E9%A7%90%E6%B8%AF%E5%85%AC%E7%BD%B2-%E5%A0%85%E6%B1%BA%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E8%8B%B1%E7%BE%8E%E7%AD%89%E6%94%BF%E5%AE%A2%E7%82%BA%E5%8F%8D%E4%B8%AD%E4%BA%82%E6%B8%AF%E5%88%86%E5%AD%90%E9%B3%B4%E5%86%A4%E5%8F%AB%E5%B1%88.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:52:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦经贸办向科技周参加者推广香港营商机遇　逾170名宾客出席</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E5%80%AB%E6%95%A6%E7%B6%93%E8%B2%BF%E8%BE%A6%E5%90%91%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%91%A8%E5%8F%83%E5%8A%A0%E8%80%85%E6%8E%A8%E5%BB%A3%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%87%9F%E5%95%86%E6%A9%9F%E9%81%87-%E9%80%BE170%E5%90%8D%E8%B3%93%E5%AE%A2%E5%87%BA%E5%B8%AD.html</link>
      <description><![CDATA[香港驻伦敦经济贸易办事处联同投资推广署在伦敦合办酒会，向伦敦科技周的参加者推广香港的营商机遇，超过170名宾客出席，包括英国政府官员，以及金融、创新科技和商界代表。 酒会于当地时间星期三举行。伦敦经贸办处长罗莘桉致辞时说，香港是亚洲最具活力的科技枢纽之一，同时亦是全球最自由的经济体之一，香港的独特优势包括资金自由流动、简单低税制、一流的基建设施，以及是连接内地和亚洲的门户。 投资推广署伦敦办事处招商引才/投资推广总监叶翠娴致辞时说，在港的初创企业数目在去年创历史新高、达4257间，超过16%的初创企业非本地创办人来自英国，她鼓励英国初创企业考虑落户香港。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E5%80%AB%E6%95%A6%E7%B6%93%E8%B2%BF%E8%BE%A6%E5%90%91%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%91%A8%E5%8F%83%E5%8A%A0%E8%80%85%E6%8E%A8%E5%BB%A3%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%87%9F%E5%95%86%E6%A9%9F%E9%81%87-%E9%80%BE170%E5%90%8D%E8%B3%93%E5%AE%A2%E5%87%BA%E5%B8%AD.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:48:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本核燃料开发公司曝出检查记录造假</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/13/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%A0%B8%E7%87%83%E6%96%99%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%9B%9D%E5%87%BA%E6%A3%80%E6%9F%A5%E8%AE%B0%E5%BD%95%E9%80%A0%E5%81%87.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月13日电】日本核燃料开发公司（茨城县大洗町）因并未检查多个设备却制作了实施检查的虚假记录，被原子能规制委员会做出了4个等级中严重程度倒数第二的评估。对此，该公司举行记者会，社长滨田昌彦道歉称“给大家造成不安和担心，非常抱歉”。 据该公司称，放射性废液罐和管理气压的警报器等2009至2022年度进行了违规检查。2021年发现管理区域内的火灾报警器长达约21年未曾检查，全部与同一名前负责人有关。 该前负责人受到惩戒处分，已于4月30日主动离职。滨田等人主动返还了一部分报酬，前负责人的上司等被严重警告。 茨城县原子能安全对策课表示：“问题是以前作出过严重警告但却并未纠正。将要求该公司提交报告，严肃应对。”大洗町要求该公司提交关于原因和防止再发措施的报告。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/13/KYODO-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%A0%B8%E7%87%83%E6%96%99%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%9B%9D%E5%87%BA%E6%A3%80%E6%9F%A5%E8%AE%B0%E5%BD%95%E9%80%A0%E5%81%87.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当局演习外地传入麻疹时处理个案应变及协调能力以提高意识</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%BC%94%E7%BF%92%E5%A4%96%E5%9C%B0%E5%82%B3%E5%85%A5%E9%BA%BB%E7%96%B9%E6%99%82%E8%99%95%E7%90%86%E5%80%8B%E6%A1%88%E6%87%89%E8%AE%8A%E5%8F%8A%E5%8D%94%E8%AA%BF%E8%83%BD%E5%8A%9B%E4%BB%A5%E6%8F%90%E9%AB%98%E6%84%8F%E8%AD%98.html</link>
      <description><![CDATA[卫生防护中心举行处理外地传入麻疹个案的公共卫生演习，测试和加强政府处理个案的应变及协调能力，提高持份者对处理突发公共卫生事件的意识。 本港麻疹个案今年初上升，截至昨日共录得8宗麻疹个案，包括6宗输入个案，超过前年和去年全年各录得3宗的数目。全球去年的麻疹个案就超过32万宗，今年截至上月已录得接近18万宗个案。 演习代号为「蓝晶石」，有约40名来自卫生署、康文署、社会福利署、医管局及机管局的人员参与，或者以观察员身分出席。 今日举行的「地面行动演习」，模拟中心接获医管局通知一宗麻疹个案，随即展开流行病学调查，包括患者入住的度假村现场调查、追踪接触者、采取感染控制措施等。 至于「桌面演习」已于本月5日举行，当日卫生署及医管局讨论和统筹在度假村、航班及医院出现传播时，所需采取的应变措施。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E7%95%B6%E5%B1%80%E6%BC%94%E7%BF%92%E5%A4%96%E5%9C%B0%E5%82%B3%E5%85%A5%E9%BA%BB%E7%96%B9%E6%99%82%E8%99%95%E7%90%86%E5%80%8B%E6%A1%88%E6%87%89%E8%AE%8A%E5%8F%8A%E5%8D%94%E8%AA%BF%E8%83%BD%E5%8A%9B%E4%BB%A5%E6%8F%90%E9%AB%98%E6%84%8F%E8%AD%98.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:24:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海关派员到多区进行反侵权活动巡查　向商户讲解相关法例要求</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E6%B5%B7%E9%97%9C%E6%B4%BE%E5%93%A1%E5%88%B0%E5%A4%9A%E5%8D%80%E9%80%B2%E8%A1%8C%E5%8F%8D%E4%BE%B5%E6%AC%8A%E6%B4%BB%E5%8B%95%E5%B7%A1%E6%9F%A5-%E5%90%91%E5%95%86%E6%88%B6%E8%AC%9B%E8%A7%A3%E7%9B%B8%E9%97%9C%E6%B3%95%E4%BE%8B%E8%A6%81%E6%B1%82.html</link>
      <description><![CDATA[海关因应多项国际体坛盛事本月起陆续举行，今日起一连七日展开高调巡查行动，派员到多区进行反侵权活动巡查，包括深水埗、油尖旺、湾仔、观塘、屯门、元朗、大埔、上水和离岛，向店铺、酒吧和食肆派发宣传单张，并向商户讲解相关法例要求，以免他们误堕法网。 海关版权及商标调查科指挥官石家谚说，由于多项国际体育盛事即将举行，海关会与版权拥有人保持紧密合作，全面遏止不同形式的侵权活动，持续透过宣传和教育，提醒商户和市民要尊重知识产权，保障业界利益。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/13/RTHK-%E6%B5%B7%E9%97%9C%E6%B4%BE%E5%93%A1%E5%88%B0%E5%A4%9A%E5%8D%80%E9%80%B2%E8%A1%8C%E5%8F%8D%E4%BE%B5%E6%AC%8A%E6%B4%BB%E5%8B%95%E5%B7%A1%E6%9F%A5-%E5%90%91%E5%95%86%E6%88%B6%E8%AC%9B%E8%A7%A3%E7%9B%B8%E9%97%9C%E6%B3%95%E4%BE%8B%E8%A6%81%E6%B1%82.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:21:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拒绝执行欧盟难民政策 匈牙利被罚重金</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/13/DW-%E6%8B%92%E7%BB%9D%E6%89%A7%E8%A1%8C%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E9%9A%BE%E6%B0%91%E6%94%BF%E7%AD%96-%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E8%A2%AB%E7%BD%9A%E9%87%8D%E9%87%91.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T14:11:18.148Z（德国之声中文网）欧洲法院在卢森堡做出裁定，因匈牙利拒绝执行欧盟的难民规定，需要缴纳两亿欧元的罚金。除此之外，只要匈牙利拒不执行欧洲法院2020年12月的相关裁决，就需每天额外支付一百万欧元的罚金。2020年12月，欧洲法院提出批评称，匈牙利在不提供足够法律保障的情况下，要么将难民送回塞尔维亚，要么则将这些难民关押在所谓的过境区内。在相当多的情况下，匈牙利拒绝让难民提出庇护申请。匈牙利后来做出新规定，要求庇护申请者先期在匈牙利驻外使馆接受预审，然后才可以入境匈牙利提出庇护申请。这项新规定已于去年被欧洲法院推翻。非同寻常的严厉处罚继欧盟委员会提出相关指控后，欧洲法庭的法官现在也做出了异乎寻常的严厉裁决。欧洲法庭认为，匈牙利方面并没有为执行2020年的裁决而采取相应措施，而是在&quot;有意逃避&quot;欧盟共同的难民政策。&quot;这种行为违反了精诚合作的基本原则，对欧盟法律的统一性构成了严重威胁，也是对欧盟团结原则的严重违背。&quot; 法院认为，匈牙利的所作所为，不仅令难民的利益受到侵害，也是在向其他成员国转移接受难民的义务以及相关的财政负担。匈牙利总理欧尔班严苛的难民政策，时常受到欧盟其他国家的批评。匈牙利右翼民族主义政府极其严苛的难民政策，已经多次受到欧盟委员会的批评。欧洲法院也曾多次宣布，匈牙利的难民制度违法。欧盟成员国被判以罚金，匈牙利并非首例。2021年，欧洲法院判处波兰必须每天缴纳一百万欧元罚金，因为该国拒绝执行法官此前就该国司法改革所作出的裁决。不过，后来罚金金额被缩减了一半。 （路透社，德新社，美联社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/13/DW-%E6%8B%92%E7%BB%9D%E6%89%A7%E8%A1%8C%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E9%9A%BE%E6%B0%91%E6%94%BF%E7%AD%96-%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E8%A2%AB%E7%BD%9A%E9%87%8D%E9%87%91.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“魔鬼辣”会导致急性中毒 丹麦召回韩国爆辣火鸡面</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/13/DW-%E9%AD%94%E9%AC%BC%E8%BE%A3-%E4%BC%9A%E5%AF%BC%E8%87%B4%E6%80%A5%E6%80%A7%E4%B8%AD%E6%AF%92-%E4%B8%B9%E9%BA%A6%E5%8F%AC%E5%9B%9E%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%88%86%E8%BE%A3%E7%81%AB%E9%B8%A1%E9%9D%A2.html</link>
      <description><![CDATA[2024-06-13T13:49:49.502Z爆辣火鸡面可能导致极性中毒，丹麦宣布召回三款韩国方便面。（德国之声中文网）丹麦食品管理局召回了三个韩国品牌的方便面，理由是这些方便面太过辛辣，可能会导致“急性中毒”。这些方便面由位于首尔的三养食品公司生产，该公司是韩国最大的食品公司之一，产品销往全球。在丹麦被召回的三种方便面分别为Buldak“3倍辣味火鸡面”、“2倍辣味火鸡面”和“火鸡辣味汤面”。丹麦禽畜和食品管理局表示，这些产品含有过高含量的辣椒素。辣椒素是辣椒中的一种活性成分，也是人类食用辣椒时引起灼烧感的化合物。它也是一种神经毒素，可以对健康构成危害。“如果您购买了这些产品，建议丢弃或者在购买的商店退回。”“建议丢弃或者退货”丹麦食品管理部门表示：“这些以超级辣为卖点的方便面不能再继续销售，因为消费者尤其是儿童在食用时存在急性中毒的风险。”管理部门发表的声明中还指出：“（方便面中）辣椒素含量如此之高，有可能对健康造成危害。”“如果您购买了这些产品，建议丢弃或者在购买的商店退回。”韩国三养食品在海外非常受欢迎，2023年该公司的营业利润创下1.1亿美元的历史新高。该公司表示，这是其商品首次因被认为太过辛辣而被召回。该公司补充说，他们将努力更好地了解出口市场的当地规范。挑战辛辣食品带来健康风险挑战辛辣食物的活动已经存在数年。丹麦相关机构表示，该国的儿童和青少年在社交媒体相互挑战谁更能吃辣。官员认为，重要的在于，父母们应该有所意识并避免让子女接触这些过于辛辣的食品。丹麦发出的健康警告和召回超辣火鸡面的措施在网上引发了热烈的讨论。许多社交媒体用户评论说丹麦人对辛辣食物的耐受性很低。（美联社、法新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/13/DW-%E9%AD%94%E9%AC%BC%E8%BE%A3-%E4%BC%9A%E5%AF%BC%E8%87%B4%E6%80%A5%E6%80%A7%E4%B8%AD%E6%AF%92-%E4%B8%B9%E9%BA%A6%E5%8F%AC%E5%9B%9E%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%88%86%E8%BE%A3%E7%81%AB%E9%B8%A1%E9%9D%A2.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽时：美国与印太建立队友关系 共同分担责任</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/13/CNA-%E7%B4%90%E6%99%82-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E8%88%87%E5%8D%B0%E5%A4%AA%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E9%9A%8A%E5%8F%8B%E9%97%9C%E4%BF%82-%E5%85%B1%E5%90%8C%E5%88%86%E6%93%94%E8%B2%AC%E4%BB%BB.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者廖汉原纽约13日专电）纽约时报（New York Times）记者凯夫过去一年访谈过百位印太区与美国的现任与前任官员，发表分析报导指出，在中国后院，美国已转变为较谦逊的强权，不再扮演传统的巨塔主导盟友间的规则，而是转型为队友，共同分担责任。报导开宗明义指出，从乌克兰、加萨，到义大利召开的七大工业国集团（G7）峰会，地缘局势变化多端，但印太地区未来一世纪考验着美国。美国对他国不再是自信的安全保障者，也不是「我很厉害，就信任我吧」的超级强权。分析指出，在21世纪，许多国家在美国协助下「自己动手做」，例如美国协助澳洲打造核潜舰，参与韩国的核子计画，与印度共同生产战斗机引擎，与太平洋岛国分担巡弋任务，与日本合作增加防御性攻击能力。除了盟友转型为队友，美国官员私下也与伙伴测试新型安全联络系统，签署共同生产弹药协议，若发生冲突，区域医疗院所可支援血液需求，美国也与各国耗费巨资进行各种训练。这些转变凸显区域如何看待如今的中国，各国对中国威胁台湾、宣称拥有南海绝大部分主权、占领中印边界争议土地等感到畏惧。凯夫（Damien Cave）访问过百位，包括美国与菲律宾、澳洲、印度与日本等印太多国现任与前任官员，他们多认为美国在未来一世纪主导力降低，无论谁当选总统，由于长年征战伊拉克与阿富汗，中国因庞大制造力崛起引起区域不稳定，以及内部分裂，负责世界秩序的美国因此变弱。因应美国的变化，印太地区出现自信与焦虑共存的趋势。各国近年国防预算大增，要求美国提供更多防卫科技，主要国家自视为区域要角，例如菲律宾已视美国为武器提供者，而非纯粹的保护者，日本更摇身一变，从降低日韩紧张关系，到大幅增加军事预算，与澳洲等国签署部队调动协议等，调整过去的和平主义，转为担任区域稳定维护者。对于美国变弱这种论调，五角大厦主要官员认为，美国与伙伴间的「共同」已经是公开的基调。过去数十年，美方官员多用联盟来形容亚洲伙伴，近年来调性较温和，朝去中心化发展，彼此也对关切事物更直率坦白。虽然有评论员与亚洲退休官员认为，美国当前状况与对亚洲国家输出大量军事装备，释放出混淆讯息。另外，菲中是否会在南海冲突，中国是否会对全球晶片制造中心台湾动武等问题也经常被摆上台面。凯夫指出，更多美国官员已了解，除了熟悉的传统盟友，美国需投入更多资源，眼前有加萨、乌克兰、中国、北韩、疫情、气候变迁、人工智慧与核武扩散等挑战，他们必须说服各国，无论谁当选总统，美国可以在谦逊之下，仍维持自信并建立可长可远的战略。 （编辑：陈承功）1130613]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/13/CNA-%E7%B4%90%E6%99%82-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E8%88%87%E5%8D%B0%E5%A4%AA%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E9%9A%8A%E5%8F%8B%E9%97%9C%E4%BF%82-%E5%85%B1%E5%90%8C%E5%88%86%E6%93%94%E8%B2%AC%E4%BB%BB.html</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>