<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 16:40:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合国特别报告员：相关国家对中国实施的单边制裁违反国际法</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E7%89%B9%E5%88%A5%E5%A0%B1%E5%91%8A%E5%93%A1-%E7%9B%B8%E9%97%9C%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%B0%8D%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%AF%A6%E6%96%BD%E7%9A%84%E5%96%AE%E9%82%8A%E5%88%B6%E8%A3%81%E9%81%95%E5%8F%8D%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E6%B3%95.html</link>
      <description><![CDATA[访华的联合国人权理事会单边强制措施对人权负面影响问题特别报告员杜晗表示，相关国家对中国实施的单边制裁违反国际法，并对人权造成负面影响，应予取消。新华社报道，应中方邀请，杜晗于本月6日至17日访华。杜晗在北京举行新闻发布会表示，自2017年以来，中国受到包括美国在内的一些国家实施的单边制裁。这些单边制裁不仅对中国相关地区、企业等造成负面影响，而且影响教育和学术交流等。访华期间，杜晗会见来自中国各界的代表，并到访北京、乌鲁木齐、石河子、昌吉、和田和深圳等地。杜晗将于今年9月向联合国人权理事会提交其国别访问报告。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E7%89%B9%E5%88%A5%E5%A0%B1%E5%91%8A%E5%93%A1-%E7%9B%B8%E9%97%9C%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%B0%8D%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%AF%A6%E6%96%BD%E7%9A%84%E5%96%AE%E9%82%8A%E5%88%B6%E8%A3%81%E9%81%95%E5%8F%8D%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E6%B3%95.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 15:52:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家体育总局冬季运动管理中心原主任倪会忠涉严重违纪违法送检方</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%AB%94%E8%82%B2%E7%B8%BD%E5%B1%80%E5%86%AC%E5%AD%A3%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8E%9F%E4%B8%BB%E4%BB%BB%E5%80%AA%E6%9C%83%E5%BF%A0%E6%B6%89%E5%9A%B4%E9%87%8D%E9%81%95%E7%B4%80%E9%81%95%E6%B3%95%E9%80%81%E6%AA%A2%E6%96%B9.html</link>
      <description><![CDATA[国家体育总局冬季运动管理中心原主任倪会忠，涉嫌严重违纪违法被开除党籍和公职，移送检方审查起诉。中纪委国监委表示，倪会忠对党不忠诚不老实，搞团团伙伙、拉帮结派，为营造声势捞取政治资本；私藏、阅看有严重政治问题的书籍。大搞权钱交易，利用职务上的便利为他人在工程承揽、赛事承办、职工招聘等方面谋取利益，非法收受巨额财物等。前年4月，北京冬奥会、冬残奥会总结表彰大会在人民大会堂举行，倪会忠有份登台发言，是四名发言代表之一。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%AB%94%E8%82%B2%E7%B8%BD%E5%B1%80%E5%86%AC%E5%AD%A3%E9%81%8B%E5%8B%95%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8E%9F%E4%B8%BB%E4%BB%BB%E5%80%AA%E6%9C%83%E5%BF%A0%E6%B6%89%E5%9A%B4%E9%87%8D%E9%81%95%E7%B4%80%E9%81%95%E6%B3%95%E9%80%81%E6%AA%A2%E6%96%B9.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 15:00:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国卢恩犹太会堂遭纵火 警方击毙涉案男子</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E7%9B%A7%E6%81%A9%E7%8C%B6%E5%A4%AA%E6%9C%83%E5%A0%82%E9%81%AD%E7%B8%B1%E7%81%AB-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%93%8A%E6%96%83%E6%B6%89%E6%A1%88%E7%94%B7%E5%AD%90.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社卢恩17日综合外电报导）法国地方检察官表示，警方今天在北部城镇卢恩（Rouen）击毙一名武装男子，他纵火焚烧当地一座犹太会堂，并持刀威胁警员。路透社报导，卢恩市长梅尔－侯西诺（Nicolas Mayer-Rossignol）指出，火势造成犹太会堂严重受损，但没有其他人受伤。他还说，这个诺曼第（Normandy）城镇「受到重创」。梅尔－侯西诺告诉媒体记者：「一名武装男子以某种方式爬上这座犹太会堂，并向主祈祷室丢了类似莫洛托夫鸡尾酒（Molotov Cocktail，汽油弹）的物体。」巴勒斯坦武装组织哈玛斯（Hamas）去年10月7日突袭以色列南部后，以色列军队在加萨走廊（Gaza Strip）发动报复攻击，迄今当地已有超过3万5000人丧命。如今，法国的反犹行径激增，就如同许多其他欧洲国家。这座犹太会堂的拉比鲁贝斯基（Chmouel Lubecki）表示，事发当时他的妻子在现场。鲁贝斯基告诉BFM电视台，「我们非常害怕」，他的妻子「听到枪声和尖叫声…接着她看到犹太会堂冒烟，所以她立即下楼，协助消防队员进入灭火」。鲁贝斯基更说，由于反犹主义抬头，「我们已预料到会发生（袭击）…我们心里一直怀有这种恐惧，但当它真的发生时，仍然令人震惊」。 （译者：王嘉语/核稿：陈彦钧）1130517]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E6%B3%95%E5%9C%8B%E7%9B%A7%E6%81%A9%E7%8C%B6%E5%A4%AA%E6%9C%83%E5%A0%82%E9%81%AD%E7%B8%B1%E7%81%AB-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E6%93%8A%E6%96%83%E6%B6%89%E6%A1%88%E7%94%B7%E5%AD%90.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:56:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏宝龙继续澳门行程　调研考察大专院校与科技园区及医疗机构</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E6%BE%B3%E9%96%80%E8%A1%8C%E7%A8%8B-%E8%AA%BF%E7%A0%94%E8%80%83%E5%AF%9F%E5%A4%A7%E5%B0%88%E9%99%A2%E6%A0%A1%E8%88%87%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%9C%92%E5%8D%80%E5%8F%8A%E9%86%AB%E7%99%82%E6%A9%9F%E6%A7%8B.html</link>
      <description><![CDATA[中央港澳办、国务院港澳办主任夏宝龙继续在澳门行程，分别到大专院校、科技园区、医疗机构调研及考察。夏宝龙考察地点集中在离岛区，上午首先与离岛区社区服务咨询委员会的部分成员交流。他其后到澳门科技大学考察智慧服务平台和校史室，之后转往该校的创新科技中心听取多个科研项目的介绍。夏宝龙紧接到访澳门大学，考察中药质量研究国家重点实验室及科研项目，并参观澳大图书馆内的古籍馆。夏宝龙下午到访北京协和医院澳门医学中心，考察常规手术间、一体化复合手术室、国际病房及放射治疗中心。他随后转往南粤科技园，听取园区营运情况的介绍，到中药厂考察生产设备及相关流程，并走访调研园内「澳门品牌」、「澳门制作」及土生土长澳门企业的发展情况。夏宝龙其后到路环市区与蛋挞店东主交谈，了解葡挞制作过程和该店营运情况，接着前往荔枝碗船厂片区和黑沙海滩。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E5%A4%8F%E5%AF%B6%E9%BE%8D%E7%B9%BC%E7%BA%8C%E6%BE%B3%E9%96%80%E8%A1%8C%E7%A8%8B-%E8%AA%BF%E7%A0%94%E8%80%83%E5%AF%9F%E5%A4%A7%E5%B0%88%E9%99%A2%E6%A0%A1%E8%88%87%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%9C%92%E5%8D%80%E5%8F%8A%E9%86%AB%E7%99%82%E6%A9%9F%E6%A7%8B.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:53:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平指旅游发展面临新机遇新挑战　要加快建设旅游强国</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%8C%87%E6%97%85%E9%81%8A%E7%99%BC%E5%B1%95%E9%9D%A2%E8%87%A8%E6%96%B0%E6%A9%9F%E9%81%87%E6%96%B0%E6%8C%91%E6%88%B0-%E8%A6%81%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E5%BB%BA%E8%A8%AD%E6%97%85%E9%81%8A%E5%BC%B7%E5%9C%8B.html</link>
      <description><![CDATA[国家主席习近平对旅游工作作出重要指示，指出旅游发展面临新机遇、新挑战，要以新时代中国特色社会主义思想为指导，加快建设旅游强国，让旅游业更好服务美好生活、促进经济发展、展示中国形象、增进文明互鉴。各地区各部门要切实增强工作责任感、使命感，分工协作，狠抓落实，推动旅游业高质量发展行稳致远。习近平又说，国家旅游发展步入快车道，形成全球最大国内旅游市场，成为国际旅游最大客源国和主要目的地。旅游业日益成为新兴的战略性支柱产业和具有显著时代特征的民生产业、幸福产业，成功走出一条独具特色的中国旅游发展之路。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%8C%87%E6%97%85%E9%81%8A%E7%99%BC%E5%B1%95%E9%9D%A2%E8%87%A8%E6%96%B0%E6%A9%9F%E9%81%87%E6%96%B0%E6%8C%91%E6%88%B0-%E8%A6%81%E5%8A%A0%E5%BF%AB%E5%BB%BA%E8%A8%AD%E6%97%85%E9%81%8A%E5%BC%B7%E5%9C%8B.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:50:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京：中俄将建设西伯利亚力量2号输气管道</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/17/DW-%E6%99%AE%E4%BA%AC-%E4%B8%AD%E4%BF%84%E5%B0%86%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E8%A5%BF%E4%BC%AF%E5%88%A9%E4%BA%9A%E5%8A%9B%E9%87%8F2%E5%8F%B7%E8%BE%93%E6%B0%94%E7%AE%A1%E9%81%93.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T14:18:43.869Z西伯利亚力量1号管道开通5年后，2号线迟迟未能动工。（德国之声中文网）俄罗斯与中国计划扩大在能源领域的伙伴关系。正在中国访问的俄罗斯总统普京周五（5月17日）在北京表示，两国再次表达了合作建造西伯利亚力量2号天然气管道的意向。普京称，他相信俄罗斯天然气公司（Gazprom）和其他参与项目的公司将就管道的路径达成共识，此外双方还考虑在“同一走廊”建设一条输油管线。据俄罗斯文传电讯社报道，俄罗斯副总理诺瓦克（Alexander Nowak）在周四晚间就表示，中俄两国预计在“不久的将来”签署修建西伯利亚力量2号的合约。该管道将把俄罗斯天然气经过蒙古国输往中国。诺瓦克对俄罗斯官方电视台称，双方计划完成项目的审核，就建设这条输气能力为500亿立方米的天然气管道签约。诺瓦克是俄政府主管石油和天然气领域的官员，是此次普京出访中国随行代表团的成员。在中俄高层会谈中，能源领域合作也是议题之一。中俄领导人5月16日在北京发布了中俄“关于深化新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明”。据新华社引述的声明原文，双方将“持续巩固中俄能源战略合作并实现高水平发展，保障两国经济和能源安全。努力确保国际能源市场稳定且可持续，维护全球能源产业链供应链的稳定和韧性。”根据声明，双方将“根据市场原则”开展石油、天然气、液化天然气、煤炭、电力等领域合作，确保相关跨境基础设施稳定运营，确保能源运输畅通无阻；共同推进中俄两国企业落实大型能源项目，并在可再生能源、氢能和碳市场等前景领域深化合作。“西伯利亚力量2号”预计全长3550公里、其中有950公里穿越蒙古国领土。十多年来，这条管道一直是莫斯科的优先事项，但北京的态度一直相当矜持，始终未有公开表态。自从欧洲为回应俄罗斯2022年全面入侵乌克兰而限制了从俄罗斯进口天然气以来，这条管道对莫斯科变得更加重要。西伯利亚力量1号线横贯俄罗斯远东地区普京于去年3月就曾表示，已经与中方就该项目几乎所有条件达成一致。俄罗斯官员也表示，管道将于2024年上半年开始动工。但今年一月，蒙古国总理奥云额尔登对英国《金融时报》透露，“西伯利亚力量二号”管道工程建设可能面临推迟。俄罗斯与中国之间已有一条被称为&quot;西伯利亚力量1号&quot;的输气管道。该管道总长超过3000公里，横跨西伯利亚进入中国黑龙江省，从2019年开始供气，预计到2025年将达到每年380亿立方米天然气的满负荷运营能力。（路透社、金融时报）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/17/DW-%E6%99%AE%E4%BA%AC-%E4%B8%AD%E4%BF%84%E5%B0%86%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E8%A5%BF%E4%BC%AF%E5%88%A9%E4%BA%9A%E5%8A%9B%E9%87%8F2%E5%8F%B7%E8%BE%93%E6%B0%94%E7%AE%A1%E9%81%93.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟制裁欧洲之声和三家俄媒</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/17/DW-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%88%B6%E8%A3%81%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%B9%8B%E5%A3%B0%E5%92%8C%E4%B8%89%E5%AE%B6%E4%BF%84%E5%AA%92.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-17T14:36:34.868Z欧盟国家决定对的新闻平台欧洲之声(Voice of Europe)实施制裁（德国之声中文网）欧盟国家决定对总部位于布拉格的新闻平台欧洲之声(Voice of Europe)和三家俄罗斯媒体--俄罗斯国家通讯社&quot;俄新社&quot;（Ria Nowosti）、俄罗斯《消息报》和《俄罗斯报》实施制裁。欧盟国家本周五（5月17日）宣布，将在整个欧盟对上述媒体实施广播禁令，但这些媒体及其雇员仍然可以在欧盟境内进行研究和采访。欧洲之声(Voice of Europe)涉嫌在欧盟传播亲俄宣传并向欧洲政客支付金钱。欧洲之声曾发表对德国选项党（AfD）政治家拜斯特龙（Petr Bystron） 和该党欧盟议会选举首席候选人克拉（Maximilian Krah）的采访。捷克报纸《Denik N》4月初报道称，拜斯特龙涉嫌从欧洲之声得到资金。德国选项党（AfD）政治家拜斯特龙（Petr Bystron）但拜斯特龙多次否认这一说法。 克拉也否认接受过欧洲之声的资金。但有关指控见诸报端后，慕尼黑检察官办公室已就拜斯特龙受贿和洗钱的初步嫌疑对其启动所谓的前期调查。 检方周四（5月16日）还搜查了拜斯特龙在德国联邦议院的办公室等多个地点。德国联邦议院此前已取消了拜斯特龙的豁免权。 据德新社消息，现已启动的调查涉及他与欧洲之声关联的有关指控。德国检方5月16日搜查了拜斯特龙在德国联邦议院的办公室等多个地点自俄罗斯侵略乌克兰战争大约两年前开始以来，欧盟成员国已经吊销了多家媒体的执照。 包括俄罗斯卫星通讯社（Sputnik）、今日俄罗斯（RT）等等。 此举旨在防止俄罗斯的战争宣传和虚假信息在欧盟传播。据欧盟外交官称，针对四家媒体的新的制裁是欧盟针对俄罗斯的第14个制裁计划的一部分。 该计划正在讨论中。俄罗斯价值数十亿美元的液化天然气业务将首次面临遭到严厉制裁的威胁。据外交官称，欧盟委员会希望禁止像比利时泽布吕赫（Zeebrugge）这样的港口被用来将俄罗斯液化天然气运送到第三国。（德新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/17/DW-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%88%B6%E8%A3%81%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%B9%8B%E5%A3%B0%E5%92%8C%E4%B8%89%E5%AE%B6%E4%BF%84%E5%AA%92.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立院审国会改革法案 场外近百民众聚集要求停止表决实质审查</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E7%AB%8B%E9%99%A2%E5%AF%A9%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%94%B9%E9%9D%A9%E6%B3%95%E6%A1%88-%E5%A0%B4%E5%A4%96%E8%BF%91%E7%99%BE%E6%B0%91%E7%9C%BE%E8%81%9A%E9%9B%86%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%81%9C%E6%AD%A2%E8%A1%A8%E6%B1%BA%E5%AF%A6%E8%B3%AA%E5%AF%A9%E6%9F%A5.html</link>
      <description><![CDATA[立法院会17日处理国会改革法案，至深夜仍持续挑灯夜战，晚间在场外也陆续有民众聚集，与会者高举标语呼吁公开法案条文、拒绝黑箱等。中央社 113年5月17日（中央社记者陈俊华、林敬殷台北17日电）立法院会今天审查国会改革相关法案，朝野立委爆发激烈冲突，造成6位立委送医。晚间有近百名民众到议场外抗议，高喊「没有讨论、不是民主」口号，并要求停止表决、实质审查。立院挑灯夜战审国会改革法案 朝野激烈冲突6立委送医国会改革法案朝野政党吵什么？看懂4大攻防重点立法院会今天处理国会改革法案，进入逐条讨论时，晚间7时左右爆发激烈冲突。截至晚间10时，计有民进党立委沈伯洋、钟佳滨、邱志伟、庄瑞雄、郭国文与国民党立委吴宗宪等6位立委，因身体不适而送医。晚间约9时，近百名民众陆续集结在立法院外的青岛东路上，高喊「没有讨论、不是民主」等口号。参与者表示，他们是一群关心台湾民主的青年、学生，看到新闻中的国民党团、民众党团有许多不合理的现象，才临时自发性集会。代表发言的罗宜说，沈伯洋被国民党立委拉下主席台、头着地的画面，让人非常痛心。立法院表决大战中，根本没有宣读条文，议程透明度不足，且国民党团、民众党团提出的修正动议内容也不清楚，「这不是我们要的立法院」。罗宜指出，争议法案可以攻防，但没收讨论绝对不是民众能接受的。 （编辑：黄瑞弘）1130517 由@qn_taiwan 发布在Threads 查看国会改革法案立院挑灯夜战审国会改革法案朝野激烈冲突6立委送医2024/05/17 22:34国会攻防绿委接连受伤卓荣泰指示龚明鑫赴医院探视2024/05/17 21:35国民党：严厉谴责民进党暴力杯葛议事执意反改革2024/05/17 20:29国会肢体冲突绿委送医潘孟安谴责暴力不宜进行议事2024/05 /17 20:28立院审国会改革爆激烈冲突5绿委1蓝委送医【更新】2024/05/17 20:21立院审国会改革法案爆激烈冲突沈伯洋重摔送医2024/05/ 17 19:20]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E7%AB%8B%E9%99%A2%E5%AF%A9%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%94%B9%E9%9D%A9%E6%B3%95%E6%A1%88-%E5%A0%B4%E5%A4%96%E8%BF%91%E7%99%BE%E6%B0%91%E7%9C%BE%E8%81%9A%E9%9B%86%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%81%9C%E6%AD%A2%E8%A1%A8%E6%B1%BA%E5%AF%A6%E8%B3%AA%E5%AF%A9%E6%9F%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首季制造业产值翻红 AI挹注伺服器接单创高</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E9%A6%96%E5%AD%A3%E8%A3%BD%E9%80%A0%E6%A5%AD%E7%94%A2%E5%80%BC%E7%BF%BB%E7%B4%85-ai%E6%8C%B9%E6%B3%A8%E4%BC%BA%E6%9C%8D%E5%99%A8%E6%8E%A5%E5%96%AE%E5%89%B5%E9%AB%98.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘千绫台北17日电）经济部统计处发布今年第1季制造业产值统计，受惠AI、高速运算与云端资料服务等需求成长，今年首季制造业产值达新台币4兆4194亿元，较去年同季增加4.56%，结束连5季负成长，其中伺服器等产品接单畅旺，产值更创历年同季新高。资讯电子产业方面，统计处表示，电子零组件业产值较去年同季增加11.76%，其中积体电路业因AI与高速运算需求强劲，挹注12吋晶圆代工持续增产，推升产值至新台币8890亿元，年增14.06%。面板及其组件业因大尺寸面板产品价格高于去年同季，产值增加至1181亿元，年增9.99%；电脑电子产品及光学制品业受惠AI浪潮，加上部分产品客户回补库存及手机镜头订单挹注，带动伺服器等产品接单畅旺，产值增加至3393亿元，创历年同季新高，年增27.21%。传统产业部分，统计处表示，汽车及其零件业在电动轿车、客货两用车新车款订单成长，汽车用零件国内外需求增加，以及大型货车减产交互作用下，产值年增0.99%；基本金属业则年增1%。化学材料及肥料业、机械设备业因全球复苏力道缓慢，终端需求仍未明显回升，加上部分石化产品受国外产能开出市场竞争加剧影响，分别年减5.70%及2.29%，但减幅已逐季收敛。统计处表示，由于产值会受价格波动影响，若剔除价格因素按产量观察，今年第1季制造业生产指数87.26，较去年同季增加6.22%，结束111年第3季以来连续6季负成长。展望未来，统计处表示，全球经济持续受高利率、通膨起伏不定，以及美中科技争端延续、地缘冲突风险升高等不确定因素干扰，但高效能运算、AI等新兴科技应用加速拓展，对国内半导体高阶制程、伺服器等相关供应链生产持续挹注，有助制造业生产动能逐步回温。 （编辑：张均懋）1130517AI人工智慧中兴大学「神农TAIDE」 让AI查找解决农业问题2024/05/17 18:20OpenAI达成合作协议可用Reddit内容训练AI模型2024/05/17 14:04声音遭非法盗用美国配音员状告AI公司2024/05/17 13:14Android防盗新功能手机被偷自动由AI锁定萤幕2024/05/16 21:54童子贤：AI让PC老干发新芽产业再热5、6年2024/05/16 18:43华为展示AI文生图能力被质疑造假2024/05/16 17:59]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E9%A6%96%E5%AD%A3%E8%A3%BD%E9%80%A0%E6%A5%AD%E7%94%A2%E5%80%BC%E7%BF%BB%E7%B4%85-ai%E6%8C%B9%E6%B3%A8%E4%BC%BA%E6%9C%8D%E5%99%A8%E6%8E%A5%E5%96%AE%E5%89%B5%E9%AB%98.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>520就职典礼在即 印度：盼续推文化经贸交流</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-520%E5%B0%B1%E8%81%B7%E5%85%B8%E7%A6%AE%E5%9C%A8%E5%8D%B3-%E5%8D%B0%E5%BA%A6-%E7%9B%BC%E7%BA%8C%E6%8E%A8%E6%96%87%E5%8C%96%E7%B6%93%E8%B2%BF%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者林行健新德里17日专电）第16任总统当选人赖清德及副总统当选人萧美琴将于5月20日就职，印度政府表示，将与台湾继续深化在文化、科学、经贸等多方面的交流。第16任总统及副总统选举1月13日完成，将于5月20日举行就职典礼，来自邦交国及非邦交国的政要共73团、近700人，已经或即将到台湾表达祝贺。中央社记者今天下午在印度外交部例行记者会上询问，印度是否派团赴台参加就职典礼，以及印度对台湾新政府有何期望。印度外交部发言人贾斯瓦（Randhir Jaiswal）说：「印度与台湾有许多进行中的交流，涵盖文化、经济、贸易、投资、科学等领域，我们会继续推进这些交流。」贾斯瓦未答覆印度是否派团访台，但一名要求不具名的印度外交官在记者会后表示，印度在台湾设有印度台北协会，将由驻台人员参加相关活动并转达祝贺之意。另一方面，观察人士指出，印度为期6周的全国大选正如火如荼进行中，选情渐趋激烈，印度不论执政党或在野党，都很难有人可抽身访台。在2016年的第14任总统、副总统就职典礼，印度是由执政党「印度人民党」（BJP）的涉外事务召集人乔里（Vijay Jolly）及印度驻台代表赵志恒（Manish Chauhan）出席。在2020年的第15任总统、副总统就职典礼，因COVID-19（2019年冠状病毒疾病）疫情肆虐，未邀请外国来宾访台，印度有2名印度人民党籍下议院议员以录制影片方式表达祝福。 （编辑：郭中翰）1130517]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-520%E5%B0%B1%E8%81%B7%E5%85%B8%E7%A6%AE%E5%9C%A8%E5%8D%B3-%E5%8D%B0%E5%BA%A6-%E7%9B%BC%E7%BA%8C%E6%8E%A8%E6%96%87%E5%8C%96%E7%B6%93%E8%B2%BF%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德将就职 学者：拟加强豪猪式防卫吓阻中国侵略</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7%E5%B0%87%E5%B0%B1%E8%81%B7-%E5%AD%B8%E8%80%85-%E6%93%AC%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E8%B1%AA%E8%B1%AC%E5%BC%8F%E9%98%B2%E8%A1%9B%E5%9A%87%E9%98%BB%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BE%B5%E7%95%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北17日综合外电报导）总统当选人赖清德即将就职，学者指出为阻止中国夺取台湾，赖清德的最佳策略很可能在于增加飞弹和无人机支出，加强「豪猪式」灵活防卫战略。法新社报导，从俄乌战争吸取的教训表明，快速发展的无人机得以战胜传统重型武器，这意味着赖清德本月20日就任总统后，可能将加强台湾生产应用现代军事技术的武器。美国智库兰德公司（RAND Corporation）台湾政策倡议（Taiwan Policy Initiative）主任郭泓均（Raymond Kuo）表示：「台湾更加重视中国的军事威胁。」郭泓均提到：「它（台湾）已增加生产反舰飞弹，测试新型防空飞弹，制造数千架军用无人机的计画也正顺利进行。」他还预期在赖清德领导下，台湾前述军事投入将持续下去，同时采购美国装备，并发展打造本土潜舰等大型计画。国际危机组织（International Crisis Group）中国问题资深分析师萧嫣然（Amanda Hsiao）告诉法新社：「现实指出衡量赖清德政府成功与否的关键，在于他将能在多大程度上推进必要改革，提升台湾自卫能力及吓阻中国侵略。」面对日益专断的中国，美国上个月批准给予台湾巨额军援，其中包括19亿美元（约新台币612亿元）用于补充军备和训练。另外20亿美元将用于向印太区域国家提供「外国军事融资」（Foreign Military Financing）。退役陆军少将、国立政治大学台湾安全研究中心副主任胡瑞舟表示，台湾正面临增加国防支出，并采取「豪猪式」策略以吓阻中国攻击的压力。胡瑞舟说：「有了俄乌战争的教训，国防部将尝试从采购昂贵的重型武器系统，转向一些轻型、灵活且致命的武器及装备，例如经过实战考验的无人航空载具（无人机）和标枪（Javelin）飞弹。」（译者：林沂锋/核稿：洪培英）1130517]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7%E5%B0%87%E5%B0%B1%E8%81%B7-%E5%AD%B8%E8%80%85-%E6%93%AC%E5%8A%A0%E5%BC%B7%E8%B1%AA%E8%B1%AC%E5%BC%8F%E9%98%B2%E8%A1%9B%E5%9A%87%E9%98%BB%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BE%B5%E7%95%A5.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯对乌克兰战争在第813天的关键事件综述</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/17/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%AF%B9%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E6%88%98%E4%BA%89%E5%9C%A8%E7%AC%AC813%E5%A4%A9%E7%9A%84%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%BB%BC%E8%BF%B0.html</link>
      <description><![CDATA[以下是俄罗斯对乌克兰战争在2024年5月17日的主要情况概述。 战事 乌克兰总统泽连斯基在访问哈尔科夫时表示，该国东北部的局势“极其困难”，但是在军方部分阻止了俄罗斯的进攻——特别是挫败了对距离俄罗斯边境5公里的沃夫昌斯克的入侵之后，局势“已经得到了控制”。 乌克兰东北部哈尔科夫地区警方调查负责人谢尔盖·博尔维诺夫指责俄罗斯在沃夫昌斯克绑架了“30至40位”平民，用作其指挥中心附近的“人体盾牌”。 北约驻欧洲最高盟军司令克里斯托弗·卡沃利将军表示，他不相信俄罗斯军队拥有足够的兵力在哈尔科夫地区取得战略突破，而且他相信乌克兰军队将坚守其在当地的战线。 乌克兰总参谋部表示，俄罗斯正在对顿涅茨克东部地区波克罗夫斯克市和克拉马托尔斯克市附近的前线发动最猛烈的攻击——俄罗斯在这里的攻势数月以来一直在持续。 由于俄罗斯的无人机和导弹袭击，哈尔科夫东北部地区的空袭警报持续了超过16个小时。官员们表示，有5架无人机袭击了哈尔科夫市的部分地区并引发了火灾。目前尚无人员伤亡报告。警报已在本周五凌晨解除。 俄罗斯别尔哥罗德地区州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫表示，一名妇女和她4岁的儿子所乘坐的汽车被乌克兰无人机击中，两人因此身亡。车内还有另外两人受伤。 政治与外交 中国国家主席习近平在北京会见了来访的俄罗斯总统普京。两人在此期间举行会谈、散步、喝茶。习主席表示，中俄两国不断深化的关系是推动世界稳定的一股力量，他希望乌克兰战争能够得到和平解决。中国没有谴责俄罗斯对乌克兰的战争。普京表示，他感谢中国为解决俄乌危机所付出的努力。 在英国声称俄罗斯国防武官是“未经申报的军事情报官员”并命令其离开伦敦的一周之后，俄罗斯也将英国国防武官阿德里安·科吉尔驱逐出莫斯科。对此，英国国防大臣格兰特·沙普斯表示，俄罗斯此举是因为科吉尔“体现了英国对乌克兰坚定不移的支持”。 斯里兰卡表示将派遣一个高级代表团前往俄罗斯，以调查其涉嫌参与乌克兰战争的数百位国民的命运。该国国防部表示，一些通过应用程序WhatsApp进行的社交媒体活动主要针对前军事人员，并向他们承诺丰厚的薪水和俄罗斯公民身份，该部警告其国民不要上当受骗。 武器 美国宣布对两名俄罗斯公民和三家俄罗斯公司实施制裁，理由是其为俄罗斯和朝鲜之间的武器转让提供了便利，其中包括在乌克兰使用的弹道导弹。美国国务院发言人马修·米勒表示，俄罗斯已经对乌克兰使用了至少40枚由朝鲜生产的弹道导弹。 据朝鲜官方媒体报道，朝鲜领导人金正恩的胞妹金与正否认朝鲜曾向俄罗斯出售武器，并称之为“最为荒谬的理论”。联合国监测机构声称在乌克兰发现了朝鲜导弹的碎片。 丹麦表示将向乌克兰提供新的军事援助计划，主要是防空和炮兵武器，价值约为56亿丹麦克朗（约合8.1547亿美元）。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/17/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%AF%B9%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E6%88%98%E4%BA%89%E5%9C%A8%E7%AC%AC813%E5%A4%A9%E7%9A%84%E5%85%B3%E9%94%AE%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E7%BB%BC%E8%BF%B0.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:36:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立院挑灯夜战审国会改革法案 朝野激烈冲突6立委送医</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E7%AB%8B%E9%99%A2%E6%8C%91%E7%87%88%E5%A4%9C%E6%88%B0%E5%AF%A9%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%94%B9%E9%9D%A9%E6%B3%95%E6%A1%88-%E6%9C%9D%E9%87%8E%E6%BF%80%E7%83%88%E8%A1%9D%E7%AA%816%E7%AB%8B%E5%A7%94%E9%80%81%E9%86%AB.html</link>
      <description><![CDATA[立法院会17日处理蓝白国会改革法案屡传肢体冲突，晚间朝野立委再度上演激烈攻防，各方人马推挤拉扯，民进党立委吴秉睿（前中白衬衫者）一度勒着脖子。中央社记者翁睿坤摄113年5月17日（中央社记者陈俊华、王扬宇台北17日电）立法院会今天处理国会改革法案，朝野从清晨起爆发多起肢体冲突，傍晚开始进行处理，晚间7时左右爆发严重冲突，造成至少6位立委送医。截至晚间10时，计有民进党立委沈伯洋、钟佳滨、邱志伟、庄瑞雄、郭国文与国民党立委吴宗宪等6位立委，因身体不适而送医。国会改革法案朝野政党吵什么？看懂4大攻防重点国民党：严厉谴责民进党暴力杯葛议事执意反改革国会肢体冲突绿委送医潘孟安谴责暴力不宜进行议事立法院会今天排定处理国民党团、民众党团所提，攸关国会改革的相关法案，包括立法院职权行使法、刑法、立法委员互选院长副院长办法等修法。由于修法内容中的藐视国会罪、国会调查权、总统国情报告等，朝野歧见极大，占人数优势的国民党团、民众党团从前天开始在议场前排班，确保法案得以顺利通过，民进党也动员全力阻挡，让立法院弥漫山雨欲来风满楼的气氛。立法院果然一早就爆发冲突，民进党立法院党团于上午6时45分左右突然现身议场前，和国民党团爆发严重推挤。最终国民党团、民众党团凭借着人数优势，顺利占据议场主席台。上午10时8分，立法院长韩国瑜才在国民党立委护送下进入议场，宣布开会。在宣读完协商结论后，并未进行国是论坛，而是直接进入报告事项，在处理径付二读、进行表决时，民进党立委欲攻上主席台，朝野数度爆发推挤。直到中午，院会议程一直未进入讨论事项，韩国瑜在11时49分宣布休息、朝野协商，但朝野党团对于议程、法案都无法达成共识，韩国瑜宣布休息用餐到下午2时，再继续协商。下午2时53分，韩国瑜回到议场后，蓝绿立委再次爆发推挤冲突。韩国瑜表示，因各党团还在沟通，院会继续休息协商，并在下午3时30分第3度召集朝野协商。第3度协商最终仍然破裂，朝野立委下午5时后陆续回到议场，表决通过延长开会时间至处理完所有国会改革法案为止后，开始逐条讨论、发言、表决，过程中一度爆发严重肢体冲突，包括民进党立委沈伯洋等6名蓝绿立委送医。蓝白立委强力排除民进党立委抗争，直到深夜10时，仍持续挑灯夜战，逐条审议立法院职权行使法等修法。此外，场外也陆续有民众聚集，高喊「韩国瑜下台」等口号，目前已经有上百名民众集结，现场也有大批警力进驻，并拉起拒马。 （编辑：张均懋）1130517立法院会17日处理国会改革法案，晚间进入逐条讨论时，蓝绿立委爆发激烈冲突，民进党立委庄瑞雄（坐者）因身体不适，送医急救。中央社记者陈俊华摄113年5月17日立法院会17日处理国会改革相关法案，晚间7时左右，民进党立委欲抢占主席台阻止会议继续进行，立委沈伯洋遭国民党立委推下主席台、头部着地，现场随后叫来救护车，沈伯洋被送往台大医院。中央社记者陈俊华摄113年5月17日立法院会17日晚间处理蓝白所提国会改革相关法案，民进党立委郭国文（卡其色长裤者）尝试占领主席台以阻止会议继续进行，朝野立委爆发冲突，过程中郭国文意外摔下主席台。中央社记者翁睿坤摄113年5月17日立法院会17日处理蓝白所提国会改革法案，晚间进行逐条讨论时，民进党立委沈伯洋（中摔落者）等人欲抢占主席台但遭国民党立委推落，沈伯洋以倒栽葱方式摔下，随后被救护车送往医院就医。中央社记者翁睿坤摄113年5月17日延伸阅读国会攻防绿委接连受伤卓荣泰指示龚明鑫赴医院探视蓝白立委18日登太平岛清晨6时松指部出发屏东基地转机国会改革修法立院冲突朱立伦：谴责民进党滥用暴力立法院冲突徐巧芯拿布条勒王美惠脖子绿委：韩国瑜应处理黄国昌控打人郭国文：受不了喷口水推开不是赏巴掌国会改革法案立院挑灯夜战审国会改革法案朝野激烈冲突6立委送医2024/05/17 22:34国会攻防绿委接连受伤卓荣泰指示龚明鑫赴医院探视2024/05/17 21:35国民党：严厉谴责民进党暴力杯葛议事执意反改革2024/05/17 20:29]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E7%AB%8B%E9%99%A2%E6%8C%91%E7%87%88%E5%A4%9C%E6%88%B0%E5%AF%A9%E5%9C%8B%E6%9C%83%E6%94%B9%E9%9D%A9%E6%B3%95%E6%A1%88-%E6%9C%9D%E9%87%8E%E6%BF%80%E7%83%88%E8%A1%9D%E7%AA%816%E7%AB%8B%E5%A7%94%E9%80%81%E9%86%AB.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:34:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工行完成发行400亿元人民币总损失吸收能力非资本债券</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E5%B7%A5%E8%A1%8C%E5%AE%8C%E6%88%90%E7%99%BC%E8%A1%8C400%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3%E7%B8%BD%E6%90%8D%E5%A4%B1%E5%90%B8%E6%94%B6%E8%83%BD%E5%8A%9B%E9%9D%9E%E8%B3%87%E6%9C%AC%E5%82%B5%E5%88%B8.html</link>
      <description><![CDATA[中国工商银行公布，近日在全国银行间债券市场完成发行今年首期总损失吸收能力非资本债券，发行规模400亿元人民币。债券分为两个品种，其中4年期固定利率品种，在第3年末附有条件的发行人赎回权，发行规模300亿元，票面利率2.25厘。另外，6年期固定利率品种，在第5年末附有条件的发行人赎回权，发行规模100亿元，票面利率2.35厘。工行说，债券募集资金扣除发行费用后，将依据适用法律和主管部门批准，用于提升总损失吸收能力。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/17/RTHK-%E5%B7%A5%E8%A1%8C%E5%AE%8C%E6%88%90%E7%99%BC%E8%A1%8C400%E5%84%84%E5%85%83%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B9%A3%E7%B8%BD%E6%90%8D%E5%A4%B1%E5%90%B8%E6%94%B6%E8%83%BD%E5%8A%9B%E9%9D%9E%E8%B3%87%E6%9C%AC%E5%82%B5%E5%88%B8.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:33:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贺520总统就职 准总统赖清德看戏「蟠桃大会庆状元」</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E8%B3%80520%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%B0%B1%E8%81%B7-%E6%BA%96%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7%E7%9C%8B%E6%88%B2-%E8%9F%A0%E6%A1%83%E5%A4%A7%E6%9C%83%E6%85%B6%E7%8B%80%E5%85%83.html</link>
      <description><![CDATA[准总统赖清德（右）17日晚间到台南「民安吉庆 南方有囍–庆祝第16届总统暨副总统就职」活动，与民众一同欣赏剧团演出，进场时开心挥手致意。中央社记者董俊志摄113年5月17日（中央社记者张荣祥台南17日电）20日正副总统就职，安平在地庙宇邀秀琴歌剧团、唐美云歌仔戏团及明华园戏剧总团在林默娘公园连演三天大戏，晚上准总统赖清德特地南下观赏首场大戏「蟠桃大会庆状元」。秀琴歌剧团带来的「蟠桃大会庆状元」今晚7时30分正式开演，现场超过2500人齐聚观赏。准总统赖清德提早抵林默娘公园，在台南黄伟哲陪同下前往「囍市集」走逛，与店家、民众亲切互动，并在开演前进行祈福敲锣仪式，敲响鸣锣三声，为国人及国运祈福。台南市2位副市长叶泽山、赵卿惠，议长邱莉莉、副议长林志展率领台南市议会多位议员，安平开台天后宫总干事林国明、安平观音亭主委颜东贤、安平港仔尾社灵济殿主委何志章、安平全台金龙殿主委陈展川现场见证荣耀时刻。准总统赖清德首先向台南市民鞠躬致意，感谢台南乡亲一路支持，让他从国大代表到今日当选总统。他表示，过去村庄有大喜事时，就会连演三天大戏，今天活动不仅是要迎接「台南400」，也是要庆祝2024年来自台南的总统、副总统上任，他谢谢台南4间在地庙宇，也要肯定台南身为文化首都，传承文化的精神。黄伟哲表示，这个礼拜可说是南方有囍，不仅总统就职国宴首度移师台南，安平民间四大庙主动发起「民安吉庆南方有囍」活动，邀请三大知名歌仔戏团连演三天大戏，还有「囍市集」提供民众品尝美味台南小吃，除为5/20总统就职献上祝福，相信参与民众也必能满载而归。今天登场的秀琴歌剧团，团长张秀琴不仅是去年文化部文协奖章得主，更是台南市荣誉市民。这次亲自上阵领衔主演「蟠桃大会庆状元」，演绎传统神话中的蟠桃盛会，也为国家新气象献上祝福。周六晚间登场的由唐美云歌仔戏团的唐美云、许秀年、王金樱及小咪四大国宝同台飙戏「龙凤情缘」，描述灵凤公主女扮男装私自离开皇宫游山玩水，南山遇上欧靖龙，成就一场才子佳人的爱情喜剧，庆祝国家有囍。周日则由明华园戏剧总团当家小生孙翠凤领衔主演「剑神吕洞宾」，将大家熟知的八仙传奇故事改编为魔幻大戏，流畅转场预祝国政行云流水、国家风调雨顺。安平开台天后宫指出，「民安吉庆南方有囍」三天连演活动现场，除精彩歌仔戏演出外，每天自下午5时开始，在林默娘公园停车场同步举办国宴等级「囍市集」，22家台南各式小吃名店齐聚一堂，带给民众一场丰富在地美食飨宴。 （编辑：孙承武）1130517「民安吉庆南方有囍–庆祝第16届总统暨副总统就职」活动17日起一连3天在台南安平登场，3大歌仔戏团应邀搬演3出大戏，首日由秀琴歌剧团以「蟠桃大会庆状元」打头阵。中央社记者董俊志摄113年5月17日为庆贺第16任总统、副总统就职，台南市安平区开台天后宫等4大宫庙联合邀请3大歌仔戏团演出，17日晚间首场在林默娘公园由秀琴歌剧团带来剧码「蟠桃大会庆状元」，吸引逾2000名观众共赏。中央社记者董俊志摄113年5月17日庆祝新任总统、副总统就职，台南市安平区4大宫庙携手邀请3大歌仔戏团，自17日起连续3天带来精彩演出，首日由秀琴歌剧团以剧码「蟠桃大会庆状元」打头阵。中央社记者董俊志摄113年5月17日台南市安平区4大宫庙自17日晚间起合办连演3天大戏，以庆祝520总统、副总统就职，首场由秀琴歌剧团演出剧码「蟠桃大会庆状元」。中央社记者董俊志摄 113年5月17日]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/17/CNA-%E8%B3%80520%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E5%B0%B1%E8%81%B7-%E6%BA%96%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E8%B3%B4%E6%B8%85%E5%BE%B7%E7%9C%8B%E6%88%B2-%E8%9F%A0%E6%A1%83%E5%A4%A7%E6%9C%83%E6%85%B6%E7%8B%80%E5%85%83.html</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>