<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零对冲新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 19:43:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>普京特使德米特里耶夫返回迈阿密进行会谈，但会谈似乎毫无进展</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/putin-envoy-dmitriev-back-miami-talks-which-seem-be-going-nowhere</link>
      <description><![CDATA[普京特使德米特里耶夫返回迈阿密进行会谈，但会谈似乎毫无进展
普京总统的特使基里尔·德米特里耶夫于本周末抵达迈阿密，并与美国代表团举行了另一轮会谈。德米特里耶夫确认抵达后，讨论于周六清晨开始，他在社交媒体上简单地写道，“回到迈阿密”。
此次会谈之前，美国、乌克兰和俄罗斯于 1 月 23 日至 24 日在阿布扎比举行了一轮会议。媒体报道称，这些讨论在军事相关问题上取得了“进展”，乌克兰总统泽连斯基称这些讨论具有建设性。但他们真的是这样吗？
来自路透社
除了表达有限的乐观情绪外，和平并没有以任何有形或可衡量的方式取得重大进展，而且在对双方来说都属于“红线”的问题上也没有取得重大进展。
例如，领土让步仍然是莫斯科的症结所在，但乌克兰及其西方支持者尚未改变其立场。
Axios同时报道称，阿拉伯联合酋长国的三边会谈预计将于周日继续进行，并补充说在阿布扎比举行的会议还包括在没有美国参与的情况下进行的乌克兰-俄罗斯双边形式。
交战双方实际上都有代表坐在桌子对面，这一事实本身在某种意义上就可以被视为进步。
与此同时，根据《华盛顿邮报》最近的一些分析，该分析进一步阐述了特朗普实际上试图对乌克兰冲突及其调解撒手不管的主题：

&lt;块引用&gt;
根据《华盛顿邮报》大卫·伊格内修斯 (David Ignatius) 的专栏，唐纳德·特朗普总统“有时说话就好像他同意弗拉基米尔·普京的观点，即俄罗斯在[乌克兰]这场大屠杀中取得胜利是不可避免的”。 然而，伊格内修斯在基辅与乌克兰高级官员的谈话使他相信“这种黯淡的景象具有误导性。” 
“乌克兰将很快部署由人工智能驱动的新一代国产防空拦截器，这可以让该国无限期地战斗，”伊格纳修斯写道。 “普京不想做出让步，因为他仍然认为自己能够获胜。但是乌克兰新的人工智能驱动的防空网络将使这种可能性降低。如果乌克兰能够保护平民在基辅结冰的街道上——并向他们保证，即使战争继续下去，他们也不会面临另一个严寒的冬天——也许普京会重新考虑他的赌注，”伊格纳修斯说。

因此，残酷的消耗战目前看来仍将持续，到 2026 年底，我们仍可能看到完全相同的头条新闻，以及谈判桌上空洞的“进展”声明。
仍然存在的一个问题是泽连斯基明年是否仍能掌权。特朗普向基辅施加了举行选举的压力，但在过去几周里似乎放弃了继续施加公众压力。

泰勒·德登
星期六，2026 年 1 月 31 日 - 14:35]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/putin-envoy-dmitriev-back-miami-talks-which-seem-be-going-nowhere</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15 亿美元杠杆清算导致比特币跌至 2024 年 11 月低点</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/bitcoin-crashes-nov-2024-lows-amid-15-billion-levered-liquidations</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/bitcoin-crashes-nov-2024-lows-amid-15-billion-levered-liquidations</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:03:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦法官拒绝阻止特朗普在明尼苏达州增加 ICE 数量</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/federal-judge-refuses-block-trumps-ice-surge-minnesota</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/federal-judge-refuses-block-trumps-ice-surge-minnesota</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国经济简而言之：少数赢家，其他人都在失利</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/personal-finance/us-economy-nutshell-few-winners-everyone-else-loses-ground</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/personal-finance/us-economy-nutshell-few-winners-everyone-else-loses-ground</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维权法官阻止特朗普行政命令中关于验证公民投票权的关键部分</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/activist-judge-blocks-key-parts-trump-eo-verifying-citizenship-vote</link>
      <description><![CDATA[活动家法官阻止特朗普行政命令关于验证公民投票的关键部分
周五，一名联邦法官阻止了特朗普总统行政命令中要求选民登记时提供美国公民身份证明的关键条款。 

第 14248 号行政命令于 3 月 25 日签署，指示选举援助委员会要求选民在其全国邮寄选民登记表中提供美国公民身份的文件证明，例如护照。该命令还指示联邦官员采取措施，防止非法移民和其他非公民在联邦选举中投票。 
该委员会由国会于 2002 年设立，帮助地方官员管理选举。 
周五，82 岁的美国地区法官 Colleen Kollar-Kotelly（克林顿）（曾任外国情报监视法院主审法官）裁定，要求公民身份验证的条款“不符合宪法规定的权力分立，无法合法实施”。
科拉尔-科泰利表示，美国宪法“不允许总统单方面改变联邦选举程序”，坚称制宪者将选举规则的权力“授予他们认为最能响应人民意愿的政府部门：首先是各州，然后在某些情况下，交给国会。”
“他们根本没有给总统分配任何角色，”她补充道。 
她还废除了指示各联邦机构负责人在向“公共援助计划的参与者”提供联邦表格之前“评估公民身份”的部分行政命令，并补充说，《国家选民登记法》要求各机构向接受其服务的人提供上述表格。 
初步裁决适用于原告提起的三起单独诉讼； 拉丁美洲公民联合联盟、女选民教育基金联盟和民主党。
关于那个法官...
科琳·科拉尔-科泰利法官
Kollar-Kotelly 法官是一位毫不掩饰的左翼、支持监视国家、反 2A 活动家。 20 世纪 50 年代，她的父亲曾在墨西哥、厄瓜多尔和委内瑞拉的美国对外援助项目中工作。 2004 年，她发布了一项 FISA 法院命令，允许国家安全局继续监视国内元数据。2009 年，她发布了一项裁决，禁止游客携带隐藏武器前往国家公园，并于 2016 年否认了针对华盛顿特区禁止隐藏携带许可证的初步禁令。 2017 年，她阻止了特朗普禁止跨性别者入伍的禁令的执行。
2024 年，Kollar-Kotelly 因阻止进入堕胎诊所而根据《FACE 法案》判处一名妇女 57 个月监禁和三年监督释放，并因同一原因判处另一名妇女（Paula Harlow）两年联邦监狱监禁和 36 个月监督释放。她还认定 J6 抗议者多米尼克·博克斯 (Dominic Box) 犯有六项罪名。 博克斯在被判刑之前就被特朗普赦免了。 
科拉尔-科泰利特别批评特朗普对 1 月 6 日事件的参与者进行全面赦免。 
最近，她发布了一项命令阻止国税局与 ICE 共享纳税人信息。

泰勒·德登
星期六，2026 年 1 月 31 日 - 12:15]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/activist-judge-blocks-key-parts-trump-eo-verifying-citizenship-vote</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰灾过后，南方超过 185,000 名美国人仍然断电</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/weather/over-185000-americans-south-remain-without-power-after-ice-storm</link>
      <description><![CDATA[冰灾过后，南方超过 185,000 名美国人仍然断电
作者：Jacki Thrapp，大纪元时报
一场致命的冬季风暴席卷了美国三分之二的地区，近一周后，超过 185,000 名美国人断电。

面临持续停电的州包括密西西比州、田纳西州、路易斯安那州和德克萨斯州。
密西西比州北部地区停电最为严重，截至下午 5 点，近 80,000 名公用事业客户处于黑暗状态。等。
东北密西西比电力协会的官员表示，他们不确定灯光何时会恢复。
“我还没有准备好对何时获得电力进行准确的估计，”总经理基思·海沃德 (Keith Hayward) 在 X 上发布的 1 月 29 日视频中说道。
田纳西州的停电次数位居美国第二。 大多数受影响的客户居住在纳什维尔市中心。
截至美国东部时间下午 5 点，涵盖纳什维尔部分地区的戴维森县有超过 60,000 人断电，占该州报告停电事故的 85%。
纳什维尔电力服务公司表示，冰暴比他们预期的还要严重，并补充说，该提供商从未遇到过像冬季风暴蕨这样的系统造成的损害。
“当我们看到爆炸的树木时，当我们开车在社区周围行驶并仍在努力完成修复工作时，我们必须看看情况有多严重，”纳什维尔电力服务首席运营官布伦特·贝克 (Brent Baker) 在 1 月 29 日的新闻发布会上说道。
电力恢复的延误导致多个团体和机构加紧帮助受影响的居民。
周五，田纳西州陆军国民警卫队第 212 工兵连的士兵被召集到纳什维尔的街道上清除碎片并协助清理道路。
该地区的教堂开始为没有权力的人预订酒店房间。

2026 年 1 月 25 日，纳什维尔地区超过 200,000 人醒来时发现停电，树木被冰覆盖。Jacki Thrapp/大纪元
截至下午 5 点，路易斯安那州已发生超过 32,000 起停电事故。等。
“我一直在华盛顿特区，与[联邦和地方官员]并肩工作，以确保资源并支持路易斯安那州的需求，”州长 Jeff Landry（路易斯安那州共和党人）于 1 月 30 日在 X 帖子中写道。
“随着更加严酷的冬季天气袭击我们的州，我将缩短行程并立即回家，继续领导我们的实地应对工作。请记住保持安全并保持温暖！”
国家气象局预测本周末一场大范围风暴将再次袭击东部地区。
该机构于 1 月 29 日发布消息称，“周五晚上到周六晚上，一场以北卡罗来纳州海岸为中心的快速增强的风暴将带来来自阿巴拉契亚山脉南部、横跨卡罗来纳州和弗吉尼亚州南部的大范围大雪和大风。”

泰勒·德登
星期六，2026 年 1 月 31 日 - 11:40]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/weather/over-185000-americans-south-remain-without-power-after-ice-storm</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康涅狄格州学校因政治压力取消与教育部长的活动</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/connecticut-school-cancels-event-education-secretary-over-political-pressure</link>
      <description><![CDATA[康涅狄格州学校出于政治压力取消了与教育部长的活动
作者：Jonathan特里，
我们长期以来一直在讨论教育工作者如何从最低年级开始向学生灌输观点不宽容。 最新的例子是教育部长琳达·麦克马洪 (Linda McMahon) 取消了对康涅狄格州费尔菲尔德市麦金利小学 (McKinley Elementary School) 的访问。

学生们有机会与内阁成员交谈和互动，但由于家长的政治反对，学校取消了这次活动。
报告表明，这次访问是麦克马洪庆祝《独立宣言》250 周年“历史摇滚”巡演的一部分，但由于一场活动而被取消父母。
麦金利校长克里斯汀·布斯(Christine Booth)写信给家长们说学校正在做事后，家长们站了起来

&lt;块引用&gt;
“很荣幸为我们的麦金利学生提供这个独特的机会和……难忘的经历。学生将享受充满活力的互动集会，通过有趣的游戏表演式活动、动手参与甚至奖品将美国历史和公民学习带入生活。这种充满活力的体验旨在激发好奇心，庆祝我们国家的故事，并让我们的学生记住学习的难忘经历。”

费尔菲尔德学区总监 Michael Testani 在政治压力下立即屈服，而不是坚定地认为学校是一个容纳不同想法和声音的地方：

&lt;块引用&gt;
“继今晚宣布教育部长计划于周五访问麦金利后，我们听到许多家庭表达了担忧，并表示他们正在考虑让孩子留在家里。由于这些情况，教育部长对费尔菲尔德的访问已被取消。”

这些“情况”是来自家长的政治压力和学校官员缺乏原则的结合。
这些家长和官员给这些学生上了可怕的一课：他们不应该接触到相反的观点或演讲者。
他们正在培养一代有言语恐惧症的人，这反映了他们自己的不宽容和偏见。

泰勒·德登
星期六，2026 年 1 月 31 日 - 10:30]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/connecticut-school-cancels-event-education-secretary-over-political-pressure</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱泼斯坦的最新电子邮件显示比尔盖茨给妻子服用了来自俄罗斯妓女的性病抗生素</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/markets/latest-epstein-emails-reveal-bill-gates-slipped-wife-antibiotics-std-he-got-russian-hookers</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/markets/latest-epstein-emails-reveal-bill-gates-slipped-wife-antibiotics-std-he-got-russian-hookers</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:56:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐·柠檬因明尼苏达州教堂抗议而被联邦当局逮捕</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/don-lemon-arrested-federal-authorities-over-minnesota-church-protest</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/don-lemon-arrested-federal-authorities-over-minnesota-church-protest</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼尔·杨遇到了可以想象到的婴儿潮一代最左翼问题</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/neil-young-encounters-most-boomer-leftist-problem-imaginable</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/neil-young-encounters-most-boomer-leftist-problem-imaginable</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗回击欧盟：将欧洲军队列为“恐怖实体”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/iran-hits-back-eu-designates-european-armies-terrorist-entities</link>
      <description><![CDATA[伊朗反击欧盟：将欧洲军队指定为“恐怖实体”
伊朗表示，两个人可以玩西方的游戏：周五，伊朗最高国家安全委员会秘书谴责欧盟将伊斯兰革命卫队 (IRGC) 指定为“恐怖组织”的决定，并警告说，欧洲自己的军队现在将被视为“恐怖组织”镜头。
“欧盟当然知道……参与欧盟最近针对伊斯兰革命卫队决议的国家的军队被视为恐怖实体，”Ali Larijani 在 X 上的一篇帖子中写道。他直言不讳地补充道：“因此，由采取此类行动的欧洲国家承担。”
NurPhoto
但是，伊斯兰共和国可能不会对欧洲军事资产进行制裁，因此德黑兰的这一“行动”在很大程度上仍具有象征意义。不过，伊朗确实在欧洲各地持有资产。
欧盟外长周四同意将伊斯兰革命卫队正式列为“恐怖组织”，并敦促成员国立即实施这一认定 - 在一些长期抵制之后翻转。
最近改变立场的国家包括法国、西班牙和意大利 - 但显然最近的致命抗议活动和特朗普的压力产生了影响。
具有讽刺意味的是，在乔拉尼接管大马士革后，西方在过去一年中取消了对叙利亚沙姆解放组织 (HTS) 的指定。 HTS 实际上是叙利亚基地组织的创始组织。
本月经济驱动的抗议活动席卷城镇和城市街道后，西方国家指责伊朗革命卫队指挥伊朗镇压国内骚乱。 
数千人死亡，但伊朗官员指出和平示威者中混杂着武装破坏者，导致混乱和高死亡人数。
美国、加拿大和澳大利亚已将 IRGC 列入黑名单，而德国和荷兰多年来一直敦促欧盟其他国家效仿。
但德黑兰将警卫队视为国家安全和军队的一部分，或者说是国家安全和军队的主要保障。自1979年以来，它被设想为“保护”“伊斯兰革命”。过去，一些国家甚至向伊斯兰革命卫队高级官员授予外交证书。

泰勒·德登
星期六，01/31/2026 - 08:45]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/iran-hits-back-eu-designates-european-armies-terrorist-entities</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利城市穆斯林领袖要求移除熟食店橱窗中的塑料猪</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/muslim-leaders-italian-city-demand-removal-plastic-pig-deli-shop-window</link>
      <description><![CDATA[意大利城市穆斯林领袖要求从熟食店橱窗中移除塑料猪
通过 Remix News，
意大利帕多瓦市绅士广场一家新开的熟食店橱窗里展示的一只塑料猪引发了当地争议，该市穆斯林社区的一名高级代表呼吁将其移除，认为这是无礼且不恰当的。

这头猪被放置在熟食店 Mortadella…e Non Solo 的橱窗里，用于宣传该店的三明治和腌肉，这些三明治和腌肉主要由猪肉制成。
据Il Giornale报道，帕多瓦穆斯林社区地区副总裁萨利姆·埃尔·毛奥德 (Salim El Mauoed) 敦促商店老板和地方当局进行干预，称这种展示“品味低劣”并且冒犯经过该地区的穆斯林。
没有法律依据要求企业移除展示。 
猪的形象是商店品牌的核心部分，不仅出现在橱窗中，还出现在其标志、宣传材料和社交媒体上公开分享的商品中。
El Mauoed 的要求引起了一些政界人士和居民的批评，他们认为这相当于干涉合法的商业活动，破坏了公民共存的原则。
他们认为，在多元化社会中共同生活必然需要接受不同文化、宗教和饮食传统的明显表达方式，特别是当这些表达方式既不具有针对性也不带有歧视性时。
《Il Giornale》报道称，一些当地穆斯林社区成员认为，在共享城市空间中应避免使用被视为违反伊斯兰宗教戒律的符号。
然而，其他人警告说，消除合法且常见的商业符号可能会开创先例，宗教反对可能会重塑长期确立的习俗和日常实践。
该报还指出，这家熟食店雇用了穆斯林员工，其中一些人公开为这种展示辩护，称塑料猪只是反映了该行业的性质，无意冒犯任何人。
这头猪目前仍在展出。
在此处阅读更多信息...

泰勒·德登
星期六，2026 年 1 月 31 日 - 08:10]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/muslim-leaders-italian-city-demand-removal-plastic-pig-deli-shop-window</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰采取行动清除陀思妥耶夫斯基和托尔斯泰的公开提及</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/ukraine-moves-purge-dostoevsky-tolstoy-public-mention</link>
      <description><![CDATA[乌克兰采取行动清除陀思妥耶夫斯基和托尔斯泰的公众提及
在乌克兰文化清洗和针对所有俄罗斯事物的最新升级中，乌克兰国家记忆研究所本月正式将著名的俄罗斯经典作家费奥多尔·陀思妥耶夫斯基和列夫·托尔斯泰标记为“俄罗斯帝国”的载体宣传”。
其中包括乌克兰部长内阁下属机构发出的呼吁，要求将所有带有其名字的街道、纪念碑和公共机构从地图上删除。
图片来自乌克兰正统记者联盟
根据Interfax，评论在裁决中，“将他们的名字命名为地理物体、法人实体和财产权物体的名称、地名物体，以及在乌克兰建立纪念他们的纪念碑和纪念标志，都是俄罗斯化的体现——俄罗斯帝国政策的目的是强制使用俄语，宣传俄罗斯文化相对于其他民族语言和文化的优越性，取代乌克兰语言的使用，并缩小乌克兰的文化和信息空间。”
在 1 月 20 日的声明中，国家记忆研究所的“专家委员会”声称两位作家的文学遗产“与美化俄罗斯帝国政策直接相关。”乌克兰官员还声称，他们的书中存在“乌克兰恐惧症”的迹象。
这一举动在西方媒体中遭到了彻底的沉默，尽管陀思妥耶夫斯基和托尔斯泰长期以来一直在全球、美国的大学、文学项目、剧院以及普通的狂热读者中受到广泛的研究和欣赏，但这个故事几乎完全被忽视了。
他们的作品，从卡拉马佐夫兄弟到大型战争与和平在其作品存在的150年里为塑造西方文化和高等教育做出了巨大贡献。 
然而，乌克兰政府相关机构现在声称，陀思妥耶夫斯基和托尔斯泰在乌克兰的历史地位并不是因为它们是具有普遍吸引力的文学艺术，而是因为某种原因是旨在边缘化乌克兰语言和文化的长期俄罗斯化运动的一部分。
乌克兰实质上只是给世界上最伟大的两位历史作家贴上了“宣传”的标签，他们的历史早于 20 世纪的现代俄罗斯联邦和苏联。

宣传是一门无需诉诸理性即可说服观众的科学。恐俄症被定义为对俄罗斯的非理性恐惧，应该成为西方宣传研究的一个关键主题，因为俄罗斯在历史上一直被赋予了截然相反的身份…… pic.twitter.com/bHYqI4avQC
— 格伦·迪森 (@Glenn_Diesen) 2024 年 2 月 23 日
以下是原始国际文传电讯社的实际行报告： “UINP 负责人 Oleksandr Alferov 表示，地方当局需要使用这些列表检查其街道名称。”

泰勒·德登
星期六，01/31/2026 - 07:35]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/ukraine-moves-purge-dostoevsky-tolstoy-public-mention</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下一代间谍活动：中国如何解读西方多年来的窃听行为</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/next-level-spying-how-china-read-wests-wiretaps-years</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/next-level-spying-how-china-read-wests-wiretaps-years</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度基督徒面临日益严重的迫害向美国寻求帮助</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/indian-christians-facing-rising-persecution-look-america-help</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/indian-christians-facing-rising-persecution-look-america-help</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 04:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>