<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 16:38:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>警方尖沙咀区打击的士违规行为　拘捕1人并向21人发出告票</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E5%B0%96%E6%B2%99%E5%92%80%E5%8D%80%E6%89%93%E6%93%8A%E7%9A%84%E5%A3%AB%E9%81%95%E8%A6%8F%E8%A1%8C%E7%82%BA-%E6%8B%98%E6%8D%951%E4%BA%BA%E4%B8%A6%E5%90%9121%E4%BA%BA%E7%99%BC%E5%87%BA%E5%91%8A%E7%A5%A8.html</link>
      <description><![CDATA[内地五一长假期结束，本港警方在这段期间，于尖沙咀区打击的士滥收车资、拒载等违规行为，拘捕一名的士司机，另外向21名违例的士司机发出告票。行动中，警员乔装乘客由尖沙咀区乘坐的士前往大屿山区，当到达目的地时，一名43岁男司机怀疑向警员滥收约高一倍的车资。他涉嫌「滥收车资」、「没有展示的士计程表指示器」及「没有展示的士司机证于证件架上」被捕，现已获准保释，本月下旬向警方报到。警方表示，非常重视「滥收车资」的案件，提醒市民有关罪行属严重违法行为，一经定罪，最高刑罚可被判入狱6个月及罚款1万元。警方重申行动仍在进行中，亦会继续采取果断的执法行动，打击的士违法行为。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E8%AD%A6%E6%96%B9%E5%B0%96%E6%B2%99%E5%92%80%E5%8D%80%E6%89%93%E6%93%8A%E7%9A%84%E5%A3%AB%E9%81%95%E8%A6%8F%E8%A1%8C%E7%82%BA-%E6%8B%98%E6%8D%951%E4%BA%BA%E4%B8%A6%E5%90%9121%E4%BA%BA%E7%99%BC%E5%87%BA%E5%91%8A%E7%A5%A8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 15:37:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡政府投票决定关闭在以色列的半岛电视台频道</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/05/AJ-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%8A%95%E7%A5%A8%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%85%B3%E9%97%AD%E5%9C%A8%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%8F%B0%E9%A2%91%E9%81%93.html</link>
      <description><![CDATA[根据政府声明，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的内阁一致投票决定关闭半岛电视台在以色列的业务。 周日的内阁投票是在以色列议会通过一项法律后进行的，该法律允许以色列暂时关闭在长达数月的加沙战争期间被认为对国家安全构成威胁的外国广播公司。 内塔尼亚胡在X（前身为推特）上宣布了这一决定。他用希伯来语发帖称：“以我为首的政府一致决定：关闭在以色列的煽动频道半岛电视台。” 以色列通讯部长什洛莫·卡希在另一篇X帖子中表示，他已经签署了针对半岛电视台的命令，该命令将立即生效。 卡希还下令扣押半岛电视台“用于传送频道内容”的广播设备，包括编辑和路由设备、摄像头、麦克风、服务器和笔记本电脑，以及无线传输设备和一些手机。 欣德·库达里谈加沙报道：记者“零保护” 这一决定加剧了以色列与半岛电视台的长期不和。在多哈在制止加沙战争的调解努力中发挥关键作用之际，它还可能加剧与卡塔尔的紧张关系，卡塔尔为该媒体网络提供资金。 以色列与半岛电视台的关系长期以来一直不稳定，指责其对其存在偏见并与哈马斯合作。总部位于卡塔尔的网络一再否认这些指控。 半岛电视台是整个战争期间留在加沙的少数国际媒体之一，播放空袭的血腥场面和医院人满为患，并指责以色列大屠杀。 上个月，内塔尼亚胡曾表示，在以色列议会批准一项法律，授予高级部长关闭被视为安全风险的外国新闻网络的权力后，他将“立即采取行动停止”半岛电视台在以色列的业务。 内塔尼亚胡在X上发帖称，“半岛电视台危害以色列安全，积极参与10月7日大屠杀，煽动针对以色列士兵。” 该网络指责内塔尼亚胡“煽动”，并要求这位以色列领导人“在他以可耻的方式进行煽动和虚假指控后，对其工作人员和世界各地网络场所的安全负责”。 半岛电视台记者泽因·巴斯拉维在被占领的约旦河西岸拉马拉报道称，巴以冲突是“我们网络存在的主要原因之一”。 他说道，“所以我们的记者、我们的行动受到这样的威胁。毫无疑问，在被占领的西岸，我们担心的是我们将成为下一个。” 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/05/05/AJ-%E5%86%85%E5%A1%94%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E8%83%A1%E6%94%BF%E5%BA%9C%E6%8A%95%E7%A5%A8%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%85%B3%E9%97%AD%E5%9C%A8%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E7%9A%84%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%8F%B0%E9%A2%91%E9%81%93.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 15:36:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能在德企还需迎头赶上</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/05/DW-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E4%BC%81%E8%BF%98%E9%9C%80%E8%BF%8E%E5%A4%B4%E8%B5%B6%E4%B8%8A.html</link>
      <description><![CDATA[在德国，每8家公司中只有一家使用人工智能。专家表示，这一现象必须改变。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/05/DW-%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E4%BC%81%E8%BF%98%E9%9C%80%E8%BF%8E%E5%A4%B4%E8%B5%B6%E4%B8%8A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 15:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长平观察：为什么违背民意废除死刑？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/05/DW-%E9%95%BF%E5%B9%B3%E8%A7%82%E5%AF%9F-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%BF%9D%E8%83%8C%E6%B0%91%E6%84%8F%E5%BA%9F%E9%99%A4%E6%AD%BB%E5%88%91.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/05/DW-%E9%95%BF%E5%B9%B3%E8%A7%82%E5%AF%9F-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%BF%9D%E8%83%8C%E6%B0%91%E6%84%8F%E5%BA%9F%E9%99%A4%E6%AD%BB%E5%88%91.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 15:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列关闭境内半岛电视台分部</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/05/DW-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%85%B3%E9%97%AD%E5%A2%83%E5%86%85%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%8F%B0%E5%88%86%E9%83%A8.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-05T14:21:45.401Z哈以战争以来半岛电视台全天候播出（德国之声中文网）周日（5月5日），以色列内阁全票通过关闭半岛电视台的决议后，总理内塔尼亚胡在社媒上发帖宣布“煽动性频道半岛电视台将在以色列关闭”。以色列政府随后发布声明称，以色列通信部长已签署 &quot;立即行动 &quot;令。声明说，新措施包括关闭半岛电视台在以色列的办事处、没收广播设备、切断有线电视和卫星公司对该频道的播放以及封锁其网站。声明没有提及半岛电视台在加沙的业务。一名以色列议员表示，半岛电视台仍可能用法律形式阻止关闭。半岛电视台则立即驳回了有关以色列国安的指控，称这不仅是一个“危险而荒谬的谎言”，而且剥夺人们获取信息的权利，是犯罪行为，其记者也将因此而陷入危险境地。半岛电视台表示，将“采取一切法律措施”，维护电视台和工作人员的权益。哈以战争以来半岛电视台全天候报道半岛电视台由卡塔尔政府资助，对以色列在加沙的军事行动持批评态度，以哈战争爆发以来，该电视台全天候进行报道。今年4月，电视台发布声明批评以色列的关闭计划是“打压的升级”，是对其“系统性攻击的一部分”。半岛电视台的这份声明称，以色列政府蓄意袭击并杀害了该台的数名记者，其中包括 Samer Abu Daqqa 和 Hamza AlDahdooh，但以色列则驳回以上指控，称其不会将记者作为打击目标。卡塔尔于1996年出资创立了半岛电视台，旨在提升和改善该国在全球的形象。卡塔尔政府创办并资助半岛电视台半岛电视台：关闭是政治决定以色列议会于今年4月批准了一项法律，允许暂时关闭被认为威胁国家安全的外国广播公司。以哈战争爆发后，以色列多次批评半岛电视台的报道具有偏见以及倾向性。半岛电视台以色列和巴勒斯坦分社社长奥马利（Waleed Omari） 说，关闭电视台的决定同专业或新闻无关，它是政治性的。他说，电视台正在准备作出法律回应。以色列法律允许内塔尼亚胡及其安全内阁关闭设在以色列境内的新闻机构，期限为45天。该期限可以延长，它的有效期可以持续到7月底或加沙战争结束。（路透社、德新社）©2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/05/DW-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%85%B3%E9%97%AD%E5%A2%83%E5%86%85%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%8F%B0%E5%88%86%E9%83%A8.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孙玉菡：检视二元乘车优惠计划时尽可能不更改受惠年龄及范围</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E5%AD%AB%E7%8E%89%E8%8F%A1-%E6%AA%A2%E8%A6%96%E4%BA%8C%E5%85%83%E4%B9%98%E8%BB%8A%E5%84%AA%E6%83%A0%E8%A8%88%E5%8A%83%E6%99%82%E7%9B%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E4%B8%8D%E6%9B%B4%E6%94%B9%E5%8F%97%E6%83%A0%E5%B9%B4%E9%BD%A1%E5%8F%8A%E7%AF%84%E5%9C%8D.html</link>
      <description><![CDATA[政府正检视「二元乘车优惠计划」的可持续性。劳工及福利局局长孙玉菡强调，尽可能不会更改受惠年龄及范围。有立法会议员建议，当局可考虑就计划每人每月设上限。政府说，乐意听意见，最重要是「实证为本」。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E5%AD%AB%E7%8E%89%E8%8F%A1-%E6%AA%A2%E8%A6%96%E4%BA%8C%E5%85%83%E4%B9%98%E8%BB%8A%E5%84%AA%E6%83%A0%E8%A8%88%E5%8A%83%E6%99%82%E7%9B%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E4%B8%8D%E6%9B%B4%E6%94%B9%E5%8F%97%E6%83%A0%E5%B9%B4%E9%BD%A1%E5%8F%8A%E7%AF%84%E5%9C%8D.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:38:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际商事仲裁理事会大会在港开幕　逾1300国际仲裁界专才参与</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%95%86%E4%BA%8B%E4%BB%B2%E8%A3%81%E7%90%86%E4%BA%8B%E6%9C%83%E5%A4%A7%E6%9C%83%E5%9C%A8%E6%B8%AF%E9%96%8B%E5%B9%95-%E9%80%BE1300%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E4%BB%B2%E8%A3%81%E7%95%8C%E5%B0%88%E6%89%8D%E5%8F%83%E8%88%87.html</link>
      <description><![CDATA[律政司司长林定国表示，今年的国际商事仲裁理事会大会晚上开幕，来自超过70个司法管辖区、超过1300名国际仲裁界专才莅临香港。林定国在社交平台指出，香港国际仲裁中心去年处理的争议涉及总金额达928亿港元，创历史新高。他提到，截至今年3月，本港的仲裁机构已处理向内地法院提出118项临时措施申请，相关法院已就超过163亿人民币资产发出令状。林定国亦指，根据「为来港参与仲裁程序的人士提供便利先导计划」，去年3月至今年3月，共96人在无需获得就业签证情况下，获允许参与香港的仲裁程序。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E5%95%86%E4%BA%8B%E4%BB%B2%E8%A3%81%E7%90%86%E4%BA%8B%E6%9C%83%E5%A4%A7%E6%9C%83%E5%9C%A8%E6%B8%AF%E9%96%8B%E5%B9%95-%E9%80%BE1300%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E4%BB%B2%E8%A3%81%E7%95%8C%E5%B0%88%E6%89%8D%E5%8F%83%E8%88%87.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:37:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国政治人物频遇袭 议员被打成重伤17岁少年自首</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%BA%BA%E7%89%A9%E9%A0%BB%E9%81%87%E8%A5%B2-%E8%AD%B0%E5%93%A1%E8%A2%AB%E6%89%93%E6%88%90%E9%87%8D%E5%82%B717%E6%AD%B2%E5%B0%91%E5%B9%B4%E8%87%AA%E9%A6%96.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社柏林5日综合外电报导）德国总理萧兹（Olaf Scholz）所属政党的欧洲议会议员埃克（Matthias Ecke）近日遭到袭击而身受重伤，一名17岁少年已向警方自首。除了埃克，近来德国也有几位政治人物遇袭。法新社报导，德国警方发布声明说，这位少年今天一早在东部城市德勒斯登（Dresden）向警方投案，并坦承自己就是「打倒这位社会民主党（SPD）政治人物的犯案者」 。警方先前表示，社民党籍欧洲议会（European Parliament）议员埃克3日晚间在德勒斯登张贴欧盟（EU）选举海报时，遭到4名身分不明的攻击者殴打。社民党指出，41岁的埃克遇袭后受重伤，需接受手术。萧兹昨天谴责这类攻击是对民主的威胁，还说「我们绝不能接受这种暴力行为」。但埃克不过是德国境内最新一个遭到攻击的政治目标。警方提到，在德勒斯登的同一条街道上，另有一名帮绿党（The Greens）张贴海报的28岁男子被「拳打脚踢」。两名绿党政治人物上周在德国西部的艾森（Essen）造势时被攻击，还有一位政治人物则于德国东部被数十名示威者包围座车。根据警方提供的暂定数据，德国2023年共发生2790起针对政治人物的犯罪案件，高于2022年的1806件，但稍微低于2021国会选举年的2840件。根据「每日镜报」（Tagesspiegel），德国内政部长费瑟（Nancy Faeser）计划下周与地方内政首长召开特别会议，以因应政治人物面临的暴力问题。 （译者：杨昭彦/核稿：陈彦钧）1130505萧兹欧洲议员遇袭受重伤 德总理谴责萧兹访中后 分析：中欧关系心结在俄乌战争]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%BA%BA%E7%89%A9%E9%A0%BB%E9%81%87%E8%A5%B2-%E8%AD%B0%E5%93%A1%E8%A2%AB%E6%89%93%E6%88%90%E9%87%8D%E5%82%B717%E6%AD%B2%E5%B0%91%E5%B9%B4%E8%87%AA%E9%A6%96.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>康文署推共融舞蹈计划　为两所特殊学校40学童提供培训</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E5%BA%B7%E6%96%87%E7%BD%B2%E6%8E%A8%E5%85%B1%E8%9E%8D%E8%88%9E%E8%B9%88%E8%A8%88%E5%8A%83-%E7%82%BA%E5%85%A9%E6%89%80%E7%89%B9%E6%AE%8A%E5%AD%B8%E6%A0%A140%E5%AD%B8%E7%AB%A5%E6%8F%90%E4%BE%9B%E5%9F%B9%E8%A8%93.html</link>
      <description><![CDATA[康文署推出的「关爱．同行共融舞蹈计划」今日启动。计划由本月至明年7月举行，为期15个月，以香港文化中心为基地，为两所特殊学校共40名学童提供整个学年的到校舞蹈培训。康文署署长刘明光为计划主持启动礼，他希望计划可令市民感受到舞蹈共融的喜乐。计划的学员参与一系列培训工作坊后，将于明年7月在香港文化中心剧场参与结业演出，展示学习成果。而计划进行期间，将有一系列活动在香港文化中心举行，包括由多个团体参演的共融舞蹈嘉年华、共融工作坊，以及多场共融舞蹈演出。除了本地艺团外，今年7月亦会有来自瑞典、专门研究神经多元儿童舞蹈的团体来港演出。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E5%BA%B7%E6%96%87%E7%BD%B2%E6%8E%A8%E5%85%B1%E8%9E%8D%E8%88%9E%E8%B9%88%E8%A8%88%E5%8A%83-%E7%82%BA%E5%85%A9%E6%89%80%E7%89%B9%E6%AE%8A%E5%AD%B8%E6%A0%A140%E5%AD%B8%E7%AB%A5%E6%8F%90%E4%BE%9B%E5%9F%B9%E8%A8%93.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:32:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平：希望创造中法关系更加美好未来</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%89%B5%E9%80%A0%E4%B8%AD%E6%B3%95%E9%97%9C%E4%BF%82%E6%9B%B4%E5%8A%A0%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E6%9C%AA%E4%BE%86.html</link>
      <description><![CDATA[国家主席习近平抵达巴黎，展开对法国的国事访问。习近平抵埗后发表书面讲话，表示希望这次访问创造中法关系更加美好未来。习近平说，访问期间，他将与法国总统马克龙就新形势下中法、中欧关系发展，以及当前重大国际和地区问题深入交换意见，希望通过这次访问，巩固两国传统友谊、增进政治互信、凝聚战略共识、深化各领域交流合作，用历史的火炬照亮前行的路，创造中法关系更加美好未来，为世界和平、稳定、发展作出新的贡献。习近平乘坐的专机当地时间周日下午抵达巴黎奥利国际机场，法国总理阿塔尔等高级官员迎接。习近平表示，60年来，中法关系始终走在中国同西方国家关系前列，为国际社会树立了不同社会制度国家之间和平共处、合作共赢的典范。近年来，中法关系保持高水平发展，航空、航天、核能、农食、绿色等领域合作不断取得新成果。两国在应对气候变化、保护生物多样性、完善全球治理等方面密切协调和配合。中法文化旅游年各项活动正在全面展开。中法关系发展不仅给两国人民带来了福祉，也为动荡不安的世界注入了稳定性和正能量。今次是习近平近5年来首次出访欧洲，他还会前往塞尔维亚及匈牙利。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/05/05/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3-%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%89%B5%E9%80%A0%E4%B8%AD%E6%B3%95%E9%97%9C%E4%BF%82%E6%9B%B4%E5%8A%A0%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E6%9C%AA%E4%BE%86.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:26:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遭以色列停播 半岛电视台痛批侵犯人权</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E9%81%AD%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%81%9C%E6%92%AD-%E5%8D%8A%E5%B3%B6%E9%9B%BB%E8%A6%96%E5%8F%B0%E7%97%9B%E6%89%B9%E4%BE%B5%E7%8A%AF%E4%BA%BA%E6%AC%8A.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社杜哈5日综合外电报导）总部设在卡达的半岛电视台今天谴责，以色列政府因为半岛电视台报导加萨战争而禁止它在境内运作，这种行为是「犯罪」。根据法新社，半岛电视台目前在以色列已经停播。半岛电视台（Al Jazeera）稍早用阿拉伯文在旧称推特（Twitter）的社群平台X发布如下声明：「我们谴责以色列这种犯罪行为，此举侵犯了获取资讯的人权。」以色列总理尼坦雅胡（Benjamin Netanyahu）今天表示，他的政府无异议通过关闭境内的半岛电视台。自从去年10月7日以色列与巴勒斯坦伊斯兰主义组织「哈玛斯」（Hamas）开战以来，半岛电视台便持续播出关于以国军事行动影响的现场采访。哈玛斯今天也抨击，以色列政府决定关闭境内的半岛电视台是「公然侵害新闻自由」，以及企图隐匿有关加萨（Gaza）战争的「事实」。尼坦雅胡及其政府几个月来一直抨击半岛电视台，不过双方争执打从以哈开战前就已经开始。 （译者：杨昭彦/核稿：陈正健）1130505延伸阅读以色列关闭境内半岛电视台控其报导为哈玛斯喉舌以巴冲突遭以色列停播半岛电视台痛批侵犯人权2024/05/05 22:21以色列南部接壤加萨关卡遇袭以军禁援助卡车通行2024/05/05 21:40以色列总理坚拒哈玛斯停火条件称接受等同投降2024/05/05 21:36]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E9%81%AD%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E5%81%9C%E6%92%AD-%E5%8D%8A%E5%B3%B6%E9%9B%BB%E8%A6%96%E5%8F%B0%E7%97%9B%E6%89%B9%E4%BE%B5%E7%8A%AF%E4%BA%BA%E6%AC%8A.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙欲就贸易和乌克兰问题向习近平施压</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/05/DW-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99%E6%AC%B2%E5%B0%B1%E8%B4%B8%E6%98%93%E5%92%8C%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%90%91%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%96%BD%E5%8E%8B.html</link>
      <description><![CDATA[2024-05-05T14:09:14.309Z习近平对法国展开国事访问，马克龙欲就贸易和乌克兰问题向习近平施压（2023年资料图片）（德国之声中文网）中国国家主席习近平展开对法国、匈牙利和塞尔维亚的访问，周日（5月5日）下午抵达首站巴黎，预定周一同法国总统马克宏和欧委会主席冯德莱恩举行会晤。这是习近平时隔五年再次访问欧洲。根据爱丽舍宫消息，巴黎会谈将聚焦乌克兰战争、中东局势、经济合作和气候保护。据信，马克宏将在在与习近平会谈时敦促中国减少贸易不平衡，并在乌克兰问题上运用其影响力对俄罗斯施压。但路透社分析称，在中欧贸易争端日益加剧之际，马克龙的希望不可能轻易实现。法国支持欧盟对中国电动汽车的反补贴调查，这里有别于德国。今年一月，中国宣布将对来自欧盟的白兰地进行反倾销调查，而中国进口的白兰地主要来自法国，此举被广泛认为是报复行动。马克龙周日在接受法国《论坛报》采访时表示：「我们希望实现双方的交流互惠，并将我们的经济安全因素纳入考量。」习近平预定周一同法国总统马克宏和欧委会主席冯德莱恩举行会晤（资料图片）欧盟的27个成员国，尤其是法国和德国，在对华态度上存在分歧。消息人士表示，德国总理肖尔茨因事先的承诺，不会参加马克龙和习近平在巴黎的会晤。但此前，肖尔茨以私人身份在巴黎会晤了马克龙。马克龙不点名表示：「在欧洲，我们在这个问题上的意见并不一致，因为某些参与方仍认为中国是一个充满机遇的市场。」这些分歧可能会削弱欧盟对中国的影响力。路透社引述法国官员称，法国还将寻求推动中国市场对其农产品出口的开放，并解决法国化妆品行业对知识产权的担忧。讨论乌克兰问题在乌克兰问题方面，法国一直希望推动中国向俄罗斯施压，迫使莫斯科停止在乌克兰的军事行动。但除了马克龙去年访问北京不久后，习近平首次致电乌克兰总统泽连斯基之外，几乎没有取得进展。一位法国外交消息人士表示：「如果中国寻求深化与欧洲伙伴的关系，那么听取我们的观点并开始认真对待确实非常重要。」中国外交部发言人林剑4月29日在例行记者会上表示，习近平时隔五年再次对法国进行国事访问，适逢中法建交60周年，对两国关系具有承前启后、继往开来的重要意义。林剑称，中方期待与法方以此访为契机，进一步巩固政治互信、加强团结合作，推动中法全面战略伙伴关系迈上新台阶，为中欧关系健康稳定发展注入新动力。周二，马克龙将带习近平前往其祖母的出生地比利牛斯山脉，对他来说是一个十分亲切的地区。延伸阅读：专访：马克龙再会习近平 俄乌议题难有进展在中欧贸易关系紧张之际，习近平展开对法国的国事访问「铁杆友谊」和「里程碑式的访问」结束法国访问后，习近平接着将前往亲俄罗斯的塞尔维亚和匈牙利。塞尔维亚与中国关系密切，是中国「一带一路」倡议的成员。北京正在全球范围内投资数十亿美元用于交通路线和港口建设，尤其是在全球南方国家。匈牙利总统欧尔班领导的政府也被视为对中国友好。匈牙利是少数几个加入「一带一路」的欧盟成员国之一。北京以特别友好的措辞，强调了即将到来的对塞尔维亚和匈牙利的访问。中国外交部发言人林剑称，塞尔维亚是中国在中东欧地区首个全面战略伙伴，「两国铁杆友谊深厚」。他还将习近平的匈牙利之行描述为「里程碑式的访问」，将推动双边关系迈上新台阶。自习近平上次于2019年访问欧洲以来，中欧关系明显恶化。由于双边的紧绷局势和对中国侵犯人权的担忧，中国和欧盟之间拟议的投资协定被搁置。欧盟已经就一些贸易问题采取行动，包括威胁对中国电动汽车征收严厉的新关税，欧洲监管机构认为中国电动汽车获得大量国家补贴，以人为的低价销往世界市场。中国还因没有对俄罗斯入侵乌克兰采取反对立场以及与莫斯科保持密切关系而在欧洲饱受批评。延伸阅读：客座评论：习近平在欧洲要啃的硬骨头和软骨头（路透社、德新社）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/05/05/DW-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99%E6%AC%B2%E5%B0%B1%E8%B4%B8%E6%98%93%E5%92%8C%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%90%91%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%96%BD%E5%8E%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法媒评习近平到访：与中对话勿幻想 别把他当朋友</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E6%B3%95%E5%AA%92%E8%A9%95%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%88%B0%E8%A8%AA-%E8%88%87%E4%B8%AD%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E5%8B%BF%E5%B9%BB%E6%83%B3-%E5%88%A5%E6%8A%8A%E4%BB%96%E7%95%B6%E6%9C%8B%E5%8F%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社台北5日电）中国国家主席习近平今天抵达法国访问前夕，法国世界报4日发表社论指出，不与中国对话不是解决问题的办法，但也不可把习近平当成朋友。只有统一的欧洲，才能有机会被北京倾听。世界报（Le Monde）这篇题为「马克宏会习近平：与中国对话，但别抱幻想」（Macron&#39;s meeting with Xi: Talking to China, without illusions）的社论首先指出，面对世界第二强国，法国不可单打独斗，对中方即将给予的阿谀奉承过于敏感，是行不通的。只有统一的欧洲，才能有机会被北京倾听，更何况不是所有的领域都如此。社论提到，习近平此次访问欧洲三国（法国、匈牙利、塞尔维亚）的选择是深思熟虑的。习近平在法国会藉由中法建交60周年的机会，高调赞扬已故法国总统戴高乐（Charles de Gaulle）承认中华人民共和国以来，法中之间的「特殊关系」。他也无疑会赞扬法国提出的，面对美国要有「欧洲的战略自主权」。这篇社论分析，习近平在贝尔格莱德，将谴责1999年5月7日北约轰炸中国驻南斯拉夫大使馆，而华盛顿只承认是「失误」，而此事一直是北京谴责「美帝国主义」的口实；而他出访匈牙利，是要藉由凸显匈国总理奥班（Viktor Orbán）以达到从内部削弱欧洲的目的，同时向俄罗斯总统蒲亭（Vladimir Putin）示好。社论直指，中国一直说「希望有一个强大的欧洲」，但这并不真实。中国的真实意图是削弱西方民主国家，进而尽可能地破坏跨大西洋关系，甚至欧盟本身。因此，在习近平倡导下，中国在2012年4月在欧洲发起了欧洲17国加中国的「17+1峰会」，所幸这一主张没有奏效。这篇社论指出，「不抱幻想地与中国对话」的概念，是包括「继续相信中国对俄乌战争保持中立，会适得其反」在内的。如果中国小心翼翼地不向俄罗斯出售武器，那它就会提供使俄罗斯国防工业现代化的设备。而蒲亭连任就职后，第一个要访问的国家就是中国。社论提到，戴高乐在法中建交时曾说，「承认中华人民共和国的决定，丝毫不涉及对中国政治制度的认可，法国只是承认世界的本来面目」。这句话至今仍发人深省，60年过去了，中国在世界事务中占据的地位，更显示了戴高乐当年的高瞻远瞩。这篇社论最后说，不与中国对话并不是解决问题的办法，但也不可把习近平当成朋友。把习近平请到法国总统马克宏（Emmanuel Macron）的第二故乡做客，也不能抱有幻想。毕竟，马克宏2019年就曾邀请蒲亭到法国总统度假胜地布瑞冈松堡（Fort de Brégançon）作客，一次「亲密旅行」，不会使法国和欧洲获益更多。 （编辑：邱国强/唐佩君）1130505习近平港媒：彭丽媛军职疑曝光网传任军委干部考评委员习近平访法分析：欧中改善外交气氛但难化解歧见蒲亭俄罗斯：乌克兰总统泽伦斯基列入通缉名单乌克兰军情副首长：俄拟在蒲亭访中前取得新战果习近平法媒评习近平到访：与中对话勿幻想别把他当朋友2024/05/05 22:17港媒：彭丽媛军职疑曝光网传任军委干部考评委员2024/05/05 17:14习近平访法分析：欧中改善外交气氛但难化解歧见2024/05/05 17:08]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E6%B3%95%E5%AA%92%E8%A9%95%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E5%88%B0%E8%A8%AA-%E8%88%87%E4%B8%AD%E5%B0%8D%E8%A9%B1%E5%8B%BF%E5%B9%BB%E6%83%B3-%E5%88%A5%E6%8A%8A%E4%BB%96%E7%95%B6%E6%9C%8B%E5%8F%8B.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电缆肘型端头故障桃园3205户停电 晚间9时50分复电</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E9%9B%BB%E7%BA%9C%E8%82%98%E5%9E%8B%E7%AB%AF%E9%A0%AD%E6%95%85%E9%9A%9C%E6%A1%83%E5%9C%923205%E6%88%B6%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E6%99%9A%E9%96%939%E6%99%8250%E5%88%86%E5%BE%A9%E9%9B%BB.html</link>
      <description><![CDATA[台电桃园区营业处表示，5日晚间因电缆肘型端头故障，导致桃园市八德、大溪及平镇3区部分地区共3205户停电，经台电人员积极抢修，已恢复供电。 （台电桃园区营业处提供）中央社记者吴睿骐桃园传真113年5月5日（中央社记者吴睿骐桃园5日电）台电桃园区营业处表示，今晚8时55分因电缆肘型端头故障，导致桃园市八德、大溪及平镇3区部分地区共3205户停电，台电获报后紧急派员抢修，并于9时50分全线恢复供电。台电桃园区营业处表示，晚上8时55分，因电缆肘型端头故障，导致桃园市八德区丰德路、丰田路、兴丰路、兴仁路、中山路；大溪区埔顶段、仁和路二段；平镇区东龙街一带停电，台电获报后派员进行抢修。桃园区营业处指出，停电发生时共影响3205户，经过台电人员积极抢修，已于9时50分全线恢复供电。未来将加强配电设备维护检点，以避免事故发生。 （编辑：李锡璋）1130505]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-%E9%9B%BB%E7%BA%9C%E8%82%98%E5%9E%8B%E7%AB%AF%E9%A0%AD%E6%95%85%E9%9A%9C%E6%A1%83%E5%9C%923205%E6%88%B6%E5%81%9C%E9%9B%BB-%E6%99%9A%E9%96%939%E6%99%8250%E5%88%86%E5%BE%A9%E9%9B%BB.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024亚银年会闭幕 日本争取举办2027年会</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-2024%E4%BA%9E%E9%8A%80%E5%B9%B4%E6%9C%83%E9%96%89%E5%B9%95-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%88%AD%E5%8F%96%E8%88%89%E8%BE%A62027%E5%B9%B4%E6%9C%83.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨明珠东京5日专电）2024年亚洲开发银行（ADB）第57届理事会年会，5月2日至5日在乔治亚首都提比里斯举行。日本财务大臣铃木俊一今天在年会上发表演说，并表明日本要争取申办2027亚银年会。亚银第57届理事会年会，5月2日至5日在乔治亚首都提比里斯举行，主题为Bridge to the Future（桥接未来）。日本财务大臣铃木俊一今天下午在年会部长级会议上发表演说。日本财务省提供的资讯显示，铃木演说指出，亚太地区是带动世界经济成长的重要引擎，然而正面临因气候变迁及其所带来的天灾、贫困等各种课题。铃木表示，亚洲开发基金（ADF）是亚银为低所得成员国因应贫困、经济落差、气候变迁及天灾所设的资金援助机制，亚洲开发基金是不可或缺的基金，日本将提供约1620亿日圆（约新台币350亿元）给亚洲开发基金。铃木还说，亚银对于地区的繁荣持续扮演着重要的角色，日本想争取举办2027年第60届亚银年会。日本产经新闻报导，日本与美国并列为亚银最大出资国，亚银年会每10年在日本举办已成惯例。至今，除了在日本的横滨市，亚银年会也在东京都、大阪市、福冈市、京都市举办过。财务省今后将展开举办城市的选址作业。 （编辑：周永捷）1130505铃木俊一日圆兑美元创34年新低 日本央行是否干预引关注韩元日圆大贬 两国财长同意采取适当行动因应]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/05/05/CNA-2024%E4%BA%9E%E9%8A%80%E5%B9%B4%E6%9C%83%E9%96%89%E5%B9%95-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%88%AD%E5%8F%96%E8%88%89%E8%BE%A62027%E5%B9%B4%E6%9C%83.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>