<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://www.zerohedge.com</link>
    <description></description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 03:17:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>正在进行与我们童工的斗争</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/personal-finance/ongoing-fight-against-us-child-labor</link>
      <description><![CDATA[与我们童工的持续斗争
Child labor law violations in the United States rose in recent years in a manner the Department of Labor称为“ 令人震惊的”。
 作为Statista的Katharina buchholz报告，在2024财年中，几乎是5，000年的pread pread，      几乎是5,000次下降的景点，该率是5，000次登上的峰值。 2023。
According to the most recent DOL report on the topic, the general increase might have been in connection with more effective enforcement and awareness.
   
 您会在峰值至少部分与a 高处是在肉类生产工厂清洁公司中未覆盖的儿童劳动案例，现在已经建立了比较多100个Meal的肉类生产工厂清洁公司明尼苏达州。
 这一案件使许多人对当今的童工的严峻现实开放，于2023年2月结束，当时Packers Sanitation Services Inc.在采取强制性步骤以加强公司内的合规性之外，支付了150万美元的民事罚款。 肉类包装是一个因在美国危险条件下雇用儿童而臭名昭著的行业，在2023年和2024财政年度合计进行了145次合规行动。在给定的两年中，对童工法的一般普遍违规者是酒店业以1,100多个合规行动。其他许多违规行业的行业是卫生服务和零售业，就像酒店儿童一样，有工作时间不高的风险。 
 人口贩运是另一个方面与童工交织在一起的另一个方面，在2023年和2024财政年度，DOL通知了卫生和人类服务部，与他们怀疑的43名工人有关的人口贩运，他们怀疑是未成年人，也是其他提及。 href=&quot;https://www.nyu.edu/about/news-publications/news/2024/april/child-labor-trafficking-is-ensnaring-both-us--and-foreign-born--0.html&quot;&gt; A recent survey found that around 60 percent of youths affected by child labor trafficking were form other countries, while around 40 percent were from the United国家。研究发现，受害者通常知道他们的贩运者，在40％的情况下，他们是家庭成员。报告发现，在某些情况下，这可能会导致问题被忽略。它还主张为未成年人提供官方和适当的职业机会，并为该国所有年轻人提供安全住房，以使他们不易受到驾驶。 

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-23：00 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/personal-finance/ongoing-fight-against-us-child-labor</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>D日：伟大的十字军东征和使它起作用的人</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/d-day-great-crusade-and-men-who-made-it-work</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/d-day-great-crusade-and-men-who-made-it-work</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 02:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚允许联合国团队立即访问可疑的核武器网站</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/syria-allows-un-team-immediate-access-suspected-nuke-sites</link>
      <description><![CDATA[叙利亚允许联合国团队立即访问可疑的核网站
   与基地组织的叙利亚总统艾哈迈德·沙拉（Al-Qaeda）联系着艾哈迈德·沙拉（Ahmed Sharaa）的叙利亚政权，继续与本周的核心统一的核心统一的核心统一的核心统一的核心统一，以使其与所谓的国际社区保持良好的态度。前所未有的进入该国。
虽然以核遗址而闻名，但长期以来一直怀疑大马士革正在监督先前的阿萨德政府的新生计划。其中包括朝鲜在迪尔·埃尔 - 祖省东部建造的未宣布的核反应堆，该省在2007年9月的一次突袭中遭到以色列喷气机的袭击。该操作一直保持 。。。。。
     
 IAEA先前将反应堆描述为“不配置发电”   - 在西方和该地区引起了阿萨德一直在寻求核武器的怀疑。
联合国监管机构的目标是“在该机构的判断中，对过去发生的某些活动可能与核武器有关”。 。

格罗西进一步说，由海特·塔里尔·萨姆（Hayat Tahrir al-Sham）经营的新政府（几年前开始与阿萨德（Assad）作战时，是基地组织的一个会员）“致力于向世界开放，国际合作。”   
有趣的是，即使是
  IAEA领导人告诉美联社，自12月份夺取权力以来一直向西方政府求婚的前基地组织成员Al-Sharaa展示了“ 非常积极的性格与我们交谈，并让我们可以从事我们需要的活动。

现在，阿萨德（Assad）出门了，莎拉（Sharaa）（又名约翰尼（Jolani））正在加入西部首都的代表团，赶回了大马士革，华盛顿甚至取消了制裁。 

在莎拉（Sharaa）领导下的叙利亚叙利亚已经走了，这表明了与以色列关系正常化的开放性，在阿萨德家族（Assad Family）持续了数十年之后，两人处于永久战争状态。
但是，在叙利亚落入逊尼派圣战分子之后，这意味着伊朗在战略地点失去了一个至关重要的盟友 - 所谓的“什叶派新月”  - 将贝鲁特，大马士革，巴格达和德黑兰与贝鲁特，联系起来。

阅读摇篮的叙利亚通讯员关于英国特勤局在培养叙利亚基地组织的政府中的可疑作用的精彩文章。  
阅读： https://t.co/xcnibz168p  
 -  Kevork Almassian（@kevorkalmassian）联合国检查员最终可能还希望检查叙利亚的化学武器站点，尽管以色列很久以来又炸毁了其中的许多武器，但可能仍然存在地下库存。 

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-22：10 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/syria-allows-un-team-immediate-access-suspected-nuke-sites</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 02:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法院使门将访问社会保障数据</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/supreme-court-gives-doge-access-social-security-data</link>
      <description><![CDATA[最高法院使门槛访问社会保障数据
  最高法院递交了政府效率部 - 在马斯克和特朗普之间的最新水上争夺后很长时间 - 在6月6日的努力中，这是在努力的两大大胜利之后，降低了联邦的努力。

美国最高法院同时发布了两项未签名的裁决：第一个
授予特朗普政府的紧急请求，大法官取消了下级法院命令，该命令目前禁止Doge雇员或分支机构访问该机构的系统，并指示他们删除他们已经收集的个人信息。
“我们得出的结论是，在当前情况下，SSA可以负担SSA Doge团队的成员访问有关代理记录，以使这些成员进行工作。”  
法院的三位自由主义者反对。大法官Ketanji Brown Jackson表示，大多数人不应该在法院有时间确定Doge的访问权是否合法之前赶上政府的援助。她在异议中写道：“该法院再一次穿上紧急响应者的装备，赶到现场，并利用其公平的力量来扇动火焰而不是扑灭它们。”  
第二订单，在美国总督服务案中，正式封锁了下级法院命令，要求多门在审理诉讼中应对信息自由请求 。 那个命令是在5月23日首席大法官约翰·罗伯茨（John Roberts）于5月23日发出的行政暂时阻止下级法院命令。 法院的三个自由主义者再次反对。
特朗普政府表示，这些数据将有助于1月20日的行政命令，简化政府和欺诈行为。 行政命令指示该实体“通过现代化联邦技术和软件来最大化政府效率和生产力来实施总统的总督议程。” 
该禁令是由马里兰州的美国地方法院法官艾伦·霍兰德（Ellen Hollander）发出的，他说，杜格（Doge）未能证明其需要扫除访问数以百万计的美国人的个人信息的需要

 Hollander确实允许Doge Team成员访问一些已编辑或匿名的信息，只要他们完成了与SSA员工通常所需的培训和背景调查相当的培训和背景调查。
该裁决是由一组工会提起的诉讼，他们指控与Doge进行数据共享违反了1974年的《隐私法》，该法严格规定了联邦机构可以存储有关美国公民的哪些信息，并可以访问数据。。
社会保障局一直是马斯克（Musk）的重要目标。他称社会保障为“有史以来最大的庞氏骗局”。从那以后，马斯克退后了他与马诺的参与。
代表Doge的律师认为，匿名数据将太困难，并破坏了其欺诈的努力。
 Doge成功地收集了联邦机构的数据。在最近的一项决定中，上诉小组提出了一项命令，禁止教育部门，人事管理办公室和财政部披露以披露大约200万美国人的个人身份信息。

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-21：41 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/supreme-court-gives-doge-access-social-security-data</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 01:41:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图表信号：重新加载的时间</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/commodities/charts-signal-time-reload</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/commodities/charts-signal-time-reload</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 01:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官规则关于性别歧视的联邦规则违反了天主教信仰</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/medical/judge-rules-federal-rule-gender-discrimination-violates-catholic-beliefs</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/medical/judge-rules-federal-rule-gender-discrimination-violates-catholic-beliefs</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大多数俄罗斯人不再将美国视为他们的顶级敌人：民意调查</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/most-russians-no-longer-view-united-states-top-enemy-poll</link>
      <description><![CDATA[大多数俄罗斯人不再将美国视为他们的顶级敌人：民意调查
          大多数俄罗斯人不再认为美国是他们的全球敌人，这表明王牌对乌克尼（ukrane off ussia）的态度表示了乌克尼（pucrancia off uslens of ucursia）的态度 “美国在20年的测量中首次从第一列表中排名第四，” 独立民意调查师列瓦达中心在A  new&gt; new已发布的调查。
最敌对的国家最敌对的国家被称为德国德国（55％），英国（49％）和乌克兰（43％）。

这与特朗普返回白宫，重复承诺以延长并结束乌克兰战争的认捐相吻合。到目前为止，他还没有呼吁对莫斯科打下新的制裁，以便给和平谈判更大的机会。
同时，英国和德国都一直在敦促“愿意的联盟”提高国防支出，并呈现统一的对阵俄罗斯的阵线。柏林和伦敦变得越来越鹰。
在过去的俄罗斯公众舆论民意测验中，在2008年的鲁索 - 吉尔吉亚战争和2014年克里米亚的吞并之后，美国的偏好性低下，以及导致华盛顿的制裁和压力。
 Levada中心调查显示，俄罗斯人在那里观点最接近白俄罗斯（80％），中国（64％），哈萨克斯坦（36％），印度（32％）和北朝鲜（30％）（30％）。。。

有趣的是，尽管德黑兰现在是俄罗斯军队的主要无人机供应商，但伊朗的支持大大下降了。 在接受调查的俄罗斯人中，只有11％的人被任命为伊朗最高盟友，比2024年的22％下降。
列瓦达中心指出，这项特定调查是在5月22日至28日的1,600多名俄罗斯成年人中亲自进行的。
另一个一般的观察是，俄罗斯公众可能会越来越多。在乌克兰战争以强度开始的三年中，有时有严重的估计，数十万年轻的俄罗斯男子可能被杀。当然，战争疲倦也已经占据了西方人口一段时间。似乎普通的俄罗斯人越来越多地指责欧洲主要国家最近升级。

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-2025-20:30 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/most-russians-no-longer-view-united-states-top-enemy-poll</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家中国自动驾驶汽车公司偷走了大量美国数据</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/technology/chinese-self-driving-car-company-stole-massive-trove-us-data</link>
      <description><![CDATA[一家中国自动驾驶汽车公司偷走了大量的美国数据
   由美国头条新闻， 
 特朗普政府正在重新思考与中国有联系的科技公司的打交道，此前一家短暂的自动驾驶卡车公司被发现偷走了大量的美国知识产权。  
 由中国企业家于2015年创立，并得到了中国首都的支持，塔西姆普尔曾经被誉为自动卡车运输的领导者，在亚利桑那州拥有创纪录的80英里无人驾驶旅程，并与UPS和Navistar这样的主要公司。。。。。

 但在其迅速上升之下，塔西姆普（Tusimple）在美国和中国的双重存在造成了脆弱性。 根据《华尔街日报》 报告      2022年2月，该公司签署了一项针对美国国家安全协议的公司和美国国家安全协议。 
由外国投资委员会在（CFIUS），要求Tusimple将其美国运营和技术与中国的员工和伙伴分开，并建立了InsportAlls，并建立了知识产权。 
然而，在签署一周后，Tusimple转移了一系列敏感数据，其中包括测试结果和技术蓝图 - 中国主要的卡车制造商北京拥有的Foton。。

  “他们想要很多细节，” 在2022年2月的聊天中说，Tusimple Employe Xiaoling Han说。  
  “这很耗时。”   

内部通信显示数据共享持续到六个月的合规截止日期。 
  WSJ记者希瑟·萨默维尔（Heather Somerville）指出，thattusimple为中国公司提供了完全自主驾驶系统的基本上。  
这还包括充当自动卡车大脑的源代码，除了设计，硬件和所有这些系统集成的各个元素外。 
 CFIUS的调查后来发现，尽管数据共享在技术上没有违反该协议，但Tusimple被罚款600万美元，以罚款其他违规行为。该公司没有承认过错，联合创始人Xiaodi Hou坚持认为，该公司的国家安全协议禁止“与任何人分享”。 
 后果很快。 Tusimple关闭了美国的运营，而从 nasdaq 。这些事件促使其将投资者资金转移到中国。  
这一事件迫使特朗普政府重新考虑其对高危外国公司的缓解协议的依赖。根据新指令，白宫将停止使用过度官僚主义的官僚主义，更加典型的，建筑和开放式，并替补，而不是，而不是官僚主义，并取得了不断的交易，并相反直接。
今年早些时候，商务部还

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-2025-20：05 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/technology/chinese-self-driving-car-company-stole-massive-trove-us-data</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫说，在特朗普将乌克兰战争比喻为“两个孩子在公园里战斗”之后，威胁是“存在的”</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/geopolitical/kremlin-says-threat-existential-after-trump-likens-ukraine-war-two-kids-fighting-park</link>
      <description><![CDATA[克里姆林宫说，在特朗普将乌克兰战争比喻为&#39;两个孩子在公园里打架&#39;之后，威胁是&#39;存在的&#39;
  克里姆林宫周五对特朗普总统的前一天的评论做出了将乌克兰战争比作校园战斗的评论。 
“有时候，您会看到两个年幼的孩子疯狂地战斗，他们互相讨厌，他们在公园里战斗，”特朗普周四说。 “有时候，您最好让他们战斗一段时间，然后将它们拉开。” 他补充说。
克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）说，尽管美国领导人有权发表自己的意见，但对于俄罗斯而言，这种冲突是存在的事务确保自己的安全和稳定和国家的未来。
“当然，美国总统可能对正在发生的事情有自己的观点，”佩斯科夫说。 “ 对我们来说，这是一个存在的问题，这是我们国家利益的问题，我们的安全性，我们和我们的孩子的未来，我们国家的未来，” 俄语。
特朗普总统试图在周四与德国总理弗里德里希·梅尔兹（Friedrich Merz）在白宫举行的会议上保持乐观。特朗普对乌克兰战争说：“我们希望看到它结束，也许会结束。” 
“但是我们得到了一些消息，会有一些战斗。几天前发生了一些事情，”他指出，最近的无人机攻击升级，他“对此感到不满意。” 
 “但是我认为最终我们将成功制止流血事件，” 美国总统随后强调。
观看特朗普对危机的最新想法：

特朗普揭示了他的乌克兰战略。 
在梅尔斯到达之前，他与普京打了2小时15分钟的电话。 
他的方法？让他们“像公园里的孩子一样战斗”，然后将他们拉开。 
但是有一个隐藏的截止日期改变一切...  pic.twitter.com/y0q8yxy4al  
 -  karl mehta（@karlmehta）特朗普继续坚持另一轮反俄罗斯制裁，同时寻求保持和平谈判
 美国。共和党参议员罗杰·威克（Roger Wicker）在6月4日表示，唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统要求参议院推迟对两党制裁法案进行投票。

  ...该法案于4月1日由参议员Lindsey Graham（R）和Richard Blumenthal（D）提出，试图向继续购买俄罗斯石油和原材料的国家征收500％的关税。       

“我知道他（特朗普）要求领导人（参议院多数党领袖约翰·杜（John Thune））不要在本周投票。

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-19：40 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/geopolitical/kremlin-says-threat-existential-after-trump-likens-ukraine-war-two-kids-fighting-park</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 23:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴政可以软地面吗？</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/can-tyranny-be-soft-landed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/can-tyranny-be-soft-landed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 23:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在蚂蚁的回扣中，众议院揭露了法案，以收回94亿美元的废物，欺诈和虐待</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/clawback-ants-house-unveils-bill-recover-94-billion-waste-fraud-and-abuse</link>
      <description><![CDATA[在蚂蚁的回扣中，房屋揭幕法案将收回94亿美元的浪费，欺诈和滥用
While the so-called Big Beautiful Bill may have killed the bromance between Elon Musk and President Trump, House Republicans released a bill on Friday that would rescind $9.4 billion in federal spending ahead of a floor vote next week - largely made up of Doge发现的废物，欺诈和虐待。 
   
七页的法案将从美国和平研究所的美国非洲发展基金会撤销2200万美元， 1500万美元，并获得数十亿美元的双边经济援助。它还将使政府效率部（Doge）确定的一些削减编纂。 
作为 href =“ https://www.theepochtimes.com/us/white-house-submits-request-request-to-cut-9-4-billion-in-foreign-foreign-aid-aid-public-public-media-funding-5867226&gt;上周，在国会预算和Impermint Control Control Act Act下，将套餐
在其下，总统向国会发出撤销请求，该请求有45天对他们采取行动。
 它不受参议院的60票filibuster阈值的约束。 
共和党人已经表示对包裹的支持。
“现在，联邦政府的这种浪费支出已由杜格（Doge）确定，由政府量化并派往国会，众议院共和党人将履行我们的任务，并继续将法律编纂成更有效的联邦政府，”众议院议长迈克·约翰逊（R-LA）（R-LA。）在社交媒体平台上写
“ 这正是美国人民应得的。” 
 rep。 Dan Meuser（r-pa。）在X上写道：“这些包裹将是迈向特朗普总统的终于代理的重要一步

“凭借近7万亿美元的年度联邦支出，我们需要优先考虑“必备品”，以解决我们的巨大国债。” 
 sen。汤姆·蒂利斯（Thom Tillis）（R-N.C.）告诉《时报》：“我还没有看到美国国际开发署的撤消以确切知道他们的位置，因为...我不知道包装中的什么来知道他们在确切地进行了解雇。。
 “我不关心[NPR撤消]。我从我的员工那里了解到，今天只有大约1％的资金。我没有听到很多人一贯地报告。但是，实际上，实际上是这样，似乎他们应该能够管理。

“如果这是总统的首要任务，我们应该继续前进。” 
白宫政策副局长斯蒂芬·米勒（Stephen Miller）”

“裁员是为了酌情支出[联邦官僚机构]。根据参议院的预算规则，您不能在和解法案中削减可酌情支出。” 
“因此，必须通过所谓的撤消计划或拨款法案来削减。” 
  Nathan Worcester为此报告做出了贡献。 
   
 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-18：50 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/clawback-ants-house-unveils-bill-recover-94-billion-waste-fraud-and-abuse</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 22:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国调查在叙利亚东北部显示“卡菲尔”一词的陆军车辆</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/military/us-investigate-army-vehicle-displaying-word-kafir-northeast-syria</link>
      <description><![CDATA[美国陆军车辆在叙利亚东北部展示&#39;kafir&#39;的陆军车辆
          
 叙利亚在“未批准的符号或语言”之后，在美国军事汽车东北叙利亚的一份联盟在周五向叙利亚的一份联盟说，

周四，MEE报道说，上周末在哈萨卡市附近的一辆美国军车巡逻在阿拉伯语中展示了“ Kafir”一词 - 阿拉伯语 - 在基督徒十字架旁边旁边。 
   
“卡菲尔”一词在叙利亚战争期间获得了全球臭名昭著，伊斯兰国（IS）和其他极端主义团体经常使用，以证明对那些被视为非信徒的暴力行为 - 包括没有分享其意识形态的穆斯林。。
当地居民将涂鸦描述为“令人反感的”和“ 挑衅”，尤其是在该地区不再存在。
“这种性质的标记违反了美国国防部政策，”联合联合工作队固有的决心（CJTF-OIR）在书面声明中说。 “ CJTF-OIR发起了正式调查，将根据《军事司法统一法典》采取适当的纪律措施。
“这一事件并不能反映我们人员或我们对叙利亚人民的尊重的专业精神。尽管正在进行事实，但我们的使命保持不变，使ISIS在叙利亚和伊拉克的持久失败。” 。” 
 CJTF-OIR于2014年10月开始运营，因为美国领导的失败联盟是在叙利亚和伊拉克。。

本周早些时候，美国特别特使叙利亚宣布，美国将减少其在该国的军事存在，从八个基地缩小到哈萨卡的三个。 。
与34岁的库尔德妇女摩西（Mee）交谈，他说很难辨别出标记背后的预期信息。她说：“我们与我们无关的是，我们不认为美国人是Kuffar [Kafir的复数]，甚至更少，所以一直生活在叙利亚的基督徒。” 

叙利亚是世界上第一个拥有基督教社区的地方之一 - 使徒行传和圣保罗在大马士革的道路上著名的转换中提到了社区...  
基督徒不是叙利亚土地的外国人。他们尚未进口；实际上，它们是… pic.twitter.com/zty0plep2f  
 -  Archaeo-历史（@archeohistories）
目前估计在叙利亚有2,000名美军，预计将在未来几个月内减半。

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-18：25 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/military/us-investigate-army-vehicle-displaying-word-kafir-northeast-syria</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 22:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普管理员要求最高法院允许拆除教育部门</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/political/trump-admin-asks-supreme-court-allow-dismantling-education-department</link>
      <description><![CDATA[特朗普管理员要求最高法院允许拆除教育部门
   联邦地方法院上个月发布了一项禁止该程序的禁令，指示政府重新雇用一些被解雇的部门雇员。
  “每天，本初步禁令实际上仍然使行政部门对其日常运营进行司法微观管理，”          href =“ https://www.documentcloud.org/documents/25965372-24a1203/”&gt;应用程序。
   
 3月20日，他
 部门“不教育任何人”和“维护一个包括80多名员工的公共关系办公室，每年超过1000万美元”。

在5月22日命令部门。
 Joun说，超过150年，“联邦政府在教育中发挥了至关重要的作用。”自1979年创建以来，该部门“不可低估全国教育的作用”。。

该机构监督联邦学生贷款系统，对州和学校进行研究，分配联邦资金并执行遵守各种联邦法律。
 琼说，很明显，特朗普政府的“真正意图是有效地拆除部门”，而不先获得所需的国会批准。 

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-18：00 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/political/trump-admin-asks-supreme-court-allow-dismantling-education-department</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在分配给全食物的地面牛肉产品中检测到的大肠杆菌</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/medical/e-coli-detected-ground-beef-products-distributed-whole-foods</link>
      <description><![CDATA[ e。在分布在全食物上的地面牛肉产品中检测到的大肠杆菌
    鲁迪·布拉洛克（Rudy Blalock）通过时代时代（强调我们的）， 
 根据6月3日美国农业部的食品安全和检查服务局（FSIS）（FSIS）的说法，由于潜在的大肠杆菌污染，分发给全国全食品市场的某些地面牛肉产品已从货架上撤离。 href =“ https://www.fsis.usda.gov/recalls-alerts/fsis-issis-issues-public-public-health-alert-art-brogn-brogn-bood-beef-products-due-possible-e-e-e-coli-o157h7-h7-1”&gt;注意。
警报适用于 1磅的真空包装包装，“有机牧场主有机碎牛肉85％瘦15％脂肪”，标有“使用或冻结06-19-25”和“ 06-20-25的使用或冻结”。

根据FSIS的说法，于5月22日和2025年5月23日生产的肉类产品在USDA检查标记内带有“EST。4027”。
虽然没有要求召回，因为这些产品不再可供购买，但FSIS敦促消费者检查其冰箱和冰柜的地面牛肉。
 该产品最初是运往康涅狄格州，佐治亚州，伊利诺伊州和马里兰州的分销商所在地，然后在美国分发到美国的全食品市场商店。

当产品的生产商提醒将牛肉运入贸易的FSI时，发现了潜在的污染。

目前，尚无证实因影响产品消费而与之相关的疾病的报道。无论如何，FSI都建议任何担心可能疾病联系医疗保健提供者的人。
 e。大肠杆菌O157：H7是一种潜在的威胁生命的细菌，可能引起诸如暴露后两到八天的脱水，血腥腹泻或腹部绞痛等症状，大多数情况发生在摄入后三到四天。&gt; &gt; 。

大多数人在一周内康复，但有些人，尤其是五岁以下的儿童，可能会出现溶血性尿毒症综合征（HUS），这是一种肾衰竭的形式。
 fsis指出，HUS的特征是易于瘀伤，苍白和尿量减少，并敦促任何经历这些症状的人立即寻求紧急医疗服务。
  fsis担心某些消费者可能仍然有受影响的地面牛肉。 
该机构建议：“敦促购买这些产品的消费者不要食用它们。这些产品应被扔掉或返回购买地点。” 
 fsis说，所有消费者都应安全准备生肉产品，并且只吃煮熟的牛肉，该牛肉的内部温度至少为160华氏度。
就食品安全问题，消费者可以致电888-mphotline（888-674-6854）或电子邮件 mphotline@usda.gov 。肉类，家禽或鸡蛋产品的问题也可以每天在线报告24小时通过电子消费者投诉监控系统，
 来自 ntd News  

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-17：40 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/medical/e-coli-detected-ground-beef-products-distributed-whole-foods</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 21:40:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国授予稀土的稀土出口许可证</title>
      <link>https://www.zerohedge.com/commodities/china-grants-rare-earth-export-licenses-top-three-us-automakers</link>
      <description><![CDATA[中国授予稀土的稀土出口许可

             总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周四与中国总统XI Jinping举行了备受期待的90分钟电话。特朗普将对话描述为“ 非常好，并提到了对中国的潜在参观 - 虽然是在计划中的为了结束本周，更积极的贸易新闻在纽约周五凌晨在纽约打线，如中国已向三家美国主要汽车制造商。

稀有地球的出口许可已授予美国三个主要汽车制造商：通用汽车，福特和吉普车制造商Stellantis。消息来源指出：

 至少某些许可证  有效期为六个月，  这两个消息来源说，拒绝命名，因为信息不是公开的。目前尚不清楚批准涵盖了多少数量或物品，或者此举是否标志着中国准备缓解稀土许可过程，行业团体表示繁琐并创造了供应瓶颈。  

在4月，中国在不断升级的贸易战中对美国进行了非宣布对策，包括对稀土出口和相关磁铁的限制 -   emoting 措施破坏了美国公司的供应链。 
读者很清楚，中国控制了大约90％的全球稀土市场，并反复将这种主导地位用作战略经济武器。
    在回应中，西方国家正在加大努力，以增加盟国减少供应链脆弱性的生产... 
   美国。如果中国停止出口，可以产生稀土 - 但是有一个捕获  
 本周早些时候，另一份路透社报告说，特朗普总统计划使用紧急情况下，在国防生产中   更广泛的外卖是明确的：美国必须将关键的供应链回收为全球秩序骨折成双极国家，同时又加速了新的半球防御能力的部署。我们在最近的一张标题为：的注释中概述了读者的战略使命。
     这是一项为期五年的冲刺，可在2030年代开球之前确保关键的供应链并建立半球防御基础设施。 这是因为拜登·哈里斯（Biden-Harris）政权搞砸了四年，比实际上准备国家应对今天中国的威胁和未来十年的威胁。

 Tyler Durden  
 fri，06/06/2025-17：20 ]]></description>
      <guid>https://www.zerohedge.com/commodities/china-grants-rare-earth-export-licenses-top-three-us-automakers</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 21:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>