<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 12:30:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美总统拜登再次提及自己让日本防卫预算增长</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/06/KYODO-%E7%BE%8E%E6%80%BB%E7%BB%9F%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%86%8D%E6%AC%A1%E6%8F%90%E5%8F%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AE%A9%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%98%B2%E5%8D%AB%E9%A2%84%E7%AE%97%E5%A2%9E%E9%95%BF.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社华盛顿7月6日电】美国总统拜登5日在接受ABC电视台采访时，作为自己的功绩提及“让日本预算增长”。拜登可能想要主张，日本防卫费增额的方针是自己说服日本首相岸田文雄的结果。拜登去年6月也曾表达同样的认识，岸田政府当时反驳称“防卫费增额是日本自己的判断”。对拜登年纪太大的担忧近期再度升温。 面对“是否有能力继续履职4年”的问题，拜登强调政绩称自己加强了北约（NATO）的团结，还提及日本。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/06/KYODO-%E7%BE%8E%E6%80%BB%E7%BB%9F%E6%8B%9C%E7%99%BB%E5%86%8D%E6%AC%A1%E6%8F%90%E5%8F%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AE%A9%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%98%B2%E5%8D%AB%E9%A2%84%E7%AE%97%E5%A2%9E%E9%95%BF.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:12:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾桃园前市长郑文灿涉贪 法院裁500万新台币交保</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/06/DW-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%A1%83%E5%9B%AD%E5%89%8D%E5%B8%82%E9%95%BF%E9%83%91%E6%96%87%E7%81%BF%E6%B6%89%E8%B4%AA-%E6%B3%95%E9%99%A2%E8%A3%81500%E4%B8%87%E6%96%B0%E5%8F%B0%E5%B8%81%E4%BA%A4%E4%BF%9D.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T10:43:20.289Z（德国之声中文网）台湾民进党籍海峡交流基金会董事长郑文灿涉贪被捕。据台湾桃园地方法院周六（7月6日）在其网站发布的新闻稿，桃园地方检察署向法院声请羁押郑文灿，地方法院讯问后裁定以新台币500万元具保，并限制住居、出境、出海，并禁止与同案被告、犯罪嫌疑人、证人等相关人联系或接触。桃园地方法院介绍，就声请意旨郑文灿涉犯洗钱防制法罪嫌部分，依郑文灿的供述及声请书所附相关供述及卷证资料，难认郑文灿所收受的500万元款项，郑文灿确实于2017年9月收受500万元，但于2018年8月时又交还廖姓人士。法官认为，无法证明是犯罪所得，因此驳回检方声请羁押郑文灿。就声请意旨郑文灿涉犯不违背职务收受贿赂、泄密罪嫌部分，桃园地院表示，郑文灿虽否认犯行，但有声请书附件所载之相关供述及非供述证据资料可佐，此部分犯罪嫌疑重大。检方抗告台湾中央社报道称，桃园地检署周六当天表示，该裁定认事用法不当，已当庭抗告，并将立即提出抗告书。另据台湾中视新闻网消息，桃园地院审理后，裁定500万元交保，郑文灿面露微笑走出法院，全程不发一语。此前，郑文灿已通过律师发表声明，强调自己没有不法行为，一切会配合司法调查，希望能尽快厘清真相，证明清白。台湾总统府发言人郭雅慧周六表示，总统府尊重司法，期盼司法单位秉持毋枉毋纵的精神，尽速厘清事实。公开资料显示，周六当天正值郑文灿57岁生日。他曾于2014年12月至2022年12月担任桃园市市长，并于2023年担任台湾行政院副院长。上个月，郑文灿正式就任台湾海峡交流基金会董事长。据台湾媒体报道，郑文灿疑于其桃园市市长任内涉嫌在“变更林口特定区计划-工五工业区扩大方案”中受贿，但桃园当地法院周六的新闻稿中并未提及此方案。© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/06/DW-%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E6%A1%83%E5%9B%AD%E5%89%8D%E5%B8%82%E9%95%BF%E9%83%91%E6%96%87%E7%81%BF%E6%B6%89%E8%B4%AA-%E6%B3%95%E9%99%A2%E8%A3%81500%E4%B8%87%E6%96%B0%E5%8F%B0%E5%B8%81%E4%BA%A4%E4%BF%9D.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥尔班闪电访普京 欧盟大怒</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/06/DW-%E5%A5%A5%E5%B0%94%E7%8F%AD%E9%97%AA%E7%94%B5%E8%AE%BF%E6%99%AE%E4%BA%AC-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%A4%A7%E6%80%92.html</link>
      <description><![CDATA[Bernd Riegert2024-07-06T10:21:29.508Z与战犯嫌疑人握手：奥尔班（左）在莫斯科会见弗拉基米尔·普京（德国之声中文网）欧盟理事会主席应为27个成员国的“诚实代理人”，抑制个人意见并寻求妥协。匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）在7月1日接任为期六个月的轮值主席职位时曾承诺做到这一点。然而，在担任理事会主席仅五天后，他就因未事先通知或协商便前往莫斯科会见克里姆林宫领导人普京（Wladimir Putin），令布鲁塞尔震惊。尤其是奥尔班还通过X社交平台将其单独行动称为“和平使命”。与俄罗斯领导人会谈后，奥尔班表示，为实现乌克兰与俄罗斯之间的和平，还有许多步要走，“但我们已经迈出了重新开启对话的第一步。”“没有欧盟的授权”欧盟外交政策高级代表何塞普·博雷尔（Josep Borrell）严厉批评奥尔班，称：“维克多·奥尔班总理的莫斯科访问仅限于匈牙利与俄罗斯的双边关系。”奥尔班无权代表欧盟对外事务，这应由欧盟理事会主席查尔斯·米歇尔（Charles Michel）或欧盟外交与安全政策高级代表博雷尔来做。德国总理奥拉夫·朔尔茨（Olaf Scholz）在柏林的一次新闻发布会上也表示，奥尔班未遵守规则，应由查尔斯·米歇尔代表欧盟进行外交事务。普京在会见期间称奥尔班为“欧盟理事会主席”，并表示奥尔班代表了所有27个成员国。欧盟外交政策负责人博雷尔：奥尔班只能代表他自己（资料图片）周二，奥尔班已经突然访问了基辅，会见了乌克兰总统泽连斯基（Wolodymyr Zelensky）。乌克兰自两年半前被俄罗斯发动的非法战争袭击。奥尔班建议泽连斯基立即与莫斯科停火并展开和平谈判，但泽连斯基对此保持沉默，仅表示和平必须公正。奥尔班在基辅的行为同样没有得到其他欧盟成员国的授权，因为其他26个成员国一再强调，乌克兰作为被攻击的一方，应自行决定和平谈判的时间和条件。奥尔班自封为“和平缔造者”在欧盟内部，奥尔班以其日益专制的统治方式和挑衅行为著称。他此次未经授权的“和平使命”令欧盟外交官感到震惊。一位不愿透露姓名的欧盟外交官表示，这一行为堪称丑闻，前所未有。匈牙利政府发言人试图淡化这一行为，称奥尔班以匈牙利总理身份进行访问，而非欧盟理事会主席。奥尔班在莫斯科通过X平台发文称，“我们不能坐等战争奇迹般地结束。我们将成为迈向和平第一步的重要工具。”但他未明确说明“我们”指的是谁。欧盟委员会主席冯德莱恩（Ursula von der Leyen）通过X平台回应称，“安抚政策不会阻止普京”，直接批评了奥尔班。此举也解释了为何奥尔班突然取消了原定于周五的欧盟委员会访问布达佩斯行程。一名欧盟外交官讽刺地表示，“他显然有更重要的事情要做。”通常情况下，欧盟委员会会在轮值主席国上任的第一周访问该国，以商讨政治合作事宜。不必与她在布达佩斯的主要对手见面，冯德莱恩可能并不介意。她的发言人Eric Mamer在布鲁塞尔表示，冯德莱恩在奥尔班单独访问莫斯科后可能根本不会前往匈牙利。上周的欧盟峰会上，奥尔班是唯一一位强烈反对冯德莱恩连任第二个任期的政府首脑。他认为冯德莱恩所领导的委员会的第一个五年是欧盟迄今为止最糟糕的。与此同时，欧盟对匈牙利展开的司法程序仍在进行，因为奥尔班政府破坏了国家的法治。因此，欧盟暂时冻结了对匈牙利的200亿欧元资助。奥尔班（右二）是唯一一位强烈反对冯德莱恩（左二）连任第二个任期的政府首脑（资料图片）奥尔班阻碍对乌克兰的援助奥尔班被认为是克里姆林宫在欧盟内最强的盟友和支持者。匈牙利仍然通过管道从俄罗斯进口大量天然气，俄罗斯公司也在匈牙利建设核电站。匈牙利企业在俄罗斯有良好的业务，匈牙利外长彼得·西亚尔托（Péter Szijjártó）最近表示。其他欧盟国家领导人目前都不与普京会面，因为他被指控为战争罪犯，并被国际刑事法院通缉。立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达（Gitanas Nauseda）在维尔纽斯愤怒地表示，如果真的想要和平，就不会与一个血腥的独裁者握手。在过去几个月中，奥尔班多次试图阻止或延迟欧盟对乌克兰的财政和军事援助。目前，匈牙利在欧盟理事会内否决了释放65亿欧元援助乌克兰的计划。此外，匈牙利是唯一退出北约向乌克兰提供武器计划的国家。前荷兰首相马克·吕特（Mark Rutte）在承诺与奥尔班达成相关协议后，才得以成为新任北约秘书长。一名不愿透露姓名的布鲁塞尔欧盟外交官表示，奥尔班的这一行动实际上使其欧盟轮值主席职位在正式开始前就已经结束。“成员国的怀疑不幸被证明是正确的。奥尔班只是为了推进布达佩斯的利益。”路透社引述这位外交官的话说。那么，“诚实的代理人”在哪里呢？© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/06/DW-%E5%A5%A5%E5%B0%94%E7%8F%AD%E9%97%AA%E7%94%B5%E8%AE%BF%E6%99%AE%E4%BA%AC-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E5%A4%A7%E6%80%92.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对中国产电车征税 欧盟解释为什么</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/06/DW-%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E7%94%B5%E8%BD%A6%E5%BE%81%E7%A8%8E-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E8%A7%A3%E9%87%8A%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88.html</link>
      <description><![CDATA[2024-07-06T10:31:39.574Z欧盟：上汽集团最不配合 所以关税最高（德国之神中文网）欧盟委员会周四发布了一份关于中国电动车市场的调查报告，报告中详细说明了欧盟对中国电动车企业征收关税的理由和证据。调查显示，中国政府和上汽集团（SAIC）在合作方面表现消极，因此被征收37.6%的最高关税。相比之下，比亚迪（BYD）和吉利（Geely）由于表现出一定程度的合作，分别面临17.4%和19.9%的关税。 伴随报告的发布，欧盟宣布对中国制造的电动车征收最高37.6%的暂行关税，这一措施将于周五生效，进一步加剧了与北京的紧张关系。中国政府已威胁要进行报复，同时这一关税决定可能成为欧盟在世贸组织（WTO）争端中的依据。 欧洲车商面临的“实质性威胁”报告指出，中国政府对其汽车制造商的严格控制使得这些企业无法作为寻求利润最大化的理性市场经营者，而实际上成为政府的工具。因此，报告得出结论，欧洲汽车制造商面临的“实质性损害和威胁”是显而易见且迫在眉睫的。2023年9月初，以比亚迪为首的中国产电动汽车在当月举办的慕尼黑国际汽车站上赢得广泛关注。其先进的科技配置，成熟的电池系统以及低廉的价格，引起了许多欧洲消费者的注意。然而就在展会结束的几天后，欧盟委员会主席冯德莱恩宣布将展开针对中国电动车的反补贴调查，她指责中国&quot;借助巨额国家补贴人为压低汽车价格&quot;。如今欧盟委员会在调查结果中发现，中国车企获得的补贴形式多种多样，包括低息贷款、廉价土地和销售电动车的直接激励。这些企业还在电池成本上得到了帮助，而电池是电动车最昂贵的部分。上汽和吉利获得了“低于适当报酬”的电池，而比亚迪虽然自行生产电池，但也获得了补贴的电池材料，尤其是锂。德国车商担忧中国予以报复 竭力反对欧盟关税（资料图片）报告的核心报告中最具揭示性的是对各公司政府补贴核心类型的详细分析，并以此作为各公司关税的基础。例如，上汽的补贴总计34.4%，其中包括1.38%的国有银行贷款，8.27%的其他融资形式，8.56%的补助金，2.28%的电动车销售激励，0.67%的廉价土地和13.24%的低价电池。比亚迪和吉利的补贴在同一类别中分别总计15.1%和19.72%。面对欧盟的高额关税，中国电动车制造商蔚来（Nio）和小鹏（XPeng）周四对法新社表示，他们没有计划退出欧洲市场。尽管欧盟对中国制造的电动车征收高达38%的额外暂行关税，但小鹏表示将继续留在欧洲市场，并尽量减少对消费者的影响。蔚来也表示正在密切关注欧盟的决定，并坚称他们仍然致力于欧洲市场。中国乘用车市场信息联席会秘书长崔东树表示，欧盟的决定是完全错误的，并表示中国电动车的定价系统是市场导向的。他认为，关税将增加中国出口商和欧盟消费者的成本，并且会影响欧盟的节能和绿色发展目标。然而，他对双方正在进行的磋商结果表示乐观，相信双方有足够的智慧来平衡各自的利益。 中国实际的意愿作为对欧盟暂行关税的回应，中国宣布将对欧洲猪肉进行反倾销调查。2024年年初，中国商务部宣布对原产于欧盟的白兰地进行反倾销立案调查。其中法国受到的影响最大，同时这个汽车产业大国也是欧盟内部最积极的呼吁向中国产电动车征收关税的一方。基尔世界经济研究所贸易政策研究中心主任朱利安·欣茨（Julian Hinz）在接受德国电视一台（ARD）采访时表示，中方目前的反应是一种降温的举动。欣茨表示，中国启动符合WTO规定的调查是其正当权利，并表明他们在按照世贸组织的规则行事。尽管猪肉关税可能对某些欧洲公司产生影响，但相比之下，中国并未针对其他对欧盟更为关键的行业采取反击行动，这表明中国仍有谈判意愿。（综合报道）© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/06/DW-%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E7%94%B5%E8%BD%A6%E5%BE%81%E7%A8%8E-%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E8%A7%A3%E9%87%8A%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登打破传闻：没有计划辞职</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/06/DW-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%89%93%E7%A0%B4%E4%BC%A0%E9%97%BB-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%AE%A1%E5%88%92%E8%BE%9E%E8%81%8C.html</link>
      <description><![CDATA[Carla Bleiker 2024-07-06T10:42:59.912Z采访结束后，外界对拜登的参选资格仍存疑虑（德国之声中文网）与美国总统在黄金时间进行独家电视采访——当这种事情发生时，能够播出相关节目的电视台不仅是幸运的。白宫也希望通过这种极为罕见的对话达到某种目的。这适用于周五晚上乔·拜登总统的采访。他与乔治·斯特凡诺普洛斯（George Stephanopoulos）的采访于美国东部时间晚上8点在ABC电视台播出，旨在消除人们对他在6月底与唐纳德·特朗普进行电视辩论时表现不佳的记忆。当时，他的讲话部分难以理解，显得混乱和体弱。然而，即便是最新的采访也无法让那些认为这位81岁总统年事已高的批评者闭嘴。“总统拜登在采访中确实显得更清晰、更易理解。但我怀疑这能否帮助他的竞选团队抹去最近辩论的阴影。”华盛顿美利坚大学政治学家菲利波·特雷维桑（Filippo Trevisan）对德国之声（DW）表示。其他专家也有同样的看法。“这次采访不太可能阻止上个月辩论带来的持续负面影响。”华盛顿特区新闻网站“The Hill”政治编辑、前DW员工布兰登·康拉迪斯（Brandon Conradis）表示。“如果有的话，这次采访可能会促使拜登的竞选活动需要更多的‘续命手段’。”拜登是否对现实视而不见？一个主要的批评点是：这位美国总统没有意识到局势的严重性。当被问及如果民主党参议员和众议员告诉他在他的竞选下民主党将失去国会多数，他会怎么做时，拜登回答：“我不会回答这个问题。”对于最近民调中的低支持率，他不以为然，并称自己党内的批评只是选战中常见的担忧。此外，他表示，他只在媒体上听说过这些担忧，没有民主党人亲自向他提出。“用这种说法，拜登最多会显得被顾问们包围，不愿告诉他坏消息；最糟糕的情况是，他显得不愿面对现实。”特雷维桑说。拜登：只有上帝才能让我辞职在这场近半小时的采访中，拜登虽然说话缓慢，但总体上表现得像一个81岁的人。然而，与那次辩论相比，这次采访显得更加连贯。拜登曾在辩论后以感冒和跨大西洋旅行后的疲惫为借口。在ABC的采访中，他明确表示没有辞职的打算。“如果全能的上帝说‘乔，放弃吧’，那我会放弃。”拜登说。“但上帝不会来。”他认为自己是击败特朗普的最佳候选人，并希望继续担任总统一职。然而，拜登拒绝了斯特凡诺普洛斯提出的接受认知健康测试的建议。这一要求已经由共和党人和一些民主党人提出。“我每天都进行认知测试。”拜登反驳道，并补充说：“你知道，我不仅在竞选，我还在治理世界。”美国“与自身斗争”与总统的独家采访并没有提及美国经济、堕胎或中东政策——这非常不寻常。德国之声驻华盛顿分社社长伊内斯·波尔（Ines Pohl）也如此表示。“采访仅涉及他的健康状况，而没有任何关于他当前政策的问题，这本身就说明了问题。”波尔说。“美国正陷入与自身的斗争中。这种情况在这次采访后可能还会持续一段时间。”© 2024年德国之声版权声明：本文所有内容受到著作权法保护，如无德国之声特别授权，不得擅自使用。任何不当行为都将导致追偿，并受到刑事追究。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/07/06/DW-%E6%8B%9C%E7%99%BB%E6%89%93%E7%A0%B4%E4%BC%A0%E9%97%BB-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%AE%A1%E5%88%92%E8%BE%9E%E8%81%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独家：北约等将在日本举行首次虚假信息应对磋商</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/06/KYODO-%E7%8B%AC%E5%AE%B6-%E5%8C%97%E7%BA%A6%E7%AD%89%E5%B0%86%E5%9C%A8%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%99%9A%E5%81%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%BA%94%E5%AF%B9%E7%A3%8B%E5%95%86.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月6日电】多名日本政府相关人士5日透露，日本、韩国、澳大利亚和新西兰这4个国家与北约（NATO）已展开协调，拟强化在虚假信息和网络安全等4个领域的合作。日本首相岸田文雄等四国首脑受邀出席在美国华盛顿召开的北约首脑会议，并将达成一致。此外还将商定新设虚假信息应对磋商机制，并在日本举行首次磋商会议。 据相关人士称，强化合作的4个领域除了虚假信息和网络安全，还有支援乌克兰和新兴技术。 在俄乌冲突和中国在台湾周边进行军事演习时，曾确认到大量的虚假信息。为了应对旨在形成有利于本国的国际舆论或是诱使对手动摇的“情报战”，各方判断认为有必要开展合作。 四国与北约将创设磋商机制加以应对，并与英国、德国等北约加盟国参加的研究机构合作，协调在日本举行会议。 有关网络对策，鉴于各国政府机关和重要基础设施接连受到攻击的现状，将就扩充四国参加北约网络演习的机会达成一致。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/06/KYODO-%E7%8B%AC%E5%AE%B6-%E5%8C%97%E7%BA%A6%E7%AD%89%E5%B0%86%E5%9C%A8%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%BE%E8%A1%8C%E9%A6%96%E6%AC%A1%E8%99%9A%E5%81%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%BA%94%E5%AF%B9%E7%A3%8B%E5%95%86.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:42:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯和乌克兰通过无人机互相发动攻击</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/06/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%92%8C%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E9%80%9A%E8%BF%87%E6%97%A0%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E4%BA%92%E7%9B%B8%E5%8F%91%E5%8A%A8%E6%94%BB%E5%87%BB.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/07/06/AJ-%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%92%8C%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E9%80%9A%E8%BF%87%E6%97%A0%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E4%BA%92%E7%9B%B8%E5%8F%91%E5%8A%A8%E6%94%BB%E5%87%BB.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防卫相就三泽基地部署F-35向青森知事谋求理解</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/06/KYODO-%E9%98%B2%E5%8D%AB%E7%9B%B8%E5%B0%B1%E4%B8%89%E6%B3%BD%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E9%83%A8%E7%BD%B2f-35%E5%90%91%E9%9D%92%E6%A3%AE%E7%9F%A5%E4%BA%8B%E8%B0%8B%E6%B1%82%E7%90%86%E8%A7%A3.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社7月6日电】日本防卫相木原稔5日在防卫省与青森县知事宫下宗一郎会面，就在该县三泽基地部署美空军F-35A隐形战机的计划谋求理解。宫下抗议称“直到公布的前一天才进行说明过于唐突，感到极其遗憾”，木原对此强调意义称“日美同盟的威慑力和应对能力得到强化”。 宫下还主张道：“担心居民对事故和噪音的不安情绪增强。”木原介绍了美方说明称运用不会有大的变动，示意将努力消除不安。 美国国防部当地时间3日发布消息称，计划把部署在三泽基地的36架空军F-16战机更换为48架F-35A。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/06/KYODO-%E9%98%B2%E5%8D%AB%E7%9B%B8%E5%B0%B1%E4%B8%89%E6%B3%BD%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E9%83%A8%E7%BD%B2f-35%E5%90%91%E9%9D%92%E6%A3%AE%E7%9F%A5%E4%BA%8B%E8%B0%8B%E6%B1%82%E7%90%86%E8%A7%A3.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开季德保拉父亲过世难忍伤痛 想将60胜献给爸爸</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E9%96%8B%E5%AD%A3%E5%BE%B7%E4%BF%9D%E6%8B%89%E7%88%B6%E8%A6%AA%E9%81%8E%E4%B8%96%E9%9B%A3%E5%BF%8D%E5%82%B7%E7%97%9B-%E6%83%B3%E5%B0%8760%E5%8B%9D%E7%8D%BB%E7%B5%A6%E7%88%B8%E7%88%B8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨启芳台北6日电）中职中信兄弟洋投德保拉昨天缴出6局优质先发，拿下中职生涯第60胜，是史上第5名达此成就的洋投，他今天表示，开季时因父亲过世承受很多不舍和伤痛，想将60胜荣耀献给爸爸。兄弟昨天在台北大巨蛋对上统一狮，德保拉（Jose De Paula）用90球投6局，被敲8支安打，送出6次三振，失3分演出优质先发。最终兄弟以11比5夺胜，德保拉拿下本季第4胜、同时是中职生涯第60胜，为史上第5名洋投达成此里程碑，且是用最短局数（756.1局）达成60胜。德保拉本季表现如倒吃甘蔗，从开季4连败到近期4连胜，他今天受访时透露：「刚开季的时候虽然外表看不出来，那时候因为爸爸过世，心里有伤痛在，导致没办法专注在球场上面，只能内心默默去承受。」谈到父亲在自己棒球人生中的角色，德保拉表示，爸爸是家中唯一可以跟自己聊棒球的人，「每次比赛完都会打电话跟爸爸聊比赛状况。」昨天顺利拿下60胜，德保拉也说：「拿到60胜当然是不容易，希望把60胜献给爸爸，往后的每1胜也都想要献给爸爸。」另外，昨天第5局满垒时兄弟游击手江坤宇策动了关键双杀，赛后江坤宇表示，因为平常都会吃德保拉煮的料理，昨天许愿下次想吃3菜1汤。对此德保拉笑说：「阿坤是很好的队友，他要吃什么都可以。」（编辑：龙柏安）1130706德保拉龙队伍铎23日先发对狮拼个人中职生涯70胜江坤宇兄弟赏狮5连败大巨蛋票房商品破新台币3800万打界外球让周思齐「折返跑」 江坤宇喊可惜但没压力中职开季德保拉父亲过世难忍伤痛想将60胜献给爸爸2024/07/06 16:46陈圣平还在适应投手对战感觉面对压力顺其自然2024/07/06 16:45林凯威后援1局失3分防御率破6 叶总点策略问题2024 /07/06 16:25]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E9%96%8B%E5%AD%A3%E5%BE%B7%E4%BF%9D%E6%8B%89%E7%88%B6%E8%A6%AA%E9%81%8E%E4%B8%96%E9%9B%A3%E5%BF%8D%E5%82%B7%E7%97%9B-%E6%83%B3%E5%B0%8760%E5%8B%9D%E7%8D%BB%E7%B5%A6%E7%88%B8%E7%88%B8.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台积电法说会7/18登场 聚焦AI需求与涨价议题</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E5%8F%B0%E7%A9%8D%E9%9B%BB%E6%B3%95%E8%AA%AA%E6%9C%837-18%E7%99%BB%E5%A0%B4-%E8%81%9A%E7%84%A6ai%E9%9C%80%E6%B1%82%E8%88%87%E6%BC%B2%E5%83%B9%E8%AD%B0%E9%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[台积电股价4日突破1000元大关。中央社记者吴家升摄113年7月4日（中央社记者张建中新竹6日电）台积电法人说明会将于18日登场，人工智慧（AI）相关需求、晶圆代工和先进封装报价调涨以及资本支出等议题，将是市场关注的重点。台积电这次法说会回归实体方式举行，是台积电董事长魏哲家上任以来首场法说会。法人多数看好台积电可望释出正面讯息，不仅第2季业绩表现应可优于预期，第3季营收将较第2季再成长，资本支出也有机会调高，点燃法说会行情，股价强势突破1000元大关。台积电4月及5月合计营收达新台币4656.41亿元，法人预期，台积电第2季业绩表现有机会优于预期，季营收可望季增超过1成，增幅将超越美元营收成长8 %的高标。法人预期，受惠传统旺季效应，智慧手机和高效能运算需求强劲，台积电第3季营收可望延续成长趋势，将较第2季再成长逾1成水准。台积电全年美元营收应可维持成长21%至26%的目标。 AI应用需求快速增长，带动市场对于台积电的先进制程和先进封装强劲需求，投资人对台积电营运前景高度期待，并提高评价。台积电囊括全球9成AI晶片代工订单，对于AI应用需求的看法备受关注，是研判AI市况的重要参考指标。台积电独霸先进制程和先进封装市场，魏哲家上任时曾说，台积电每颗晶粒是最便宜，还有空间往上提，引发各界高度关注。法人认为，涨价与否将牵动台积电未来毛利率表现，也是法说会重点。基于3奈米扩产及建置2奈米产能，部分法人预期，台积电今年资本支出可能高于原定的280亿至320亿美元，明年资本支出将再增加。投资人高度关注台积电是否会如外界期待调高资本支出。台积电日本熊本厂即将于第4季量产，美国亚利桑那州厂将于明年上半年量产，德国德勒斯登厂预计今年第4季开始兴建，此外，台积电同时扩大投资台湾，台积电国内外投资最新进展也是投资人关心重点。 （编辑：张均懋）1130706魏哲家经济学人：全球致力分散风险台湾坚守晶片尖端地位涨价题材发酵台积电创894元新高市值冲破23兆元台积电台积电法说会7/18登场聚焦AI需求与涨价议题2024/07/06 16:45台积电破千掀股票分割话题法人：必要性不大2024/07/06 11:10驻匈代表投书：台湾高科技产业链扮演全球要角2024/07/05 19: 37]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E5%8F%B0%E7%A9%8D%E9%9B%BB%E6%B3%95%E8%AA%AA%E6%9C%837-18%E7%99%BB%E5%A0%B4-%E8%81%9A%E7%84%A6ai%E9%9C%80%E6%B1%82%E8%88%87%E6%BC%B2%E5%83%B9%E8%AD%B0%E9%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈圣平还在适应投手对战感觉 面对压力顺其自然</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E9%99%B3%E8%81%96%E5%B9%B3%E9%82%84%E5%9C%A8%E9%81%A9%E6%87%89%E6%8A%95%E6%89%8B%E5%B0%8D%E6%88%B0%E6%84%9F%E8%A6%BA-%E9%9D%A2%E5%B0%8D%E5%A3%93%E5%8A%9B%E9%A0%86%E5%85%B6%E8%87%AA%E7%84%B6.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者杨启芳台北6日电）中职统一狮队在选秀首轮选进的好手陈圣平今天先发打第9棒，陈圣平表示，昨天确实有点紧张及兴奋，而且久违没有实战面对投手，虽然身为首轮会有压力，不过希望顺其自然。统一狮队今年在选秀首轮选进有旅美资历的内野手陈圣平，昨天下半季首战狮队在台北大巨蛋迎战中信兄弟，陈圣平就马上先发出赛、打第7棒，并在第8局敲出中职生涯首安。陈圣平今天继续先发，打第9棒、担任游击手。昨天陈圣平在比赛中有点抽筋的状况，不过狮队总教练林岳平今天表示，抽筋没有大碍，「是兴奋中在一个扑接里面有点抽筋，但还是打完整场了。」林岳平也指出，陈圣平目前在场上还需要时间适应。陈圣平今天坦言，昨天前面确实很紧张、兴奋，导致有点没放开，而且上一次实战已经是6月初的事情，「很久没有对战投手了，还在找打击的感觉。」身为选秀首轮球员，陈圣平认为一定会有压力，「但就顺其自然，场上有很多东西是没办法控制的，把能做的做好就好。」虽然才加入狮队不久，不过陈圣平与队友们已经很熟，他透露自己个性比较活泼，昨天练球时就有主动去找林安可聊天，「去闹他之后就变比较熟了，杰宪也跟我说这个球队没有分学长学弟。」面对陌生的投手，陈圣平也说会去多问学长，「学长的对战次数一定比我多，会去问这个投手要注意什么，先让自己的心里有个底。」（编辑：陈政伟）1130706陈圣平陈圣平敲陈琥安打中职生涯第4打数首安出炉陈圣平回中职陈镛基勉励做自己饼总认证撞脸辛巴林岳平高塩将树排定7/10体检裴瑞兹近期实战投打练习连败让统一狮更团结林岳平感谢全队一起挺过中职开季德保拉父亲过世难忍伤痛想将60胜献给爸爸2024/07/06 16:46陈圣平还在适应投手对战感觉面对压力顺其自然2024/07/06 16:45林凯威后援1局失3分防御率破6 叶总点策略问题2024/07/06 16:254旅外即战力加入影响战局叶君璋：重点是后续发酵2024 /07/06 15:13]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E9%99%B3%E8%81%96%E5%B9%B3%E9%82%84%E5%9C%A8%E9%81%A9%E6%87%89%E6%8A%95%E6%89%8B%E5%B0%8D%E6%88%B0%E6%84%9F%E8%A6%BA-%E9%9D%A2%E5%B0%8D%E5%A3%93%E5%8A%9B%E9%A0%86%E5%85%B6%E8%87%AA%E7%84%B6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:45:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日外相访问柬埔寨拜会首相洪玛奈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/06/KYODO-%E6%97%A5%E5%A4%96%E7%9B%B8%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E6%8B%9C%E4%BC%9A%E9%A6%96%E7%9B%B8%E6%B4%AA%E7%8E%9B%E5%A5%88.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社金边7月6日电】日本外相上川阳子6日在柬埔寨首都金边礼节性拜访了该国首相洪玛奈。预计上川向其表示希望在地区和联合国等领域广泛加强两国关系。她还与担任参议院主席的前首相洪森会面。 上川还到访了1993年4月在柬埔寨参加联合国维和行动（PKO）时被杀害的联合国志愿者中田厚仁的纪念碑，并为其献花。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/07/06/KYODO-%E6%97%A5%E5%A4%96%E7%9B%B8%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E6%8B%9C%E4%BC%9A%E9%A6%96%E7%9B%B8%E6%B4%AA%E7%8E%9B%E5%A5%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:42:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑文灿疑涉贪交保 总统：凡涉非法检调都应查办</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E9%84%AD%E6%96%87%E7%87%A6%E7%96%91%E6%B6%89%E8%B2%AA%E4%BA%A4%E4%BF%9D-%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E5%87%A1%E6%B6%89%E9%9D%9E%E6%B3%95%E6%AA%A2%E8%AA%BF%E9%83%BD%E6%87%89%E6%9F%A5%E8%BE%A6.html</link>
      <description><![CDATA[前桃园市长、海峡交流基金会董事长郑文灿（前中）疑涉犯贪污治罪条例，桃园地检署6日向法院声请羁押禁见，法院裁定新台币500万元交保。郑文灿下午在律师陪同下，面带笑容步出法院大门。中央社记者叶臻摄113年7月6日（中央社记者温贵香台北6日电）曾任桃园市长的海基会董事长郑文灿疑涉犯贪污治罪条例，桃园地检署今天向法院声请羁押禁见，法院裁定新台币500万元交保。总统赖清德表示，不分党派，不问何人，只要涉及非法，检调都应该查办，勿枉勿纵。郑文灿郑文灿小档案生日：1967年7月6日学历：台湾大学社会系学士现职：海基会董事长经历：行政院副院长、桃园市长、中华港澳之友协会会长、海基会副秘书长、行政院发言人、新闻局局长看更多关闭疑涉犯贪污治罪条例，桃园地检署今天向法院声请羁押禁见，法院裁定新台币500万元交保，并限制住居、出境、出海，检方当庭提出抗告。赖总统今天下午出席在台南湾里教会举行的91岁杜水泉先生追思礼拜，原定不公开行程，但有媒体在外等候。赖总统回应媒体询问郑文灿疑涉贪时表示，不分党派，不问何人，只要涉及非法，检调都应该查办，勿枉勿纵。总统表示，打诈、扫黑、肃贪，是目前政府重要的工作，目的是要维护国家的生存发展、社会的安定，以及回应人民深刻的期待。 （编辑：林克伦）1130706延伸阅读郑文灿涉犯贪污罪法院裁500万元交保、检方抗告郑文灿遭疑涉贪声押总统府：尊重司法盼速厘清事实郑文灿疑涉贪遭声押民进党盼尽速厘清真相毋枉毋纵郑文灿疑涉贪污罪律师声明：无不法行为、配合调查厘清真相郑文灿疑涉贪污罪朱立伦：感到遗憾盼尽快厘清郑文灿疑涉犯贪污罪500万元交保郑文灿面带笑容步出法院郑文灿疑涉贪污罪法院裁定500万元交保赖清德传编列后续7潜舰预算顾立雄：原型舰测试通过才动支德国会外委会通过友台决议案外交部诚挚感谢郑文灿涉贪郑文灿疑涉贪交保总统：凡涉非法检调都应查办2024/07/06 16:38郑文灿涉犯贪污罪法院裁500万元交保、检方抗告2024/07/06 14:42郑文灿疑涉贪污罪法院裁定500万元交保2024/07/06 13:44]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E9%84%AD%E6%96%87%E7%87%A6%E7%96%91%E6%B6%89%E8%B2%AA%E4%BA%A4%E4%BF%9D-%E7%B8%BD%E7%B5%B1-%E5%87%A1%E6%B6%89%E9%9D%9E%E6%B3%95%E6%AA%A2%E8%AA%BF%E9%83%BD%E6%87%89%E6%9F%A5%E8%BE%A6.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民进党中市党部主委就职 许木桂：逆风但勇于承担</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E4%B8%AD%E5%B8%82%E9%BB%A8%E9%83%A8%E4%B8%BB%E5%A7%94%E5%B0%B1%E8%81%B7-%E8%A8%B1%E6%9C%A8%E6%A1%82-%E9%80%86%E9%A2%A8%E4%BD%86%E5%8B%87%E6%96%BC%E6%89%BF%E6%93%94.html</link>
      <description><![CDATA[民进党台中市党部第8届新任主委、执评委员宣誓就职典礼6日举行，新任主委许木桂（图）表示，现今民进党处于逆风，主委责任重大，他将勇于承担、全力以赴。中央社记者赵丽妍摄 113年7月6日（中央社记者赵丽妍台中6日电）民主进步党台中市党部今天举办第8届新任主委、执评委员宣誓就职典礼。主委许木桂表示，民进党现在是逆风，他将带着过往经验，2026年赢回市长、议员过半，赢回人民期待。民主进步党台中市党部第8届新任主委、执评委员宣誓就职典礼上午在大里区菊园餐厅举行，前台中市长张温鹰、民进党中央党部中执委陈淑华及前台中市党部主委李天生等人到场，台中市议员陈俞融主持。许木桂致词时，感谢李天生等人4年的努力，为民进党在台中打下良好基础，他将熟悉各项党务工作，并将过去他曾任评召、评委、中央评议委员等经历，未来注入党部。许木桂也提到，现今民进党是逆风，主委的责任重大，他将勇于承担、全力以赴，推动党务，加强党员服务、凝聚共识，使党部成为党团的后盾。 2026将赢回市长大位，议员过半、里长席次增加，赢回人民的期待。 （编辑：李淑华）1130706]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E6%B0%91%E9%80%B2%E9%BB%A8%E4%B8%AD%E5%B8%82%E9%BB%A8%E9%83%A8%E4%B8%BB%E5%A7%94%E5%B0%B1%E8%81%B7-%E8%A8%B1%E6%9C%A8%E6%A1%82-%E9%80%86%E9%A2%A8%E4%BD%86%E5%8B%87%E6%96%BC%E6%89%BF%E6%93%94.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林凯威后援1局失3分防御率破6 叶总点策略问题</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E6%9E%97%E5%87%B1%E5%A8%81%E5%BE%8C%E6%8F%B41%E5%B1%80%E5%A4%B13%E5%88%86%E9%98%B2%E7%A6%A6%E7%8E%87%E7%A0%B46-%E8%91%89%E7%B8%BD%E9%BB%9E%E7%AD%96%E7%95%A5%E5%95%8F%E9%A1%8C.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者谢静雯台北6日电）中职味全龙队投手林凯威昨天后援登板投1局失3分、防御率破6，总教练叶君璋认为主要是观念和策略上的问题，回到中职跟过去的美职体系还是不同也有冲突，「想法需要改变」。龙队投手林凯威本季5月过后例行赛后援出赛失分状况多，6月中先下二军调整，昨天回到一军，在与台钢雄鹰队比赛后援登板投1局，被敲出4支安打，失掉3分责失分，防御率6.26。龙队总教练叶君璋今天赛前有跟林凯威谈话，并在受访时透露，主要是提醒观念上的问题，也提到林凯威高中毕业过后就去美国打球，刚回到中职打球的时候，可能打者和投手彼此都不了解，但现在各队打者差不多都了解他的，需要做一些改变。叶君璋举洋将为例，有些洋将在国外评价很好，但是到中职一直投不出水准，有些洋将看起来普通，但却可以主宰中职比赛，主要就是策略问题，林凯威过去习惯美职的环境和投法，但现在看来有些东西需要修正，投球的策略和想法都要做一些调整。尽管林凯威状况有落差，但叶君璋表示，林凯威是有自信的球员，他也具备好的能力，应该要有自信，就是需要再修正一下。 （编辑：陈政伟）1130706林凯威林凯威近8场6战掉分状况好但不稳定下二军调整中职两地因雨延赛悍将龙队将面临5连战叶君璋4旅外即战力加入影响战局叶君璋：重点是后续发酵下半季开打叶总盼球员发挥优势徐若熙7日先发中职林凯威后援1局失3分防御率破6 叶总点策略问题2024/07/06 16:254旅外即战力加入影响战局叶君璋：重点是后续发酵2024/07/06 15:13陈俊秀大巨蛋开轰全力跑差点跌倒有身为4棒责任2024/07/05 23:07]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/07/06/CNA-%E6%9E%97%E5%87%B1%E5%A8%81%E5%BE%8C%E6%8F%B41%E5%B1%80%E5%A4%B13%E5%88%86%E9%98%B2%E7%A6%A6%E7%8E%87%E7%A0%B46-%E8%91%89%E7%B8%BD%E9%BB%9E%E7%AD%96%E7%95%A5%E5%95%8F%E9%A1%8C.html</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>