<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Apr 2024 04:40:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>G7外长声明：台海和平对国际安全繁荣不可或缺</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-g7%E5%A4%96%E9%95%BF%E5%A3%B0%E6%98%8E-%E5%8F%B0%E6%B5%B7%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%AF%B9%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%B9%81%E8%8D%A3%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E6%88%96%E7%BC%BA.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 23:36 七国集团（G7）外长会议在意大利结束议程后发表声明指出，台海和平稳定对国际社会安全与繁荣至关重要，呼吁以和平方式解决。七国集团外长会议并&quot;强烈关切&quot;中国企业向俄罗斯转移军民两用原材料和可用于制造武器的零组件，这些材料和零件被莫斯科用于军事扩张。 G7外长会议17至19日在意大利卡普里岛（Capri）举行，G7外长周五在会后发表&quot;应对全球挑战、促进合作伙伴关系&quot;的共同声明。在台海议题方面，声明指出，台海和平稳定对国际社会的安全与繁荣不可或缺，呼吁两岸议题必须用和平方式解决。中央社援引声明指出，G7成员支持台湾以观察员、或来宾的身份，有意义参与非以国家身份为前提的国际组织，包括世界卫生大会（WHA）、世界卫生组织（WHO）技术会议。声明指出，G7成员对台湾的基本立场没有改变，包括现行的一中政策。此外，美国国务卿布林肯在单独召开的记者会上指出，G7成员在台海、南海、朝鲜半岛和平与稳定的立场一致，也团结对抗中国不公平、非市场性的行为。布林肯表示，G7成员国都非常关切中国产能过剩的问题，他称，&quot;这些问题使我们的市场充斥大量补贴、因而价格偏低的新产品和技术，不仅逼走我们的企业，他们也企图主导这些市场&quot;。此外，七国集团外长周五表示，&quot;强烈关切&quot;中国企业向俄罗斯转移军民两用原材料和可用于制造武器的零组件，这些材料和零件被莫斯科用于军事扩张。法新社报导，七国集团外长在会议声明中说：&quot;这使俄罗斯能够重建和振兴其国防工业基础，对乌克兰和国际和平与安全构成威胁。中国应确保停止这种支持。&quot;此前，欧盟委员会负责贸易政策的副主席东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis）在华盛顿表示，欧盟看到有迹象显示中国正在供应可让俄罗斯用于制造武器的零组件，担心如果西方阻止俄罗斯入侵乌克兰的决心削弱，中国可能会扩大交付零组件。东布罗夫斯基斯表示，他此行访问华盛顿将会见美国国会议员，以强调批准等候已久的美国军援乌克兰的重要性。美国官员上周针对中国正在提供给俄罗斯的零件材料向媒体简报，包括无人机和导弹技术、卫星影像和工具机，这些材料有助于俄罗斯建立其军事力量，使打了两年的俄乌战争得以延续。东布罗夫斯基斯在美国智库研究机构&quot;外交关系协会&quot;（Council on Foreign Relations）一场活动上表示，欧盟正在与美国合作打击对俄罗斯制裁的规避行为。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-g7%E5%A4%96%E9%95%BF%E5%A3%B0%E6%98%8E-%E5%8F%B0%E6%B5%B7%E5%92%8C%E5%B9%B3%E5%AF%B9%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%B9%81%E8%8D%A3%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E6%88%96%E7%BC%BA.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 04:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列报复伊朗：国际社会呼吁保持克制 联合国要求停止报复的"危险循环"</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%8A%A5%E5%A4%8D%E4%BC%8A%E6%9C%97-%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%91%BC%E5%90%81%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%85%8B%E5%88%B6-%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%8A%A5%E5%A4%8D%E7%9A%84"%E5%8D%B1%E9%99%A9%E5%BE%AA%E7%8E%AF".html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 23:24 以色列据报向伊朗发动袭击，报复上周遭到伊朗无人机和导弹空袭。伊朗传媒报道，防空系统在中部城市伊斯法罕击落三架无人机，以色列至今保持沉默。国际社会周五呼吁各方保持克制，避免中东局势不断升级。美国国务卿布林肯表示，美国“没有参与进攻行动”，并强调美国和G7成员国的目标是“缓和局势”。联合国秘书长古特雷斯发出新的呼吁，要求各方“停止中东报复的危险循环”。 法新社报道，伊朗中部伊斯法罕地区的一个军事基地附近周五凌晨传出爆炸声，但伊朗当局淡化此次爆炸的影响，并没有直接指责以色列，以色列也没有声称对此次爆炸负责。美国媒体援引美国官员的话称，这是以色列针对4月13日伊朗对以色列发动无人机和导弹袭击而采取的行动。 以色列誓言要让伊朗为袭击以色列付出代价。一位不愿透露姓名的美国国会高级官员向法新社证实，以色列向伊朗发动了袭击。周五早些时候，伊朗法尔斯通讯社报道称，位于伊斯法罕及其机场之间的卡贾瓦雷斯坦军事基地附近发生了三起爆炸。伊朗航天局发言人表示，无人机被击落，但“没有发生导弹袭击”。 他补充说，“到目前为止，还没有发生来自境外针对伊斯法罕或该国其他地区的空袭”。以色列军方发言人对法新社表示，“我们目前不予置评。”据《纽约时报》援引伊朗官员的话称，这次袭击是由小型无人机实施的，可能是从伊朗境内发射的。《华盛顿邮报》援引一位要求匿名的以色列官员的话称，此次袭击旨在向伊朗表明，以色列有能力在其领土内发动袭击。塔斯尼姆通讯社（Tasnim News Agency）报导，伊斯法罕地区的核设施“绝对安全”。国际原子能机构也证实，核设施“没有受到损害”。-国际社会周五呼吁各方保持克制 避免中东局势不断升级-在意大利卡普里岛举行的七国集团部长级会议上，意大利外长塔亚尼确认，以色列的传统盟友美国“在最后一刻获悉”袭击事件，但没有具体说明是由谁通知的。出席卡普里岛G7部长会议的美国国务卿布林肯表示，美国“没有参与进攻行动”，布林肯并强调美国和七国集团成员国的目标是“缓和局势”。美国拜登政府几天来一直坚称，不希望“与伊朗发生长期战争”。欧盟委员会主席冯德莱恩周五也呼吁各方克制，避免中东紧张局势进一步升高。在以色列对伊朗发动袭击后，法国周五再次呼吁停止中东军事升级。法国外交部副发言人勒莫尼表示，&quot;(军事升级）不符合任何人的利益，只会加剧中东的不稳定和不安全”。 他在一份书面声明中称，法国正在与其伙伴国家共同努力缓和局势。”英国首相苏纳克周五表示，希望中东各方能够&quot;保持冷静&quot;。法新社报导，苏纳克表示，&quot;中东局势大幅升级不符合任何人的利益，我们希望看到整个地区都能保持冷静。&quot;   -“停止危险循环”-联合国秘书长古特雷斯呼吁立即结束中东地区相互报復的循环。古特雷斯透过发言人发表声明，呼吁国际社会共同努力，阻止令整个中东地区及更大范围带来毁灭后果的发展。古特雷斯在通过发言人发表的一份声明中表示谴责任何报复行为，他并呼吁国际社会共同努力，防止任何可能给整个地区和更广大范围带来毁灭性后果的进一步事态发展。。联合国原子能机构总干事格罗西也表达了同样的担忧，他呼吁各方保持“极度克制”。此前，加沙地带长达六个半月的战争加剧了人们对更大范围地区冲突的担忧。国际原子能机构在一条推文中说：“国际原子能机构可以证实，伊朗的核设施没有受到损害。格罗西继续呼吁所有人保持极度克制，并重申核设施永远不应成为军事冲突的目标。”与此同时，联合国人权高专办公室也敦促各方迅速“采取措施缓和局势”。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97%E6%8A%A5%E5%A4%8D%E4%BC%8A%E6%9C%97-%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%91%BC%E5%90%81%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%85%8B%E5%88%B6-%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E8%A6%81%E6%B1%82%E5%81%9C%E6%AD%A2%E6%8A%A5%E5%A4%8D%E7%9A%84"%E5%8D%B1%E9%99%A9%E5%BE%AA%E7%8E%AF".html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 04:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应网信办要求 苹果从中国应用商店下架WhatsApp和Threads</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E5%BA%94%E7%BD%91%E4%BF%A1%E5%8A%9E%E8%A6%81%E6%B1%82-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E4%BB%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%95%86%E5%BA%97%E4%B8%8B%E6%9E%B6whatsapp%E5%92%8Cthreads.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 22:27 苹果公司4月19日表示，已将Meta公司旗下的应用程序WhatsApp和Threads从其在中国的应用商店下架，原因是中国政府以国家安全为由下令下架。 路透社报导指，根据应用程序跟踪公司七麦数据和AppMagic的数据，Telegram和Signal这两款外国通信应用程序也于周五被下架。这四款应用程序的下架表明，中央政府至少对一些不受其控制的外国在线信息服务越来越不能容忍。这也预示着苹果在中国的回旋余地越来越小。尽管如此，根据路透社周五的查看，包括Facebook、Instagram和Messenger在内的其他Meta公司旗下的应用程序仍可下载。由西方公司开发的许多其他流行应用程序，包括YouTube和X（原推特），也可以下载。目前尚不清楚WhatsApp或Threads如何引起中国当局的安全担忧。苹果公司在一封电子邮件声明中说：“基于他们的国家安全考虑，国家互联网信息办公室下令从中国店面下架这些应用程序”。该声明说：“我们有义务遵守我们运营所在国家的法律，即使我们有不同意见”。Meta公司拒绝发表评论，并将询问转给了苹果公司。苹果公司没有回应就Signal和Telegram发表评论的请求。这两家通信应用程序公司的代表没有立即回复路透社的置评请求。国家互联网信息办公室也没有立即回复置评请求。上述四款应用程序在中国都没有被广泛使用，腾讯的微信是目前在华最主要的通信服务应用。这些应用程序和许多外国应用程序在中国网络上通常被防火墙屏蔽，只能通过VPN或其他代理工具使用。这四款应用程序在香港和澳门仍然可用。一些中国科技行业的专家说，政府对WhatsApp和Threads下达的命令可能与去年8月的一项新规定有关，该规定要求所有在中国上市的应用程序都必须向政府注册，否则将面临被下架的风险。公司完成注册的截止日期是3月底，该规定于4月1日生效。苹果公司曾从中国应用商店下架过应用程序。2017年，苹果下架了《纽约时报》的新闻应用程序，称其违反了当地法规，此举正值世界第二大经济体新闻审查制度不断加强之际。该应用在苹果中国应用商店仍无法下载。去年，当中国政府正在制定有关人工智能生成服务的地方法规时，苹果下架了一些类似于ChatGPT的应用程序。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E5%BA%94%E7%BD%91%E4%BF%A1%E5%8A%9E%E8%A6%81%E6%B1%82-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E4%BB%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%95%86%E5%BA%97%E4%B8%8B%E6%9E%B6whatsapp%E5%92%8Cthreads.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 04:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙会晤黎巴嫩总理称：将努力防止黎以之间暴力升级</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99%E4%BC%9A%E6%99%A4%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9%E6%80%BB%E7%90%86%E7%A7%B0-%E5%B0%86%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E9%98%B2%E6%AD%A2%E9%BB%8E%E4%BB%A5%E4%B9%8B%E9%97%B4%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E5%8D%87%E7%BA%A7.html</link>
      <description><![CDATA[19/04/2024 - 23:30 法国总统马克龙周五(4月19日）在巴黎会见黎巴嫩总理米卡提，马克龙表示：“法国将尽一切努力防止黎巴嫩和以色列之间暴力局势升级”。 法新社报道，法国总统府爱丽舍宫周五在一份新闻稿中称，马克龙周五在巴黎会晤黎巴嫩总理米卡提及黎巴嫩陆军总司令奥恩，马克龙并表示，法国将继续向黎巴嫩武装部队提供支持。据爱丽舍宫新闻稿称，马克龙将继续为黎巴嫩的稳定采取行动，使其免受中东紧张局势升级带来的风险”。 马克龙并重申了法国在联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）中的承诺，并强调了各国应履行的职责。根据周三和周四在布鲁塞尔举行的欧洲理事会特别会议做出的决定，法国将与所有准备好更多参与的国家，特别是其欧洲伙伴一起共同努力”。马克龙并与黎巴嫩议会议长纳比·贝里通了电话，马克龙再次呼吁“政治领导人致力于寻求摆脱正在削弱黎巴嫩制度危机的出路”。自米歇尔·奥恩（Michel Aoun）总统于 2022 年 10 月 31 日任期结束后，黎巴嫩议会一直难以就其继任者达成一致，势力强大、获伊朗支持的&quot;真主党&quot;（Hezbollah）与对手之间的分歧导致议会陷入分裂。马克龙预计很快将与其他黎巴嫩政治人物展开会谈，马克龙已要求他的个人特使、前外交部长勒德里昂继续为此进行努力。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-%E9%A9%AC%E5%85%8B%E9%BE%99%E4%BC%9A%E6%99%A4%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9%E6%80%BB%E7%90%86%E7%A7%B0-%E5%B0%86%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E9%98%B2%E6%AD%A2%E9%BB%8E%E4%BB%A5%E4%B9%8B%E9%97%B4%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E5%8D%87%E7%BA%A7.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 04:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>950亿美元的对外援助计划接近在美众议院通关</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-950%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%A4%96%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%8E%A5%E8%BF%91%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E4%BC%97%E8%AE%AE%E9%99%A2%E9%80%9A%E5%85%B3.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rfi/2024/04/20/RFI-950%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83%E7%9A%84%E5%AF%B9%E5%A4%96%E6%8F%B4%E5%8A%A9%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%8E%A5%E8%BF%91%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E4%BC%97%E8%AE%AE%E9%99%A2%E9%80%9A%E5%85%B3.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 03:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麻生太郎将访美 拟与特朗普会谈</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/20/KYODO-%E9%BA%BB%E7%94%9F%E5%A4%AA%E9%83%8E%E5%B0%86%E8%AE%BF%E7%BE%8E-%E6%8B%9F%E4%B8%8E%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E4%BC%9A%E8%B0%88.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社4月20日电】据相关人士透露，日本自民党副总裁麻生太郎将于22至25日访问美国纽约。在当地逗留期间，他打算与力图在11月的美国总统选举中再次当选的共和党籍前总统特朗普举行会谈，已开始就此展开协调。麻生访美日程已于19日在众院议院运营委员会理事会上获批。 在日本和美国，提出美国第一主义的特朗普当选后如何应对成为课题，在日本催生出“如果特朗普再次成为总统”的缩略语“如果特”。日本首相岸田文雄上周刚刚访美，与争取再次当选的民主党籍总统拜登会谈。据分析，由于很难以政府立场与特朗普接触，麻生意在利用议员外交寻求构筑关系。 麻生曾在与特朗普构筑“蜜月”关系的已故前首相安倍晋三在任期间担任副首相兼财务相。2018年9月在纽约举行日美首脑会谈时也一同出席，与特朗普相识。 他今年1月也曾访美，与曾担任特朗普政府时期驻日大使的参议员哈格蒂会面。此后，特朗普锁定共和党总统候选人提名。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/04/20/KYODO-%E9%BA%BB%E7%94%9F%E5%A4%AA%E9%83%8E%E5%B0%86%E8%AE%BF%E7%BE%8E-%E6%8B%9F%E4%B8%8E%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E4%BC%9A%E8%B0%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 03:42:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《维护国家安全条例》生效将一个月　林定国称堵塞国家安全漏洞</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E7%94%9F%E6%95%88%E5%B0%87%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%9C%88-%E6%9E%97%E5%AE%9A%E5%9C%8B%E7%A8%B1%E5%A0%B5%E5%A1%9E%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%BC%8F%E6%B4%9E.html</link>
      <description><![CDATA[律政司司长林定国说，《维护国家安全条例》生效快将一个月，他继续与不同团体交流及解说，鼓励大家不要纠结于个别字眼，要从法律条文的整体性去看以及法律程序的正当性，例如控方要按检控守则行事，毫无合理疑点下证明被告犯事意图及行为兼备才可提控等，引入条款保障无辜及不知情的第三者，以及制订条例时坚守对人权自由的保障。林定国在社交网页表示，很高兴听到与会者表示，愿意向他们商界朋友或海外总公司，说明正常商业活动不会受新法例影响，让外界能够透彻了解香港实际情况，亦非常欢迎外国的朋友亲身到来，认识、感受真实的香港。他指出，作为一个自由和多元的社会，香港拥有良好法治、资讯及资本流通自由、言论自由等优势。在法律框架下，这些赖以成功的要素都不受新法例影响，新法例堵塞了国家安全的漏洞，保障香港居民依法享有的权利和自由，整体令营商环境更稳定，有利香港经济长足发展。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E7%B6%AD%E8%AD%B7%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E7%94%9F%E6%95%88%E5%B0%87%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%9C%88-%E6%9E%97%E5%AE%9A%E5%9C%8B%E7%A8%B1%E5%A0%B5%E5%A1%9E%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%BC%8F%E6%B4%9E.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 03:32:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>张宇人称用塑胶餐具及产品纯属习惯　改用其他产品成本将增加</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E5%BC%B5%E5%AE%87%E4%BA%BA%E7%A8%B1%E7%94%A8%E5%A1%91%E8%86%A0%E9%A4%90%E5%85%B7%E5%8F%8A%E7%94%A2%E5%93%81%E7%B4%94%E5%B1%AC%E7%BF%92%E6%85%A3-%E6%94%B9%E7%94%A8%E5%85%B6%E4%BB%96%E7%94%A2%E5%93%81%E6%88%90%E6%9C%AC%E5%B0%87%E5%A2%9E%E5%8A%A0.html</link>
      <description><![CDATA[下周一实施首阶段管制即弃塑胶产品的新法例，涵盖即弃餐具及其他塑胶产品。饮食界立法会议员张宇人说，大众用塑胶餐具及产品纯属习惯，改用其他产品一定成本增加。他表示，在过渡期间，任何环保项目都必然涉及金钱，希望业界、市民及政府共同承担。张宇人说，有关代替产品的质量问题，许多公司提供不同产品，较现时用的塑胶及发泡胶昂贵数个至几十个百分比；选择很多，视乎顾客欢迎哪一种。他又说，最环保及节省金钱的方法是自备餐具及饮管，他多年来外卖在办公室进食，也会自备餐具。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E5%BC%B5%E5%AE%87%E4%BA%BA%E7%A8%B1%E7%94%A8%E5%A1%91%E8%86%A0%E9%A4%90%E5%85%B7%E5%8F%8A%E7%94%A2%E5%93%81%E7%B4%94%E5%B1%AC%E7%BF%92%E6%85%A3-%E6%94%B9%E7%94%A8%E5%85%B6%E4%BB%96%E7%94%A2%E5%93%81%E6%88%90%E6%9C%AC%E5%B0%87%E5%A2%9E%E5%8A%A0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 03:11:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官方媒体：朝鲜对新型“超大型弹头”进行测试</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/20/AJ-%E5%AE%98%E6%96%B9%E5%AA%92%E4%BD%93-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E5%AF%B9%E6%96%B0%E5%9E%8B-%E8%B6%85%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E5%BC%B9%E5%A4%B4-%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%B5%8B%E8%AF%95.html</link>
      <description><![CDATA[据官方媒体报道，朝鲜进行了为战略巡航导弹设计的“超大型弹头”试验，并补充说，朝鲜还发射了新型防空导弹。 朝中社周六报道称，“朝鲜导弹管理局对‘Hwasal-1 Ra-3’战略巡航导弹设计的超大型弹头进行了威力测试”，指的是朝鲜官方名称的缩写—— 朝鲜民主主义人民共和国。阅读更多 以色列对加沙战争的今日发展：以色列继续猛烈袭击努尔沙姆斯难民营前美军司令：俄罗斯没有能力让乌克兰退出战争俄罗斯对乌克兰战争第785天的关键事件综述以色列对伊朗的反应及其影响因素 朝鲜还在周五下午进行了“Pyoljji-1-2”的试射，官方媒体称其为“新型防空导弹”。 朝中社补充说，通过测试“达到了某个目标”，但没有提供更多细节。 朝中社报道称，这些武器测试是“政府及其附属国防科学研究所定期活动”的一部分，并提到了“新型武器系统”的运行。 朝中社补充说，这些测试“与周围情况无关”，但没有提供任何进一步信息。 4月初，朝鲜表示已经测试了一种新型中远程固体燃料高超音速导弹，官方媒体分享了朝鲜领导人金正恩观看该导弹发射的视频。 朝鲜导弹发射：周一上午发射没有造成任何损害 巡航导弹是朝鲜不断增加的旨在摧毁地区导弹防御系统的武器之一，它们补充了朝鲜庞大的弹道导弹库，其中包括洲际导弹，据说这些导弹的目标是美国大陆。 分析人士表示，防空导弹技术是朝鲜可以从深化与俄罗斯军事合作中受益的一个领域，因为两国在各自与美国日益激烈的对抗面前结盟。 美国和韩国指责朝鲜向俄罗斯提供炮弹和其他装备，以帮助扩大其在乌克兰的作战能力。 自2009年进行第二次核试验以来，平壤一直受到国际社会的严厉制裁，但其核武器和武器计划的发展却有增无减。 来源 : 半岛电视台＋通讯社]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/04/20/AJ-%E5%AE%98%E6%96%B9%E5%AA%92%E4%BD%93-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E5%AF%B9%E6%96%B0%E5%9E%8B-%E8%B6%85%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E5%BC%B9%E5%A4%B4-%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%B5%8B%E8%AF%95.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 03:06:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平与加蓬过渡总统互致贺电　庆祝两国建交50周年</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%88%87%E5%8A%A0%E8%93%AC%E9%81%8E%E6%B8%A1%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E4%BA%92%E8%87%B4%E8%B3%80%E9%9B%BB-%E6%85%B6%E7%A5%9D%E5%85%A9%E5%9C%8B%E5%BB%BA%E4%BA%A450%E5%91%A8%E5%B9%B4.html</link>
      <description><![CDATA[国家主席习近平同加蓬过渡总统恩圭马互致贺电，庆祝两国建交50周年。习近平指出，高度重视中国与加蓬关系发展，愿意同恩圭马一道努力，以两国建交50周年为新起点，赓续中加传统友谊，深化双边务实合作，丰富中加全面战略合作伙伴关系内涵，携手构建高水平中非命运共同体。习近平又说，半个世纪来，任凭国际形势风云变幻，中加始终平等相待、相互支持，双边关系不断提质升级，为两国人民带来实实在在的福祉。恩圭马表示，加方坚定奉行一个中国原则，认为台湾是中国不可分割的一部分。加方愿同中方一道，推动加中全面战略合作伙伴关系不断巩固发展，造福两国人民。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E7%BF%92%E8%BF%91%E5%B9%B3%E8%88%87%E5%8A%A0%E8%93%AC%E9%81%8E%E6%B8%A1%E7%B8%BD%E7%B5%B1%E4%BA%92%E8%87%B4%E8%B3%80%E9%9B%BB-%E6%85%B6%E7%A5%9D%E5%85%A9%E5%9C%8B%E5%BB%BA%E4%BA%A450%E5%91%A8%E5%B9%B4.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 02:44:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>林世雄：港铁每日载客500万人次　要持续检视与提升服务质素</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E6%9E%97%E4%B8%96%E9%9B%84-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%BC%89%E5%AE%A2500%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1-%E8%A6%81%E6%8C%81%E7%BA%8C%E6%AA%A2%E8%A6%96%E8%88%87%E6%8F%90%E5%8D%87%E6%9C%8D%E5%8B%99%E8%B3%AA%E7%B4%A0.html</link>
      <description><![CDATA[港铁为庆祝服务香港45周年，下周六起于红磡站举行展览，展出多款退役列车。运输及物流局局长林世雄在网志表示，列车退役的同时代表铁路更新，观塘线及港岛线已陆续换入新列车「Q Train」，市区线及迪士尼线亦会陆续更换列车。他表示，今次的铁路展除了让人怀缅昔日铁路面貌，亦提醒要进一步提升竞争力，才能稳守世界级的「金漆招牌」。林世雄说，今次展览名为「站见」，意思是在「车站相见」，令他忆起已故歌手梅艳芳在广告中，于车站月台等候爱人的画面，亦令他想起在学生年代读过朱自清《背影》一文，父亲在月台送别儿子时为他买水果的蹒跚背影，形容一幕幕温馨又或浪漫的场面，见证车站是充满温度的地方。他指出，港铁每日载客500万人次，未来要持续检视与提升服务质素，继续成为世界前列的铁路营运商，为香港、内地以至世界各地，提供安全、可靠及高效的铁路服务。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E6%9E%97%E4%B8%96%E9%9B%84-%E6%B8%AF%E9%90%B5%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%BC%89%E5%AE%A2500%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1-%E8%A6%81%E6%8C%81%E7%BA%8C%E6%AA%A2%E8%A6%96%E8%88%87%E6%8F%90%E5%8D%87%E6%9C%8D%E5%8B%99%E8%B3%AA%E7%B4%A0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 02:40:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>姚柏良：冀黄金周旅客量增三成　张宇人料陆续更多自由行城市开放</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E5%A7%9A%E6%9F%8F%E8%89%AF-%E5%86%80%E9%BB%83%E9%87%91%E5%91%A8%E6%97%85%E5%AE%A2%E9%87%8F%E5%A2%9E%E4%B8%89%E6%88%90-%E5%BC%B5%E5%AE%87%E4%BA%BA%E6%96%99%E9%99%B8%E7%BA%8C%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%A1%8C%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%96%8B%E6%94%BE.html</link>
      <description><![CDATA[五一黄金周将至，旅游界立法会议员姚柏良说，业界对今年黄金周充满期待，自从去年通关后，复苏步伐稳步上扬，期待旅客量较去年增加三成。姚柏良在一个电台节目表示，业界在接待等多方面已做好准备，上周亦跟政府不同部门开会，希望让旅客过关更畅顺，因应不同口岸客流有适时准备及对应。他表示，不少旅行团入境以香园围口岸作为主要关口，离港则多用港珠澳大桥，因为特别关注这两个关口，希望不会让旅客排队太久，能有更好的过关体验。姚柏良说，青岛及西安自3月开放成为自由行城市后，旅客录得可观的增幅，但相信五一期间的客量不会突然大爆发。他说，两个城市过往也能以团签来港，新措施只是让旅客更方便及有弹性，相信随着两地交通加密班次，客量会逐步提升。他又说，出境数字比入境人数多，旅游有出有入是很正常，不应堆怨港人外游，因为港人出外「唞唞气」之后回港继续拼搏工作，是固有模式。饮食界议员张宇人和批发及零售界议员邵家辉也对黄金周有期待。张宇人说，对中央只开放两个自由行城市感到少许失望，但明白要视乎本港接待能力。他担心旅游巴司机不足，如果接待得到，相信陆续会有更多城市开放。邵家辉则说，个别商场在5月份有推广，迎合旅客来港，最紧要是营造气氛及服务态度问题，旅游感受非常重要。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E5%A7%9A%E6%9F%8F%E8%89%AF-%E5%86%80%E9%BB%83%E9%87%91%E5%91%A8%E6%97%85%E5%AE%A2%E9%87%8F%E5%A2%9E%E4%B8%89%E6%88%90-%E5%BC%B5%E5%AE%87%E4%BA%BA%E6%96%99%E9%99%B8%E7%BA%8C%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%A1%8C%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%96%8B%E6%94%BE.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 02:10:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基呼吁北约提供更多防空系统</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E6%BE%A4%E9%80%A3%E6%96%AF%E5%9F%BA%E5%91%BC%E7%B1%B2%E5%8C%97%E7%B4%84%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E9%98%B2%E7%A9%BA%E7%B3%BB%E7%B5%B1.html</link>
      <description><![CDATA[北约-乌克兰理事会国防部长会议在布鲁塞尔召开，乌克兰总统泽连斯基通过视像发言时呼吁北约加紧向乌克兰提供武器，又说北约必须决定自己是否基辅的盟友。泽连斯基说，没西方的支持，乌克兰无法自卫。乌克兰还需要至少7套爱国者防空系统或类似防空系统，而之前承诺供应的100万发炮弹必须及时交付。他强调，乌克兰前线急需远程导弹和火炮。北约秘书长斯托尔滕贝格在会议后的记者会上说，北约已同意，向乌克兰提供更多军事支援，包括更多防空系统。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E6%BE%A4%E9%80%A3%E6%96%AF%E5%9F%BA%E5%91%BC%E7%B1%B2%E5%8C%97%E7%B4%84%E6%8F%90%E4%BE%9B%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E9%98%B2%E7%A9%BA%E7%B3%BB%E7%B5%B1.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 02:04:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李国栋称照顾者压力问题普遍及无分阶级　吁正视有需要个案</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E6%9D%8E%E5%9C%8B%E6%A3%9F%E7%A8%B1%E7%85%A7%E9%A1%A7%E8%80%85%E5%A3%93%E5%8A%9B%E5%95%8F%E9%A1%8C%E6%99%AE%E9%81%8D%E5%8F%8A%E7%84%A1%E5%88%86%E9%9A%8E%E7%B4%9A-%E7%B1%B2%E6%AD%A3%E8%A6%96%E6%9C%89%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%80%8B%E6%A1%88.html</link>
      <description><![CDATA[安老事务委员会主席李国栋说，涉及照顾者的悲剧令人感到无奈，需要扩大宣传，让有需要人士知道照顾者压力问题很普遍，无分阶级，鼓励他们向外求助，医社合作亦同样重要，推广基层医疗和家庭医生也可以提供协助，正视有需要个案，除了培训外佣照顾家居长者的生理需要，也可以训练外佣察觉长者的情绪问题。对于社署扩大长者日间暂托服务，每间纳入网络的院舍有约一至两个宿位，李国栋在本台节目《星期六问责》说，暂托对照顾者特别重要，让他们可稍作休息，但将来需求持续增加，现时可提供的名额很少，长远增设日间中心服务，有助解决问题。他指出，照顾者津贴计划每月津贴额增至3000元是好事，属于象征式支持，但需要留意是否可持续，又指除了财政支援，长者更需要求助和咨询途径。另外，垃圾征费将于8月正式落实，有听众致电节目，指长者在护理用品的消耗较大，日后开支会增加，如果政府鼓励居家安老，应提供资助补贴或免费派发指定垃圾袋。李国栋说，原则上希望市民源头减废，保护地球健康，但负担上如果有困难，应该以鼓励家居安老为方向提供资助。李国栋提到，同意放宽容许内地机构经营的安老院舍纳入资助，增加港人到内地养老的选择，但需要设审核等配套，一般较关注财政是否稳健和卫生环境，以及服务人员的培训质素，政府有认真做考察，又指内地院舍设「星级」制后，可以考虑将来作为挑选内地认可院舍的标准。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E6%9D%8E%E5%9C%8B%E6%A3%9F%E7%A8%B1%E7%85%A7%E9%A1%A7%E8%80%85%E5%A3%93%E5%8A%9B%E5%95%8F%E9%A1%8C%E6%99%AE%E9%81%8D%E5%8F%8A%E7%84%A1%E5%88%86%E9%9A%8E%E7%B4%9A-%E7%B1%B2%E6%AD%A3%E8%A6%96%E6%9C%89%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%80%8B%E6%A1%88.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 02:01:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蔡若莲在马耳他出席「学生能力国际评估计划」会议</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E8%94%A1%E8%8B%A5%E8%93%AE%E5%9C%A8%E9%A6%AC%E8%80%B3%E4%BB%96%E5%87%BA%E5%B8%AD-%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%83%BD%E5%8A%9B%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E8%A9%95%E4%BC%B0%E8%A8%88%E5%8A%83-%E6%9C%83%E8%AD%B0.html</link>
      <description><![CDATA[教育局局长蔡若莲在马耳他出席「学生能力国际评估计划」PISA督导委员会会议，与其他地区的代表共同探讨PISA的现况及未来规划。蔡若莲说，PISA提供数据让政府及教育工作者就学生的表现与国际水平进行比较，分析学生的强项和弱项，制定有效的教育措施，香港学生在PISA的表现持续理想，结果显示家庭社经背景对他们的表现影响极少。蔡若莲又出席由经济合作与发展组织及马耳他合办的相关论坛，她发言时说，香港的15年基础教育以培育学生的终身学习和自主学习能力，并分享香港推动跨课程阅读、价值观教育和STEAM教育的经验。另外，蔡若莲与马耳他大学的孔子学院代表会面，到访马耳他大学与大学领导会面，她之后将转往德国法兰克福继续访问行程。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/04/20/RTHK-%E8%94%A1%E8%8B%A5%E8%93%AE%E5%9C%A8%E9%A6%AC%E8%80%B3%E4%BB%96%E5%87%BA%E5%B8%AD-%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%83%BD%E5%8A%9B%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E8%A9%95%E4%BC%B0%E8%A8%88%E5%8A%83-%E6%9C%83%E8%AD%B0.html</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 01:53:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>