<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>零新闻</title>
    <link>https://agora0.github.io/news/</link>
    <description>按需阅读新闻。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 08:40:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>足球盛宴 让德国基础设施不堪重负</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/27/DW-%E8%B6%B3%E7%90%83%E7%9B%9B%E5%AE%B4-%E8%AE%A9%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%AE%BE%E6%96%BD%E4%B8%8D%E5%A0%AA%E9%87%8D%E8%B4%9F.html</link>
      <description><![CDATA[欧洲各地的球迷涌向德国各大城市的体育场，欧洲杯足球赛事的气氛愈发火爆。然而，德国陈旧的基础设施也遭受了罕见的考验。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/dw/2024/06/27/DW-%E8%B6%B3%E7%90%83%E7%9B%9B%E5%AE%B4-%E8%AE%A9%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%AE%BE%E6%96%BD%E4%B8%8D%E5%A0%AA%E9%87%8D%E8%B4%9F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国爱丁堡市搁置与高雄市签订“友好城市”计划</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/bbc/2024/06/27/BBC-%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E7%88%B1%E4%B8%81%E5%A0%A1%E5%B8%82%E6%90%81%E7%BD%AE%E4%B8%8E%E9%AB%98%E9%9B%84%E5%B8%82%E7%AD%BE%E8%AE%A2-%E5%8F%8B%E5%A5%BD%E5%9F%8E%E5%B8%82-%E8%AE%A1%E5%88%92.html</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/bbc/2024/06/27/BBC-%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E7%88%B1%E4%B8%81%E5%A0%A1%E5%B8%82%E6%90%81%E7%BD%AE%E4%B8%8E%E9%AB%98%E9%9B%84%E5%B8%82%E7%AD%BE%E8%AE%A2-%E5%8F%8B%E5%A5%BD%E5%9F%8E%E5%B8%82-%E8%AE%A1%E5%88%92.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:13:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上半年日用品热销榜反映摆脱疫情阴霾及物价高涨</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/27/KYODO-%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E6%97%A5%E7%94%A8%E5%93%81%E7%83%AD%E9%94%80%E6%A6%9C%E5%8F%8D%E6%98%A0%E6%91%86%E8%84%B1%E7%96%AB%E6%83%85%E9%98%B4%E9%9C%BE%E5%8F%8A%E7%89%A9%E4%BB%B7%E9%AB%98%E6%B6%A8.html</link>
      <description><![CDATA[【共同社6月27日电】日本调查公司英德知（INTAGE，东京）27日公布了2024年上半年日用品热销榜。面膜等化妆品、颇受访日游客青睐的医药品、受涨价影响较大的饮食产品排名靠前。负责人分析称，“这反映了摆脱新冠疫情阴霾及物价高涨等社会状况。” 该公司统计了全国的便利店、超市、药妆店等约6000家店1至5月的销售额，与去年同期相比进行排名。位列第一的是增长54%的面膜，女艺人介绍的商品和韩国化妆品热潮起到提振作用。腮红增长18%，位列第七。 排名第二的是增长33%的鞋油，与化妆品一样背景原因是外出机会增加。从中可以看出2023年5月新冠在《感染症法》上的定位下调为“5类”后日常生活逐渐恢复的现状。 分别位列第三和第六的强心剂和维生素C制剂以外国人的需求强劲而闻名，据分析主要原因是以日元贬值为东风访日游客骤增。 饮食产品方面，第四位番茄汁、第九位大米、第十位小鱼干排名靠前。去年夏季高温致使2023年产大米流通量减少等因素推高了大米销售额。（完）]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/kyodo/2024/06/27/KYODO-%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E6%97%A5%E7%94%A8%E5%93%81%E7%83%AD%E9%94%80%E6%A6%9C%E5%8F%8D%E6%98%A0%E6%91%86%E8%84%B1%E7%96%AB%E6%83%85%E9%98%B4%E9%9C%BE%E5%8F%8A%E7%89%A9%E4%BB%B7%E9%AB%98%E6%B6%A8.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:12:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿为何对阿桑奇的释放协议保持沉默？</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/27/AJ-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%AF%B9%E9%98%BF%E6%A1%91%E5%A5%87%E7%9A%84%E9%87%8A%E6%94%BE%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%BF%9D%E6%8C%81%E6%B2%89%E9%BB%98.html</link>
      <description><![CDATA[在美国试图将维基解密创始人朱利安·阿桑奇从英国带回接受审判并以超过150年徒刑的罪名入狱多年后，白宫没有发布达成释放协议的官方理由。 在阿桑奇在美国太平洋岛屿之一的法庭上认罪后，乔·拜登总统的政府只是否认自己在达成这项协议中发挥了任何作用，该协议允许阿桑奇离开伦敦前往他的祖国澳大利亚。阅读更多 伊朗总统的权力：决定还是仅执行公共政策？加兰特在华盛顿：对内塔尼亚胡和拜登之间分歧深度的考验米勒的辞职对美国与以色列的关系意味着什么？有了新的标准：拜登和特朗普首场辩论的细节 十五年多来，阿桑奇的案件得到了人权组织和新闻团体的支持，其中包括国际特赦组织和保护记者委员会，因为担心华盛顿依据《间谍法》来对付他，开创了指控记者犯有国家安全罪的先例，如果他们发布了安全机构不满意的报告和信息，即使在民主国家也是如此。 被美国追捕14年的维基解密创始人朱利安·阿桑奇是谁？ 危机的历史 阿桑奇于2006年创立了举报网站维基解密，在接下来的几年里，该网站公布了数以万计的美国政府秘密文件，其中最重要的是美国驻外大使馆的信件。 这封信揭示了美国历届政府对最重要的国际问题和人物的立场和思考。美国政府对阿桑奇提出18项联邦指控，其中大部分涉及违反间谍法。 2012年，他向厄瓜多尔驻伦敦大使馆寻求政治庇护，并在那里度过了7年，厄瓜多尔撤回对他的庇护后，英国警方逮捕了他。 随后阿桑奇诉诸英国司法部门，英国司法部门停止了将他引渡到美国的命令。几天前，他宣布已达成协议，他将认罪，华盛顿将允许他离开伦敦返回澳大利亚。 该协议在美国民主党和共和党议员中产生了巨大分歧，一些人认为阿桑奇是威胁并危及美国士兵的生命，另一些人则认为他是言论自由的捍卫者，他只是向公众揭露了美国在阿富汗和伊拉克战争的秘密。 “不是英雄” 以保守倾向闻名的美国报纸《华尔街日报》昨天周三发表社论，标题为“阿桑奇不是英雄”。据称，前中央情报局局长迈克·蓬佩奥声称维基解密是“敌对的非政府情报机构”的产物。 当华盛顿在2019年根据《间谍法》对阿桑奇提出指控时，时任助理司法部长约翰·德默斯称阿桑奇的行为“使互联网上充斥着机密信息，危及许多美国盟友的生命”。 2016年大选期间，维基解密公布了一些与民主党关系密切的人士发出的令人尴尬的内部电子邮件，后来的调查称这些信息是被与俄罗斯军事情报部门有关的黑客窃取的。 阿桑奇还发布了这些电子邮件，“没有刻意隐瞒敏感的个人信息，包括家庭住址和社会安全号码”。该报批评拜登的立场并称，“如果美国政府未能追捕阿桑奇，它可能已经放弃了保守政府机密的重要性。” 另一方面，在X平台上的一条推文中，前总统唐纳德·特朗普的副总统迈克·彭斯攻击了维基解密创始人的释放。他说道：“阿桑奇在战时危及了我们军队的生命，应该受到法律最严厉的起诉。” 他补充说：“拜登政府与阿桑奇的认罪协议是误判，是对我们武装部队男女军人及其家人的服务和牺牲的侮辱。对于那些将我军安全或美国国家安全置于危险之中的人，不应该通过认罪协议来避免入狱。” 维基解密创始人朱利安·阿桑奇回国 言论自由的胜利 相比之下，许多进步的美国政治家和活动人士庆祝阿桑奇的释放协议，并认为这是言论自由的胜利。美国独立总统候选人小罗伯特·肯尼迪在X平台上表示：“朱利安·阿桑奇已经达成认罪协议，并将被释放，我很高兴他是几代人的英雄。” 他继续说道，“坏消息是，他不得不承认共谋获取和披露国防信息的罪名，这意味着美国安全国家已经成功地将新闻界定为犯罪，并将其管辖范围扩大到全球范围以包括非公民。” 小肯尼迪补充道，“我理解阿桑奇的立场，他有心脏病，将死在监狱里。但安全国家开创了可怕的先例，并对新闻自由造成了重大打击。” 拜登为何选择与阿桑奇达成协议？ 在前总统巴拉克·奥巴马和现任共和党候选人唐纳德·特朗普的政府都拒绝了这一做法后，美国政府尚未透露为何对阿桑奇采取这种立场转变。 拜登总统近几个月曾暗示，澳大利亚政府官员可能推动达成一项将阿桑奇送回堪培拉的协议，尽管国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森周二报道称，白宫没有参与认罪协议。 沃森表示，“这是司法部独立做出的决定，没有白宫参与。” 联邦调查局和司法部官员此前反对任何不包括阿桑奇认罪的协议。 前总统唐纳德·特朗普在几周前的一次选举活动中表示，如果阿桑奇赢得11月的选举，他将考虑赦免阿桑奇。 来源 : 半岛电视台]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/aj/2024/06/27/AJ-%E5%8D%8E%E7%9B%9B%E9%A1%BF%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%AF%B9%E9%98%BF%E6%A1%91%E5%A5%87%E7%9A%84%E9%87%8A%E6%94%BE%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%BF%9D%E6%8C%81%E6%B2%89%E9%BB%98.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:06:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三个工务部门获英国组织颁发奖项　表扬应用「新工程合约」</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E4%B8%89%E5%80%8B%E5%B7%A5%E5%8B%99%E9%83%A8%E9%96%80%E7%8D%B2%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E7%B5%84%E7%B9%94%E9%A0%92%E7%99%BC%E7%8D%8E%E9%A0%85-%E8%A1%A8%E6%8F%9A%E6%87%89%E7%94%A8-%E6%96%B0%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%90%88%E7%B4%84.html</link>
      <description><![CDATA[土木工程拓展署、渠务署与路政署获英国新工程合约组织颁发「Martin Barnes」奖项，土拓署与渠务署分别获得「实践减少二氧化碳排放量措施以迈向净零排放」组别冠军和「表扬项目的卓越性及创新」组别冠军，土拓署与路政署亦于多个奖项组别获得亚军或高度赞扬奖。 发展局常任秘书长刘俊杰在颁奖典礼上致辞时祝贺工务部门获得卓越成绩，并表示政府多年来于工务工程项目广泛应用「新工程合约」模式，令项目的推展更有成效。 　　 发展局于2009年在工务工程项目试行「新工程合约」模式，及后扩大其应用范围，至今已有超过570项工务工程项目采用「新工程合约」模式，合约总值超过3800亿港元。 「新工程合约」倡议业主与承建商以伙伴合作精神互动，从而提升工程项目表现。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E4%B8%89%E5%80%8B%E5%B7%A5%E5%8B%99%E9%83%A8%E9%96%80%E7%8D%B2%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E7%B5%84%E7%B9%94%E9%A0%92%E7%99%BC%E7%8D%8E%E9%A0%85-%E8%A1%A8%E6%8F%9A%E6%87%89%E7%94%A8-%E6%96%B0%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%90%88%E7%B4%84.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:57:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采样器由理大团队设计　嫦娥任务总设计师指认真及负责克服困难</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E6%8E%A1%E6%A8%A3%E5%99%A8%E7%94%B1%E7%90%86%E5%A4%A7%E5%9C%98%E9%9A%8A%E8%A8%AD%E8%A8%88-%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E4%BB%BB%E5%8B%99%E7%B8%BD%E8%A8%AD%E8%A8%88%E5%B8%AB%E6%8C%87%E8%AA%8D%E7%9C%9F%E5%8F%8A%E8%B2%A0%E8%B2%AC%E5%85%8B%E6%9C%8D%E5%9B%B0%E9%9B%A3.html</link>
      <description><![CDATA[国新办举行记者会介绍嫦娥六号任务情况。任务总设计师胡浩说，任务获得香港理工大学特别支持，因为月球采样器的设计，是由理大团队负责研制，该团队原本不是从事航天设计及生产，过程中克服很多困难，很不容易，但团队认真及负责，令采样器没有任何问题，令今次任务所采集样本的重量，成果可期。他说希望有更多香港同胞能踊跃参与研究，期望相关机构及学校能够出好的成果。 国家航天局副局长卞志刚就表示，中外科学家使用中国探月资料，已发表1900多篇论文，从嫦娥五号月球样本中，中国科学家发现月球第6种新矿物，并命名为「嫦娥石」；研究证明月球在19亿6千万年前，仍存在岩浆活动，令目前已知月球地质寿命延长了10亿年，而月球样本研究进入「嫦娥时代」，极大丰富了人类对月球乃至宇宙的认知。]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/rthk/2024/06/27/RTHK-%E6%8E%A1%E6%A8%A3%E5%99%A8%E7%94%B1%E7%90%86%E5%A4%A7%E5%9C%98%E9%9A%8A%E8%A8%AD%E8%A8%88-%E5%AB%A6%E5%A8%A5%E4%BB%BB%E5%8B%99%E7%B8%BD%E8%A8%AD%E8%A8%88%E5%B8%AB%E6%8C%87%E8%AA%8D%E7%9C%9F%E5%8F%8A%E8%B2%A0%E8%B2%AC%E5%85%8B%E6%9C%8D%E5%9B%B0%E9%9B%A3.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:54:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新青安房贷限贷一次 房仲：有助回归自住需求买盘</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E6%96%B0%E9%9D%92%E5%AE%89%E6%88%BF%E8%B2%B8%E9%99%90%E8%B2%B8%E4%B8%80%E6%AC%A1-%E6%88%BF%E4%BB%B2-%E6%9C%89%E5%8A%A9%E5%9B%9E%E6%AD%B8%E8%87%AA%E4%BD%8F%E9%9C%80%E6%B1%82%E8%B2%B7%E7%9B%A4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者罗元骏台北27日电）新青安房贷政策被指衍生转租、人头户等问题，行政院增订实施限贷一次新规定，杜绝投机行为。房仲业者表示，新规有望回归真正有自用需求的年轻人、首购族群买盘，至于能否有效防堵人头户，有赖银行、政府双方审核与勾稽把关。行政院会今天通过修正青安贷款原则，去年8月1日以后经银行核贷新青安优惠贷款者，自今年6月27日起，不得再次申贷本优惠贷款。意味着每名首购族，一生只有一次申办新青安的机会，往后即便先售屋再购屋，亦无法再次申办。台湾房屋集团趋势中心执行长张旭岚表示，过去的青安贷款，只要本人、配偶及未成年子女名下没有房产就能申办，并无贷款次数的限制，因此有心人士钻漏洞，将房产出售结清贷款，回归无房产身分，再购屋时就能重新申办新青安优贷。张旭岚认为，由于新管制措施以非自住炒作的投机客为对象，因此原本基于自住为目的置产的首购族，并不会受新青安新规影响；但新规实施后，已申办过新青安的换屋族，再购屋时便不能办理新青安优贷，必须另外寻找其他民间的贷款方案，可能须承受较差的贷款条件。住商不动产企划研究室执行总监徐佳馨分析，央行日前宣布第6波房市管制措施，限定六都暨新竹县市等特定区域的第2户限贷最高6成，同时调升存准率1码（0.25个百分点）限缩银行银根，加上7月即将上路的「囤房税2.0」，政府一系列的打炒房组合拳，盼舒缓房市略显供不应求窘境。徐佳馨进一步说，一系列打炒房政策让多年前置产多户预售屋的族群，近期交屋将面临核贷成数不足，极可能将手上资产脱手以降低杠杆压力，但这类物件研判仅限部分区域，对整体房价是否冲击，端看景气与股市表现。徐佳馨认为，新青安限贷一次新政，让补助贷款机会更为有限，有助于回归真正自用需求的年轻、首购族群，不过新政是否奏效，有赖银行、政府双方审核与勾稽时严加把关。大家房屋企划研究室公关主任赖志昶分析，自去年8月政府端出新青安方案后，首购、年轻族群买盘带起自疫情以来的新一波多头，房市火热也刺激投资、置产族群纷纷出笼，引起政府关注，新增新青安贷款每名借款人仅能限贷一次，将打击市场游资置产、炒作风气，并强化银行房贷授信品质。 （编辑：潘羿菁）1130627#徐佳馨#张旭岚#新青安徐佳馨打房政策太激进反成催命符 中国救房市难救信心通膨警报解除？杨金龙透露房租指数存隐忧张旭岚联征中心：房车双贷4月金额达6243亿 续创新高房市交投热络 信义房屋：5月交易近4年同期新高]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E6%96%B0%E9%9D%92%E5%AE%89%E6%88%BF%E8%B2%B8%E9%99%90%E8%B2%B8%E4%B8%80%E6%AC%A1-%E6%88%BF%E4%BB%B2-%E6%9C%89%E5%8A%A9%E5%9B%9E%E6%AD%B8%E8%87%AA%E4%BD%8F%E9%9C%80%E6%B1%82%E8%B2%B7%E7%9B%A4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6县市大雨特报 屏东山区留意暴雨</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-6%E7%B8%A3%E5%B8%82%E5%A4%A7%E9%9B%A8%E7%89%B9%E5%A0%B1-%E5%B1%8F%E6%9D%B1%E5%B1%B1%E5%8D%80%E7%95%99%E6%84%8F%E6%9A%B4%E9%9B%A8.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张雄风台北27日电）交通部中央气象署今天下午发布台中、南投等6县市大雨特报，其中屏东、高雄注意大雷雨，并对屏东县沙漠溪（海神宫）、牛角湾溪发布山区暴雨灾防告警。气象署发布大雨特报，午后对流云系发展旺盛，易有短延时强降雨，今天高雄、屏东地区及台中、南投、嘉义、花莲山区有局部大雨发生的机率，注意雷击及强阵风，山区慎防坍方、落石及溪水暴涨，低洼地区慎防积水。大雨地区为台中市山区、南投县山区、嘉义县山区、高雄市、屏东县、恒春半岛、花莲县山区。另外，气象署针对屏东县、高雄市发布大雷雨即时讯息，慎防剧烈降雨、雷击、9级以上强阵风、冰雹，溪（河）水暴涨，低洼地区慎防淹水。气象署并针对屏东县沙漠溪（海神宫）、牛角湾溪发布山区暴雨灾防告警，警戒区域包含屏东县三地门乡、内埔乡及玛家乡，提醒此区域已有暴雨或有暴雨发生的机率，留意溪水暴涨并尽速远离。远离河川区域，勿从事溯溪、钓鱼、戏水等活动，以策安全。 （编辑：管中维）1130627#雷雨]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-6%E7%B8%A3%E5%B8%82%E5%A4%A7%E9%9B%A8%E7%89%B9%E5%A0%B1-%E5%B1%8F%E6%9D%B1%E5%B1%B1%E5%8D%80%E7%95%99%E6%84%8F%E6%9A%B4%E9%9B%A8.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台南「流浪之歌」展演开幕 致敬台语音乐天王</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%8F%B0%E5%8D%97-%E6%B5%81%E6%B5%AA%E4%B9%8B%E6%AD%8C-%E5%B1%95%E6%BC%94%E9%96%8B%E5%B9%95-%E8%87%B4%E6%95%AC%E5%8F%B0%E8%AA%9E%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%A4%A9%E7%8E%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张荣祥台南27日电）2024台南建城400年，「流浪之歌」台南400流行音乐展演系列活动今天开幕，明天登场，为期5个月，同时向许石、吴晋淮、文夏、洪一峰、黄敏等台语音乐五大天王致敬。 「流浪之歌」台南400流行音乐展演今天在许石音乐图书馆开幕，宣告为期5个月系列活动明天登场，金曲歌王兼策展人谢铭佑在现场演出，更以「台语流行音乐文化」角度出发，讲述许石、吴晋淮、文夏、洪一峰、黄敏等5名台语音乐天王打造灿烂音乐时代，穿越台南音乐历史，了解在地流行音乐发展脉络。台南市政府文化局发布新闻稿指出，「流浪之歌」预定筹办2场台语流行音乐会，以「入城」、「离乡」两大主题，分别呈现从离散与归乡的心境转折，述说台南历史舞台的变迁。 「流浪之歌」台语流行音乐会「入城」，7月13日将在台南文化中心举办，由谢铭佑与面包车乐团、王彩桦、大支、小人、阿鸡GLOJ、柯泯薰、阿跨面等歌手演出，呈现台南流行音乐的流变与多元发展。 「离乡」音乐会7月20日在新营文化中心登场，由刘福助、文香、谢铭佑与面包车乐团、方顺吉、曹雅雯等老中青三代歌手演唱，连结五大天王离乡背景的生平及代表歌曲。市府文化局表示，许石、吴晋淮、文夏、洪一峰、黄敏等5名前辈音乐人，生平累积音乐创作，对近代台语流行音乐发展具有举足轻重地位；台南曾是台湾流行音乐产业重镇，这五大天王也在台南录制许多脍炙人口唱片，将经典歌曲传唱至台湾每一个角落，形塑台湾人共同记忆。谢铭佑说，五大天王离乡后再归乡，带着跨文化音乐养分，将外来歌曲混合揉杂再创作，引领一整个世代流行音乐潮流。市府文化局长谢仕渊表示，「流浪之歌」展览重塑许石音乐图书馆空间，汇聚五大天王作品及生平，也致敬许石在过去采集台湾民谣的精神；展览运用大量波浪曲面及穿透性物件，让人穿梭于时代浪潮，描绘出台南在台湾流行音乐的重要位置。 （编辑：谢雅竹）1130627#谢铭佑#台南市#台语#台南400谢铭佑谢铭佑2秒答应接演就职国宴 用音乐向外宾介绍台湾]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%8F%B0%E5%8D%97-%E6%B5%81%E6%B5%AA%E4%B9%8B%E6%AD%8C-%E5%B1%95%E6%BC%94%E9%96%8B%E5%B9%95-%E8%87%B4%E6%95%AC%E5%8F%B0%E8%AA%9E%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%A4%A9%E7%8E%8B.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工研院与金汤匙集团合作 拓展马来西亚冷链市场</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%B7%A5%E7%A0%94%E9%99%A2%E8%88%87%E9%87%91%E6%B9%AF%E5%8C%99%E9%9B%86%E5%9C%98%E5%90%88%E4%BD%9C-%E6%8B%93%E5%B1%95%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E5%86%B7%E9%8F%88%E5%B8%82%E5%A0%B4.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者张建中新竹2024年6月27日电）工研院今天宣布，携手台湾连锁加盟促进协会及台湾冷链协会，与马来西亚金汤匙集团签署合作意向书，共同开拓马来西亚冷链市场。工研院今天发布新闻稿指出，此次合作计画将以台湾连锁加盟促进协会会员产品为服务标的，运用台湾冷链协会与工研院的冷链储运技术与软硬体整合规划能力，透过金汤匙集团提供的清真训练与认证服务，加速台湾产品输出至清真市场。工研院服务系统科技中心执行长郑仁杰说，这次4方合作可望创造两大效益，首先是建置海外冷链物流据点，提供加工食品、餐饮、农渔产等企业保温储放，完善台湾食品业海外供应链。第2是可望带动群聚效益，郑仁杰表示，透过结合逾20家业者解决方案，将扩大预认证服务产品范围，以智慧物联网冷链科技确保服务品质，减少商品卡关状况，抢攻东南亚食品市场商机。 （编辑：张良知）1130627#工研院#工研院服务系统科技中心#马来西亚#郑仁杰]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%B7%A5%E7%A0%94%E9%99%A2%E8%88%87%E9%87%91%E6%B9%AF%E5%8C%99%E9%9B%86%E5%9C%98%E5%90%88%E4%BD%9C-%E6%8B%93%E5%B1%95%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E5%86%B7%E9%8F%88%E5%B8%82%E5%A0%B4.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环团要求拒发麦电操作许可证 云县府：须有重大违规</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E7%92%B0%E5%9C%98%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%8B%92%E7%99%BC%E9%BA%A5%E9%9B%BB%E6%93%8D%E4%BD%9C%E8%A8%B1%E5%8F%AF%E8%AD%89-%E9%9B%B2%E7%B8%A3%E5%BA%9C-%E9%A0%88%E6%9C%89%E9%87%8D%E5%A4%A7%E9%81%95%E8%A6%8F.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者姜宜菁云林县27日电）麦寮电厂1号机延后除役引发关注，多个环团今天要求云县府拒发麦寮电厂操作许可证，云林环保局长张乔维强调，麦电符合法定条件可继续运作，但若1年内有3次重大违规将撤销许可证。云林在地公民团体今天连袂中部环团到云林县政府，召开「麦寮电厂燃煤机组毁诺延役应督察可能涉及不法」记者会，20多人高举标语「空污走、健康来」、「反空污救孩子」，诉求麦寮电厂1号燃煤机组契约到期，县府不应毁诺延役，要求县长张丽善拒发操作许可证。环团指出，经济部说不缺电，台电却与台塑黑箱作业，以补足合约短发电量为由，毁诺延役，出卖云林人，令人痛心；中央汰煤跳票，云林县府应依空污法拒发麦电延役许可证阻止脏电，守护县民健康，才是争取2026年选举地方民意支持的关键。张乔维出面接受陈情书，并说明县府持续推动麦电转型天然气发电立场，他说核发许可证是依空污法及环境部解释函，在原许可证有效期间内，未违反规定情节重大经处分情形下，且核准展延的许可证有效期间3至5年，因此县府没有以商业行为结束而不同意核发许可证的权限。张乔维表示，麦电许可证依法申请展延，环境部也已出具函释，说明电厂无重大违规下就能取得展延核可，而云林县环保局持续监督，倘若电厂1年内有3次重大违规将撤销许可证。云林县府再三重申持续推动麦寮电厂转型为天然气发电厂政策，也呼吁中央应务实面对空气污染问题，既无缺电问题，为何还要麦寮电厂燃煤机组延役，请中央应向民众及地方政府说明清楚。 （编辑：陈仁华）1130627#张乔维#麦寮电厂#张丽善张乔维云县监控空污设3D光雕模拟扩散系统获考核特优无权干预麦电、台电合约张丽善：全力配合推煤转气张丽善历史建筑云林元长瓦磘庄集会所修复工程动土国土计画法114年实施云林县提纳农业权等8诉求吁延缓]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E7%92%B0%E5%9C%98%E8%A6%81%E6%B1%82%E6%8B%92%E7%99%BC%E9%BA%A5%E9%9B%BB%E6%93%8D%E4%BD%9C%E8%A8%B1%E5%8F%AF%E8%AD%89-%E9%9B%B2%E7%B8%A3%E5%BA%9C-%E9%A0%88%E6%9C%89%E9%87%8D%E5%A4%A7%E9%81%95%E8%A6%8F.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:50:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾国会维吾尔连线成立 主张坚持民主人权普世价值</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%9C%8B%E6%9C%83%E7%B6%AD%E5%90%BE%E7%88%BE%E9%80%A3%E7%B7%9A%E6%88%90%E7%AB%8B-%E4%B8%BB%E5%BC%B5%E5%A0%85%E6%8C%81%E6%B0%91%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E6%AC%8A%E6%99%AE%E4%B8%96%E5%83%B9%E5%80%BC.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者林敬殷台北27日电）民进党立委沈伯洋与多位民进党立委发起成立「台湾国会维吾尔连线」，并于今天举行成立大会。沈伯洋表示，中国近年对外渗透民主国家、对内则升高对维吾尔人民的控制与压迫，台湾绝不能置身事外，必须坚守民主与人权的普世价值。沈伯洋表示，中国近年来对外透过经济利诱渗透民主国家，对内则升高对香港、西藏、维吾尔人民的控制与压迫，台湾处在印太地区的关键位置，第一线面对极权中国威胁，绝不能置身事外。他指出，在立法院成立维吾尔连线，正是表达台湾对于维吾尔人权的支持，与被迫害的人民站在一起，对抗极权政府的打压，台湾会持续与支持维吾尔人权的各国国会串联，参与国际社会，坚守民主与人权的普世价值。立法院副秘书长张裕荣说，新疆维吾尔穆斯林遭到强迫劳动，已成为国际人权关注焦点，国际间近年也以具体行动声援维吾尔族人遭受迫害。台湾是国际社会一份子，向来坚定捍卫民主、自由、人权的普世价值，期盼未来透过国会外交力量，结合民主阵营国家，团结守护普世价值，立院会尽力给予各项行政协助。世界维吾尔代表大会主席多里坤．艾沙透过影片表示，台湾国会维吾尔连线是世界上第8个维吾尔议会小组，这个倡议不仅是象征性的姿态，也是对维护人权、促进文化理解和团结的深刻承诺。维吾尔难民支援基金理事长暨日本维吾尔协会创会会长伊里哈木．马哈穆特说，中国公开的对维吾尔人进行掠杀，且不害怕世界对它有任何谴责。维吾尔人感谢台湾的发声，也会以台湾人的经验争取独立。台湾东突厥斯坦协会理事长何朝栋表示，台湾经历过白色恐怖和长期戒严，维吾尔人现正遭受种族灭绝的危机，行政院已在研议禁止强迫劳动产品进入台湾的法律，希望连线委员能够持续关注。今天参与成立大会的还包括：维吾尔人权项目外展专员塔什肯．多莱特、香港边城青年秘书长冯绍天、西藏台湾人权连线秘书长札西慈仁、达赖喇嘛西藏宗教基金会董事长格桑坚参，以及民进党立委黄捷、庄瑞雄、郭昱晴、李坤城等人。 （编辑：郭无患）1130627#台湾#沈伯洋沈伯洋NCC人事同意权案经表决蓝再度封杀王美惠等嘉义护民主沈伯洋：谁来监督滥权立委张裕荣国会外交立委组马绍尔群岛暨贝里斯国会议员联谊会]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%9C%8B%E6%9C%83%E7%B6%AD%E5%90%BE%E7%88%BE%E9%80%A3%E7%B7%9A%E6%88%90%E7%AB%8B-%E4%B8%BB%E5%BC%B5%E5%A0%85%E6%8C%81%E6%B0%91%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E6%AC%8A%E6%99%AE%E4%B8%96%E5%83%B9%E5%80%BC.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COVID-19疫情7月中达高峰 单周就诊估破10万人次</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-covid-19%E7%96%AB%E6%83%857%E6%9C%88%E4%B8%AD%E9%81%94%E9%AB%98%E5%B3%B0-%E5%96%AE%E9%80%B1%E5%B0%B1%E8%A8%BA%E4%BC%B0%E7%A0%B410%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1.html</link>
      <description><![CDATA[卫生福利部疾病管制署27日办理COVID-19抗病毒药物处置讲座，疾管署长庄人祥在会后记者会说明最新疫情走向。中央社记者张新伟摄113年6月27日（中央社记者曾以宁、沈佩瑶台北27日电）卫福部疾管署长庄人祥今天表示，这波COVID-19疫情已经高过年初且仍在上升，预估7月中达高峰，估届时单周就诊破10万人次，单周并发症患者会破1000人；但不会恢复口罩令。国内COVID-19（2019冠状病毒疾病）进入第6波Omicron疫情，且疫情连5周上升，18日至24日新增817例COVID-19本土确定病例（并发症）。疾管署今天办理COVID-19抗病毒药物处置讲座，庄人祥在会后记者会说明最新疫情走向。庄人祥指出，上周并发症患者数量已经超过前波疫情高峰（今年第8周的单周并发症数达681人），且还在持续上升中，但评估不会超过去年的第4波疫情（当时单周并发症数达1790人）。未来疫情走势，庄人祥说，目前COVID-19健保急门诊就诊人次为9万多人次，预估7月中以前就会达到本波疫情高峰，届时单周健保急门诊就诊人次则可能超过10万人次，但多数会是轻症，并发症患者数则预估会超过1000例。各界关心是否会恢复口罩令。庄人祥说，不会恢复强制戴口罩，因COVID-19已不是第5类法定传染病，已没有法源依据开罚；目前医疗院所强制戴口罩也已改为建议配戴，但各医院可因应疫情自行规范，呼吁民众遵守感染管制措施，到人潮拥挤处也建议配戴。中华民国医师公会全国联合会下午发布新闻稿表示，目前全国逾2500家医疗院所提供民众COVID-19家用快筛试剂，共同守护社区健康，呼吁民众如出现呼吸道症状应尽速就医，并依实际需求免费所许快筛试剂。庄人祥说，相关医疗院所名单已公开在疾管署网站上，民众若有需求可上网查询。台大医院内科部主任盛望徽提醒，若有发烧、咳嗽、流鼻水、喉咙痛等疑似COVID-19症状，可在家自行快筛，但就算检测结果为阴性，也可能是挖不够深、病毒量还不够高导致，建议2天后还要再筛1次。若有心肺疾病、慢性病等高风险患者更要注意，尽快就医、在24小时内用抗病毒药，治疗效果最好。 （编辑：陈政伟）1130627#COVID-19#Omicron#疾管署#庄人祥#盛望徽庄人祥药局助发快筛有补助引诊所不满 疾管署：研议中]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-covid-19%E7%96%AB%E6%83%857%E6%9C%88%E4%B8%AD%E9%81%94%E9%AB%98%E5%B3%B0-%E5%96%AE%E9%80%B1%E5%B0%B1%E8%A8%BA%E4%BC%B0%E7%A0%B410%E8%90%AC%E4%BA%BA%E6%AC%A1.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:48:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卓荣泰勉高阶文官 在浪潮中推动国家进步</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%8D%93%E6%A6%AE%E6%B3%B0%E5%8B%89%E9%AB%98%E9%9A%8E%E6%96%87%E5%AE%98-%E5%9C%A8%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B8%AD%E6%8E%A8%E5%8B%95%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%80%B2%E6%AD%A5.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者叶素萍台北27日电）行政院长卓荣泰今天出席国家政务研究班、高阶领导研究班开训典礼，他说，一波一波最优秀人才，经过训练过程推动国家政务进步，大家都是在浪潮当中；他希望高阶文官完成训练后，走到解决问题的第一线、提出解方的第一线，共同为人民做更多服务。卓荣泰今天出席民国113年国家政务研究班第15期及高阶领导研究班第14期联合开训典礼，行政院人事行政总处人事长苏俊荣等部会首长也出席。身兼「班主任」的卓荣泰致词提到，国家持续进步，就是在一波一波最优秀人才经过训练过程、推动国家政务进步，所以，「我们都是在浪潮当中」；他相信在座者都是每个单位最积极、最有潜力、最有发展性、最有服务热忱，才会到这里，完成训练后，一定要将这样的精神与同侪共享。卓荣泰表示，日前总统赖清德参观台北国际电脑展（COMPUTEX）时提到，国家进入半导体AI人工智慧时代，最重要的3件事，第一是安全稳定的供电，第2是超级电脑建立更多资料中心，第3是培育人才。卓荣泰说，国家对人才需求源源不断，全世界也需要更多人才共同带动人类进步，台湾在AI时代已掌握许多先进制程，以及世界高科技产业供应链不可抹灭地位，智慧再高还是要有人工，大家就是最好的人，把智慧加在社会环境，做最好的输送带，向两边输送。卓荣泰表示，这次训练班最重要的是双轨转型、净零转型、数位转型，为因应2050年净零转型，政府投入相当多资源，民间企业希望政府脚步更快，带领国内企业勇敢走向世界，面对净零转型各种严峻挑战。至于数位转型过程，他认为，不只是护国神山，还需要护国群山，让所有产业都能因为数位创新与创新驱动，普惠大众；人工智慧高科技AI要导入政府体系公部门服务，让民众到机关洽公办事，得到更好服务、更有效率、更正确引导。卓荣泰说，培训课程安排到台积电、台塑、台电、中钢参访，大家可以去看看为何一个公司能成为世界最重要的生产基地、永续经营，台电、中钢承受国家政策目标，里面员工如何努力；课程也有安排到国外，大家看看更先进国家比台湾进步的地方在哪里，哪些适合引入台湾的部分，以及如何学习。他希望，培训课程让大家如虎添翼，学习更多新知识；他也引述赖总统担任行政院长时所提，诚实面对问题、务实提出方法、踏实解决问题的工作中心思想，希望大家一起走到解决问题的第一线、提出解方的第一线、共同为人民做更多服务的第一线。 （编辑：苏志宗）1130627卓荣泰国会职权修法生效行政院声请释宪及暂时处分卓荣泰：彻查利用新青安房贷夸大推销、团购等乱象赖清德朱立伦：民进党怕不能再掩盖真相用违宪当遮羞布打造健康台湾李秉颖吁加强减少儿虐因素卓荣泰卓荣泰：彻查利用新青安房贷夸大推销、团购等乱象2024/06/27 13:41政院：国会职权修法已生效卓荣泰备询将审慎应对2024/06/27 13:08政院：国会职权修法有重大瑕疵声请释宪及暂时处分2024/06/27 11:43政院核定退辅会副主委陈进广、陆委会副主委沉有忠2024/06/26 19:40卓荣泰：不能忘记中小企业将列为经济发展重要指标2024/06/26 18:32卓荣泰任行政院长郑丽君副院长新政府完整内阁名单一览2024/04/10 08:49]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E5%8D%93%E6%A6%AE%E6%B3%B0%E5%8B%89%E9%AB%98%E9%9A%8E%E6%96%87%E5%AE%98-%E5%9C%A8%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B8%AD%E6%8E%A8%E5%8B%95%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E9%80%B2%E6%AD%A5.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝批染红妈祖 绿反击制造内部对立</title>
      <link>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E8%97%8D%E6%89%B9%E6%9F%93%E7%B4%85%E5%AA%BD%E7%A5%96-%E7%B6%A0%E5%8F%8D%E6%93%8A%E8%A3%BD%E9%80%A0%E5%85%A7%E9%83%A8%E5%B0%8D%E7%AB%8B.html</link>
      <description><![CDATA[（中央社记者刘冠廷、叶素萍台北27日电）国民党今天表示，民进党质疑中共统战台湾、染红妈祖庙，将妈祖当统战工具，民进党连妈祖都不放过，只会对内部认知作战，在内部制造敌人，贴标签与抹红。民进党发言人戴玮姗回应，妈祖庙被渗透是国际期刊认证，民进党只是提出警讯；国民党不选择与民进党站在一起对抗中国，只会胳膊往外弯、制造内部对立。民进党中国部18日召开「中国对台介选与统战渗透」座谈会，学者研究发现，中国统战对于信众较不稳定、高雄都市区的妈祖庙有显著影响，使得附近选民较不支持民进党。国民党副发言人邓凯勋今天在国民党记者会表示，若按照民进党逻辑，去妈祖庙可能会被统战，前总统蔡英文、总统赖清德也经常到妈祖庙，是否也被统战。媒体报导，中国官媒在台湾参与电视台政论节目制作，更有人在录影棚盯梢，确认节目达到中共国台办要求。国民党副发言人康晋瑜表示，若确有其事，支持政府严办到底；若民进党拿不出具体事证，不应恶意连结国民党当中共马前卒。民进党发言人戴玮姗回应指出，妈祖庙被渗透是国际期刊认证，民进党只是提出警讯。中国的威胁不只是针对台湾，是针对全世界的民主国家，实际案例透过Google搜寻都找得到。她说，国民党不选择与民进党站在一起对抗中国、守护台湾的民主与言论自由，只会胳膊往外弯、制造内部对立，面对惩治台独22条一句话都不敢讲，「这不也是正中中国下怀？」民进党中国部也透过脸书发文指出，在台湾，信仰是民间事务，但中国介入时一定都会带政治目的。妈祖与妈祖信仰不会有政治考量，无神论的中共却会赤裸裸做为统战工具，善良的台湾人在中共统战攻势下，几乎不设防。国民党不向民众示警，反而忽视中共恶意，甚至与中共沆瀣一气，实在愧为台湾最大的在野党。 （编辑：谢佳珍、杨凯翔）1130627戴玮姗绿：国情报告不等于国情质询 柯文哲不要偷换概念蓝：绿遭自家AI系统打脸 证明无法将谎言变事实]]></description>
      <guid>https://agora0.github.io/news/cna/2024/06/27/CNA-%E8%97%8D%E6%89%B9%E6%9F%93%E7%B4%85%E5%AA%BD%E7%A5%96-%E7%B6%A0%E5%8F%8D%E6%93%8A%E8%A3%BD%E9%80%A0%E5%85%A7%E9%83%A8%E5%B0%8D%E7%AB%8B.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>