<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>持续低熵2023的微博</title>
    <link>https://weibo.com/7823553961/</link>
    <description>云去星河朗，尽洒正道光。议罢投共事，万户灯如常。 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 21:40:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>谈谈米尔斯海默（注：原文发布于2022年的知乎）米尔斯海默自称是现实主义者，我很大程度上也是。米尔斯海默似乎认为大道理要管着小道理，并且主张某种长期主义的...</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OypP9uM7z</link>
      <description><![CDATA[谈谈米尔斯海默（注：原文发布于2022年的知乎）米尔斯海默自称是现实主义者，我很大程度上也是。米尔斯海默似乎认为大道理要管着小道理，并且主张某种长期主义的视角，我也是。但我和他认可的大道理恐怕有很大的区别。我注意到，他似乎认为中国是可能赶上美国的，并以此为基础提出了若干献策。但我不知道他是否愿意承认，中国不仅有可能赶上美国还有可能远超美国。中国远超美国这件事就是我最看重的大道理。越是大道理，论证就越简单，无非就是这么几点：一、中国的人口规模远超美国；二、中国现在经济总量超美已不可阻挡；三，中美两国的政治整合力优劣过于分明，在中短期内这方面的实力对比很难发生变化；四，在中国接近美国的过程中，美国都无力阻止中国超美。那么在中国超美之后，美国又如何阻止中国利用更强的实力进一步拉大对美国的总体优势呢？也许米尔斯海默感情上无法接受中国可以实力远超美国，但他理智上至少应该承认这是有不小的可能性的。 那面对这样的可能性，一个现实主义者应该怎么样呢？他当然可以继续鼓吹对抗斗争的plan A. 但是不是也要做好斗不过斗不动的情况下实施的plan B ?Plan B 应该是什么？投共。美国现在似乎没有公开的投共支持者。但米尔斯海默号称现实主义又特别敢说，我觉得可以试试能不能将其转化为美国第一个有影响力的“不排斥投共者”，即认为应该和中国好好斗一斗但一旦判断斗不过就应该投共。米尔斯海默说自己是进攻性现实主义者。巧了，我觉得我的很多献策也可以算是进攻性现实主义。比如我给美国的很多献策，从军管日韩德到军事偷袭台湾后让台湾被大陆和统，这些都是有非常强的进攻性。 只不过这个进攻性不是直接针对竞争对手，而是针对所谓的盟友。 但仔细想一想，这种直接进攻盟友的方式，其实也间接对主要竞争对手造成很强的进攻压迫。比如军管日韩德这件事对于中国的进攻性就在于逼迫中国打破自己的大棋局。考虑到中国擅长搞长期规划并贯彻而美国缺乏长期规划能力，美国用自己的乱搞迫使中国抛弃自己的计划，这就是间接进攻性。当然了，我是一个与时俱进的进攻性现实主义献策者。在乌克兰龟缩事件后，我觉得像军管日韩德这样的献策可行性已经太低了。但我以后还会进行其他方式的进攻性现实主义献策。说到美国的外交政策，现在显然是严重偏离现实主义了，夹杂着意识形态挂帅，自大傲慢，严重拖延症等等。美国未来有没有可能重新让现实主义主导外交呢？当然可能，但这几乎肯定是发生在美国已经沦为老二的背景之下，发生在美国被现实狠狠教育之后。 因此等美国开始搞现实主义外交的时候，不管是进攻性还是防御性，它都面临着比自己强大的中国。那彼时的现实主义外交者该何去何从呢？会不会彼时的现实主义者会认为Plan B是个很现实的方案呢？米尔斯海默如果活到那时候又会持何种立场？]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OypP9uM7z</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 23:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯的总统之路杂谈（二）请拜登在卸任前终结贸易战我认为哈里斯可以开适当的条件，请拜登在卸任前彻底结束中美贸易战。所谓彻底结束就是把加的关税降下来，一...</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OygoECD9e</link>
      <description><![CDATA[哈里斯的总统之路杂谈（二）请拜登在卸任前终结贸易战我认为哈里斯可以开适当的条件，请拜登在卸任前彻底结束中美贸易战。所谓彻底结束就是把加的关税降下来，一直降到特朗普开启贸易战之前的水平。理由是现成的，就是降息以后防止通胀反弹。不管哈里斯上台还是特朗普上台，这件事其实都是对民主党有利的。哈里斯上台之后，如果还想继续搞贸易战，可以把关税再加起来。只不过这个时候她可以说再次加关税是自己的功劳。如果她要里子不要面子，觉得不打关税战才是有利的，那什么事都不做就行了。反正终结贸易战对华屈服的骂名由拜登承担。如果特朗普上台呢？假如特朗普也不加关税，那么这个中止贸易战的好处就被特朗普吃到了。但考虑到特朗普在竞选的时候已经把加关税作为选举承诺之一了，而且他不断攻击哈里斯对中国软弱，所以他很难克制住把税加回去的冲动。这样一来，他接下来和中国搞好关系的难度会大大上升，这个是不利于特朗普任期的。所以即使民主党失利了，为特朗普先埋下这个陷阱也是好的。那如何让拜登愿意牺牲自己的名望来做这件事呢？哈里斯可以承诺不惜一切代价保证拜登家族的人即使在拜登去世之后也不会受到起诉。考虑到哈里斯本身在司法界较深的根基以及年龄还不算大的事实，这一承诺可能是真正有效的。此外还可以考虑请获益的企业们输送给拜登家族一定的经济利益（一亿美元应该够了）。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OygoECD9e</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 23:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扭曲的白左是对暴虐白右的化学阉割多年以来，我国网络上一直有很多对于白左的猛烈抨击。而对于白右，则相应地有一定的同情和理解。在建制派和爱国派中，如果调查...</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/Oy6Ya2kkY</link>
      <description><![CDATA[扭曲的白左是对暴虐白右的化学阉割多年以来，我国网络上一直有很多对于白左的猛烈抨击。而对于白右，则相应地有一定的同情和理解。在建制派和爱国派中，如果调查一下到底是白左的名声更好还是白右的名声更好，搞不好白右的名声还好一点或者至少是个势均力敌。我以为这不是一个好的舆论局面。我的态度很明确。我反对白左那一套东西在中国推行，但是我坚持白左的功劳是第一位的而过失是第二位的。如标题所述，白左是对暴虐白右的化学阉割。白左手段本身偏扭曲且不符合中国国情，但它大体上是站在历史正义的一方的。我要提醒大家注意，自近代以来，右翼白人对世界和对自己是做出了巨大的在道德上难以辩驳的伤害的，有种族灭绝、贩奴、剥削亚非拉以及他们内部的反复自相残杀等。可以说截止到上世纪中叶，白右是持续暴虐了数百年的一个阶级族群混合体。但从上世纪五六十年代开始，欧洲与美国的社会风气发生了很大变化。首先是文化界，然后是青年，然后扩散到全社会。这就是种族平权，女权，性自由甚至毒品自由等等为代表的白左思想和生活方式的崛起。时至今日，我们已经看到白左的功力其实不可小视，它已经使白右受到了沉重的打击并感到了巨大的恐慌，在很多地方甚至表现为绝望。自二零一零年代以来，很多中国网民总觉得欧洲美国的白右不可能眼睁睁看着局面这么发展，到了一定阶段一定会反击，会有某种法西斯风格的组织或者至少是强人出来搞回归传统拨乱反正。但现在我们也看到了，欧洲也好美国也好，白右固然有不小的势力并将长期存在，但白左运动取得了更大的进展。哪怕是LGBT这种十多年前看上去不应该有如此重大影响力的东西，到如今都已经变得力量远超当年的估计。我国是红左，段位比白左高，但是我们不能因为看不上白左就认为白左比白右坏。现在很多人对白左的恶更加反感，但这是白左在对外意识形态输出方面居于优势所造成的。如果极端的白右在意识形态和对外博弈中像极端白左那样占据上风，大家大概就能体会为何前者糟糕得多。提示：参考以色列。只要西方在短期内搞不了红左，我们就应该乐见白右遭到白左的阉割。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/Oy6Ya2kkY</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 23:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于俄国扩军（注：原文发布于2023年的知乎。如今俄国再次扩军，旧文仍有意义。）俄罗斯系统性扩军这件事情，反映了西方特别是欧洲现在面临的困境之深。如果俄罗...</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OxXxFbi1P</link>
      <description><![CDATA[关于俄国扩军（注：原文发布于2023年的知乎。如今俄国再次扩军，旧文仍有意义。）俄罗斯系统性扩军这件事情，反映了西方特别是欧洲现在面临的困境之深。如果俄罗斯同乌克兰的战争旷日持久，俄罗斯很可能发生四个变化。第一，亲欧洲派在政治上失势。第二，俄罗斯经济与西方脱钩程度变得较深。第三，俄罗斯的军事动员程度会大大加深，但西方的军事动员程度加深得不多。俄国大扩军就是主要标志。第四，北约援助搞成了添油战术，使得俄罗斯有时间逐渐在军事上适应北约。这样一来，就算过一段时间停战了，俄罗斯未来在东欧方向发动新的战争的风险也会大为增加。而联想到这一点，西方与俄罗斯媾和的难度也会大为增加。当西方的人士说“与俄罗斯斗到底不仅仅是为了保卫乌克兰也是为了遏制俄罗斯再次发动对外侵略”，他们说的其实也是有相当道理的。战争经常“开始容易结束难”，这对于俄罗斯来说是成立的。他们可以突然大打乌克兰，但要结束战争可就很麻烦了。而从更大的尺度上讲，这个道理对北约也是成立的。他们可以极限东扩，甚至想把乌克兰都吃进来，但现在他们要从被俄罗斯严重牵制的状态中解脱出来可就很难了。可能在未来的很多年里东欧都会是一个地缘烂摊子，就像以前的中东一样。美国在中东折腾了一代人以上，渐渐明白一个道理：中东这一块你不能说它不重要，但如果搞成一个烂摊子而你又在里面陷太深，那这个重要性可能是抵不上你在此的综合损失的。到了一定程度，只有割肉逐步退出了（当然美国在中东这块退出的力度还不够，伊朗问题还没有放弃）。我希望美国能够尽快认识到东欧的情况也是类似的。至于欧洲，则两手准备至少要有一手：要么自己也大大加深军事动员程度，要么尽早引中国势力入东欧。如果两件事都不做，那么一旦美国抽身，局面就非常被动。有可能那时俄国会开出极为苛刻的条件，也有可能东欧某些国家在极度惊恐下盲动。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OxXxFbi1P</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 23:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东电子反恐战争之前我写过很多分析中东战争的文章，多半比较强调各方势力的平衡和统战工作。如果你硬要说我在抵抗之弧与以色列的中东战争中站哪一边，那我说我...</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OxO7adDJ3</link>
      <description><![CDATA[中东电子反恐战争之前我写过很多分析中东战争的文章，多半比较强调各方势力的平衡和统战工作。如果你硬要说我在抵抗之弧与以色列的中东战争中站哪一边，那我说我优先站中东逊尼派王爷国一边。在此次黎巴嫩的电子设备“911”恐怖袭击后，我的立场改变了。现在我优先站在反恐一边：反电子恐怖。我认为所谓抵抗之弧可以更名为反恐之弧。至少在外宣的时候可以强调自己反恐的一面而不是更强调什么反复国主义的一面。后者在亚非拉很多国家要做下沉宣传还是有一定的解释难度的。但电子反恐这件事情就好理解得多了。世界各国人民在支持中东反恐战的时候可以强调自己不是反犹甚至也不关心巴勒斯坦，就是关心电子反恐。谁搞电子恐怖，谁就是敌人。这能最大限度建立统一战线。反恐之弧（抵抗之弧）也可以相应对自己的目标设定做一些修改。可以强调自己的战斗是在为全人类反恐，而且有一个很具体的反恐指标，就是要把策划电子设备911袭击的电子恐怖分子杀死，就像当年美国的反恐战争一定要把本拉登等人除掉一样。这个意见纳斯鲁拉不妨参考一下。能不能做到不好说，但作为一面政治大旗举起来是很有意义的。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OxO7adDJ3</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要想长期反美，请先投共接轨我对抵抗之弧在技术型情报特工层面和以色列博弈的能力一直存有怀疑。之前的键政文里就提到过，如果以色列和黎巴嫩要大打，黎巴嫩真主...</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OxEGFwuJk</link>
      <description><![CDATA[要想长期反美，请先投共接轨我对抵抗之弧在技术型情报特工层面和以色列博弈的能力一直存有怀疑。之前的键政文里就提到过，如果以色列和黎巴嫩要大打，黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉甚至伊朗的哈梅内伊最好到外国去避一避以保证最高层的安全。当时很多人对我的说法不以为然甚至感到不满，如今在黎巴嫩电子设备爆炸恐怖袭击后再想想是不是有点道理了？抵抗之弧相对于以色列的战略优势不会因为这么一次袭击而发生根本性的变化， 但是战术上的失败也是需要避免的。据说用寻呼机是因为领导层知道手机不可靠。这当然是对的，但你都知道不可靠了，为什么不用全套的大陆设备呢？如果用了，现在这种事情肯定不会发生。归根到底还是领导层对投共接轨的必要性和重要性认识不到位。如果你想要长期反美或者反美国盟友，踏踏实实地在技术上全面投共接轨是绕不开的。俄罗斯大哥比你们强那么多，他不也走上了技术对东方接轨的道路了吗？我相信领导层知道中国在技术上是强大的，但可能对伊朗的技术能力过于迷信了。此外可能还有工作上的惰性，觉得这么多年靠伊朗系的东西和自己的经验也够用了，就没有想到向东接轨升级。说实话，只要认识扭转过来，接轨这件事情对于真主党而言并不难，最起码比哈马斯和胡塞容易多了。至少在北京宣言前，和哈马斯接触会刺激法塔赫；哪怕一直到现在和胡塞接触过多也会刺激沙特。这些都限制了中国与这两位的接洽。但黎巴嫩真主党和黎巴嫩政府据说关系还凑合，他和沙特也没有那么大的矛盾，很多东西以黎巴嫩政府的名义引进都不是不可能。纳斯鲁拉是令人尊敬的领导人，不知他是否有足够的胸襟公开承认真主党的重大失误并亡羊补牢。黎巴嫩亡羊补牢，伊朗则要引以为戒。建议伊朗紧急安排军机飞深圳扫货以急速更换设备。以黎战争要爆发，现在伊朗要与时间赛跑了。希望这一次血的教训，能够让全世界反美者认识到“要反美请投共”的真理。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OxEGFwuJk</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建议伊朗紧急安排至少100亿美元和5000人队伍连夜军机飞深圳扫货以急速更换电子设备。以黎战争要爆发，现在伊朗要与时间赛跑了。</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OxBHpur0f</link>
      <description><![CDATA[建议伊朗紧急安排至少100亿美元和5000人队伍连夜军机飞深圳扫货以急速更换电子设备。以黎战争要爆发，现在伊朗要与时间赛跑了。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OxBHpur0f</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:24:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾金阿波罗的老总请立即飞往大陆投案自首交待被胁迫参与黎巴嫩恐怖袭击的情况。这么做就能保命。</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OxBeSbKok</link>
      <description><![CDATA[台湾金阿波罗的老总请立即飞往大陆投案自首交待被胁迫参与黎巴嫩恐怖袭击的情况。这么做就能保命。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OxBeSbKok</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争中的中国军事观察团在哪里？俄乌战争打了两年多，我迄今没有看到有关中国军事观察团赴战场观摩评估的报道。或许是我孤陋寡闻了。但考虑到关于中国莫须有...</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OxvgaC9nH</link>
      <description><![CDATA[俄乌战争中的中国军事观察团在哪里？俄乌战争打了两年多，我迄今没有看到有关中国军事观察团赴战场观摩评估的报道。或许是我孤陋寡闻了。但考虑到关于中国莫须有武器支援的报道已经出了这么多，感觉如果有关于中国军事观察团的报道，国内网络应该有讨论的。看不到这方面的报道，有可能是什么原因呢？第一种可能：观察团去了，但是是保密的。西方完全不掌握情况。我觉得这件事很难做到。西方的情报挖掘能力应该没有差到这种地步。第二种可能：去了，西方也知道，但能够控制住自己坚决不报道。这件事我也觉得有点不可思议，这不是西方现有的文宣控制该有的水平。如果西方掌握了情况，可能有一部分人想掩饰，一部分人想否认，但会有一些消息露出来，还有一些人会以莫须有的方式对中国发出警告。第三种可能：俄罗斯不准中国军事观察团去。我不太理解为何会这样。毕竟中国军事观察团去会拉近中俄军事合作关系，对俄有利，而且中俄在其他方面已经有很多互信度很高的军事协作。第四种可能：中国没有派军事观察团。考虑到这场战争很值得研究，考虑到已经进行了两年多，我很难想象为何中国会没有兴趣派军事观察团。当然了可能会有影响中国中立形象的顾虑，但这应该是次要因素。毕竟中俄合作军事来往之类的已经可以被西方用来证明中国没有中立性， 再加一条军事观察团也没什么大不了的。总之，现有的各种解释我都觉得很不合理。我想不明白为什么到现在网络上依然没有很多关于中国军事观察团的消息和讨论，不知各位怎么看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OxvgaC9nH</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 23:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融外行谈金融（七）美元国际地位演化的政治经济学分析二战以来美元一直是主导货币，但不同阶段支撑该阶段美元地位的基础原因不同。由此我将二战以来美元地位的...</title>
      <link>https://weibo.com/7823553961/OxlPG59b5</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7823553961/OxlPG59b5</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 23:01:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>