<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>星话大白的微博</title>
    <link>https://weibo.com/5833343304/</link>
    <description>“大白话时事”公众号的创建者，我每天都会写长篇分析，欢迎大家关注！ - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 18:46:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>今年因为国内出现资产荒，市场机构资金蜂拥买长债，虽然央行三令五申提醒风险，但目前长债收益率仍然屡创新低，长债价继续格飙涨。所以，今年以来，出现债市资金...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyw5EEyuI</link>
      <description><![CDATA[今年因为国内出现资产荒，市场机构资金蜂拥买长债，虽然央行三令五申提醒风险，但目前长债收益率仍然屡创新低，长债价继续格飙涨。所以，今年以来，出现债市资金拥挤，股市资金空旷的现象。这次互换便利工具，也相当于是对股债的资金流向做一些平衡调控。央行今年对于金融机构蜂拥买长债的现象，之前已经做过一些调控。今年7月1日，央行公告“于近期面向部分公开市场业务一级交易商开展国债借入操作”。央行从一级市场借入国债，是为了方便后续的“国债买卖操作”。8月30日，央行官网新增了一个“公开市场国债买卖业务公告”栏目，并且发布了第1号“国债买卖业务公告”。公告内容：“2024年8月人民银行开展了公开市场国债买卖操作，向部分公开市场业务一级交易商买入短期限国债并卖出长期限国债，全月净买入债券面值为1000亿元。”这是典型的“买短卖长”。这标志着央行把在公开市场进行国债买卖，作为一个货币调控工具来使用。央行在8月是在买入了短期国债的同时，进行了卖出长期国债的操作。并且买入短债的量，是大于卖出长债的量，所以全月是净买入1000亿元国债。因为长债收益率一直跌，长债价格一直涨，央行需要调控，避免长债收益率一直单边下行。同时，为了避免卖出长债造成市场流动性紧张，央行同时买入短债，维护了市场流动性稳定。所以，央行买卖国债的调控目的，主要还是为了避免长债收益率单边下行，给过热的债市泼泼冷水。但是进入9月份，国内长债收益率仍然持续下降，10年期国债收益率在9月18日一度跌到只有2.04%；由于债券价格和收益率是反向关系，这也意味着长债价格仍然在飙涨，市场资金还在蜂拥购买长债。在这种情况下，央行干脆就新设这个“互换便利工具”，让央行可以把手里的国债，换给证券、基金、保险公司，然后再由这些机构去出售或质押国债，这也是给长债市场降温。#A股8000亿资金来了# #微博新知# #央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyw5EEyuI</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:58:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#央行宣布降息降准# 央行行长说：“近期将下调存款准备金率0.5个百分点，向金融市场提供长期流动性约1万亿元；在今年年内还将视市场流动性的状况，可能择机进一...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyw25qLi0</link>
      <description><![CDATA[#央行宣布降息降准#  央行行长说：“近期将下调存款准备金率0.5个百分点，向金融市场提供长期流动性约1万亿元；在今年年内还将视市场流动性的状况，可能择机进一步下调存款准备金率0.25-0.5个百分点。”也就是近期会降准0.5%，并且年内还有可能再降准一次。此外，“即7天期逆回购操作利率下调0.2个百分点，从目前的1.7%调降至1.5%”。7天逆回购利率是我们的政策利率调控基础，这意味着10月20日的LPR利率是肯定会同步下调0.2%，也就是会降息20基点。之前美联储没有降息，我们虽然也有数次降息，但总体是一个“挤牙膏式放水”，这次降息20基点，并且降准，虽然也不算大水漫灌，但比之前挤牙膏式放水的力度要更大，属于正常放水范畴。国际上正常的全面降息1次的操作单位，就是降息25基点。现在经济增速下行压力大，所以需要降息放水来刺激经济，但我们又不能搞大水漫灌，所以在货币调控上，我们一直还是比较谨慎的。不管是之前的“买短卖长”，还是这次新设的“货币互换”思路，都是有比较多的“微操”色彩，尽量避免资金在金融体系内空转。另外，之前美联储加息，我们为了维持汇率稳定，在放水上也会更谨慎。上周美联储单次降息50基点后，我们汇率贬值压力减轻，放水刺激经济的空间自然也会扩大，但还不至于马上要大水漫灌。利率都是非常宝贵的弹药，可以根据需要，来一步一步打出去，但不会一下子把弹药打光。要不然在金融战里，枪里没弹药，就容易出大问题。好钢要花在刀刃上，不能随意挥霍。#微博新知##A股8000亿资金来了#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyw25qLi0</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:49:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#A股8000亿资金来了# 这个新闻发布会是24日早上9点发布的，虽然降息降准等消息，让A股出现大幅高开。但随后A股就一如既往的高开低走，深证从涨1.34%，一度跌回平...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyvYJiBaZ</link>
      <description><![CDATA[#A股8000亿资金来了# 这个新闻发布会是24日早上9点发布的，虽然降息降准等消息，让A股出现大幅高开。但随后A股就一如既往的高开低走，深证从涨1.34%，一度跌回平盘，微微翻绿。不过，在10点40分左右，央行行长详细介绍了这个“创设新的货币政策工具”的细节，这才让A股出现大涨，上证单日涨幅达到4.15%，但即使出现这样的大涨，上证也仍然还在2900点下方，今天收于2863点，可见最近A股跌得有多惨。关于这个“互换便利”的细节，央行行长在发布会最后一个记者提问里有详细回答。央行行长说：“第一项工具是证券、基金、保险公司互换便利。这项工作支持的是符合条件的证券、基金、保险公司，这些机构会由证监会、金融监管总局按照一定的规则来确定，可以使用他们持有的债券、股票ETF、沪深300成分股等资产作为抵押，从中央银行换入国债、央行票据等高流动性资产。”这里需要说明一下，在回答记者提问时，这里是说“抵押”，但一开始介绍时，是说“质押”，抵押和质押还是有很大区别的。按照央行以往的操作惯例，这里应该是质押。央行行长还说：“国债、央行票据与市场机构手上持有的其他资产相比，在信用等级和流动性上是有很大差别的。很多机构手上有资产，但是在现在的情况下流动性比较差，通过与央行置换可以获得比较高质量、高流动性的资产，将会大幅提升相关机构的资金获取能力和股票增持能力。”所以，这第一项新设的货币工具“互换便利”，主要目的就是“大幅提升相关机构的资金获取能力和股票增持能力”。可能有人听不太懂，我举例一下。假设，有家符合条件的证券公司，他可以把持有的股票ETF，通过这个“互换便利”工具，将股票ETF质押，并从央行换入国债等高流动性资产。因为国债是类现金资产，所以流动性很强。于是，这家证券公司，再把换来的国债通过出售或者质押等各种方式换成资金，而这部分资金是只能进入股市。而央行换给证券公司的国债，是之前央行从一级市场借入的。简单说，就是央行从一级市场借入国债，再把国债换给证券公司，再由证券公司把国债换成钱去买股票。关于“互换便利”的规模，央行行长是这么说的：“只要这个事儿做得好，第一期5000亿元，还可以再来5000亿元，甚至可以搞第三个5000亿元，我觉得都是可以的，是开放的。通过这项工具所获取的资金只能用于投资股票市场。”因为这个“互换便利”，并不算央行直接放水，所以央行这段话说得还比较豪气，我觉得正是这段话，对金融市场带来比较大的刺激效果。据报道，接近央行人士表示，央行创设新工具旨在稳定股市、提振信心。互换便利不是直接给钱，不会扩大基础货币规模。也就是说，这个互换便利工具，这个工具实际上就从债券市场抽5000亿资金，转移到股市里。#微博新知##央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyvYJiBaZ</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:41:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#国新办发布会5大关键信号# 9月24日早上9点，金融领域多个部门介绍金融支持经济高质量发展有关情况，宣布了一系列重要举措。其中央行是宣布了3个重要举措：1、降...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyvY0yFUs</link>
      <description><![CDATA[#国新办发布会5大关键信号# 9月24日早上9点，金融领域多个部门介绍金融支持经济高质量发展有关情况，宣布了一系列重要举措。其中央行是宣布了3个重要举措：1、降低存款准备金率和政策利率，并带动市场基准利率下行。2、降低存量房贷利率，并统一房贷的最低首付比例。3、创设新的货币政策工具，支持股票市场稳定发展。这个3个举措里，降息降准，还有降低存量房贷利率，都属于之前市场已经有广泛预期的。只有这个“创设新的货币政策工具支持股票市场稳定发展”，是超出市场预期的。关于这个“创设新的货币政策工具”，今天发布会上有两段相关内容，一段是发布会刚开始有一个简要介绍，一段是发布会结束前回答记者的提问时有详细介绍。在一开始介绍里，央行行长是说“第一项是创设证券、基金、保险公司互换便利，支持符合条件的证券、基金、保险公司通过资产质押，从中央银行获取流动性，这项政策将大幅提升机构的资金获取能力和股票增持能力。”“第二项是创设股票回购、增持专项再贷款，引导银行向上市公司和主要股东提供贷款，支持回购和增持股票。”也就是这个新的货币工具有两个月，一个是“互换便利”，一个是“股票回购、增持专项再贷款”。其中“互换便利”工具，相当于就是从债市里抽5000亿资金，转移到股市里，虽然对整体资金池来说不算放水，但属于“定向换水”，或者说变相给股市定向放水，这是24日A股大涨的主要原因。#微博新知##央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyvY0yFUs</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:39:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半岛报道称，美国债务失控是哈里斯和特朗普无法回避的问题。两位总统候选人都公布了一些代价高昂的提案，而这将大幅加剧美国不断膨胀的国家债务。个人短评：这些...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyuFf5XI7</link>
      <description><![CDATA[半岛报道称，美国债务失控是哈里斯和特朗普无法回避的问题。两位总统候选人都公布了一些代价高昂的提案，而这将大幅加剧美国不断膨胀的国家债务。个人短评：这些总统候选人，都是在不停画饼充饥。推出的福利计划一个比一个激进，但钱从哪里来，不管特朗普还是哈里斯，都是避而不谈。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyuFf5XI7</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，美国商务部预计将于本周一提议，禁止美国道路上行驶的网联汽车和自动驾驶汽车使用中国的软件和硬件。这一举动是美国对中国汽车及软件和零部件持续限制的...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyuF85ZbR</link>
      <description><![CDATA[据报道，美国商务部预计将于本周一提议，禁止美国道路上行驶的网联汽车和自动驾驶汽车使用中国的软件和硬件。这一举动是美国对中国汽车及软件和零部件持续限制的“重大升级”。个人短评：反正按照当前中美关系，应该也没有国内做智能驾驶的厂商，还抱有幻想能进美国市场吧？#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyuF85ZbR</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#7月闯中国领海日本护卫舰撤换舰长# 据日本共同社报道，有关日本海上自卫队护卫舰“凉月”号今年7月闯入中国领海一事，日本防卫大臣木原稔9月24日在记者会上表示...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyuF20mhu</link>
      <description><![CDATA[#7月闯中国领海日本护卫舰撤换舰长# 据日本共同社报道，有关日本海上自卫队护卫舰“凉月”号今年7月闯入中国领海一事，日本防卫大臣木原稔9月24日在记者会上表示，已在7月撤换了该舰舰长。今年7月4日，“凉月”号护卫舰无视中方多次警告闯入中国领海。事件发生后，中国外交部就日方舰只的违法不当举动提出了严正交涉，要求日方彻查此事并承诺类似事件不再发生。日方在调查结果中承认“凉月”号确实犯下了严重错误。该舰长5月刚刚上任，7月被解职。个人短评：看这样子，今年7月那艘日本护卫舰，更像是日本内部一些极右翼分子独走行为，至于这些日本极右翼分子背后有没有美国在指使，这个就没有信息去证明，我们也只能是合理怀疑。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyuF20mhu</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#央行宣布降息降准# 今天最关键的这个首期互换便利工具，简单说就是从债市抽5000亿资金，转移到股市里。因为今年市场资金蜂拥买长债，央行三令五申提醒风险，但...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyu1MdgAa</link>
      <description><![CDATA[#央行宣布降息降准# 今天最关键的这个首期互换便利工具，简单说就是从债市抽5000亿资金，转移到股市里。因为今年市场资金蜂拥买长债，央行三令五申提醒风险，但目前长债收益率仍然屡创新低，长债价继续格飙涨。所以央行干脆就新设这个互换便利工具，符合条件的证券、基金、保险公司，可以使用他们持有的债券、股票ETF、沪深300成分股等资产作为质押，从中央银行换入国债、央行票据等高流动性资产。央行手里的国债，是之前从一级市场借入的。说白了，就是央行从一级市场借入国债，再把国债换给证券公司。证券基金保险公司用手里的债券和股票ETF，从央行换成国债。证券基金保险再把国债通过抛售或其他方式换成资金，而这部分资金只能进入股市。所以说白了，就是从债市里转移5000亿资金进股市。据报道，接近央行人士表示，央行创设新工具旨在稳定股市、提振信心。互换便利不是直接给钱，不会扩大基础货币规模。#a股近百股涨停##微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyu1MdgAa</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 09:43:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这次美联储虽然降息50基点，但仍然维持目前的缩表速度，并没有宣布进一步放缓缩表速度，更谈不上停止缩表，乃至扩表。美联储现在相当于是一边降息，一边缩表。对...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysWifolA</link>
      <description><![CDATA[这次美联储虽然降息50基点，但仍然维持目前的缩表速度，并没有宣布进一步放缓缩表速度，更谈不上停止缩表，乃至扩表。美联储现在相当于是一边降息，一边缩表。对此，本视频会来谈点个人看法，欢迎点赞支持。#微博新知##美联储降息50个基点# 星话大白的微博视频 视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysWifolA</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发布了头条文章：《美联储一边降息一边缩表，降息50基点后，何时扩表更关键》 #微博新知# #美联储降息50个基点# 美联储一边降息一边缩表，降息50基点后，何时扩...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysM1dRPe</link>
      <description><![CDATA[发布了头条文章：《美联储一边降息一边缩表，降息50基点后，何时扩表更关键》 #微博新知# #美联储降息50个基点# 美联储一边降息一边缩表，降息50基点后，何时扩表更关键 ]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysM1dRPe</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:31:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>