<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>星话大白的微博</title>
    <link>https://weibo.com/5833343304/</link>
    <description>“大白话时事”公众号的创建者，我每天都会写长篇分析，欢迎大家关注！ - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 07:19:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这次美联储虽然降息50基点，但仍然维持目前的缩表速度，并没有宣布进一步放缓缩表速度，更谈不上停止缩表，乃至扩表。美联储现在相当于是一边降息，一边缩表。对...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysWifolA</link>
      <description><![CDATA[这次美联储虽然降息50基点，但仍然维持目前的缩表速度，并没有宣布进一步放缓缩表速度，更谈不上停止缩表，乃至扩表。美联储现在相当于是一边降息，一边缩表。对此，本视频会来谈点个人看法，欢迎点赞支持。#微博新知##美联储降息50个基点# 星话大白的微博视频 视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysWifolA</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发布了头条文章：《美联储一边降息一边缩表，降息50基点后，何时扩表更关键》 #微博新知# #美联储降息50个基点# 美联储一边降息一边缩表，降息50基点后，何时扩...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysM1dRPe</link>
      <description><![CDATA[发布了头条文章：《美联储一边降息一边缩表，降息50基点后，何时扩表更关键》 #微博新知# #美联储降息50个基点# 美联储一边降息一边缩表，降息50基点后，何时扩表更关键 ]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysM1dRPe</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:31:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于缩表的问题，鲍威尔回答说：“我们根本没有考虑会停止缩表。我们知道这两件事（降息+缩表）可以同时发生，从某种意义上说，它们都是一种正常化形式。因此，...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysILeDPD</link>
      <description><![CDATA[关于缩表的问题，鲍威尔回答说：“我们根本没有考虑会停止缩表。我们知道这两件事（降息+缩表）可以同时发生，从某种意义上说，它们都是一种正常化形式。因此，在一段时间内，可以缩减资产负债表，同时还可以降低利率。”按照鲍威尔这个说法，美联储也有可能持续缩表，直到金融危机爆发，才会突然扩表，就像2019年的钱荒危机。当然，鲍威尔讲的话是不太可信的，得保持充分的怀疑度。2019年钱荒危机爆发前，美联储当时也一直嘴硬说，会继续加息周期。当时，在2019年7月，美联储首次降息后，美联储还说这只是加息途中的一次临时调整，意思是这不是加息周期的结束。但随后，美联储连续3个月降息，即使这样，2019年9月美国仍然爆发钱荒危机，隔夜回购利率飙升至10%，于是美联储马上结束缩表，把资产负债表从3.7万亿美元，扩表到4.2万亿美元，这是紧急扩表了5000亿美元。所以，美联储的话，一直是不能全信。在撒谎这件事情上，美联储的前科是很多的。#微博新知##美联储降息50个基点#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysILeDPD</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:23:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储主席鲍威尔，在这次议息会议的记者会上，也是用超大篇幅在不断讲自己对美国经济的信心。但这东西鲍威尔讲越多，反而显得美联储有些心虚，颇有此地无银三百...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysICti2w</link>
      <description><![CDATA[美联储主席鲍威尔，在这次议息会议的记者会上，也是用超大篇幅在不断讲自己对美国经济的信心。但这东西鲍威尔讲越多，反而显得美联储有些心虚，颇有此地无银三百两的感觉。像鲍威尔说，“降息50基点，这一决定反映出我们越来越有信心”。这句话就显得很矛盾，如果美联储真的对美国经济有信心，那么就应该降息25基点，而非降息50基点。鲍威尔还说，“劳动力市场情况持续降温。过去三个月，非农就业岗位平均每月增加11.6万个，与今年早些时候的速度相比明显放缓。失业率有所上升，但仍保持在4.2%的低位。一系列指标表明，劳动力市场的紧张状况目前比2019年疫情爆发前有所缓解。”鲍威尔把当前美国失业率上升，称之为“劳动力市场的紧张状况”。完全无视了过去两年美国非农增长，很大一部分来自于打零工的人数变多，因为非农就业统计是一个人打三份零工就算3个就业人口，所以导致打零工人数越多，非农就业越好。而且，美国劳工部的公告显示，截至今年3月的一年内，美国新增就业岗位数量较先前报告大幅减少了81.8万个，这是自2009年来最大规模的就业数据下修。而这种非农就业虚增问题，是延续至今，但仍然被鲍威尔完全无视了。过去三个月，美国非农平均每月增加11.6万个岗位，远低于之前平均超过20万的新增岗位水平，这是一个很糟糕的水平。但考虑到美国非农就业虚增的问题，我个人估计美国实际的非农就业数据，应该已经开始负增长了，而不是仅仅只是新增减少的问题。其实在鲍威尔演讲后的记者会，有记者就提到相关问题，鲍威尔不得不正面回答了非农就业虚增的问题。记者问：“第三季度美国GDP预计强劲增长3%，那么是什么变化让美联储决定降息50个基点？”鲍威尔说：“自上次会议以来，我们收到了很多数据，有7月和8月的两份非农就业报告，还有两份通胀报告，其中一份是在美联储官员静默期内发布的。还有QCW报告表明我们非农新增就业数可能被人为抬高，将会被下调。我们收集了所有这些数据，然后进入公开发言的静默期，我们思考该怎么做，并明确了这对经济、对我们服务的美国人民来说是正确的，这就是我们做出决定的方式。”鲍威尔这话说得还比较隐晦，但已经实际相当于说，非农就业数据不太可信，未来将被下调，实际就业情况更糟糕，所以美联储才降息50基点。但鲍威尔仍然要找补称，“劳动力市场实际上处于稳健状态，我们今天采取政策举措的目的是保持这种状态。你可以说整个经济都是如此。美国经济状况良好。它正以稳健的速度增，通胀正在下降，劳动力市场发展强劲。我们希望保持这种状态，这就是我们正在做的事情”。#微博新知##美联储降息50个基点#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysICti2w</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:23:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>其实本次议息会议的点阵图，在远期利率预期上，也有一些猫腻。今年6月的点阵图预期，今年底的利率会维持在5.1%；而最新的点阵图预期，今年底利率会降至4.4%；对2...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysIjgY07</link>
      <description><![CDATA[其实本次议息会议的点阵图，在远期利率预期上，也有一些猫腻。今年6月的点阵图预期，今年底的利率会维持在5.1%；而最新的点阵图预期，今年底利率会降至4.4%；对2025年的利率预期，从4.1%利率，降至3.4%利率。对2026年的利率预期，从3.1%利率，降至2.9%利率。然后对于长期利率的预期，从2.8%，提高到2.9%利率。下图蓝点是9月议息会议的点阵图，灰点是6月议息会议的点阵图。从点阵图看，虽然美联储整体下调了明后年的利率预期，但略微上调了长期利率的预期。此外，在2022年之前，美联储对于长期利率的中性预估，一直是2.5%利率左右，也就是所谓中性利率水平。但现在，美联储相当于把中性利率水平的预期，从以前的2.5%，提高到2.9%；这是很关键的区别。当然，我个人是认为，这更多只是美联储嘴硬而已。只要金融危机爆发，美联储是肯定会连续大幅降息至0利率，那么对于中性利率的长期预期自然会降回2.5%利率以内。美联储现在提高中性利率的长期预期，更多只是美联储短期大幅降息，美联储需要找补一下，以显得美联储对于美国经济的长期信心。#微博新知##美联储降息50个基点#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysIjgY07</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:22:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>判断美国金融危机爆发有两个标志，一个是连续大幅降息，一个就是扩表。相对来说，当前美联储还只是单次大幅降息，还不能被认为是金融危机爆发的标志，如果下次11...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysI2kNxL</link>
      <description><![CDATA[判断美国金融危机爆发有两个标志，一个是连续大幅降息，一个就是扩表。相对来说，当前美联储还只是单次大幅降息，还不能被认为是金融危机爆发的标志，如果下次11月议息会议还继续降息50基点，甚至更多，那就有点危险。其次是可以盯着美联储资产负债表看，可以肯定的是，只要美国爆发金融危机，是肯定会迫使美联储扩表。2019年的美国钱荒危机，还有2020年的疫情危机，都曾经让美联储被迫大幅扩表。特别是2020年疫情危机，美联储是一口气把资产负债表从4.2万亿美元，一口气扩表到7万亿美元，然后又通过持续量化宽松，持续扩表到8.9万亿美元。同时美联储过去这两年多的缩表，也只是把资产负债表从8.9万亿美元的峰值，降至目前7.1万亿美元，也仅仅只是把2021年开始的量化宽松给收回去。而2020年疫情大放水增加的3万亿美元资产负债表，美联储还远远没有收回去。现在7.1万亿美元的资产负债表，仍然远高于疫情前4.2万亿美元的资产负债表。这说明，其实美联储加息这两年多，实际收水效果是比较有限的。在去年8月11日的文章里，分析美联储缩表的时候，有画了个图，把我认为的美联储这轮缩表的目标区间，是放在7万亿美元左右。按照美联储目前的缩表速度，大概11月份就能缩表到7万亿美元，我个人预计11月的议息会议，美联储是有较大可能宣布进一步放缓缩表速度，甚至宣布停止缩表。但具体何时扩表，还是取决于金融危机何时爆发。只要美国金融市场出现流动性危机，甚至爆发金融危机，那么就肯定会迫使美联储扩表。在那之前，美联储应该不会轻易扩表。#微博新知##美联储降息50个基点#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysI2kNxL</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在上周美联储降息50基点后，市场舆论的关注点主要集中在美联储降息幅度上，其实我会更关注美联储何时扩表的问题上。因为这次议息会议，虽然美联储降息50基点，但...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OysHofbuR</link>
      <description><![CDATA[在上周美联储降息50基点后，市场舆论的关注点主要集中在美联储降息幅度上，其实我会更关注美联储何时扩表的问题上。因为这次议息会议，虽然美联储降息50基点，但仍然维持目前的缩表速度，并没有宣布进一步放缓缩表速度，更谈不上停止缩表，乃至扩表。美联储现在相当于是一边降息，一边缩表。缩表，就是美联储缩减资产负债表，主要是通过到期不续的方式来减持美债，从而实现回收货币的目标。所以，美联储现在是一边放水，一边收水。这其实更加说明，这次美联储大幅降息，是被迫进行的调控行为，而非基于软着陆的主动调控。除了失业率上升等经济数据糟糕因素之外，可能美国的银行业是存在较大的金融风险，才迫使美联储得先大幅降息。因为去年硅谷银行破产后，美国银行业危机是暴露出来了。有大量银行在2020年低利率环境里，购买了太多长期美债，而且是拿着储户的短期资金去购买长期美债，就存在期限错配的问题。这使得2022年美联储开始激进加息后，因为长债收益率上涨，长债价格下跌，导致美国很多银行持有的长期美债出现严重的浮亏，从而放大的金融风险。像硅谷银行这样抵御风险能力弱的，就因为储户的挤兑，被迫抛售长债，把浮亏变成实亏，而最终破产。其他一些大银行虽然血厚一些，比较能扛，但恐怕很多也是扛不住了，虽然还没有出现大型银行公开暴雷的新案例，但这个雷恐怕并不小，才会迫使美联储这次大幅降息。因为美联储大幅降息后，首先美债收益率就会下降，美债价格就会上涨，就减轻了美国银行业的这种浮亏压力。但降息的同时去维持缩表，也说明目前美国金融危机还没有彻底爆发。#微博新知##美联储降息50个基点#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OysHofbuR</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#国新办发布会5大关键信号# 其实早上一系列“金融支持经济高质量发展”的举措，关键不在于降息降准。而是央行第一次创设结构性货币政策工具支持资本市场。其中，...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oys6YnOq5</link>
      <description><![CDATA[#国新办发布会5大关键信号# 其实早上一系列“金融支持经济高质量发展”的举措，关键不在于降息降准。而是央行第一次创设结构性货币政策工具支持资本市场。其中，创设证券、基金、保险公司互换便利，支持符合条件的证券、基金、保险公司使用自身拥有的债券、股票ETF、沪深300成分股作为质押，从中央银行换入国债、央行票据等高流动性资产，这项政策将大幅提升相关机构的资金获取和股票增持。机构通过这个工具获取的资金只能用于投资股票市场。潘功胜透露，首期互换便利操作规模5000亿元，未来可视情况扩大规模。据报道，接近央行人士表示，央行创设新工具旨在稳定股市、提振信心。互换便利不是直接给钱，不会扩大基础货币规模。早上发布会是9点开，在公布降息降准之后，本来A股早上是高开低走，是盘中10点40分发布“创设结构性货币政策工具支持资本市场”这个消息后，才开始一路走高。关于今天早上一系列金融支持经济的举措，包括降息降准和降低存量房贷利率，具体晚上文章和明天视频会来分析。#微博新知##央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oys6YnOq5</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:50:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#降低存量房贷利率#今天早上金融各部门集体举行发布会，有一系列比较重磅的金融支持举措。其中关于降低存量房贷利率是之前市场有广泛预期的。去年已经有调降一次...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyrSfd21u</link>
      <description><![CDATA[#降低存量房贷利率#今天早上金融各部门集体举行发布会，有一系列比较重磅的金融支持举措。其中关于降低存量房贷利率是之前市场有广泛预期的。去年已经有调降一次存量房贷利率，基本是普遍降至4.2%的水平。这次是说，“引导商业银行存量房贷利率下降至新发放贷款利率水平，预计平均降幅大约在0.5个百分点”。去年是全国普遍都降至5年期LPR利率，除了个别城市，基本都取消加点。但新房贷利率普遍是5年期LPR利率减去50基点以上。这次意思应该是存量房贷利率也要变成5年期LPR利率减去50基点。预计，本次调降后，存量房贷利率有望普遍降至3.7%左右的水平，明年元旦会根据最新5年期LPR利率，降至3.35%左右。具体降至多少，还得看细则。现在消费比较低迷，再加上提前还款潮一直存在，所以让存量房贷利率降至跟新发放贷款利率同一水平，是减少提前还款潮的重要基础。很多人提前还款，主要就是存量房贷利率太高，最关键是存量房贷利率比新发放贷款利率高太多了。以前房贷是普通人能拿到利率最低的贷款，结果现在存量房贷利率远高于市场新发放贷款，那么人们自然会用脚投票去提前还款。#微博新知##央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyrSfd21u</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:14:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高利率给美国各银行带来1万亿美元额外利润。英国《金融时报》的计算发现，两年半的高利率帮助美国4000多家银行提高了利润率。这与对银行征收了暴利税的一些欧洲...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyl6xzBTo</link>
      <description><![CDATA[高利率给美国各银行带来1万亿美元额外利润。英国《金融时报》的计算发现，两年半的高利率帮助美国4000多家银行提高了利润率。这与对银行征收了暴利税的一些欧洲国家形成对比。对联邦存款保险公司(FDIC)数据进行的分析表明，银行从其在美联储的存款获得更高的收益，同时却将其付给许多储户的利率保持在较低水平。这帮助美国4000多家银行提高了利润率。个人短评：好家伙，美国的银行业居然从美联储逆回购去高利率存款的同时，却给储户利率保持较低水平。不过这个报道，我个人还是挺质疑的，美国的货币基金过去这两年收益率是非常高的，如果美国银行业给储户的利率较低，那么储户也会用脚投票去买货币基金，而不是把钱放在银行。所以，英国金融时报这个计算，可能是比较虚的。要是美国银行业能受益于高利率，那么硅谷银行就不会破产，美联储这次也没必要一口气降息50基点。#微博新知##美联储降息50个基点#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyl6xzBTo</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 11:00:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>