<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>星话大白的微博</title>
    <link>https://weibo.com/5833343304/</link>
    <description>“大白话时事”公众号的创建者，我每天都会写长篇分析，欢迎大家关注！ - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 10:44:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>9月24日，央行宣布3大举措：1、降低存款准备金率和政策利率，并带动市场基准利率下行。2、降低存量房贷利率，并统一房贷的最低首付比例。3、创设新的货币政策工...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyD4ycdpy</link>
      <description><![CDATA[9月24日，央行宣布3大举措：1、降低存款准备金率和政策利率，并带动市场基准利率下行。2、降低存量房贷利率，并统一房贷的最低首付比例。3、创设新的货币政策工具，支持股票市场稳定发展。这个3个举措里，降息降准，还有降低存量房贷利率，都属于之前市场已经有广泛预期的。只有这个“创设新的货币政策工具支持股票市场稳定发展”，是超出市场预期的。本视频会对此谈点个人看法，欢迎点赞支持。#微博新知##央行宣布降息降准##A股8000亿资金来了# 星话大白的微博视频视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyD4ycdpy</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:44:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本今年的新冠死亡人数，并没有比2022年和2023年减少，预计日本今年的超额死亡率仍然会维持在跟去年相当的水平。日本统计的时候，还把季节性流感的每年死亡人数...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyB7zwv5u</link>
      <description><![CDATA[日本今年的新冠死亡人数，并没有比2022年和2023年减少，预计日本今年的超额死亡率仍然会维持在跟去年相当的水平。日本统计的时候，还把季节性流感的每年死亡人数对比了下。日本疫情前，每年流感死亡人数是2000人左右。去年，日本新冠死亡人数是3.8万人。今年前4个月，日本新冠死亡人数是1.46万人，日本流感死亡人数是1156人。日本新冠死亡人数是流感死亡人数的十几倍。那些动辄把新冠病毒当流感的认知，显然是十分错误的。新冠病毒现在是常态化流行，但并不意味着新冠病毒的危害也流感化。新冠病毒平均每年流行2-3次，这个流行的频率是高于流感，每一波感染人数也远高于流感，同时新冠病毒的实际危害也是远高于流感。所以，认知改变命运。不同的认知，会决定不同的选择，从而得到不同的结果。是否要保护自己健康，这是每个人有自己的认知，以及要有自己的选择。得为自己健康负责。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyB7zwv5u</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 03:46:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现在全世界范围里，对于新冠危害的认知，都是非常撕裂的。不过，国外虽然民众的认知也撕裂，但至少媒体和学术界都还是会有一些认真研究新冠危害的声音。其实对于...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyB6V75gL</link>
      <description><![CDATA[现在全世界范围里，对于新冠危害的认知，都是非常撕裂的。不过，国外虽然民众的认知也撕裂，但至少媒体和学术界都还是会有一些认真研究新冠危害的声音。其实对于新冠危害，恐怕保险业是最有动力去研究的。因为新冠病毒导致长新冠人群存在，特别是长期带来的超额死亡人数，都会从结果层面导致世界保险业的压力增加。根据瑞士再保险研究院的报告《新冠疫情后超额死亡率的未来》，如果不遏制该疾病的持续影响，到2033 年，美国普通人群的超额死亡率可能仍比疫情前的水平高出3%，英国则可能高出2.5%；这应该还是一个保守估计。过去这三年，世界各国的超额死亡率基本都是超过10%，也就是相比疫情前的死亡人数，现在每年死亡人数要多10%以上。我之前也有统计过，相比2019年的死亡人数，日本2022年和2023年的超额死亡率都是13%的水平。也就是日本过去两年的每年死亡人数，比2019年都要多13%；这是最直观体现新冠影响的数据。因为在疫情前，日本基于老龄化因素，每年死亡人数的自然增加值大约就是1.5%左右。所以，即使扣掉老龄化自然增加的每年1.5%的死亡新增比例，2022年和2023年的超额死亡率仍然是在10%左右，这显然是不正常的。而日本过去两年的超额死亡率，在世界各国里，已经算是比较低的水平。所以，瑞士这个保险报告，是说到了十年后，世界各国的超额死亡率仍然会比疫情前高3%；这是一个相当保守的估计了。瑞士再保险人寿与健康再保险首席执行官Paul Murray表示：“新冠疫情远未结束。美国报告称，2023年每周平均有1500人死于新冠病毒，与芬太尼或枪支造成的死亡人数相当。瑞士这个报告提到，当前和未来超额死亡的主要驱动因素是呼吸系统疾病，其他原因包括心血管疾病、癌症和代谢疾病。死亡原因的划分因各国报告机制而异。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyB6V75gL</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 03:44:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我每周末会发起新冠感染情况投票。根据我的读者投票数据显示。截止9月22日，7天新增感染比例为2.44%；比上周有小幅反弹，不过仍然还是低于3%的水平，仍然处于低...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyASaiBHs</link>
      <description><![CDATA[我每周末会发起新冠感染情况投票。根据我的读者投票数据显示。截止9月22日，7天新增感染比例为2.44%；比上周有小幅反弹，不过仍然还是低于3%的水平，仍然处于低谷期中。只是，也停止了之前连续下降的态势。这说明，这波低谷期，基本还是保持在2%以上的感染强度。其实这个感染强度也不能算太低，只是相对之前高峰期，要低很多。但相比去年3月的真正低谷期，还是要高不少。去年3月的绝对低谷期，7天新增感染比例是只有0.3%；但现在已经基本不可能有这么低的绝对低谷期。从去年5月至今，基本每次低谷期的7天新增感染比例，都是维持在2%附近。所以，7天新增感染比例2%，虽然比不上去年3月的绝对低谷期，但也确实算是“相对低谷期”。我是一直不赞同“当前已经不存在高峰期和低谷期”的说法。不管从投票数据，还是中疾控，澳门、香港卫生署的新冠疫情数据，都能看出来当前疫情仍然还是有波峰波谷。比如，香港截至9月18日的第37周数据也仍然持续下降，已经低于今年5月的低谷期，比较接近去年11月的低谷期。只不过，当前波峰波谷确实被拉平一些，但相对来说，这种峰值和低谷还是存在的。我对当前低谷期的看法，就是“相对低谷期”。去年3月那种绝对低谷期，基本就是出门都不用戴口罩，也不用担心被感染。那是在2022年12月，大部分人都集中在一个月时间里感染的情况，才会有去年3月那样的绝对低谷期。但随着后面基本几波感染，每一波的感染比例应该都不超过一半，这使得社会面人群整体的抗体浓度水平是参差不齐的，这也决定了以后基本都不会出现去年3月的绝对低谷期。现在的低谷期，都只是“相对低谷期”。在“相对低谷期”，如果完全不做防护，运气不好也是有可能感染，只是感染概率没有高峰期那么高而已。所以，在相对低谷期，虽然我是建议可以适当放松，但我也不建议完全不防，最基本的去人群密集的场所，我建议还是要戴口罩。当然，在高峰期和低谷期，防不防，怎么防，这都是需要大家根据自己实际情况，去进行选择。因为每个人都得为自己的健康负责。如果选择不防，健康受损，也是自己的事情，得自己承受。#微博新知##新冠感染情况#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyASaiBHs</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 03:08:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《A股久违长阳的原因》 #微博新知# #央行宣布降息降准# #A股8000亿资金来了# A股久违长阳的原因 [图片]</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyA1YzLBp</link>
      <description><![CDATA[《A股久违长阳的原因》 #微博新知# #央行宣布降息降准# #A股8000亿资金来了# A股久违长阳的原因 ]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyA1YzLBp</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:00:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正常来说，央行降息降准，会让债券收益率下降，债券价格上涨。但24日国内长债收益率反而是上涨的，长债价格下跌，主要就是因为这个“互换便利工具”的消息出来。...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyzPMpYGB</link>
      <description><![CDATA[正常来说，央行降息降准，会让债券收益率下降，债券价格上涨。但24日国内长债收益率反而是上涨的，长债价格下跌，主要就是因为这个“互换便利工具”的消息出来。以10年期国债收益率为例，早上开盘后，10年期国债收益率本来是因为降息降准应声下跌。但在10点40分，介绍完“互换便利工具”后，10年期国债收益率就应声上涨；不过，这个涨幅并不大，毕竟央行今天还公布了降息降准的消息，是能起到对冲效果。这就跟央行之前“买短债，卖长债”的性质差不多，都是在调控长债收益率的同时，去维护市场流动性，避免出现流动性紧张的问题。这也是为什么，虽然今天宣布降息降准，但人民币反而升值了，因为长债收益率涨了，相当于市场的实际长端利率是上升的，所以汇率反而升值了。当然，从10年左右的大周期来看，利率长期下行是大趋势。但也需要注意可能在中短期里存在利率短期向上波动的可能性，这个倒不是说央行一定会加息，而是长期国债收益率，可能会在某个阶段，回归到2.5%左右的正常中性利率水平。美国之前即使在0利率的宽松环境里，通常长债收益率也能维持在2%左右的水平。关于长债收益率单边下行的风险，央行行长说：“前期中国国债利率下行，有人民银行通过政策利率引导市场利率下行的因素，也有前期政府债券发行供给偏慢的因素，还有一些是中小市场金融机构风险意识淡薄、推波助澜、羊群效应的因素等。”“目前，中国的长期国债收益率在2.1%附近徘徊，国债收益率水平是市场化形成的结果，人民银行尊重市场的作用。同时毫无疑问，它为中国实施积极的财政政策营造了一个良好的货币环境。但我们也要看到，利率风险是金融机构风险管理的重要内容。”“美国硅谷银行这个案例是非常有意义的，大家也很清楚，这样一个风险事件启示我们，央行需要从宏观审慎管理的角度，观察、评估市场风险，并采取适当的措施弱化和阻碍风险累积，这是中央银行的一项重要职责。”“目前，国债收益率曲线作为重要的价格信号，还存在远端定价不充分、稳定性不足等问题。央行对长期国债收益率作风险提示，与市场加强沟通，是为了遏制羊群效应而导致长期国债收益率单边下行可能潜藏的系统性风险。”我觉得央行行长这段话，还是挺重要的，所以我是原封不动的贴了下。#微博新知# #央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyzPMpYGB</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年因为国内出现资产荒，市场机构资金蜂拥买长债，虽然央行三令五申提醒风险，但目前长债收益率仍然屡创新低，长债价继续格飙涨。所以，今年以来，出现债市资金...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyw5EEyuI</link>
      <description><![CDATA[今年因为国内出现资产荒，市场机构资金蜂拥买长债，虽然央行三令五申提醒风险，但目前长债收益率仍然屡创新低，长债价继续格飙涨。所以，今年以来，出现债市资金拥挤，股市资金空旷的现象。这次互换便利工具，也相当于是对股债的资金流向做一些平衡调控。央行今年对于金融机构蜂拥买长债的现象，之前已经做过一些调控。今年7月1日，央行公告“于近期面向部分公开市场业务一级交易商开展国债借入操作”。央行从一级市场借入国债，是为了方便后续的“国债买卖操作”。8月30日，央行官网新增了一个“公开市场国债买卖业务公告”栏目，并且发布了第1号“国债买卖业务公告”。公告内容：“2024年8月人民银行开展了公开市场国债买卖操作，向部分公开市场业务一级交易商买入短期限国债并卖出长期限国债，全月净买入债券面值为1000亿元。”这是典型的“买短卖长”。这标志着央行把在公开市场进行国债买卖，作为一个货币调控工具来使用。央行在8月是在买入了短期国债的同时，进行了卖出长期国债的操作。并且买入短债的量，是大于卖出长债的量，所以全月是净买入1000亿元国债。因为长债收益率一直跌，长债价格一直涨，央行需要调控，避免长债收益率一直单边下行。同时，为了避免卖出长债造成市场流动性紧张，央行同时买入短债，维护了市场流动性稳定。所以，央行买卖国债的调控目的，主要还是为了避免长债收益率单边下行，给过热的债市泼泼冷水。但是进入9月份，国内长债收益率仍然持续下降，10年期国债收益率在9月18日一度跌到只有2.04%；由于债券价格和收益率是反向关系，这也意味着长债价格仍然在飙涨，市场资金还在蜂拥购买长债。在这种情况下，央行干脆就新设这个“互换便利工具”，让央行可以把手里的国债，换给证券、基金、保险公司，然后再由这些机构去出售或质押国债，这也是给长债市场降温。#A股8000亿资金来了# #微博新知# #央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyw5EEyuI</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:58:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#央行宣布降息降准# 央行行长说：“近期将下调存款准备金率0.5个百分点，向金融市场提供长期流动性约1万亿元；在今年年内还将视市场流动性的状况，可能择机进一...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyw25qLi0</link>
      <description><![CDATA[#央行宣布降息降准#  央行行长说：“近期将下调存款准备金率0.5个百分点，向金融市场提供长期流动性约1万亿元；在今年年内还将视市场流动性的状况，可能择机进一步下调存款准备金率0.25-0.5个百分点。”也就是近期会降准0.5%，并且年内还有可能再降准一次。此外，“即7天期逆回购操作利率下调0.2个百分点，从目前的1.7%调降至1.5%”。7天逆回购利率是我们的政策利率调控基础，这意味着10月20日的LPR利率是肯定会同步下调0.2%，也就是会降息20基点。之前美联储没有降息，我们虽然也有数次降息，但总体是一个“挤牙膏式放水”，这次降息20基点，并且降准，虽然也不算大水漫灌，但比之前挤牙膏式放水的力度要更大，属于正常放水范畴。国际上正常的全面降息1次的操作单位，就是降息25基点。现在经济增速下行压力大，所以需要降息放水来刺激经济，但我们又不能搞大水漫灌，所以在货币调控上，我们一直还是比较谨慎的。不管是之前的“买短卖长”，还是这次新设的“货币互换”思路，都是有比较多的“微操”色彩，尽量避免资金在金融体系内空转。另外，之前美联储加息，我们为了维持汇率稳定，在放水上也会更谨慎。上周美联储单次降息50基点后，我们汇率贬值压力减轻，放水刺激经济的空间自然也会扩大，但还不至于马上要大水漫灌。利率都是非常宝贵的弹药，可以根据需要，来一步一步打出去，但不会一下子把弹药打光。要不然在金融战里，枪里没弹药，就容易出大问题。好钢要花在刀刃上，不能随意挥霍。#微博新知##A股8000亿资金来了#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyw25qLi0</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:49:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#A股8000亿资金来了# 这个新闻发布会是24日早上9点发布的，虽然降息降准等消息，让A股出现大幅高开。但随后A股就一如既往的高开低走，深证从涨1.34%，一度跌回平...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyvYJiBaZ</link>
      <description><![CDATA[#A股8000亿资金来了# 这个新闻发布会是24日早上9点发布的，虽然降息降准等消息，让A股出现大幅高开。但随后A股就一如既往的高开低走，深证从涨1.34%，一度跌回平盘，微微翻绿。不过，在10点40分左右，央行行长详细介绍了这个“创设新的货币政策工具”的细节，这才让A股出现大涨，上证单日涨幅达到4.15%，但即使出现这样的大涨，上证也仍然还在2900点下方，今天收于2863点，可见最近A股跌得有多惨。关于这个“互换便利”的细节，央行行长在发布会最后一个记者提问里有详细回答。央行行长说：“第一项工具是证券、基金、保险公司互换便利。这项工作支持的是符合条件的证券、基金、保险公司，这些机构会由证监会、金融监管总局按照一定的规则来确定，可以使用他们持有的债券、股票ETF、沪深300成分股等资产作为抵押，从中央银行换入国债、央行票据等高流动性资产。”这里需要说明一下，在回答记者提问时，这里是说“抵押”，但一开始介绍时，是说“质押”，抵押和质押还是有很大区别的。按照央行以往的操作惯例，这里应该是质押。央行行长还说：“国债、央行票据与市场机构手上持有的其他资产相比，在信用等级和流动性上是有很大差别的。很多机构手上有资产，但是在现在的情况下流动性比较差，通过与央行置换可以获得比较高质量、高流动性的资产，将会大幅提升相关机构的资金获取能力和股票增持能力。”所以，这第一项新设的货币工具“互换便利”，主要目的就是“大幅提升相关机构的资金获取能力和股票增持能力”。可能有人听不太懂，我举例一下。假设，有家符合条件的证券公司，他可以把持有的股票ETF，通过这个“互换便利”工具，将股票ETF质押，并从央行换入国债等高流动性资产。因为国债是类现金资产，所以流动性很强。于是，这家证券公司，再把换来的国债通过出售或者质押等各种方式换成资金，而这部分资金是只能进入股市。而央行换给证券公司的国债，是之前央行从一级市场借入的。简单说，就是央行从一级市场借入国债，再把国债换给证券公司，再由证券公司把国债换成钱去买股票。关于“互换便利”的规模，央行行长是这么说的：“只要这个事儿做得好，第一期5000亿元，还可以再来5000亿元，甚至可以搞第三个5000亿元，我觉得都是可以的，是开放的。通过这项工具所获取的资金只能用于投资股票市场。”因为这个“互换便利”，并不算央行直接放水，所以央行这段话说得还比较豪气，我觉得正是这段话，对金融市场带来比较大的刺激效果。据报道，接近央行人士表示，央行创设新工具旨在稳定股市、提振信心。互换便利不是直接给钱，不会扩大基础货币规模。也就是说，这个互换便利工具，这个工具实际上就从债券市场抽5000亿资金，转移到股市里。#微博新知##央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyvYJiBaZ</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:41:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#国新办发布会5大关键信号# 9月24日早上9点，金融领域多个部门介绍金融支持经济高质量发展有关情况，宣布了一系列重要举措。其中央行是宣布了3个重要举措：1、降...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyvY0yFUs</link>
      <description><![CDATA[#国新办发布会5大关键信号# 9月24日早上9点，金融领域多个部门介绍金融支持经济高质量发展有关情况，宣布了一系列重要举措。其中央行是宣布了3个重要举措：1、降低存款准备金率和政策利率，并带动市场基准利率下行。2、降低存量房贷利率，并统一房贷的最低首付比例。3、创设新的货币政策工具，支持股票市场稳定发展。这个3个举措里，降息降准，还有降低存量房贷利率，都属于之前市场已经有广泛预期的。只有这个“创设新的货币政策工具支持股票市场稳定发展”，是超出市场预期的。关于这个“创设新的货币政策工具”，今天发布会上有两段相关内容，一段是发布会刚开始有一个简要介绍，一段是发布会结束前回答记者的提问时有详细介绍。在一开始介绍里，央行行长是说“第一项是创设证券、基金、保险公司互换便利，支持符合条件的证券、基金、保险公司通过资产质押，从中央银行获取流动性，这项政策将大幅提升机构的资金获取能力和股票增持能力。”“第二项是创设股票回购、增持专项再贷款，引导银行向上市公司和主要股东提供贷款，支持回购和增持股票。”也就是这个新的货币工具有两个月，一个是“互换便利”，一个是“股票回购、增持专项再贷款”。其中“互换便利”工具，相当于就是从债市里抽5000亿资金，转移到股市里，虽然对整体资金池来说不算放水，但属于“定向换水”，或者说变相给股市定向放水，这是24日A股大涨的主要原因。#微博新知##央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyvY0yFUs</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:39:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>