<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>星话大白的微博</title>
    <link>https://weibo.com/5833343304/</link>
    <description>“大白话时事”公众号的创建者，我每天都会写长篇分析，欢迎大家关注！ - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 22:42:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>高利率给美国各银行带来1万亿美元额外利润。英国《金融时报》的计算发现，两年半的高利率帮助美国4000多家银行提高了利润率。这与对银行征收了暴利税的一些欧洲...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyl6xzBTo</link>
      <description><![CDATA[高利率给美国各银行带来1万亿美元额外利润。英国《金融时报》的计算发现，两年半的高利率帮助美国4000多家银行提高了利润率。这与对银行征收了暴利税的一些欧洲国家形成对比。对联邦存款保险公司(FDIC)数据进行的分析表明，银行从其在美联储的存款获得更高的收益，同时却将其付给许多储户的利率保持在较低水平。这帮助美国4000多家银行提高了利润率。个人短评：好家伙，美国的银行业居然从美联储逆回购去高利率存款的同时，却给储户利率保持较低水平。不过这个报道，我个人还是挺质疑的，美国的货币基金过去这两年收益率是非常高的，如果美国银行业给储户的利率较低，那么储户也会用脚投票去买货币基金，而不是把钱放在银行。所以，英国金融时报这个计算，可能是比较虚的。要是美国银行业能受益于高利率，那么硅谷银行就不会破产，美联储这次也没必要一口气降息50基点。#微博新知##美联储降息50个基点#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyl6xzBTo</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 11:00:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#特朗普称输了将不再参选总统# 当地时间9月22日，美国共和党总统候选人特朗普在受访时表示，如果他未能在本次总统选举中重返白宫，他“认为”自己不会在2028年再...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyl602s0R</link>
      <description><![CDATA[#特朗普称输了将不再参选总统# 当地时间9月22日，美国共和党总统候选人特朗普在受访时表示，如果他未能在本次总统选举中重返白宫，他“认为”自己不会在2028年再次参选。个人短评：我觉得，特朗普如果这次落选，能不能活到2028年也是一个很大的问题。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyl602s0R</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 10:58:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#以黎冲突持续升级# 据俄罗斯卫星社9月22日报道，据英国《经济学人》周刊援引以军方消息人士的话报道，以色列正准备在黎巴嫩开展地面行动，以便在两国边境地区建...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyl5DigIj</link>
      <description><![CDATA[#以黎冲突持续升级# 据俄罗斯卫星社9月22日报道，据英国《经济学人》周刊援引以军方消息人士的话报道，以色列正准备在黎巴嫩开展地面行动，以便在两国边境地区建立一个缓冲区。报道指出，“军方消息人士称，以色列准备发动地面攻势，其中包括夺取边境以北部分领土建立一个缓冲区”。个人短评：之前以色列搞出寻呼机爆炸之后，我也是第一时间分析认为，这可能是以色列要挑起黎以全面战争的一个信号。不过感觉以色列的这个进攻速度还是比较慢，显得还是有些犹犹豫豫的，像寻呼机爆炸这种事情，在发生之后，应该48小时内就开始地面进攻，才能打一个出其不意，将效果最大化。但现在已经过去比较长时间了，这种效果就大打折扣。从长期来看，以色列目标一直很明确，就是不断挑起地区冲突，加剧局势紧张，来不断增加把美国拖下水的概率。以色列极右翼的目标，就是想把美国拖下水。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyl5DigIj</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 10:57:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普声称如果他输掉大选 犹太选民需要承担部分责任。美国共和党总统候选人特朗普再次表示，如果民主党获胜，以色列很可能在两年内不复存在。特朗普声称，犹太...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oy3SO7v02</link>
      <description><![CDATA[特朗普声称如果他输掉大选 犹太选民需要承担部分责任。美国共和党总统候选人特朗普再次表示，如果民主党获胜，以色列很可能在两年内不复存在。特朗普声称，犹太人将对11月5日总统大选的结果负部分责任，并称他们倾向于投票给民主党。他引用了一项未具名的民意调查，声称该调查显示哈里斯在美国犹太人中的民意支持率为60%。个人短评：可能很多人会觉得，美国的犹太人都支持以色列，从而支持共和党。但其实并不是。首先，犹太资本是民主党的幕后大金主之一。其次，美国的犹太人很多也是犹太流散派，他们对犹太复国主义并不感兴趣，甚至会反对以色列，这部分人是支持民主党居多。当然，在美国也有支持犹太复国主义的犹太人，会支持共和党。从特朗普引用的民意调查显示，犹太人支持民主党的比例是60%；特朗普一再强调如果他败选，以色列将不复存在，是想争取这些犹太人的支持。但问题是，现在美国的犹太人舆论氛围也并不好，厌恶犹太人的美国人是越来越多，特朗普这样去拉票，感觉会起到反效果。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oy3SO7v02</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 15:09:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#以色列被指暗中筹备BP机爆炸15年了# 美国广播公司20日也报道称，消息人士证实，以色列直接参与了这些发生爆炸的通信设备的制造，这一行动已经暗中筹备了至少15...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oy3SA38ZF</link>
      <description><![CDATA[#以色列被指暗中筹备BP机爆炸15年了# 美国广播公司20日也报道称，消息人士证实，以色列直接参与了这些发生爆炸的通信设备的制造，这一行动已经暗中筹备了至少15年。以色列多年前就在匈牙利成立一家空壳公司，冒充国际寻呼机供应商，并确实向客户出售了一系列普通寻呼机。但该公司卖给真主党的寻呼机则是单独制造的，并在其中加入了高爆炸药。一名消息人士说，这些炸药藏在电池里，“用任何设备或扫描器材”都很难查出。个人短评：台湾地区那家造传呼机的企业“金阿波罗”，在2011年就已经跟FBI深度合作，FBI也是它的客户。以色列筹备这项行动15年，倒是从时间也能对得上。而且，美国媒体这次爆料提供更多细节，比如，那家跟金阿波罗合作的匈牙利空壳公司，多年来有向客户出售一系列普通寻呼机，但卖给真主党的寻呼机是“单独制造”的，也就是特制的。而且炸药是藏在电池里，这可以解释为什么黎巴嫩真主党会发现不了这些炸药。同时，炸药藏在电池里，也更加说明，以色列是从供应链的生产端就进行这样的计划，而非生产之后才在中途截获进行改造。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oy3SA38ZF</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 15:09:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我一直有一个全国自驾游的想法，但这两年因为带娃，基本没有时间去践行。我是想着，等两个娃都长大一些，差不多等小白七八岁的时候，找个暑假带着两个娃和老婆去...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oy2KxcimP</link>
      <description><![CDATA[我一直有一个全国自驾游的想法，但这两年因为带娃，基本没有时间去践行。我是想着，等两个娃都长大一些，差不多等小白七八岁的时候，找个暑假带着两个娃和老婆去全国自驾游，到时候说不定还能写写各地的旅游见闻，而且我也考虑到时候每去一个城市，就找十个左右的读者出来吃吃饭聊聊天，这样可以通过跟大家的见面交流，增加对各地的了解，增强自己的认知。考虑到交流的有效性，我是没打算搞大型见面会，那样就变成我单方面输出信息的场所，比如演讲那样。我想要的只是七八个人像朋友一样喝喝茶、聊聊天，这样的交流才是相互的，可以互相学习，共同成长。闭门造车还是不行的，虽然当前互联网发达，获取信息很容易，可以足不出户，便知天下事。但读万卷书行万里路，很多事情还是得自己亲身去走一走，才能更有体会。当然，这起码也是两三年后的事情了，只是我自己一直以来都有的初步想法。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oy2KxcimP</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 12:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今天被抖音邀请参加创作者大会，跑嘉兴来了。当然，我在抖音的粉丝还是比较少的，没什么上台露脸的机会，只是来参加一个平台组织的创作者之间的内部交流会。其实...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oy2DIqM4l</link>
      <description><![CDATA[今天被抖音邀请参加创作者大会，跑嘉兴来了。当然，我在抖音的粉丝还是比较少的，没什么上台露脸的机会，只是来参加一个平台组织的创作者之间的内部交流会。其实就是跟同行聊聊天，交流心得。我也是考虑到当前是这波疫情的低谷期，再加上参加时间是在周末，老婆没上班，再加上有岳父帮忙带娃，我临时走开两天应该问题不大，当然我也没办法出来太久，周一就得赶紧回去带娃。我上一次出远门，还是去年4月，那次是被微博邀请参加一个活动，就跑长沙去了，当时也刚好是疫情低谷期，所以还能比较放心出远门。我现在基本是高峰期尽量不出远门，除非特别重要的，然后低谷期会保持正常生活，该出门就出门。当然，我今天坐高铁，全程6小时都是戴着N95口罩，虽然是低谷期，但在这种人员密集的封闭空间里，还是得戴口罩才比较稳妥一些。我是一直提倡，在保持正常生活的情况下，去通过合理的个人防护，来保护自己健康。去年4月之后，没有再出远门，倒也不是因为疫情。一个是没有什么活动邀请我，我这个人比较宅，平时是懒得出门去跟人交际，能待家里我就待家里，所以除非有活动邀请我，不然我通常不出远门。一个是因为去年下半年，老婆已经怀孕了，而且我们夫妻两个人得自己带小白，基本是脱不开身。本来上个月B站也有邀请我去上海参加一个交流活动，不过当时我岳父还没来帮我们带娃，我和老婆得自己带两个娃，我基本是走不开，就没有去。这次是因为岳父这个月来帮我们带娃，要不然我也走不开，哪都去不了。生了娃，不可避免会大幅压缩个人时间和空间，有点被娃捆绑住的感觉，但同时跟娃在一起陪伴，也是让人感觉很开心治愈的事情。可以说是鱼和熊掌不可兼得，有利也有弊。反正我也比较宅，不经常出远门，倒也无所谓。#微博新知##抖音创作者大会#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oy2DIqM4l</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 11:59:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#我赴黎维和部队营区周边发生航弹爆炸#当地时间9月19日，中国第22批赴黎巴嫩维和部队多功能工兵分队营区周边多枚航弹爆炸，造成部分设施受损，所幸无人员伤亡。...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OxZdGCZfU</link>
      <description><![CDATA[#我赴黎维和部队营区周边发生航弹爆炸#当地时间9月19日，中国第22批赴黎巴嫩维和部队多功能工兵分队营区周边多枚航弹爆炸，造成部分设施受损，所幸无人员伤亡。我看以色列是皮痒了，欲要使其灭亡，必先使其疯狂。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OxZdGCZfU</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 03:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#中日就福岛核污染水排海达成4点共识# 外交部发言人毛宁20日在例行记者会上回答了记者有关中日双方就福岛第一核电站核污染水排海问题达成共识的提问。有几个要点...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OxTBGqYlj</link>
      <description><![CDATA[#中日就福岛核污染水排海达成4点共识# 外交部发言人毛宁20日在例行记者会上回答了记者有关中日双方就福岛第一核电站核污染水排海问题达成共识的提问。有几个要点：1、中方坚决反对日方擅自启动排海，这一立场没有变化。中方同日方发表共识是为敦促日方切实履行国际法义务和安全监管主体责任，尽最大努力避免对环境和人体产生负面影响，有效防范排海的潜在风险。2、由于现行相关国际机制的局限性，目前对排海开展的评估和监测是不全面的，缺乏透明度和可信性，需要进一步完善加强，尤其是设立覆盖排海关键环节的长期国际监测安排，确保中国等所有利益攸关国有效参与其中，实施独立取样监测，才能得到全面、真实、有效的数据，确保排海风险可控。3、如何妥善处置福岛核污染水，既是政治问题更是科学问题。中日双边共识为国际社会科学、有效、安全地处置核污染水打下了基础，是国际社会特别是利益攸关国共同取得的阶段性成果。4、中日双方达成共识文件，并不意味着中方立即全面恢复日本水产品进口，中方将会继续以世贸组织和中国法律法规为遵循，以科学事实为准绳，以确保安全为前提，在有效参与相关监测活动、实施独立取样并确认结果后，基于科学证据着手调整有关措施。个人短评：简单说，就是我们“坚决反对日方擅自启动排海，这一立场没有变化”，这个是最核心的，所以是被放在第一个要点。在确保这一立场的前提下，我们之前一个关键诉求，就是要求能让我们“实施独立取样监测”。排放核污染水对全球生态有害是毋庸置疑的，同时这个有害程度、进展情况，我们是需要自己独立去监测，而不是日本方面说无害就无害，有没有害，有多大程度危害，这都是需要我们自己去监测，我们也只相信自己监测的数据，这是最关键的点。其次，这次双方达成的共识，主要在于，日本方面同意我们“实施独立取样监测”。然后我们再根据“独立取样监测”的结果，“在中方提出的要求得到充分满足的前提下，逐步恢复符合规准的日本水产品进口。”这里是有一个先后顺序，得先让我们“实施独立取样监测”，我们再根据结果，去决定是否恢复日本水产品进口。显然是我们得确认日本水产品无害，才会进口，而不是马上就恢复日本水产品进口。这更加说明我们停止进口日本水产品，更多是基于科学因素，而非单纯给日本政治压力。同时这个先后顺序也说明，这更多是日本方面先妥协，而不是我们。今天发这个“共识”，肯定是有很多人试图渲染成是我们妥协，或者给日本排放核污染水洗地，我只能说这些人有点着急。日本首相岸田文雄20日透露，将加强有关处理水排海的IAEA监测，实施包括中国在内的参与国专家取样等监测活动。显然是日本方面先同意我们的诉求。而且我们仍然坚决反对日本排放核污染水，只不过在当前日本已经排放核污染水的现实下，我们至少得进行“独立取样监测”。日本之前一直不同意我们“独立取样监测”，而这次日本是先妥协同意了，双方才有后续谈的空间。#微博新知# #中方不会立即全面恢复日水产品进口#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OxTBGqYlj</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 12:59:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本米价上涨28.3% 创约49年来最大涨幅。日本总务省20日公布的8月全国消费者物价指数显示，米类价格较上年同期上涨28.3%，创约49年来最大涨幅。个人短评：主要就...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OxTzNkAP9</link>
      <description><![CDATA[日本米价上涨28.3% 创约49年来最大涨幅。日本总务省20日公布的8月全国消费者物价指数显示，米类价格较上年同期上涨28.3%，创约49年来最大涨幅。个人短评：主要就是近一段时间，日本出现米荒，导致米价大幅上涨，这个28.3%的涨幅已经算是统计魔法后的结果了，8月底和9月初，日本零售米价涨幅是动辄超过50%，甚至翻倍。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OxTzNkAP9</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 12:55:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>