<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>星话大白的微博</title>
    <link>https://weibo.com/5833343304/</link>
    <description>“大白话时事”公众号的创建者，我每天都会写长篇分析，欢迎大家关注！ - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 15:42:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>#中国对美国PVH集团启动调查# 中国商务部24日发布公告，不可靠实体清单工作机制决定对美国PVH集团针对涉疆产品涉嫌违反正常的市场交易原则，中断与中国企业、其...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyF4x9aDE</link>
      <description><![CDATA[#中国对美国PVH集团启动调查# 中国商务部24日发布公告，不可靠实体清单工作机制决定对美国PVH集团针对涉疆产品涉嫌违反正常的市场交易原则，中断与中国企业、其他组织或者个人的正常交易、采取歧视性措施等问题启动调查。个人短评：咱们的不可靠实体清单，之前拉黑的企业都是美国的军工企业。而PVH是美国的服装巨头，是全球第二大服装集团，当然，以后可能就不是了。在美联储降息之后，我们对美国的反击，显然要主动一些。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyF4x9aDE</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:50:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#伊朗总统准备与大国合作结束核僵局# 半岛报道称，伊朗总统佩泽希齐扬：德黑兰准备改善与西方之间的关系。伊朗总统佩泽希齐扬在联合国大会上表示，如果所有参与...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyF2WjFUU</link>
      <description><![CDATA[#伊朗总统准备与大国合作结束核僵局# 半岛报道称，伊朗总统佩泽希齐扬：德黑兰准备改善与西方之间的关系。伊朗总统佩泽希齐扬在联合国大会上表示，如果所有参与者都“以诚意行事”，那么伊朗将“准备加入”核协议。个人短评：虽然当前世界局势，并没有给伊朗多大左右摇摆的空间，但伊朗新总统老是非要做出这种看似左右摇摆的姿态，这即是一种天真，也只是伊朗新总统做给他国内支持者看的，就算佩泽希齐扬知道自己做不到，他也仍然需要摆出这副姿态。所以他说的其实也只是废话，他说“如果所有参与者都“以诚意行事””，这首先就是不可能达到的前提条件，美国可能有诚意吗？哪怕哈里斯上来，伊朗就能和美国重回伊核协议吗？这是在拜登任期里都做不到的事情。伊朗和美国，本身就不存在互信基础。伊朗新总统，这也只是给瞎子抛媚眼而已。另外，佩泽希齐扬谈及中东局势时表示：“伊朗不想打仗。是以色列把所有人拖入战争，让地区不稳定。他们把我们拖到我们不想去的地方”。“我们比任何人都清楚，如果中东爆发更大规模战争，对全世界都没有好处。而以色列企图制造更大范围冲突。”#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyF2WjFUU</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:46:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#我军向太平洋发射洲际弹道导弹# 据国防部发布消息，9月25日8时44分，中国人民解放军火箭军向太平洋相关公海海域，成功发射1发携载训练模拟弹头的洲际弹道导弹，...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyF1g8ZCa</link>
      <description><![CDATA[#我军向太平洋发射洲际弹道导弹# 据国防部发布消息，9月25日8时44分，中国人民解放军火箭军向太平洋相关公海海域，成功发射1发携载训练模拟弹头的洲际弹道导弹，准确落入预定海域。此次导弹发射，是年度军事训练例行性安排，符合国际法和国际惯例，不针对任何特定国家和目标。个人短评：咱们是已经很久没搞这种上万公里距离的全程试验了。在当前极其复杂多变的国际形势下，进行这样的秀肌肉还是很有必要的，这是一种威慑。我看国外媒体在报道这件事情的时候，明显要严肃很多，不敢乱去添油加醋。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyF1g8ZCa</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:42:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9月24日，央行宣布3大举措：1、降低存款准备金率和政策利率，并带动市场基准利率下行。2、降低存量房贷利率，并统一房贷的最低首付比例。3、创设新的货币政策工...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyD4ycdpy</link>
      <description><![CDATA[9月24日，央行宣布3大举措：1、降低存款准备金率和政策利率，并带动市场基准利率下行。2、降低存量房贷利率，并统一房贷的最低首付比例。3、创设新的货币政策工具，支持股票市场稳定发展。这个3个举措里，降息降准，还有降低存量房贷利率，都属于之前市场已经有广泛预期的。只有这个“创设新的货币政策工具支持股票市场稳定发展”，是超出市场预期的。本视频会对此谈点个人看法，欢迎点赞支持。#微博新知##央行宣布降息降准##A股8000亿资金来了# 星话大白的微博视频视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyD4ycdpy</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:44:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本今年的新冠死亡人数，并没有比2022年和2023年减少，预计日本今年的超额死亡率仍然会维持在跟去年相当的水平。日本统计的时候，还把季节性流感的每年死亡人数...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyB7zwv5u</link>
      <description><![CDATA[日本今年的新冠死亡人数，并没有比2022年和2023年减少，预计日本今年的超额死亡率仍然会维持在跟去年相当的水平。日本统计的时候，还把季节性流感的每年死亡人数对比了下。日本疫情前，每年流感死亡人数是2000人左右。去年，日本新冠死亡人数是3.8万人。今年前4个月，日本新冠死亡人数是1.46万人，日本流感死亡人数是1156人。日本新冠死亡人数是流感死亡人数的十几倍。那些动辄把新冠病毒当流感的认知，显然是十分错误的。新冠病毒现在是常态化流行，但并不意味着新冠病毒的危害也流感化。新冠病毒平均每年流行2-3次，这个流行的频率是高于流感，每一波感染人数也远高于流感，同时新冠病毒的实际危害也是远高于流感。所以，认知改变命运。不同的认知，会决定不同的选择，从而得到不同的结果。是否要保护自己健康，这是每个人有自己的认知，以及要有自己的选择。得为自己健康负责。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyB7zwv5u</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 03:46:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现在全世界范围里，对于新冠危害的认知，都是非常撕裂的。不过，国外虽然民众的认知也撕裂，但至少媒体和学术界都还是会有一些认真研究新冠危害的声音。其实对于...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyB6V75gL</link>
      <description><![CDATA[现在全世界范围里，对于新冠危害的认知，都是非常撕裂的。不过，国外虽然民众的认知也撕裂，但至少媒体和学术界都还是会有一些认真研究新冠危害的声音。其实对于新冠危害，恐怕保险业是最有动力去研究的。因为新冠病毒导致长新冠人群存在，特别是长期带来的超额死亡人数，都会从结果层面导致世界保险业的压力增加。根据瑞士再保险研究院的报告《新冠疫情后超额死亡率的未来》，如果不遏制该疾病的持续影响，到2033 年，美国普通人群的超额死亡率可能仍比疫情前的水平高出3%，英国则可能高出2.5%；这应该还是一个保守估计。过去这三年，世界各国的超额死亡率基本都是超过10%，也就是相比疫情前的死亡人数，现在每年死亡人数要多10%以上。我之前也有统计过，相比2019年的死亡人数，日本2022年和2023年的超额死亡率都是13%的水平。也就是日本过去两年的每年死亡人数，比2019年都要多13%；这是最直观体现新冠影响的数据。因为在疫情前，日本基于老龄化因素，每年死亡人数的自然增加值大约就是1.5%左右。所以，即使扣掉老龄化自然增加的每年1.5%的死亡新增比例，2022年和2023年的超额死亡率仍然是在10%左右，这显然是不正常的。而日本过去两年的超额死亡率，在世界各国里，已经算是比较低的水平。所以，瑞士这个保险报告，是说到了十年后，世界各国的超额死亡率仍然会比疫情前高3%；这是一个相当保守的估计了。瑞士再保险人寿与健康再保险首席执行官Paul Murray表示：“新冠疫情远未结束。美国报告称，2023年每周平均有1500人死于新冠病毒，与芬太尼或枪支造成的死亡人数相当。瑞士这个报告提到，当前和未来超额死亡的主要驱动因素是呼吸系统疾病，其他原因包括心血管疾病、癌症和代谢疾病。死亡原因的划分因各国报告机制而异。#微博新知#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyB6V75gL</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 03:44:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我每周末会发起新冠感染情况投票。根据我的读者投票数据显示。截止9月22日，7天新增感染比例为2.44%；比上周有小幅反弹，不过仍然还是低于3%的水平，仍然处于低...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyASaiBHs</link>
      <description><![CDATA[我每周末会发起新冠感染情况投票。根据我的读者投票数据显示。截止9月22日，7天新增感染比例为2.44%；比上周有小幅反弹，不过仍然还是低于3%的水平，仍然处于低谷期中。只是，也停止了之前连续下降的态势。这说明，这波低谷期，基本还是保持在2%以上的感染强度。其实这个感染强度也不能算太低，只是相对之前高峰期，要低很多。但相比去年3月的真正低谷期，还是要高不少。去年3月的绝对低谷期，7天新增感染比例是只有0.3%；但现在已经基本不可能有这么低的绝对低谷期。从去年5月至今，基本每次低谷期的7天新增感染比例，都是维持在2%附近。所以，7天新增感染比例2%，虽然比不上去年3月的绝对低谷期，但也确实算是“相对低谷期”。我是一直不赞同“当前已经不存在高峰期和低谷期”的说法。不管从投票数据，还是中疾控，澳门、香港卫生署的新冠疫情数据，都能看出来当前疫情仍然还是有波峰波谷。比如，香港截至9月18日的第37周数据也仍然持续下降，已经低于今年5月的低谷期，比较接近去年11月的低谷期。只不过，当前波峰波谷确实被拉平一些，但相对来说，这种峰值和低谷还是存在的。我对当前低谷期的看法，就是“相对低谷期”。去年3月那种绝对低谷期，基本就是出门都不用戴口罩，也不用担心被感染。那是在2022年12月，大部分人都集中在一个月时间里感染的情况，才会有去年3月那样的绝对低谷期。但随着后面基本几波感染，每一波的感染比例应该都不超过一半，这使得社会面人群整体的抗体浓度水平是参差不齐的，这也决定了以后基本都不会出现去年3月的绝对低谷期。现在的低谷期，都只是“相对低谷期”。在“相对低谷期”，如果完全不做防护，运气不好也是有可能感染，只是感染概率没有高峰期那么高而已。所以，在相对低谷期，虽然我是建议可以适当放松，但我也不建议完全不防，最基本的去人群密集的场所，我建议还是要戴口罩。当然，在高峰期和低谷期，防不防，怎么防，这都是需要大家根据自己实际情况，去进行选择。因为每个人都得为自己的健康负责。如果选择不防，健康受损，也是自己的事情，得自己承受。#微博新知##新冠感染情况#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyASaiBHs</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 03:08:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《A股久违长阳的原因》 #微博新知# #央行宣布降息降准# #A股8000亿资金来了# A股久违长阳的原因 [图片]</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyA1YzLBp</link>
      <description><![CDATA[《A股久违长阳的原因》 #微博新知# #央行宣布降息降准# #A股8000亿资金来了# A股久违长阳的原因 ]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyA1YzLBp</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:00:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正常来说，央行降息降准，会让债券收益率下降，债券价格上涨。但24日国内长债收益率反而是上涨的，长债价格下跌，主要就是因为这个“互换便利工具”的消息出来。...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/OyzPMpYGB</link>
      <description><![CDATA[正常来说，央行降息降准，会让债券收益率下降，债券价格上涨。但24日国内长债收益率反而是上涨的，长债价格下跌，主要就是因为这个“互换便利工具”的消息出来。以10年期国债收益率为例，早上开盘后，10年期国债收益率本来是因为降息降准应声下跌。但在10点40分，介绍完“互换便利工具”后，10年期国债收益率就应声上涨；不过，这个涨幅并不大，毕竟央行今天还公布了降息降准的消息，是能起到对冲效果。这就跟央行之前“买短债，卖长债”的性质差不多，都是在调控长债收益率的同时，去维护市场流动性，避免出现流动性紧张的问题。这也是为什么，虽然今天宣布降息降准，但人民币反而升值了，因为长债收益率涨了，相当于市场的实际长端利率是上升的，所以汇率反而升值了。当然，从10年左右的大周期来看，利率长期下行是大趋势。但也需要注意可能在中短期里存在利率短期向上波动的可能性，这个倒不是说央行一定会加息，而是长期国债收益率，可能会在某个阶段，回归到2.5%左右的正常中性利率水平。美国之前即使在0利率的宽松环境里，通常长债收益率也能维持在2%左右的水平。关于长债收益率单边下行的风险，央行行长说：“前期中国国债利率下行，有人民银行通过政策利率引导市场利率下行的因素，也有前期政府债券发行供给偏慢的因素，还有一些是中小市场金融机构风险意识淡薄、推波助澜、羊群效应的因素等。”“目前，中国的长期国债收益率在2.1%附近徘徊，国债收益率水平是市场化形成的结果，人民银行尊重市场的作用。同时毫无疑问，它为中国实施积极的财政政策营造了一个良好的货币环境。但我们也要看到，利率风险是金融机构风险管理的重要内容。”“美国硅谷银行这个案例是非常有意义的，大家也很清楚，这样一个风险事件启示我们，央行需要从宏观审慎管理的角度，观察、评估市场风险，并采取适当的措施弱化和阻碍风险累积，这是中央银行的一项重要职责。”“目前，国债收益率曲线作为重要的价格信号，还存在远端定价不充分、稳定性不足等问题。央行对长期国债收益率作风险提示，与市场加强沟通，是为了遏制羊群效应而导致长期国债收益率单边下行可能潜藏的系统性风险。”我觉得央行行长这段话，还是挺重要的，所以我是原封不动的贴了下。#微博新知# #央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/OyzPMpYGB</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年因为国内出现资产荒，市场机构资金蜂拥买长债，虽然央行三令五申提醒风险，但目前长债收益率仍然屡创新低，长债价继续格飙涨。所以，今年以来，出现债市资金...</title>
      <link>https://weibo.com/5833343304/Oyw5EEyuI</link>
      <description><![CDATA[今年因为国内出现资产荒，市场机构资金蜂拥买长债，虽然央行三令五申提醒风险，但目前长债收益率仍然屡创新低，长债价继续格飙涨。所以，今年以来，出现债市资金拥挤，股市资金空旷的现象。这次互换便利工具，也相当于是对股债的资金流向做一些平衡调控。央行今年对于金融机构蜂拥买长债的现象，之前已经做过一些调控。今年7月1日，央行公告“于近期面向部分公开市场业务一级交易商开展国债借入操作”。央行从一级市场借入国债，是为了方便后续的“国债买卖操作”。8月30日，央行官网新增了一个“公开市场国债买卖业务公告”栏目，并且发布了第1号“国债买卖业务公告”。公告内容：“2024年8月人民银行开展了公开市场国债买卖操作，向部分公开市场业务一级交易商买入短期限国债并卖出长期限国债，全月净买入债券面值为1000亿元。”这是典型的“买短卖长”。这标志着央行把在公开市场进行国债买卖，作为一个货币调控工具来使用。央行在8月是在买入了短期国债的同时，进行了卖出长期国债的操作。并且买入短债的量，是大于卖出长债的量，所以全月是净买入1000亿元国债。因为长债收益率一直跌，长债价格一直涨，央行需要调控，避免长债收益率一直单边下行。同时，为了避免卖出长债造成市场流动性紧张，央行同时买入短债，维护了市场流动性稳定。所以，央行买卖国债的调控目的，主要还是为了避免长债收益率单边下行，给过热的债市泼泼冷水。但是进入9月份，国内长债收益率仍然持续下降，10年期国债收益率在9月18日一度跌到只有2.04%；由于债券价格和收益率是反向关系，这也意味着长债价格仍然在飙涨，市场资金还在蜂拥购买长债。在这种情况下，央行干脆就新设这个“互换便利工具”，让央行可以把手里的国债，换给证券、基金、保险公司，然后再由这些机构去出售或质押国债，这也是给长债市场降温。#A股8000亿资金来了# #微博新知# #央行宣布降息降准#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/5833343304/Oyw5EEyuI</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:58:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>