<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>玉渊谭天的微博</title>
    <link>https://weibo.com/7040797671/</link>
    <description>用简单逻辑看复杂世界 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 15:22:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【#王毅在联大会场被多国代表热情围住# 】最近，中共中央政治局委员、外交部长王毅在联合国大会开始了繁忙的日程。谭主发现他在参加完中国—拉共体“四驾马车”...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OyESlh06G</link>
      <description><![CDATA[【#王毅在联大会场被多国代表热情围住# 】最近，中共中央政治局委员、外交部长王毅在联合国大会开始了繁忙的日程。谭主发现他在参加完中国—拉共体“四驾马车”外长第八轮对话后，出门时被一群人“拦”住了......戳视频看👇#王毅被多国代表的热情拦住了# 玉渊谭天的微博视频 视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OyESlh06G</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【#金门恢复大陆游客自由行#】2024年9月23日，时隔四年，首个大陆旅行团顺利结束金门之行。两天后，9月25日，27名大陆居民启程前往金门开展个人游。你觉得#金门...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OyDfU56A3</link>
      <description><![CDATA[【#金门恢复大陆游客自由行#】2024年9月23日，时隔四年，首个大陆旅行团顺利结束金门之行。两天后，9月25日，27名大陆居民启程前往金门开展个人游。你觉得#金门下一步通什么# 玉渊谭天的微博视频 视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OyDfU56A3</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 09:12:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【#王毅会见美国联邦参议员孔斯# 】当地时间2024年9月24日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联大期间会见美国联邦参议员孔斯，双方就中美关系和共同关心...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OyBihfmpD</link>
      <description><![CDATA[【#王毅会见美国联邦参议员孔斯# 】当地时间2024年9月24日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联大期间会见美国联邦参议员孔斯，双方就中美关系和共同关心的问题交换了意见。 #王毅会见美国参议员# ]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OyBihfmpD</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:12:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【#中国空军新型战机即将露面# 】9月25日，在第十五届中国国际航空航天博览会新闻发布会上，解放军空军副司令员俞庆江透露，会把大家一直想看的、现阶段可以给大...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OyBg2BOSm</link>
      <description><![CDATA[【#中国空军新型战机即将露面# 】9月25日，在第十五届中国国际航空航天博览会新闻发布会上，解放军空军副司令员俞庆江透露，会把大家一直想看的、现阶段可以给大家看的装备拿出来！#中国又要出新型战机了# 玉渊谭天的微博视频 视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OyBg2BOSm</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:07:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【#中国赴黎巴嫩维和部队排除未爆火箭弹# 】最近，以色列和黎巴嫩真主党武装的冲突升级，相关地区的攻击接连不断。谭主从正在前方的中国赴黎巴嫩维和部队独家了...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OyuzP9Fxt</link>
      <description><![CDATA[【#中国赴黎巴嫩维和部队排除未爆火箭弹# 】最近，以色列和黎巴嫩真主党武装的冲突升级，相关地区的攻击接连不断。谭主从正在前方的中国赴黎巴嫩维和部队独家了解到，他们前两天刚排除了一枚未爆火箭弹。来看前方发回的详细经过👇 #独家采访中国赴黎巴嫩维和部队# ]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OyuzP9Fxt</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 11:06:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【现场视频：#王毅会见黎巴嫩外长哈比卜# 】当地时间2024年9月23日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约参加联合国大会期间会见黎巴嫩外长哈比卜。#中黎两...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OyrLhj3I0</link>
      <description><![CDATA[【现场视频：#王毅会见黎巴嫩外长哈比卜# 】当地时间2024年9月23日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约参加联合国大会期间会见黎巴嫩外长哈比卜。#中黎两国外长就中东局势交换意见# 玉渊谭天的微博视频 视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OyrLhj3I0</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 03:56:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【#王毅会见黎巴嫩外长哈比卜#】#王毅与黎外长就中东局势交换意见#当地时间2024年9月23日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约会见黎巴嫩外长哈比卜，重点...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OyrbPeIzT</link>
      <description><![CDATA[【#王毅会见黎巴嫩外长哈比卜#】#王毅与黎外长就中东局势交换意见#当地时间2024年9月23日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约会见黎巴嫩外长哈比卜，重点就中东局势交换意见。王毅说，中黎有着长期友好传统。中国坚定支持黎巴嫩维护主权、安全和民族尊严。无论局势如何变化，都会坚持站在正义一边，站在包括黎巴嫩在内的阿拉伯兄弟一边。我们高度关注地区局势发展，特别是近期黎巴嫩发生的通讯设备爆炸事件，坚决反对针对平民的无差别袭击。今天以色列又对黎巴嫩进行了大规模空袭，造成重大人员伤亡，我们对违反国际关系基本准则的行为予以强烈谴责。哈比卜表示，中国是黎巴嫩的好朋友，一直在国际上主持公道，维护发展中国家的正当权益。感谢中国在联合国等多边场合为黎仗义执言，对于黎巴嫩这样的小国来说，在联合国框架下维护主权和独立至关重要。黎巴嫩面临艰难时刻，仅今天就有超过300人在以色列空袭中丧生。中国一直在为中东和平奔走，成功推动了沙伊和解和巴勒斯坦各派别对话，期待中方继续为在加沙和黎巴嫩实现停火发挥积极作用。王毅表示，武力不代表真理，强权只会破坏和平。以暴制暴解决不了中东的问题，还会造成更大的人道灾难。面对当前形势，国际社会应形成更为明确的立场，地区国家更应团结一致，发出更强有力的声音。当前局势是加沙冲突外溢的表现，中方的立场就是“永久停火、全面撤军”，切实落实“两国方案”。只有这样才能为最终平息冲突铺平道路。中国愿同阿拉伯国家和国际社会一道，继续为此做出努力。希望黎方采取有效措施，保护在黎中国公民的安全。哈比卜表示，感谢中方一直秉持公正立场，将尽一切努力保护在黎中国公民安全。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OyrbPeIzT</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【习近平主席特别代表王毅出席联合国未来峰会】#王毅在纽约出席联合国未来峰会# 当地时间2024年9月23日，习近平主席特别代表、中共中央政治局委员、外交部长王毅...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OyqP56aIT</link>
      <description><![CDATA[【习近平主席特别代表王毅出席联合国未来峰会】#王毅在纽约出席联合国未来峰会# 当地时间2024年9月23日，习近平主席特别代表、中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约出席联合国未来峰会，发表题为《把握共同命运 共创美好未来》的致词。#王毅称国际社会加强团结合作是必答题#王毅指出，未来承载着人类发展的希望。面对世界百年未有之大变局，举行未来峰会，发表未来契约，为世界和平发展凝心聚力，为人类前途命运擘画蓝图，具有重要意义。人类只有一个星球，各国应当齐心协力，精心呵护地球家园。习近平主席提出构建人类命运共同体重大理念，以及高质量共建“一带一路”、全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，为应对人类共同挑战提供新方案，为建设美好世界绘就新蓝图。王毅阐述了中方的四点主张：要建设和平安宁的未来。当今世界变乱交织，风险挑战层出不穷，没有任何一个国家能够独善其身。国际社会加强团结合作不是选择题，而是必答题。各国应秉持共同、综合、合作、可持续的安全观，以对话解争端、以协商化分歧、以合作促安全。大国尤其要作出表率，打破地缘政治小圈子，超越冲突对抗小集团，做世界团结的“推进器”、国际和平的“压舱石”。要建设发展繁荣的未来。世界发展到今天，各国乘坐在一条命运与共的大船上，要共享发展机遇，谋求合作共赢。要坚持以人民为中心的发展思想，推动普惠包容的经济全球化，让人民享有发展成果，让各国实现共同繁荣。片面追求赢者通吃，执迷打造“小院高墙”，只会禁锢自己、割裂世界。要建设公道正义的未来。各国无论大小、强弱，都是国际社会平等一员。国际上的事情要由各国商量着办。要推动平等有序的世界多极化，强化国际法治权威，抵制恃强凌弱的丛林法则，反对单边制裁等霸权行径，维护发展中国家正当权益。要建设更加美好的未来。新一轮科技革命和产业变革深入发展，为人类社会和全球治理带来全新机遇和挑战。要与时俱进，开拓新疆域新实践，追求更为公正合理的全球治理。中国支持联合国在人工智能治理中发挥主渠道作用，将提出“人工智能能力建设普惠计划”。要鼓励青年发挥创造力，为推动人类社会进步贡献青春力量。王毅强调，今日之中国，正在坚定不移以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，这将为世界和平与发展提供新机遇。我们愿同世界各国携手同行，推动构建人类命运共同体，共创更加和平美好的明天。同日，王毅还分别会见印尼对华合作牵头人卢胡特以及黎巴嫩、委内瑞拉、巴拿马、埃塞俄比亚、匈牙利外长和日本外相。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OyqP56aIT</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 01:33:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【#黎巴嫩设备或由以色列无人机引爆#】就在前两天，黎巴嫩发生了传呼机、对讲机等通信设备的爆炸事件，造成包括平民甚至儿童在内的多人死亡、受伤，但如此规模的...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/Oym6Y74Gi</link>
      <description><![CDATA[【#黎巴嫩设备或由以色列无人机引爆#】就在前两天，黎巴嫩发生了传呼机、对讲机等通信设备的爆炸事件，造成包括平民甚至儿童在内的多人死亡、受伤，但如此规模的袭击到底是如何被引爆的？对此，一位黎巴嫩记者向谭主提供了当地网络安全官员独家披露的信息，#黎巴嫩爆炸或因无人机电磁攻击# 玉渊谭天的微博视频视频无法显示，请前往微博视频观看。]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/Oym6Y74Gi</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 13:33:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【中国人民解放军南部战区司令员吴亚男率团参加印太国防军司令会议】#南部战区司令员应邀赴美国参会# 应美方邀请，9月18日至20日，中国人民解放军南部战区司令员...</title>
      <link>https://weibo.com/7040797671/OykVbiw1B</link>
      <description><![CDATA[【中国人民解放军南部战区司令员吴亚男率团参加印太国防军司令会议】#南部战区司令员应邀赴美国参会# 应美方邀请，9月18日至20日，中国人民解放军南部战区司令员吴亚男率团赴美国夏威夷参加印太国防军司令会议。期间，与泰国、新加坡、菲律宾、英国、法国、美国等国参会代表进行双边会见或互动交流。吴亚男与美军印太总部司令帕帕罗会见时，围绕落实两国元首共识，就共同关心的问题坦诚深入交换意见。#中美双方司令员会见#]]></description>
      <guid>https://weibo.com/7040797671/OykVbiw1B</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 10:32:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>